{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.33\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les \u00e9tapes depuis la sortie d\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_1\"><sup id=\"Num.33.1\" class=\"v4_33_1\">1<\/sup>Voici les \u00e9tapes que parcoururent les Isra\u00e9lites, lorsqu\u2019ils quitt\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte en bon ordre, sous la conduite de Mo\u00efse et d\u2019Aaron. <\/span><span class=\"v4_33_2\"><sup id=\"Num.33.2\" class=\"v4_33_2\">2<\/sup>Mo\u00efse avait not\u00e9 les endroits o\u00f9 ils s\u2019arr\u00eataient, sur l\u2019ordre du Seigneur, et d\u2019o\u00f9 ils repartaient. En voici la liste :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_3\"><sup id=\"Num.33.3\" class=\"v4_33_3\">3<\/sup>Le quinzi\u00e8me jour du premier mois de l\u2019ann\u00e9e, le lendemain de la premi\u00e8re P\u00e2que, les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent Rams\u00e8s ; ils partirent sous les yeux des \u00c9gyptiens, comme s\u2019ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 libres. <\/span><span class=\"v4_33_4\"><sup id=\"Num.33.4\" class=\"v4_33_4\">4<\/sup>Les \u00c9gyptiens enterraient alors leurs premiers-n\u00e9s, qui \u00e9taient tous morts frapp\u00e9s par le Seigneur. En effet, le Seigneur avait ex\u00e9cut\u00e9 ainsi sa sentence contre les dieux de l\u2019\u00c9gypte. <\/span><span class=\"v4_33_5\"><sup id=\"Num.33.5\" class=\"v4_33_5\">5<\/sup>De Rams\u00e8s, les Isra\u00e9lites se rendirent \u00e0 Soukoth. <\/span><span class=\"v4_33_6\"><sup id=\"Num.33.6\" class=\"v4_33_6\">6<\/sup>De Soukoth, ils gagn\u00e8rent \u00c9tam, en bordure du d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v4_33_7\"><sup id=\"Num.33.7\" class=\"v4_33_7\">7<\/sup>D\u2019\u00c9tam, ils revinrent jusqu\u2019\u00e0 Pi-Hahiroth, qui se trouve en face de Baal-Sefon, et ils install\u00e8rent leur camp en dessous de Migdol. <\/span><span class=\"v4_33_8\"><sup id=\"Num.33.8\" class=\"v4_33_8\">8<\/sup>De Pi-Hahiroth, ils travers\u00e8rent la mer et gagn\u00e8rent le d\u00e9sert ; ils firent trois jours de marche dans le d\u00e9sert d\u2019\u00c9tam et arriv\u00e8rent \u00e0 Mara. <\/span><span class=\"v4_33_9\"><sup id=\"Num.33.9\" class=\"v4_33_9\">9<\/sup>De Mara, ils gagn\u00e8rent \u00c9lim, o\u00f9 se trouvent douze sources et soixante-dix palmiers, et ils y install\u00e8rent leur camp. <\/span><span class=\"v4_33_10\"><sup id=\"Num.33.10\" class=\"v4_33_10\">10<\/sup>D\u2019\u00c9lim, ils all\u00e8rent camper pr\u00e8s de la mer des Roseaux. <\/span><span class=\"v4_33_11\"><sup id=\"Num.33.11\" class=\"v4_33_11\">11<\/sup>De la mer des Roseaux, ils gagn\u00e8rent le d\u00e9sert de Sin. <\/span><span class=\"v4_33_12\"><sup id=\"Num.33.12\" class=\"v4_33_12\">12<\/sup>Du d\u00e9sert de Sin, ils se rendirent \u00e0 Dofca, <\/span><span class=\"v4_33_13\"><sup id=\"Num.33.13\" class=\"v4_33_13\">13<\/sup>de Dofca \u00e0 Alouch, <\/span><span class=\"v4_33_14\"><sup id=\"Num.33.14\" class=\"v4_33_14\">14<\/sup>et d\u2019Alouch \u00e0 Refidim, o\u00f9 le peuple ne trouva pas d\u2019eau \u00e0 boire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_15\"><sup id=\"Num.33.15\" class=\"v4_33_15\">15<\/sup>De Refidim, ils se rendirent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, <\/span><span class=\"v4_33_16\"><sup id=\"Num.33.16\" class=\"v4_33_16\">16<\/sup>du d\u00e9sert \u00e0 Quibroth-Taava, <\/span><span class=\"v4_33_17\"><sup id=\"Num.33.17\" class=\"v4_33_17\">17<\/sup>de Quibroth-Taava \u00e0 Hass\u00e9roth, <\/span><span class=\"v4_33_18\"><sup id=\"Num.33.18\" class=\"v4_33_18\">18<\/sup>de Hass\u00e9roth \u00e0 Ritma, <\/span><span class=\"v4_33_19\"><sup id=\"Num.33.19\" class=\"v4_33_19\">19<\/sup>de Ritma \u00e0 Rimmon-P\u00e9r\u00e8s, <\/span><span class=\"v4_33_20\"><sup id=\"Num.33.20\" class=\"v4_33_20\">20<\/sup>de Rimmon-P\u00e9r\u00e8s \u00e0 Libna, <\/span><span class=\"v4_33_21\"><sup id=\"Num.33.21\" class=\"v4_33_21\">21<\/sup>de Libna \u00e0 Rissa, <\/span><span class=\"v4_33_22\"><sup id=\"Num.33.22\" class=\"v4_33_22\">22<\/sup>de Rissa \u00e0 Queh\u00e9lata, <\/span><span class=\"v4_33_23\"><sup id=\"Num.33.23\" class=\"v4_33_23\">23<\/sup>de Queh\u00e9lata au mont Ch\u00e9fer, <\/span><span class=\"v4_33_24\"><sup id=\"Num.33.24\" class=\"v4_33_24\">24<\/sup>du mont Ch\u00e9fer \u00e0 Harada, <\/span><span class=\"v4_33_25\"><sup id=\"Num.33.25\" class=\"v4_33_25\">25<\/sup>de Harada \u00e0 Maqu\u00e9loth, <\/span><span class=\"v4_33_26\"><sup id=\"Num.33.26\" class=\"v4_33_26\">26<\/sup>de Maqu\u00e9loth \u00e0 Tahath, <\/span><span class=\"v4_33_27\"><sup id=\"Num.33.27\" class=\"v4_33_27\">27<\/sup>de Tahath \u00e0 T\u00e9ra, <\/span><span class=\"v4_33_28\"><sup id=\"Num.33.28\" class=\"v4_33_28\">28<\/sup>de T\u00e9ra \u00e0 Mitca, <\/span><span class=\"v4_33_29\"><sup id=\"Num.33.29\" class=\"v4_33_29\">29<\/sup>de Mitca \u00e0 Hachemona, <\/span><span class=\"v4_33_30\"><sup id=\"Num.33.30\" class=\"v4_33_30\">30<\/sup>de Hachemona \u00e0 Moss\u00e9roth, <\/span><span class=\"v4_33_31\"><sup id=\"Num.33.31\" class=\"v4_33_31\">31<\/sup>de Moss\u00e9roth \u00e0 Ben\u00e9-Yacan, <\/span><span class=\"v4_33_32\"><sup id=\"Num.33.32\" class=\"v4_33_32\">32<\/sup>de Ben\u00e9-Yacan \u00e0 Hor-Guidgad, <\/span><span class=\"v4_33_33\"><sup id=\"Num.33.33\" class=\"v4_33_33\">33<\/sup>de Hor-Guidgad \u00e0 Yotbata, <\/span><span class=\"v4_33_34\"><sup id=\"Num.33.34\" class=\"v4_33_34\">34<\/sup>de Yotbata \u00e0 Abrona, <\/span><span class=\"v4_33_35\"><sup id=\"Num.33.35\" class=\"v4_33_35\">35<\/sup>d\u2019Abrona \u00e0 Ession-Gu\u00e9ber, <\/span><span class=\"v4_33_36\"><sup id=\"Num.33.36\" class=\"v4_33_36\">36<\/sup>d\u2019Ession-Gu\u00e9ber \u00e0 Cad\u00e8s, dans le d\u00e9sert de Tsin, <\/span><span class=\"v4_33_37\"><sup id=\"Num.33.37\" class=\"v4_33_37\">37<\/sup>et de Cad\u00e8s \u00e0 la montagne de Hor, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re d\u2019\u00c9dom.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_38\"><sup id=\"Num.33.38-Num.33.39\" class=\"v4_33_38\">38-39<\/sup>Sur l\u2019ordre du Seigneur, le pr\u00eatre Aaron monta sur la montagne de Hor. Il mourut l\u00e0, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cent vingt-trois ans, le premier jour du cinqui\u00e8me mois, quarante ans apr\u00e8s que les Isra\u00e9lites eurent quitt\u00e9 l\u2019\u00c9gypte. <\/span><span class=\"v4_33_40\"><sup id=\"Num.33.40\" class=\"v4_33_40\">40<\/sup>C\u2019est alors que le roi d\u2019Arad, un Canan\u00e9en habitant le sud du pays, apprit l\u2019arriv\u00e9e des Isra\u00e9lites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_41\"><sup id=\"Num.33.41\" class=\"v4_33_41\">41<\/sup>De la montagne de Hor, les Isra\u00e9lites se rendirent \u00e0 Salmona, <\/span><span class=\"v4_33_42\"><sup id=\"Num.33.42\" class=\"v4_33_42\">42<\/sup>de Salmona \u00e0 Pounon, <\/span><span class=\"v4_33_43\"><sup id=\"Num.33.43\" class=\"v4_33_43\">43<\/sup>de Pounon \u00e0 Oboth, <\/span><span class=\"v4_33_44\"><sup id=\"Num.33.44\" class=\"v4_33_44\">44<\/sup>d\u2019Oboth \u00e0 Y\u00e9-Abarim, \u00e0 la fronti\u00e8re de Moab, <\/span><span class=\"v4_33_45\"><sup id=\"Num.33.45\" class=\"v4_33_45\">45<\/sup>de Y\u00e9-Abarim \u00e0 Dibon-Gad, <\/span><span class=\"v4_33_46\"><sup id=\"Num.33.46\" class=\"v4_33_46\">46<\/sup>de Dibon-Gad \u00e0 Almon-Diblata\u00efm, <\/span><span class=\"v4_33_47\"><sup id=\"Num.33.47\" class=\"v4_33_47\">47<\/sup>d\u2019Almon-Diblata\u00efm aux monts Abarim, en face du mont N\u00e9bo, <\/span><span class=\"v4_33_48\"><sup id=\"Num.33.48\" class=\"v4_33_48\">48<\/sup>et des monts Abarim aux plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain et en face de J\u00e9richo. <\/span><span class=\"v4_33_49\"><sup id=\"Num.33.49\" class=\"v4_33_49\">49<\/sup>Ils install\u00e8rent leur camp dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, entre Beth-Yechimoth et Abel-Chittim.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ordres du Seigneur pour le partage de Canaan<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_33_50\"><sup id=\"Num.33.50\" class=\"v4_33_50\">50<\/sup>Dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain et en face de J\u00e9richo, le Seigneur ordonna \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v4_33_51\"><sup id=\"Num.33.51\" class=\"v4_33_51\">51<\/sup>de dire ceci aux Isra\u00e9lites : \u00ab Quand vous aurez travers\u00e9 le Jourdain et p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans le pays de Canaan, <\/span><span class=\"v4_33_52\"><sup id=\"Num.33.52\" class=\"v4_33_52\">52<\/sup>vous chasserez devant vous tous les habitants du pays, vous d\u00e9truirez toutes les statues de pierre ou de m\u00e9tal repr\u00e9sentant leurs dieux, et vous d\u00e9molirez leurs lieux sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_33_53\"><sup id=\"Num.33.53\" class=\"v4_33_53\">53<\/sup>Vous prendrez possession de leur territoire et vous vous y installerez, car je vous l\u2019ai donn\u00e9, il vous appartient. <\/span><span class=\"v4_33_54\"><sup id=\"Num.33.54\" class=\"v4_33_54\">54<\/sup>Vous tirerez au sort pour le r\u00e9partir entre vos tribus et vos clans ; vous assignerez aux clans des territoires plus ou moins vastes, selon leur importance, et chaque clan acceptera la part que le sort lui aura attribu\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_33_55\"><sup id=\"Num.33.55\" class=\"v4_33_55\">55<\/sup>Mais si vous ne chassez pas devant vous tous les habitants du pays, ceux que vous aurez laiss\u00e9s subsister vous feront souffrir comme des ronces aveuglant les yeux ou des \u00e9pines d\u00e9chirant le dos. Ils vous harc\u00e8leront dans le pays m\u00eame o\u00f9 vous serez install\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_33_56\"><sup id=\"Num.33.56\" class=\"v4_33_56\">56<\/sup>Et c\u2019est vous que je traiterai comme j\u2019avais r\u00e9solu de les traiter. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"33","id":"fra-FRC97:Num.33","osis_end":"fra-FRC97:Num.33.56","order":"4033","link":"fra-FRC97\/Num\/33","display":"Nombres 33","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.32","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.34","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.34\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les fronti\u00e8res de Canaan<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_1\"><sup id=\"Num.34.1\" class=\"v4_34_1\">1<\/sup>Le Seigneur ordonna \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v4_34_2\"><sup id=\"Num.34.2\" class=\"v4_34_2\">2<\/sup>de transmettre aux Isra\u00e9lites les directives suivantes : \u00ab Vous allez p\u00e9n\u00e9trer dans le pays de Canaan. C\u2019est le pays qui vous est attribu\u00e9 en possession \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des fronti\u00e8res que voici : <\/span><span class=\"v4_34_3\"><sup id=\"Num.34.3\" class=\"v4_34_3\">3<\/sup>\u00ab Au sud, votre territoire sera limit\u00e9 par le d\u00e9sert de Tsin et le pays d\u2019\u00c9dom. La fronti\u00e8re partira, \u00e0 l\u2019est, de l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 sud de la mer Morte. <\/span><span class=\"v4_34_4\"><sup id=\"Num.34.4\" class=\"v4_34_4\">4<\/sup>Elle tournera au sud de la mont\u00e9e des Scorpions, se dirigera vers Tsin, passera au sud de Cad\u00e8s-Barn\u00e9a, puis par Hassar-Addar et Asmon. <\/span><span class=\"v4_34_5\"><sup id=\"Num.34.5\" class=\"v4_34_5\">5<\/sup>A Asmon, elle tournera de nouveau pour rejoindre le torrent d\u2019\u00c9gypte et aboutir \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_34_6\"><sup id=\"Num.34.6\" class=\"v4_34_6\">6<\/sup>\u00ab A l\u2019ouest, la fronti\u00e8re sera constitu\u00e9e par la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_34_7\"><sup id=\"Num.34.7\" class=\"v4_34_7\">7<\/sup>\u00ab Au nord, vous tracerez la fronti\u00e8re entre la mer M\u00e9diterran\u00e9e et la montagne de Hor. <\/span><span class=\"v4_34_8\"><sup id=\"Num.34.8\" class=\"v4_34_8\">8<\/sup>De la montagne de Hor, vous la ferez passer par Lebo-Hamath et Sedad. <\/span><span class=\"v4_34_9\"><sup id=\"Num.34.9\" class=\"v4_34_9\">9<\/sup>Elle continuera par Zifron pour aboutir \u00e0 Hassar-\u00c9nan. Telle sera votre fronti\u00e8re nord. <\/span><span class=\"v4_34_10\"><sup id=\"Num.34.10\" class=\"v4_34_10\">10<\/sup>\u00ab A l\u2019est, vous tracerez la fronti\u00e8re en partant de Hassar-\u00c9nan en direction de Chefam. <\/span><span class=\"v4_34_11\"><sup id=\"Num.34.11\" class=\"v4_34_11\">11<\/sup>De l\u00e0, elle se dirigera sur Harb\u00e9la, \u00e0 l\u2019est de A\u00efn, puis, plus loin, elle ira toucher les pentes situ\u00e9es \u00e0 l\u2019est du lac de G\u00e9n\u00e9sareth, <\/span><span class=\"v4_34_12\"><sup id=\"Num.34.12\" class=\"v4_34_12\">12<\/sup>et rejoindra le cours du Jourdain pour aboutir \u00e0 la mer Morte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_12\">\u00ab Telles seront les limites de votre pays. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_13\"><sup id=\"Num.34.13\" class=\"v4_34_13\">13<\/sup>Mo\u00efse transmit ces directives aux Isra\u00e9lites. Il leur dit ensuite : \u00ab Voil\u00e0 le pays que le Seigneur a ordonn\u00e9 de r\u00e9partir par tirage au sort entre les neuf tribus et demie. <\/span><span class=\"v4_34_14\"><sup id=\"Num.34.14\" class=\"v4_34_14\">14<\/sup>En effet, les familles de Ruben et de Gad, et la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9 ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u leur territoire : <\/span><span class=\"v4_34_15\"><sup id=\"Num.34.15\" class=\"v4_34_15\">15<\/sup>la part attribu\u00e9e \u00e0 ces deux tribus et demie se trouve en face de J\u00e9richo, sur la rive oppos\u00e9e du Jourdain, \u00e0 l\u2019est. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Liste des responsables du partage<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_16\"><sup id=\"Num.34.16\" class=\"v4_34_16\">16<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_34_17\"><sup id=\"Num.34.17\" class=\"v4_34_17\">17<\/sup>\u00ab Le pr\u00eatre \u00c9lazar, et Josu\u00e9 fils de Noun, proc\u00e9deront au partage du pays. <\/span><span class=\"v4_34_18\"><sup id=\"Num.34.18\" class=\"v4_34_18\">18<\/sup>Pour les aider dans ce travail, vous leur adjoindrez un responsable de chaque tribu. <\/span><span class=\"v4_34_19\"><sup id=\"Num.34.19\" class=\"v4_34_19\">19<\/sup>En voici la liste :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_19\">tribu de Juda : Caleb, fils de Yefounn\u00e9 ; <\/span><span class=\"v4_34_20\"><sup id=\"Num.34.20\" class=\"v4_34_20\">20<\/sup>tribu de Sim\u00e9on : Chemouel, fils d\u2019Ammihoud ; <\/span><span class=\"v4_34_21\"><sup id=\"Num.34.21\" class=\"v4_34_21\">21<\/sup>tribu de Benjamin : \u00c9lidad, fils de Kislon ; <\/span><span class=\"v4_34_22\"><sup id=\"Num.34.22\" class=\"v4_34_22\">22<\/sup>tribu de Dan : Bouqui, fils de Yogli ; <\/span><span class=\"v4_34_23\"><sup id=\"Num.34.23\" class=\"v4_34_23\">23<\/sup>tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph : Hanniel, fils d\u2019\u00c9fod ; <\/span><span class=\"v4_34_24\"><sup id=\"Num.34.24\" class=\"v4_34_24\">24<\/sup>tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, fils de Joseph : Quemouel, fils de Chiftan ; <\/span><span class=\"v4_34_25\"><sup id=\"Num.34.25\" class=\"v4_34_25\">25<\/sup>tribu de Zabulon : \u00c9lissafan, fils de Parnak ; <\/span><span class=\"v4_34_26\"><sup id=\"Num.34.26\" class=\"v4_34_26\">26<\/sup>tribu d\u2019Issakar : Paltiel, fils d\u2019Azan ; <\/span><span class=\"v4_34_27\"><sup id=\"Num.34.27\" class=\"v4_34_27\">27<\/sup>tribu d\u2019Asser : Ahihoud, fils de Chelomi ; <\/span><span class=\"v4_34_28\"><sup id=\"Num.34.28\" class=\"v4_34_28\">28<\/sup>tribu de Neftali : Pedahel, fils d\u2019Ammihoud. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_34_29\"><sup id=\"Num.34.29\" class=\"v4_34_29\">29<\/sup>Tels furent ceux que le Seigneur d\u00e9signa pour proc\u00e9der au partage du pays de Canaan entre les tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"34","id":"fra-FRC97:Num.34","osis_end":"fra-FRC97:Num.34.29","order":"4034","link":"fra-FRC97\/Num\/34","display":"Nombres 34","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.33","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.35","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.32\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Trois tribus s\u2019installent \u00e0 l\u2019est du Jourdain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_1\"><sup id=\"Num.32.1\" class=\"v4_32_1\">1<\/sup>Les descendants de Ruben et de Gad poss\u00e9daient des troupeaux nombreux et importants. Ils constat\u00e8rent que la r\u00e9gion de Yazer et le pays de Galaad convenaient bien \u00e0 l\u2019\u00e9levage du b\u00e9tail. <\/span><span class=\"v4_32_2\"><sup id=\"Num.32.2\" class=\"v4_32_2\">2<\/sup>C\u2019est pourquoi ils all\u00e8rent trouver Mo\u00efse, le pr\u00eatre \u00c9lazar et les chefs de la communaut\u00e9 ; ils leur dirent : <\/span><span class=\"v4_32_3\"><sup id=\"Num.32.3\" class=\"v4_32_3\">3<\/sup>\u00ab Les villes d\u2019Ataroth, Dibon, Yazer, Nimra, H\u00e8chebon, \u00c9lal\u00e9, Sebam, N\u00e9bo et B\u00e9on font partie <\/span><span class=\"v4_32_4\"><sup id=\"Num.32.4\" class=\"v4_32_4\">4<\/sup>du territoire que les Isra\u00e9lites ont conquis avec l\u2019aide du Seigneur. La r\u00e9gion convient \u00e0 l\u2019\u00e9levage du b\u00e9tail, et nous avons justement des troupeaux. \u00bb <\/span><span class=\"v4_32_5\"><sup id=\"Num.32.5\" class=\"v4_32_5\">5<\/sup>Et ils ajout\u00e8rent : \u00ab Si tu es d\u2019accord avec notre suggestion, Mo\u00efse, permets qu\u2019on nous donne en partage cette r\u00e9gion ; ne nous emm\u00e8ne pas de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_6\"><sup id=\"Num.32.6\" class=\"v4_32_6\">6<\/sup>Mo\u00efse leur r\u00e9pondit : \u00ab Comment ? Vos compatriotes iraient se battre tandis que vous resteriez tranquillement ici ? <\/span><span class=\"v4_32_7\"><sup id=\"Num.32.7\" class=\"v4_32_7\">7<\/sup>Pourquoi voulez-vous d\u00e9courager les Isra\u00e9lites de se rendre dans le pays que le Seigneur leur a donn\u00e9 ? <\/span><span class=\"v4_32_8\"><sup id=\"Num.32.8\" class=\"v4_32_8\">8<\/sup>Vos p\u00e8res ont commis la m\u00eame faute autrefois, lorsque, de Cad\u00e8s-Barn\u00e9a, je les ai envoy\u00e9s explorer le pays de Canaan. <\/span><span class=\"v4_32_9\"><sup id=\"Num.32.9\" class=\"v4_32_9\">9<\/sup>Ils se sont rendus dans le vallon d\u2019\u00c8chekol, ils ont explor\u00e9 la r\u00e9gion, et au retour ils ont d\u00e9courag\u00e9 les autres Isra\u00e9lites de se rendre dans le pays que le Seigneur leur avait par avance donn\u00e9. <\/span><span class=\"v4_32_10\"><sup id=\"Num.32.10\" class=\"v4_32_10\">10<\/sup>Ce jour-l\u00e0 le Seigneur s\u2019est mis en col\u00e8re et a d\u00e9clar\u00e9 solennellement : <\/span><span class=\"v4_32_11\"><sup id=\"Num.32.11\" class=\"v4_32_11\">11<\/sup>\u201cAucun des hommes qui sont sortis d\u2019\u00c9gypte et sont \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus ne verra la terre que j\u2019ai promise \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob, car ils ne m\u2019ont pas ob\u00e9i fid\u00e8lement. <\/span><span class=\"v4_32_12\"><sup id=\"Num.32.12\" class=\"v4_32_12\">12<\/sup>Seuls Caleb, fils de Yefounn\u00e9, du clan de Quenaz, et Josu\u00e9, fils de Noun, y entreront, car ils me sont rest\u00e9s fid\u00e8les.\u201d <\/span><span class=\"v4_32_13\"><sup id=\"Num.32.13\" class=\"v4_32_13\">13<\/sup>Ainsi, continua Mo\u00efse, le Seigneur s\u2019est mis en col\u00e8re contre les Isra\u00e9lites et il les a oblig\u00e9s \u00e0 passer quarante ans dans le d\u00e9sert, jusqu\u2019\u00e0 la disparition de toute la g\u00e9n\u00e9ration dont la conduite lui avait d\u00e9plu. <\/span><span class=\"v4_32_14\"><sup id=\"Num.32.14\" class=\"v4_32_14\">14<\/sup>Et maintenant, bande de p\u00e9cheurs, vous voulez suivre les traces de vos p\u00e8res et raviver la col\u00e8re du Seigneur envers Isra\u00ebl ! <\/span><span class=\"v4_32_15\"><sup id=\"Num.32.15\" class=\"v4_32_15\">15<\/sup>Si vous, hommes de Ruben et de Gad, vous \u00eates infid\u00e8les au Seigneur, il prolongera le s\u00e9jour du peuple d\u2019Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert ; vous aurez ainsi caus\u00e9 sa perte. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_16\"><sup id=\"Num.32.16\" class=\"v4_32_16\">16<\/sup>Ces hommes s\u2019approch\u00e8rent encore de Mo\u00efse et lui dirent : \u00ab Non ! Nous allons construire ici des enclos pour nos troupeaux et des villes fortifi\u00e9es pour nos familles. <\/span><span class=\"v4_32_17\"><sup id=\"Num.32.17\" class=\"v4_32_17\">17<\/sup>Ensuite nous nous empresserons de prendre les armes et nous passerons en t\u00eate des autres Isra\u00e9lites pour les mener dans le pays qui leur est attribu\u00e9. Pendant ce temps, nos familles seront dans des villes fortifi\u00e9es, \u00e0 l\u2019abri des habitants de ce pays. <\/span><span class=\"v4_32_18\"><sup id=\"Num.32.18\" class=\"v4_32_18\">18<\/sup>Nous reviendrons chez nous seulement quand chaque Isra\u00e9lite sera install\u00e9 sur ses terres. <\/span><span class=\"v4_32_19\"><sup id=\"Num.32.19\" class=\"v4_32_19\">19<\/sup>Nous renon\u00e7ons \u00e0 poss\u00e9der comme eux des terres de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, si nous recevons notre territoire de ce c\u00f4t\u00e9, \u00e0 l\u2019est de la rivi\u00e8re. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v4_32_20\"><sup id=\"Num.32.20\" class=\"v4_32_20\">20<\/sup>\u00ab Eh bien, tenez votre promesse ! leur dit Mo\u00efse. Prenez vos armes pour aller combattre sous les ordres du Seigneur ; <\/span><span class=\"v4_32_21\"><sup id=\"Num.32.21\" class=\"v4_32_21\">21<\/sup>que tous les hommes ainsi \u00e9quip\u00e9s passent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, comme il le veut ; qu\u2019ils y restent jusqu\u2019\u00e0 ce que le Seigneur ait d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 ses ennemis <\/span><span class=\"v4_32_22\"><sup id=\"Num.32.22\" class=\"v4_32_22\">22<\/sup>et que le pays soit soumis \u00e0 son autorit\u00e9. Apr\u00e8s quoi vous pourrez rentrer chez vous, car vous serez sans reproches envers le Seigneur et envers les autres Isra\u00e9lites. Alors le pays situ\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain vous appartiendra, avec l\u2019accord du Seigneur. <\/span><span class=\"v4_32_23\"><sup id=\"Num.32.23\" class=\"v4_32_23\">23<\/sup>Mais si vous n\u2019agissez pas ainsi, vous commettrez un p\u00e9ch\u00e9 envers le Seigneur, et vous en subirez les cons\u00e9quences, sachez-le bien. <\/span><span class=\"v4_32_24\"><sup id=\"Num.32.24\" class=\"v4_32_24\">24<\/sup>Construisez des villes pour vos familles et des enclos pour vos moutons et vos ch\u00e8vres, mais n\u2019oubliez pas de tenir votre promesse. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v4_32_25\"><sup id=\"Num.32.25\" class=\"v4_32_25\">25<\/sup>\u00ab Nous ferons ce que tu viens de nous ordonner, r\u00e9pondirent les hommes de Ruben et de Gad. <\/span><span class=\"v4_32_26\"><sup id=\"Num.32.26\" class=\"v4_32_26\">26<\/sup>Nous laisserons nos enfants, nos femmes, nos troupeaux et nos b\u00eates de somme ici dans les villes de Galaad ; <\/span><span class=\"v4_32_27\"><sup id=\"Num.32.27\" class=\"v4_32_27\">27<\/sup>de notre c\u00f4t\u00e9, nous prendrons les armes et marcherons au combat sous les ordres du Seigneur, comme tu l\u2019as dit. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_28\"><sup id=\"Num.32.28\" class=\"v4_32_28\">28<\/sup>Mo\u00efse donna des ordres \u00e0 leur sujet au pr\u00eatre \u00c9lazar, \u00e0 Josu\u00e9, fils de Noun, et aux chefs de familles des diverses tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_32_29\"><sup id=\"Num.32.29\" class=\"v4_32_29\">29<\/sup>Voici ce qu\u2019il leur dit : \u00ab Si les hommes de Gad et de Ruben prennent leurs armes, passent le Jourdain en m\u00eame temps que vous et marchent au combat sous les ordres du Seigneur, s\u2019ils vous aident \u00e0 soumettre le pays, vous leur accorderez comme territoire le pays de Galaad. <\/span><span class=\"v4_32_30\"><sup id=\"Num.32.30\" class=\"v4_32_30\">30<\/sup>Mais s\u2019ils ne le font pas, ils devront recevoir des terres avec vous dans le pays de Canaan. \u00bb <\/span><span class=\"v4_32_31\"><sup id=\"Num.32.31\" class=\"v4_32_31\">31<\/sup>Les hommes de Gad et de Ruben affirm\u00e8rent encore une fois : \u00ab Nous ferons ce que le Seigneur nous a dit ! <\/span><span class=\"v4_32_32\"><sup id=\"Num.32.32\" class=\"v4_32_32\">32<\/sup>Nous prendrons les armes et nous p\u00e9n\u00e9trerons dans le pays de Canaan sous les ordres du Seigneur, afin de recevoir notre part de territoire de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_33\"><sup id=\"Num.32.33\" class=\"v4_32_33\">33<\/sup>Mo\u00efse accorda aux tribus de Gad et de Ruben, et \u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph, le territoire de Sihon, roi des Amorites, et d\u2019Og, roi du Bachan, y compris les villes avec les terres voisines.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_34\"><sup id=\"Num.32.34\" class=\"v4_32_34\">34<\/sup>Les descendants de Gad reb\u00e2tirent les villes de Dibon, Ataroth, Aro\u00ebr, <\/span><span class=\"v4_32_35\"><sup id=\"Num.32.35\" class=\"v4_32_35\">35<\/sup>Atroth-Chofan, Yazer, Yogboha, <\/span><span class=\"v4_32_36\"><sup id=\"Num.32.36\" class=\"v4_32_36\">36<\/sup>Beth-Nimra et Beth-Haran ; ils en firent des villes fortifi\u00e9es. Ils construisirent aussi des enclos pour leurs troupeaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_37\"><sup id=\"Num.32.37\" class=\"v4_32_37\">37<\/sup>Les descendants de Ruben reb\u00e2tirent H\u00e8chebon, \u00c9lal\u00e9, Quiriata\u00efm, <\/span><span class=\"v4_32_38\"><sup id=\"Num.32.38\" class=\"v4_32_38\">38<\/sup>N\u00e9bo, Baal-M\u00e9on et Sibma, et ils donn\u00e8rent de nouveaux noms \u00e0 certaines des villes qu\u2019ils avaient reb\u00e2ties.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_32_39\"><sup id=\"Num.32.39\" class=\"v4_32_39\">39<\/sup>Les descendants de Makir, fils de Manass\u00e9, gagn\u00e8rent la r\u00e9gion de Galaad et s\u2019en empar\u00e8rent. Ils en chass\u00e8rent les Amorites qui l\u2019habitaient. <\/span><span class=\"v4_32_40\"><sup id=\"Num.32.40\" class=\"v4_32_40\">40<\/sup>Alors Mo\u00efse leur accorda ce territoire pour qu\u2019ils s\u2019y installent. <\/span><span class=\"v4_32_41\"><sup id=\"Num.32.41\" class=\"v4_32_41\">41<\/sup>Les descendants de Ya\u00efr, un autre fils de Manass\u00e9, all\u00e8rent s\u2019emparer des villages des Amorites, et ils les appel\u00e8rent \u201cvillages de Ya\u00efr\u201d. <\/span><span class=\"v4_32_42\"><sup id=\"Num.32.42\" class=\"v4_32_42\">42<\/sup>Enfin Noba alla s\u2019emparer de Quenath et des villages voisins ; et il donna \u00e0 la ville son propre nom, Noba.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"32","id":"fra-FRC97:Num.32","osis_end":"fra-FRC97:Num.32.42","order":"4032","link":"fra-FRC97\/Num\/32","display":"Nombres 32","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.31","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.33","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}