{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.24\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl d\u00e9cide de servir le Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_1\"><sup id=\"Josh.24.1\" class=\"v6_24_1\">1<\/sup>Josu\u00e9 r\u00e9unit \u00e0 Sichem l\u2019assembl\u00e9e de toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl. Il convoqua les anciens, les chefs, les juges et les officiers d\u2019Isra\u00ebl, et ils vinrent se pr\u00e9senter devant Dieu. <\/span><span class=\"v6_24_2\"><sup id=\"Josh.24.2\" class=\"v6_24_2\">2<\/sup>Alors Josu\u00e9 dit \u00e0 tous : \u00ab Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl : \u201cAutrefois, vos anc\u00eatres \u00e9taient \u00e9tablis de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate, le grand fleuve, et ils adoraient des dieux \u00e9trangers. C\u2019\u00e9tait la famille de T\u00e9ra, le p\u00e8re d\u2019Abraham et de Nahor. <\/span><span class=\"v6_24_3\"><sup id=\"Josh.24.3\" class=\"v6_24_3\">3<\/sup>J\u2019ai fait sortir votre anc\u00eatre Abraham du pays situ\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate ; je l\u2019ai conduit \u00e0 travers tout le pays de Canaan et je lui ai accord\u00e9 une nombreuse descendance. Je lui ai donn\u00e9 Isaac <\/span><span class=\"v6_24_4\"><sup id=\"Josh.24.4\" class=\"v6_24_4\">4<\/sup>et \u00e0 Isaac j\u2019ai donn\u00e9 Jacob et \u00c9sa\u00fc. J\u2019ai attribu\u00e9 la r\u00e9gion montagneuse de S\u00e9ir \u00e0 \u00c9sa\u00fc pour qu\u2019il s\u2019y installe, mais Jacob et ses fils se rendirent en \u00c9gypte. <\/span><span class=\"v6_24_5\"><sup id=\"Josh.24.5\" class=\"v6_24_5\">5<\/sup>Plus tard, j\u2019ai envoy\u00e9 Mo\u00efse et Aaron et j\u2019ai inflig\u00e9 divers fl\u00e9aux \u00e0 l\u2019\u00c9gypte avant d\u2019en faire sortir votre peuple. <\/span><span class=\"v6_24_6\"><sup id=\"Josh.24.6\" class=\"v6_24_6\">6<\/sup>Une fois partis d\u2019\u00c9gypte, vos anc\u00eatres arriv\u00e8rent \u00e0 la mer des Roseaux, mais les \u00c9gyptiens les poursuivirent jusque-l\u00e0 avec des chars et des cavaliers. <\/span><span class=\"v6_24_7\"><sup id=\"Josh.24.7\" class=\"v6_24_7\">7<\/sup>Alors ils m\u2019appel\u00e8rent \u00e0 l\u2019aide et je pla\u00e7ai une colonne de fum\u00e9e entre votre peuple et les \u00c9gyptiens. Puis je rabattis sur ceux-ci l\u2019eau de la mer et elle les recouvrit. Vous savez bien comment j\u2019ai trait\u00e9 les \u00c9gyptiens ! Apr\u00e8s cela, votre peuple a v\u00e9cu pendant tr\u00e8s longtemps dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v6_24_8\"><sup id=\"Josh.24.8\" class=\"v6_24_8\">8<\/sup>Ensuite je vous ai conduits dans le pays des Amorites, install\u00e9s \u00e0 l\u2019est du Jourdain. Ils vous ont attaqu\u00e9s mais je les ai livr\u00e9s en votre pouvoir ; vous avez pu conqu\u00e9rir leur pays, car je les ai extermin\u00e9s \u00e0 votre approche. <\/span><span class=\"v6_24_9\"><sup id=\"Josh.24.9\" class=\"v6_24_9\">9<\/sup>Le roi de Moab, Balac, fils de Sippor, vous a \u00e9galement attaqu\u00e9s. Il fit m\u00eame appeler Balaam, fils de B\u00e9or, pour qu\u2019il vienne vous maudire. <\/span><span class=\"v6_24_10\"><sup id=\"Josh.24.10\" class=\"v6_24_10\">10<\/sup>Mais j\u2019ai refus\u00e9 d\u2019\u00e9couter Balaam, qui dut vous b\u00e9nir et je vous ai d\u00e9livr\u00e9s ainsi du pouvoir de Balac. <\/span><span class=\"v6_24_11\"><sup id=\"Josh.24.11\" class=\"v6_24_11\">11<\/sup>Vous avez travers\u00e9 le Jourdain et vous \u00eates parvenus \u00e0 J\u00e9richo. Les habitants de J\u00e9richo combattirent contre vous, de m\u00eame que les Amorites, les Perizites, les Canan\u00e9ens, les Hittites, les Guirgachites, les Hivites et les J\u00e9busites. Je les ai tous livr\u00e9s en votre pouvoir. <\/span><span class=\"v6_24_12\"><sup id=\"Josh.24.12\" class=\"v6_24_12\">12<\/sup>J\u2019ai envoy\u00e9 devant vous des frelons qui mirent en fuite les deux rois amorites. Vos \u00e9p\u00e9es et vos arcs ne furent pour rien dans tout cela ! <\/span><span class=\"v6_24_13\"><sup id=\"Josh.24.13\" class=\"v6_24_13\">13<\/sup>Ainsi je vous ai donn\u00e9 un pays que vous n\u2019aviez pas eu la peine de cultiver, des villes que vous n\u2019aviez pas b\u00e2ties mais que vous occupez, des vignes et des oliviers que vous n\u2019aviez pas plant\u00e9s mais dont vous mangez les fruits.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_14\"><sup id=\"Josh.24.14\" class=\"v6_24_14\">14<\/sup>Et Josu\u00e9 ajouta : \u00ab A vous maintenant de reconna\u00eetre l\u2019autorit\u00e9 du Seigneur pour le servir de tout votre c\u0153ur, avec fid\u00e9lit\u00e9. D\u00e9barrassez-vous des dieux que vos anc\u00eatres adoraient quand ils \u00e9taient de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate ou en \u00c9gypte, et mettez-vous au service du Seigneur. <\/span><span class=\"v6_24_15\"><sup id=\"Josh.24.15\" class=\"v6_24_15\">15<\/sup>Si cela ne vous convient pas, alors choisissez aujourd\u2019hui les dieux auxquels vous rendrez votre culte : par exemple ceux que vos anc\u00eatres adoraient de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate, ou ceux des Amorites dont vous habitez le pays. Mais ma famille et moi, nous servirons le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_16\"><sup id=\"Josh.24.16\" class=\"v6_24_16\">16<\/sup>Le peuple r\u00e9pondit : \u00ab Il n\u2019est pas question que nous abandonnions le Seigneur pour nous mettre au service d\u2019autres dieux ! <\/span><span class=\"v6_24_17\"><sup id=\"Josh.24.17\" class=\"v6_24_17\">17<\/sup>Car c\u2019est le Seigneur notre Dieu qui nous a arrach\u00e9s, nos p\u00e8res et nous, \u00e0 l\u2019esclavage d\u2019\u00c9gypte, et nous savons les grands miracles qu\u2019il a faits alors. C\u2019est lui qui nous a prot\u00e9g\u00e9s tout le long du chemin que nous avons parcouru et au milieu de tous les peuples dont nous avons travers\u00e9 le territoire. <\/span><span class=\"v6_24_18\"><sup id=\"Josh.24.18\" class=\"v6_24_18\">18<\/sup>C\u2019est lui qui a repouss\u00e9 devant nous tant de peuples, en particulier les Amorites qui vivaient dans ce pays. Nous donc aussi nous servirons le Seigneur, car c\u2019est lui qui est notre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_19\"><sup id=\"Josh.24.19\" class=\"v6_24_19\">19<\/sup>Alors Josu\u00e9 dit au peuple : \u00ab Vous ne serez pas capables de servir le Seigneur. C\u2019est le vrai Dieu et il exige d\u2019\u00eatre votre seul Dieu. Il ne supportera ni vos r\u00e9voltes ni vos fautes. <\/span><span class=\"v6_24_20\"><sup id=\"Josh.24.20\" class=\"v6_24_20\">20<\/sup>Si vous l\u2019abandonnez pour adorer des dieux \u00e9trangers, il se retournera contre vous, vous fera du mal et vous exterminera, apr\u00e8s vous avoir fait tant de bien. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v6_24_21\"><sup id=\"Josh.24.21\" class=\"v6_24_21\">21<\/sup>\u00ab Mais non, r\u00e9pondit le peuple, c\u2019est bien le Seigneur que nous servirons. \u00bb <\/span><span class=\"v6_24_22\"><sup id=\"Josh.24.22\" class=\"v6_24_22\">22<\/sup>Josu\u00e9 reprit : \u00ab Vous \u00eates donc vos propres t\u00e9moins : vous avez choisi vous-m\u00eames de servir le Seigneur. \u00bb \u2013 \u00ab Oui, d\u00e9clar\u00e8rent-ils, nous en sommes t\u00e9moins. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v6_24_23\"><sup id=\"Josh.24.23\" class=\"v6_24_23\">23<\/sup>\u00ab Alors, dit Josu\u00e9, d\u00e9barrassez-vous des dieux \u00e9trangers qui se trouvent chez vous et attachez-vous de tout votre c\u0153ur au Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb <\/span><span class=\"v6_24_24\"><sup id=\"Josh.24.24\" class=\"v6_24_24\">24<\/sup>Le peuple lui r\u00e9pondit : \u00ab Oui, nous voulons servir le Seigneur notre Dieu et ob\u00e9ir \u00e0 ses ordres. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_25\"><sup id=\"Josh.24.25\" class=\"v6_24_25\">25<\/sup>Ce jour-l\u00e0, \u00e0 Sichem, Josu\u00e9 lia le peuple par un engagement solennel. Il \u00e9tablit pour le peuple une loi et des r\u00e8gles de conduite, <\/span><span class=\"v6_24_26\"><sup id=\"Josh.24.26\" class=\"v6_24_26\">26<\/sup>et les inscrivit dans le livre de la loi de Dieu. Puis il prit une grande pierre et la dressa sous le ch\u00eane, au sanctuaire du Seigneur. <\/span><span class=\"v6_24_27\"><sup id=\"Josh.24.27\" class=\"v6_24_27\">27<\/sup>Il dit ensuite au peuple : \u00ab Regardez bien cette pierre : elle servira de t\u00e9moin \u00e0 notre sujet, car elle a entendu toutes les paroles que le Seigneur nous a dites. Oui, elle sera un t\u00e9moin contre vous pour vous emp\u00eacher d\u2019\u00eatre infid\u00e8les \u00e0 votre Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v6_24_28\"><sup id=\"Josh.24.28\" class=\"v6_24_28\">28<\/sup>Alors Josu\u00e9 cong\u00e9dia l\u2019assembl\u00e9e et chacun retourna dans la part de terre qui lui revenait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mort de Josu\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_29\"><sup id=\"Josh.24.29\" class=\"v6_24_29\">29<\/sup>Apr\u00e8s cela Josu\u00e9, fils de Noun et serviteur du Seigneur, mourut \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cent dix ans. <\/span><span class=\"v6_24_30\"><sup id=\"Josh.24.30\" class=\"v6_24_30\">30<\/sup>On l\u2019enterra dans la propri\u00e9t\u00e9 qui lui avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 Timnath-S\u00e9ra, dans la r\u00e9gion montagneuse d\u2019\u00c9fra\u00efm, au nord du mont Gaach. <\/span><span class=\"v6_24_31\"><sup id=\"Josh.24.31\" class=\"v6_24_31\">31<\/sup>Les Isra\u00e9lites servirent le Seigneur durant toute la vie de Josu\u00e9 et, apr\u00e8s sa mort, tant que v\u00e9curent les anciens qui avaient vu les \u0153uvres accomplies par le Seigneur en faveur d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_32\"><sup id=\"Josh.24.32\" class=\"v6_24_32\">32<\/sup>Les Isra\u00e9lites enterr\u00e8rent \u00e0 Sichem les restes de Joseph qu\u2019ils avaient ramen\u00e9s d\u2019\u00c9gypte. Ils les mirent dans la parcelle de terrain que Jacob avait achet\u00e9e pour cent pi\u00e8ces d\u2019argent aux descendants de Hamor, le fondateur de Sichem, et qui \u00e9tait devenue la propri\u00e9t\u00e9 des descendants de Joseph.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_24_33\"><sup id=\"Josh.24.33\" class=\"v6_24_33\">33<\/sup>\u00c9lazar, fils d\u2019Aaron, mourut \u00e9galement. On l\u2019enterra sur la colline qui avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 son fils Pinhas, dans la r\u00e9gion montagneuse d\u2019\u00c9fra\u00efm.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:Josh.24","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33","order":"6024","link":"fra-FRC97\/Josh\/24","display":"Josu\u00e9 24","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.23","nextChapterId":"fra-FRC97:Judg.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Judg.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl s\u2019installe en Canaan<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_1\"><sup id=\"Judg.1.1\" class=\"v7_1_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s la mort de Josu\u00e9, les Isra\u00e9lites consult\u00e8rent le Seigneur pour savoir laquelle de leurs tribus devait aller la premi\u00e8re attaquer les Canan\u00e9ens. <\/span><span class=\"v7_1_2\"><sup id=\"Judg.1.2\" class=\"v7_1_2\">2<\/sup>Le Seigneur r\u00e9pondit : \u00ab Ce sont les hommes de la tribu de Juda ; je leur livre le pays. \u00bb <\/span><span class=\"v7_1_3\"><sup id=\"Judg.1.3\" class=\"v7_1_3\">3<\/sup>Les hommes de Juda dirent alors aux descendants de Sim\u00e9on, fr\u00e8re de Juda : \u00ab Venez avec nous conqu\u00e9rir le territoire qui nous a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9, attaquons ensemble les Canan\u00e9ens ! Ensuite nous irons conqu\u00e9rir votre territoire avec vous. \u00bb Les gens de la tribu de Sim\u00e9on se joignirent \u00e0 ceux de la tribu de Juda <\/span><span class=\"v7_1_4\"><sup id=\"Judg.1.4\" class=\"v7_1_4\">4<\/sup>et ils partirent donc \u00e0 l\u2019attaque. Le Seigneur leur livra les Canan\u00e9ens et les Perizites, et ils tu\u00e8rent dix mille hommes \u00e0 B\u00e9zec. <\/span><span class=\"v7_1_5\"><sup id=\"Judg.1.5\" class=\"v7_1_5\">5<\/sup>En effet, dans cette ville, ils trouv\u00e8rent le roi Adoni-B\u00e9zec, lui livr\u00e8rent bataille et remport\u00e8rent la victoire sur les Canan\u00e9ens et les Perizites. <\/span><span class=\"v7_1_6\"><sup id=\"Judg.1.6\" class=\"v7_1_6\">6<\/sup>Adoni-B\u00e9zec s\u2019enfuit, ils le poursuivirent, s\u2019empar\u00e8rent de lui et lui coup\u00e8rent les pouces des mains et des pieds. <\/span><span class=\"v7_1_7\"><sup id=\"Judg.1.7\" class=\"v7_1_7\">7<\/sup>Alors il s\u2019exclama : \u00ab Soixante-dix rois, dont on avait coup\u00e9 les pouces des mains et des pieds, ramassaient les miettes tombant de ma table. Dieu m\u2019a bien rendu ce que j\u2019ai fait ! \u00bb On emmena Adoni-B\u00e9zec \u00e0 J\u00e9rusalem o\u00f9 il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_8\"><sup id=\"Judg.1.8\" class=\"v7_1_8\">8<\/sup>Les hommes de Juda attaqu\u00e8rent J\u00e9rusalem et s\u2019en empar\u00e8rent ; ils massacr\u00e8rent les habitants et br\u00fbl\u00e8rent la ville. <\/span><span class=\"v7_1_9\"><sup id=\"Judg.1.9\" class=\"v7_1_9\">9<\/sup>Ensuite ils partirent combattre les Canan\u00e9ens qui vivaient dans la r\u00e9gion montagneuse, la r\u00e9gion m\u00e9ridionale et le Bas-Pays. <\/span><span class=\"v7_1_10\"><sup id=\"Judg.1.10\" class=\"v7_1_10\">10<\/sup>Ils engag\u00e8rent le combat contre ceux qui habitaient H\u00e9bron, appel\u00e9e \u00e0 ce moment-l\u00e0 Quiriath-Arba, et ils y battirent les clans de Ch\u00e9cha\u00ef, d\u2019Ahiman et de Talma\u00ef. <\/span><span class=\"v7_1_11\"><sup id=\"Judg.1.11\" class=\"v7_1_11\">11<\/sup>De l\u00e0, ils partirent attaquer les habitants de Debir, appel\u00e9e \u00e0 ce moment-l\u00e0 Quiriath-S\u00e9fer. <\/span><span class=\"v7_1_12\"><sup id=\"Judg.1.12\" class=\"v7_1_12\">12<\/sup>Caleb annon\u00e7a qu\u2019il donnerait sa fille Axa en mariage \u00e0 celui qui r\u00e9ussirait \u00e0 s\u2019emparer de Quiriath-S\u00e9fer. <\/span><span class=\"v7_1_13\"><sup id=\"Judg.1.13\" class=\"v7_1_13\">13<\/sup>Otniel, fils de Quenaz, le fr\u00e8re cadet de Caleb, s\u2019empara de la ville et Caleb lui donna sa fille en mariage. <\/span><span class=\"v7_1_14\"><sup id=\"Judg.1.14\" class=\"v7_1_14\">14<\/sup>Lorsqu\u2019elle arriva aupr\u00e8s d\u2019Otniel, elle lui sugg\u00e9ra de demander un champ \u00e0 son p\u00e8re Caleb. Elle descendit ensuite de son \u00e2ne, Caleb lui demanda ce qu\u2019elle d\u00e9sirait <\/span><span class=\"v7_1_15\"><sup id=\"Judg.1.15\" class=\"v7_1_15\">15<\/sup>et elle r\u00e9pondit : \u00ab Fais-moi une faveur ! Donne-moi des points d\u2019eau, car la r\u00e9gion que tu m\u2019as attribu\u00e9e, au sud, est aride. \u00bb Caleb lui donna les sources d\u2019en haut et les sources d\u2019en bas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_16\"><sup id=\"Judg.1.16\" class=\"v7_1_16\">16<\/sup>Les Qu\u00e9nites, descendants du beau-p\u00e8re de Mo\u00efse, partirent de la ville des Palmiers, avec les hommes de Juda et all\u00e8rent s\u2019installer dans la partie m\u00e9ridionale du territoire de Juda, au sud d\u2019Arad. Ils all\u00e8rent habiter parmi les Amal\u00e9cites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_17\"><sup id=\"Judg.1.17\" class=\"v7_1_17\">17<\/sup>Les hommes de Juda partirent \u00e0 l\u2019attaque avec les descendants de Sim\u00e9on, fr\u00e8re de Juda, et ils se rendirent ma\u00eetres des Canan\u00e9ens habitant \u00e0 Sefath. Ils d\u00e9truisirent enti\u00e8rement cette ville qu\u2019on appela d\u00e9sormais Horma, ce qui signifie \u201cla Ruine\u201d. <\/span><span class=\"v7_1_18\"><sup id=\"Judg.1.18\" class=\"v7_1_18\">18<\/sup>Les gens de Juda s\u2019empar\u00e8rent ensuite des villes de Gaza, Ascalon et \u00c9cron, ainsi que des territoires voisins. <\/span><span class=\"v7_1_19\"><sup id=\"Judg.1.19\" class=\"v7_1_19\">19<\/sup>Le Seigneur lui-m\u00eame \u00e9tait avec eux et ils conquirent la r\u00e9gion montagneuse. Cependant ils ne purent pas chasser les habitants des plaines, car ceux-ci poss\u00e9daient des chars de fer. <\/span><span class=\"v7_1_20\"><sup id=\"Judg.1.20\" class=\"v7_1_20\">20<\/sup>On attribua H\u00e9bron \u00e0 Caleb, comme Mo\u00efse l\u2019avait ordonn\u00e9, et Caleb prit la ville aux trois clans anaquites qui l\u2019habitaient. <\/span><span class=\"v7_1_21\"><sup id=\"Judg.1.21\" class=\"v7_1_21\">21<\/sup>Les descendants de Benjamin ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les J\u00e9busites qui habitaient J\u00e9rusalem, et ceux-ci vivent maintenant encore dans cette ville avec les Benjaminites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_22\"><sup id=\"Judg.1.22\" class=\"v7_1_22\">22<\/sup>Les descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Manass\u00e9, fils de Joseph, partirent attaquer B\u00e9thel et le Seigneur fut avec eux. <\/span><span class=\"v7_1_23\"><sup id=\"Judg.1.23\" class=\"v7_1_23\">23<\/sup>Ils envoy\u00e8rent d\u2019abord des hommes reconna\u00eetre la ville, appel\u00e9e alors Louz. <\/span><span class=\"v7_1_24\"><sup id=\"Judg.1.24\" class=\"v7_1_24\">24<\/sup>Les envoy\u00e9s virent un homme en sortir et ils lui dirent : \u00ab Montre-nous comment on entre dans la ville et nous te traiterons avec bont\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v7_1_25\"><sup id=\"Judg.1.25\" class=\"v7_1_25\">25<\/sup>L\u2019homme le leur montra. C\u2019est ainsi que les descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Manass\u00e9 purent massacrer les habitants de la ville. Toutefois ils laiss\u00e8rent partir cet homme avec toute sa famille. <\/span><span class=\"v7_1_26\"><sup id=\"Judg.1.26\" class=\"v7_1_26\">26<\/sup>L\u2019homme se rendit dans le pays des Hittites ; il y construisit une ville qu\u2019il appela Louz, nom qu\u2019elle porte encore maintenant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_27\"><sup id=\"Judg.1.27\" class=\"v7_1_27\">27<\/sup>Les gens de Manass\u00e9 ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les habitants de Beth-Ch\u00e9an, Taanak, Dor, Ibl\u00e9am et M\u00e9guiddo, ni ceux des localit\u00e9s voisines, et les Canan\u00e9ens continu\u00e8rent \u00e0 vivre dans cette r\u00e9gion. <\/span><span class=\"v7_1_28\"><sup id=\"Judg.1.28\" class=\"v7_1_28\">28<\/sup>M\u00eame lorsque les Isra\u00e9lites furent devenus plus puissants, ils ne parvinrent pas \u00e0 les chasser, mais ils leur impos\u00e8rent certains travaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_29\"><sup id=\"Judg.1.29\" class=\"v7_1_29\">29<\/sup>Les gens d\u2019\u00c9fra\u00efm ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les Canan\u00e9ens qui habitaient Gu\u00e9zer et ceux-ci y v\u00e9curent parmi les \u00c9fra\u00efmites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_30\"><sup id=\"Judg.1.30\" class=\"v7_1_30\">30<\/sup>Les gens de Zabulon ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les Canan\u00e9ens habitant Quitron et Nahalal. Ceux-ci y v\u00e9curent avec la tribu de Zabulon qui leur imposa certains travaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_31\"><sup id=\"Judg.1.31\" class=\"v7_1_31\">31<\/sup>Les gens d\u2019Asser ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les habitants d\u2019Akko et de Sidon, ni ceux d\u2019Alab, d\u2019Akzib, de Helba, d\u2019Afic et de Rehob ; <\/span><span class=\"v7_1_32\"><sup id=\"Judg.1.32\" class=\"v7_1_32\">32<\/sup>c\u2019est pourquoi ils durent s\u2019installer parmi les Canan\u00e9ens du pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_33\"><sup id=\"Judg.1.33\" class=\"v7_1_33\">33<\/sup>Les gens de Neftali ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les Canan\u00e9ens habitant Beth-Ch\u00e9mech et Beth-Anath ; ils s\u2019install\u00e8rent parmi eux et leur impos\u00e8rent certains travaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v7_1_34\"><sup id=\"Judg.1.34\" class=\"v7_1_34\">34<\/sup>Les Amorites refoul\u00e8rent les descendants de Dan dans la r\u00e9gion montagneuse ; ils ne les laiss\u00e8rent pas descendre dans la plaine. <\/span><span class=\"v7_1_35\"><sup id=\"Judg.1.35\" class=\"v7_1_35\">35<\/sup>Les Amorites continu\u00e8rent donc \u00e0 habiter Har-H\u00e9r\u00e8s, Ayalon et Chaalbim. Mais plus tard, les descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm et Manass\u00e9 \u00e9tablirent leur domination sur eux et leur impos\u00e8rent certains travaux. <\/span><span class=\"v7_1_36\"><sup id=\"Judg.1.36\" class=\"v7_1_36\">36<\/sup>La fronti\u00e8re m\u00e9ridionale des Amorites longeait le territoire des \u00c9domites, en partant, \u00e0 l\u2019est, de la mont\u00e9e des Scorpions.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Judg.1","osis_end":"fra-FRC97:Judg.1.36","order":"7001","link":"fra-FRC97\/Judg\/1","display":"Juges 1","book":{"version_id":"232","name":"Juges","abbr":"Judg","ord":"7","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Judg","osis_end":"fra-FRC97:Judg.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Judg.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.23\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le testament de Josu\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_23_1\"><sup id=\"Josh.23.1\" class=\"v6_23_1\">1<\/sup>Une longue p\u00e9riode s\u2019\u00e9coula apr\u00e8s que le Seigneur eut assur\u00e9 la paix au peuple d\u2019Isra\u00ebl en le d\u00e9livrant de tous les ennemis qui l\u2019entouraient. Josu\u00e9 \u00e9tait devenu tr\u00e8s vieux ; <\/span><span class=\"v6_23_2\"><sup id=\"Josh.23.2\" class=\"v6_23_2\">2<\/sup>il convoqua tous les Isra\u00e9lites, y compris leurs anciens, leurs chefs, leurs juges et leurs officiers. Il leur dit : \u00ab Me voici devenu tr\u00e8s vieux. <\/span><span class=\"v6_23_3\"><sup id=\"Josh.23.3\" class=\"v6_23_3\">3<\/sup>Vous avez constat\u00e9 comment le Seigneur votre Dieu a trait\u00e9 les peuples de ces r\u00e9gions \u00e0 cause de vous. Il a combattu lui-m\u00eame \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. <\/span><span class=\"v6_23_4\"><sup id=\"Josh.23.4\" class=\"v6_23_4\">4<\/sup>Voyez, j\u2019ai r\u00e9parti maintenant entre vos tribus, par tirage au sort, les territoires des peuples que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 vaincus et ceux des peuples qui restent \u00e0 soumettre entre le Jourdain, \u00e0 l\u2019est, et la mer M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v6_23_5\"><sup id=\"Josh.23.5\" class=\"v6_23_5\">5<\/sup>Le Seigneur votre Dieu chassera lui-m\u00eame ces peuples devant vous, il les mettra en fuite \u00e0 votre approche et vous occuperez leur pays selon sa promesse. <\/span><span class=\"v6_23_6\"><sup id=\"Josh.23.6\" class=\"v6_23_6\">6<\/sup>Cependant, soyez fermement r\u00e9solus \u00e0 observer et mettre en pratique ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi de Mo\u00efse, sans jamais vous en \u00e9carter. <\/span><span class=\"v6_23_7\"><sup id=\"Josh.23.7\" class=\"v6_23_7\">7<\/sup>Ne vous m\u00ealez pas aux peuples qui restent encore parmi vous ; n\u2019invoquez pas leurs dieux et n\u2019utilisez pas le nom de ces dieux dans vos serments, ne vous inclinez pas devant eux pour les adorer. <\/span><span class=\"v6_23_8\"><sup id=\"Josh.23.8\" class=\"v6_23_8\">8<\/sup>Attachez-vous uniquement au Seigneur votre Dieu, comme vous l\u2019avez fait jusqu\u2019\u00e0 maintenant. <\/span><span class=\"v6_23_9\"><sup id=\"Josh.23.9\" class=\"v6_23_9\">9<\/sup>Le Seigneur a mis en fuite devant vous des peuples importants et puissants et, jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, personne n\u2019a pu vous r\u00e9sister. <\/span><span class=\"v6_23_10\"><sup id=\"Josh.23.10\" class=\"v6_23_10\">10<\/sup>Un seul d\u2019entre vous peut mettre en fuite mille ennemis, car le Seigneur votre Dieu combat \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s comme il vous l\u2019a promis. <\/span><span class=\"v6_23_11\"><sup id=\"Josh.23.11\" class=\"v6_23_11\">11<\/sup>Prenez donc bien garde d\u2019aimer le Seigneur votre Dieu. <\/span><span class=\"v6_23_12\"><sup id=\"Josh.23.12\" class=\"v6_23_12\">12<\/sup>Si vous vous d\u00e9tournez de lui pour vous associer aux peuples qui restent encore parmi vous, si vous \u00e9pousez leurs filles, si vous vous m\u00ealez \u00e0 eux et eux \u00e0 vous, <\/span><span class=\"v6_23_13\"><sup id=\"Josh.23.13\" class=\"v6_23_13\">13<\/sup>sachez bien que le Seigneur ne continuera pas \u00e0 les mettre en fuite devant vous. Ils deviendront alors pour vous des pi\u00e8ges, des trappes, ils vous feront souffrir comme des fouets frappant le dos ou des \u00e9pines aveuglant les yeux. Vous finirez par dispara\u00eetre de ce bon pays que le Seigneur votre Dieu vous a donn\u00e9. <\/span><span class=\"v6_23_14\"><sup id=\"Josh.23.14\" class=\"v6_23_14\">14<\/sup>Pour ma part, je vais bient\u00f4t quitter ce monde. Maintenant, reconnaissez-le de tout votre c\u0153ur, de tout votre \u00eatre : pas une seule des promesses que le Seigneur votre Dieu vous a faites n\u2019est rest\u00e9e sans effet ; elles se sont toutes enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9es. <\/span><span class=\"v6_23_15\"><sup id=\"Josh.23.15\" class=\"v6_23_15\">15<\/sup>Eh bien, de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019il a tenu ses promesses, le Seigneur votre Dieu r\u00e9alisera ses menaces contre vous. Il ira jusqu\u2019\u00e0 vous exterminer dans le bon pays qu\u2019il vous a donn\u00e9. <\/span><span class=\"v6_23_16\"><sup id=\"Josh.23.16\" class=\"v6_23_16\">16<\/sup>Si vous rompez les engagements qu\u2019il vous a ordonn\u00e9 de respecter, si vous vous inclinez devant des dieux \u00e9trangers pour les adorer, le Seigneur se mettra en col\u00e8re contre vous et il ne tardera pas \u00e0 vous faire dispara\u00eetre de ce bon pays qu\u2019il vous a donn\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Josh.23","osis_end":"fra-FRC97:Josh.23.16","order":"6023","link":"fra-FRC97\/Josh\/23","display":"Josu\u00e9 23","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}