{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Conflit entre Haman et Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_3_1\"><sup id=\"Esth.3.1\" class=\"v17_3_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, le roi Xerx\u00e8s combla d\u2019honneurs Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag. Il l\u2019\u00e9leva au poste de premier ministre. <\/span><span class=\"v17_3_2\"><sup id=\"Esth.3.2\" class=\"v17_3_2\">2<\/sup>Tous les fonctionnaires du palais s\u2019agenouillaient et s\u2019inclinaient jusqu\u2019\u00e0 terre devant Haman, car le roi en avait donn\u00e9 l\u2019ordre. Seul Mardoch\u00e9e refusait de le faire. <\/span><span class=\"v17_3_3\"><sup id=\"Esth.3.3\" class=\"v17_3_3\">3<\/sup>Les autres fonctionnaires lui demand\u00e8rent pourquoi il d\u00e9sob\u00e9issait \u00e0 l\u2019ordre royal. <\/span><span class=\"v17_3_4\"><sup id=\"Esth.3.4\" class=\"v17_3_4\">4<\/sup>Chaque jour ils renouvelaient leur remarque sans que Mardoch\u00e9e en tienne compte. Comme il leur avait dit qu\u2019il \u00e9tait juif, ils le d\u00e9nonc\u00e8rent \u00e0 Haman pour voir s\u2019il persisterait dans sa r\u00e9solution. <\/span><span class=\"v17_3_5\"><sup id=\"Esth.3.5\" class=\"v17_3_5\">5<\/sup>Haman constata que Mardoch\u00e9e refusait effectivement de s\u2019agenouiller et de s\u2019incliner devant lui, et il en fut rempli de col\u00e8re. <\/span><span class=\"v17_3_6\"><sup id=\"Esth.3.6\" class=\"v17_3_6\">6<\/sup>On lui avait appris aussi que Mardoch\u00e9e \u00e9tait juif. Alors il jugea insuffisant de se venger de Mardoch\u00e9e seul et chercha un moyen d\u2019exterminer les compatriotes de celui-ci, tous les Juifs qui vivaient dans l\u2019empire de Xerx\u00e8s. <\/span><span class=\"v17_3_7\"><sup id=\"Esth.3.7\" class=\"v17_3_7\">7<\/sup>Au d\u00e9but de la douzi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Xerx\u00e8s, le premier mois, ou mois de Nisan, Haman fit jeter les d\u00e9s \u2013 qu\u2019on appelait les<span class=\"it\">pourim<\/span> \u2013 pour savoir quel jour et quel mois seraient favorables \u00e0 ses plans. Le sort tomba sur le douzi\u00e8me mois ou mois de Adar.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Haman pr\u00e9pare l\u2019extermination des Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_3_8\"><sup id=\"Esth.3.8\" class=\"v17_3_8\">8<\/sup>Haman dit au roi Xerx\u00e8s : \u00ab Majest\u00e9, il existe un peuple particulier, dont les membres sont dispers\u00e9s dans toutes les provinces de ton empire. Ils vivent \u00e0 part, ils suivent des coutumes qui ne ressemblent \u00e0 celles d\u2019aucun autre peuple et ils n\u2019ob\u00e9issent pas aux lois royales. Tu n\u2019as pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 laisser ces gens-l\u00e0 tranquilles ! <\/span><span class=\"v17_3_9\"><sup id=\"Esth.3.9\" class=\"v17_3_9\">9<\/sup>Si tu le juges bon, veuille donner par \u00e9crit l\u2019ordre de les exterminer. Je remettrai alors trois cents tonnes d\u2019argent aux fonctionnaires charg\u00e9s de l\u2019administration de l\u2019empire pour qu\u2019ils les d\u00e9posent dans le tr\u00e9sor royal. \u00bb <\/span><span class=\"v17_3_10\"><sup id=\"Esth.3.10\" class=\"v17_3_10\">10<\/sup>Le roi enleva son anneau et le remit \u00e0 l\u2019adversaire des Juifs, Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag. <\/span><span class=\"v17_3_11\"><sup id=\"Esth.3.11\" class=\"v17_3_11\">11<\/sup>\u00ab Garde ton argent, lui dit-il ; quant \u00e0 ce peuple, je te l\u2019abandonne, fais-en ce que tu voudras ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_3_12\"><sup id=\"Esth.3.12\" class=\"v17_3_12\">12<\/sup>Le treizi\u00e8me jour du premier mois, les secr\u00e9taires royaux furent convoqu\u00e9s. Selon les indications de Haman, ils \u00e9crivirent des lettres et les adress\u00e8rent aux repr\u00e9sentants du roi, aux gouverneurs de chaque province et aux chefs de chaque peuple. Elles \u00e9taient r\u00e9dig\u00e9es dans tous les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9criture et dans toutes les langues utilis\u00e9es dans l\u2019empire. On les signa au nom du roi Xerx\u00e8s et on les cacheta avec son anneau. <\/span><span class=\"v17_3_13\"><sup id=\"Esth.3.13\" class=\"v17_3_13\">13<\/sup>Des messagers furent charg\u00e9s de porter ces lettres dans chaque province de l\u2019empire. Elles donnaient l\u2019ordre de d\u00e9truire, tuer, massacrer tous les Juifs, jeunes et vieux, femmes et enfants, et de piller leurs biens. Cette extermination devait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e un jour pr\u00e9cis, le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois ou mois de Adar. <\/span><span class=\"v17_3_14\"><sup id=\"Esth.3.14\" class=\"v17_3_14\">14<\/sup>Dans chaque province, la lettre re\u00e7ue devait avoir force de loi et \u00eatre port\u00e9e \u00e0 la connaissance de tout le monde pour que chacun soit pr\u00eat \u00e0 agir au jour fix\u00e9. <\/span><span class=\"v17_3_15\"><sup id=\"Esth.3.15\" class=\"v17_3_15\">15<\/sup>Sur l\u2019ordre du roi les messagers partirent \u00e0 toute vitesse, puis le d\u00e9cret fut publi\u00e9 dans la citadelle de Suse. Alors le roi et Haman s\u2019install\u00e8rent pour boire, tandis que la ville de Suse \u00e9tait plong\u00e9e dans la consternation.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Esth.3","osis_end":"fra-FRC97:Esth.3.15","order":"17003","link":"fra-FRC97\/Esth\/3","display":"Esther 3","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Mardoch\u00e9e demande \u00e0 Esther d\u2019intervenir<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_4_1\"><sup id=\"Esth.4.1\" class=\"v17_4_1\">1<\/sup>D\u00e8s que Mardoch\u00e9e apprit ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9, il d\u00e9chira ses v\u00eatements, se v\u00eatit d\u2019une \u00e9toffe de deuil et r\u00e9pandit de la cendre sur sa t\u00eate. Il parcourut la ville en poussant de grands cris de douleur. <\/span><span class=\"v17_4_2\"><sup id=\"Esth.4.2\" class=\"v17_4_2\">2<\/sup>Arriv\u00e9 devant le palais royal, il s\u2019arr\u00eata, car personne n\u2019avait le droit d\u2019y p\u00e9n\u00e9trer en tenue de deuil. <\/span><span class=\"v17_4_3\"><sup id=\"Esth.4.3\" class=\"v17_4_3\">3<\/sup>Dans chaque province de l\u2019empire, partout o\u00f9 le d\u00e9cret royal \u00e9tait parvenu, les Juifs furent plong\u00e9s dans un grand accablement : ils je\u00fbnaient, pleuraient et se lamentaient ; beaucoup d\u2019entre eux rev\u00eataient des \u00e9toffes de deuil et se couchaient sur de la cendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_4_4\"><sup id=\"Esth.4.4\" class=\"v17_4_4\">4<\/sup>Les servantes et les eunuques de la reine Esther vinrent lui raconter ce qu\u2019ils avaient vu et elle en fut tr\u00e8s effray\u00e9e. Elle envoya des v\u00eatements \u00e0 Mardoch\u00e9e pour qu\u2019il quitte sa tenue de deuil, mais il les refusa. <\/span><span class=\"v17_4_5\"><sup id=\"Esth.4.5\" class=\"v17_4_5\">5<\/sup>Alors Esther fit appeler Hatak, un des eunuques que le roi avait mis \u00e0 son service, et elle l\u2019envoya demander \u00e0 Mardoch\u00e9e ce qui se passait et pourquoi il agissait ainsi. <\/span><span class=\"v17_4_6\"><sup id=\"Esth.4.6\" class=\"v17_4_6\">6<\/sup>Hatak alla trouver Mardoch\u00e9e sur la place situ\u00e9e devant l\u2019entr\u00e9e du palais. <\/span><span class=\"v17_4_7\"><sup id=\"Esth.4.7\" class=\"v17_4_7\">7<\/sup>Mardoch\u00e9e le mit au courant des \u00e9v\u00e9nements ; il lui parla en particulier de la somme d\u2019argent que Haman avait promis de verser au tr\u00e9sor royal si tous les Juifs \u00e9taient massacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v17_4_8\"><sup id=\"Esth.4.8\" class=\"v17_4_8\">8<\/sup>Il lui donna le texte du d\u00e9cret publi\u00e9 \u00e0 Suse en vue de l\u2019extermination des Juifs ; il lui demanda de renseigner Esther sur la situation en lui montrant ce texte. Hatak devait aussi la prier de se rendre aupr\u00e8s du roi pour implorer sa piti\u00e9 et plaider la cause du peuple auquel elle appartenait. <\/span><span class=\"v17_4_9\"><sup id=\"Esth.4.9\" class=\"v17_4_9\">9<\/sup>Hatak remplit sa mission <\/span><span class=\"v17_4_10\"><sup id=\"Esth.4.10\" class=\"v17_4_10\">10<\/sup>et Esther lui ordonna de rapporter la r\u00e9ponse suivante \u00e0 Mardoch\u00e9e : <\/span><span class=\"v17_4_11\"><sup id=\"Esth.4.11\" class=\"v17_4_11\">11<\/sup>\u00ab Tout le monde, des serviteurs du roi aux habitants des provinces de l\u2019empire, conna\u00eet la loi s\u2019appliquant \u00e0 quiconque, homme ou femme, entre dans la cour int\u00e9rieure du palais sans avoir \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par le roi : cette personne doit mourir. Elle n\u2019a la vie sauve que si le roi lui tend son sceptre d\u2019or. En ce qui me concerne, voil\u00e0 tout un mois que je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 me rendre aupr\u00e8s du roi. \u00bb <\/span><span class=\"v17_4_12\"><sup id=\"Esth.4.12\" class=\"v17_4_12\">12<\/sup>Lorsque Mardoch\u00e9e re\u00e7ut cette r\u00e9ponse d\u2019Esther, <\/span><span class=\"v17_4_13\"><sup id=\"Esth.4.13\" class=\"v17_4_13\">13<\/sup>il lui fit dire : \u00ab Ne t\u2019imagine pas que tu pourras \u00e9chapper, toi seule, au sort des Juifs parce que tu vis dans le palais. <\/span><span class=\"v17_4_14\"><sup id=\"Esth.4.14\" class=\"v17_4_14\">14<\/sup>Si tu refuses d\u2019intervenir dans les circonstances pr\u00e9sentes, les Juifs recevront de l\u2019aide d\u2019ailleurs et ils seront sauv\u00e9s. Toi, par contre, tu mourras et ce sera la fin de ta famille. Mais qui sait ? Peut-\u00eatre est-ce pour faire face \u00e0 une telle situation que tu es devenue reine. \u00bb <\/span><span class=\"v17_4_15\"><sup id=\"Esth.4.15\" class=\"v17_4_15\">15<\/sup>Alors Esther envoya ce message \u00e0 Mardoch\u00e9e : <\/span><span class=\"v17_4_16\"><sup id=\"Esth.4.16\" class=\"v17_4_16\">16<\/sup>\u00ab Va rassembler tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse, observez un je\u00fbne en ma faveur. Pendant trois jours et trois nuits ne prenez ni nourriture ni boisson. Mes servantes et moi, nous agirons de m\u00eame de notre c\u00f4t\u00e9. Puis je me rendrai aupr\u00e8s du roi bien que ce soit contraire \u00e0 la loi, et si je dois mourir, je mourrai ! \u00bb <\/span><span class=\"v17_4_17\"><sup id=\"Esth.4.17\" class=\"v17_4_17\">17<\/sup>Alors Mardoch\u00e9e partit et agit comme Esther le lui avait recommand\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Esth.4","osis_end":"fra-FRC97:Esth.4.17","order":"17004","link":"fra-FRC97\/Esth\/4","display":"Esther 4","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Esther devient reine<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_1\"><sup id=\"Esth.2.1\" class=\"v17_2_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, lorsque la col\u00e8re du roi Xerx\u00e8s se fut calm\u00e9e, il r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que Vasti avait fait et \u00e0 la d\u00e9cision prise contre elle. <\/span><span class=\"v17_2_2\"><sup id=\"Esth.2.2\" class=\"v17_2_2\">2<\/sup>Les hommes attach\u00e9s \u00e0 son service lui dirent : \u00ab On devrait rechercher pour sa Majest\u00e9 des jeunes filles vierges et remarquables par leur beaut\u00e9. <\/span><span class=\"v17_2_3\"><sup id=\"Esth.2.3\" class=\"v17_2_3\">3<\/sup>Nomme donc dans toutes les provinces de l\u2019empire des fonctionnaires charg\u00e9s d\u2019amener les jeunes filles sp\u00e9cialement belles au harem royal de la citadelle de Suse. H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque responsable du harem, en prendra soin et leur fournira des produits de beaut\u00e9. <\/span><span class=\"v17_2_4\"><sup id=\"Esth.2.4\" class=\"v17_2_4\">4<\/sup>La jeune fille qui aura ta pr\u00e9f\u00e9rence deviendra reine \u00e0 la place de Vasti. \u00bb La proposition plut au roi et il l\u2019accepta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_5\"><sup id=\"Esth.2.5\" class=\"v17_2_5\">5<\/sup>Un Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e vivait dans la citadelle de Suse. Il \u00e9tait fils de Ya\u00efr, descendant de Chim\u00e9i et de Quich et originaire de la tribu de Benjamin. <\/span><span class=\"v17_2_6\"><sup id=\"Esth.2.6\" class=\"v17_2_6\">6<\/sup>Il faisait partie du groupe de d\u00e9port\u00e9s que Nabucodonosor, roi de Babylone, avait emmen\u00e9s en exil de J\u00e9rusalem en m\u00eame temps que Yekonia, roi de Juda. <\/span><span class=\"v17_2_7\"><sup id=\"Esth.2.7\" class=\"v17_2_7\">7<\/sup>Mardoch\u00e9e avait adopt\u00e9 sa cousine Hadassa, qu\u2019on appelait Esther. La jeune fille avait perdu ses parents et, depuis leur mort, Mardoch\u00e9e l\u2019\u00e9levait. Son corps \u00e9tait splendide et sa beaut\u00e9 remarquable.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_8\"><sup id=\"Esth.2.8\" class=\"v17_2_8\">8<\/sup>Lorsque le d\u00e9cret royal fut publi\u00e9, de nombreuses jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 la citadelle de Suse. Esther se trouvait parmi elles ; elle fut conduite comme les autres au palais royal et plac\u00e9e sous l\u2019autorit\u00e9 de H\u00e9gu\u00e9, le responsable du harem. <\/span><span class=\"v17_2_9\"><sup id=\"Esth.2.9\" class=\"v17_2_9\">9<\/sup>Elle plut beaucoup \u00e0 celui-ci et gagna sa faveur. Il s\u2019empressa de lui fournir tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 ses soins de beaut\u00e9 et \u00e0 son entretien. Il lui procura sept servantes choisies dans le personnel du palais, et l\u2019installa avec elles dans le meilleur appartement du harem. <\/span><span class=\"v17_2_10\"><sup id=\"Esth.2.10\" class=\"v17_2_10\">10<\/sup>Esther n\u2019avait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son origine juive, car Mardoch\u00e9e le lui avait interdit. <\/span><span class=\"v17_2_11\"><sup id=\"Esth.2.11\" class=\"v17_2_11\">11<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, Mardoch\u00e9e se promenait tous les jours devant la cour du harem pour se renseigner sur la sant\u00e9 d\u2019Esther et savoir ce qui allait lui arriver.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_12\"><sup id=\"Esth.2.12\" class=\"v17_2_12\">12<\/sup>Les jeunes filles du harem devaient suivre pendant une ann\u00e9e le traitement de beaut\u00e9 prescrit aux femmes : les six premiers mois elles \u00e9taient mass\u00e9es avec de l\u2019huile de myrrhe et les six mois suivants avec des baumes parfum\u00e9s et d\u2019autres produits de beaut\u00e9 f\u00e9minins. Ensuite chaque jeune fille avait son tour pour se rendre aupr\u00e8s du roi Xerx\u00e8s. <\/span><span class=\"v17_2_13\"><sup id=\"Esth.2.13\" class=\"v17_2_13\">13<\/sup>Lorsqu\u2019elle allait du harem au palais royal, on lui donnait tout ce qu\u2019elle d\u00e9sirait prendre avec elle. <\/span><span class=\"v17_2_14\"><sup id=\"Esth.2.14\" class=\"v17_2_14\">14<\/sup>Elle se pr\u00e9sentait chez le roi le soir, et le lendemain matin elle \u00e9tait conduite dans un second harem dirig\u00e9 par Chaachgaz, l\u2019eunuque responsable des \u00e9pouses royales de second rang. Elle ne retournait plus chez le roi sauf si celui-ci en manifestait le d\u00e9sir et la faisait nomm\u00e9ment appeler.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_15\"><sup id=\"Esth.2.15\" class=\"v17_2_15\">15<\/sup>Un jour, ce fut le tour d\u2019Esther, fille d\u2019Abiha\u00efl et fille adoptive de son cousin Mardoch\u00e9e, de se rendre aupr\u00e8s du roi. Elle demanda uniquement ce que H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque responsable du harem royal lui avait conseill\u00e9 de prendre. Esther attirait la bienveillance de tous ceux qui la rencontraient. <\/span><span class=\"v17_2_16\"><sup id=\"Esth.2.16\" class=\"v17_2_16\">16<\/sup>C\u2019est pendant la septi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Xerx\u00e8s, le dixi\u00e8me mois ou mois de T\u00e9beth, qu\u2019on la conduisit dans le palais aupr\u00e8s du roi. <\/span><span class=\"v17_2_17\"><sup id=\"Esth.2.17\" class=\"v17_2_17\">17<\/sup>Le roi devint amoureux d\u2019Esther, plus qu\u2019il ne l\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 d\u2019une autre femme, et ce fut elle, parmi les jeunes filles, qui gagna sa faveur et sa tendresse. Il posa la couronne royale sur sa t\u00eate et la proclama reine \u00e0 la place de Vasti. <\/span><span class=\"v17_2_18\"><sup id=\"Esth.2.18\" class=\"v17_2_18\">18<\/sup>Il organisa en l\u2019honneur d\u2019Esther un grand banquet auquel il invita tous ses hauts fonctionnaires et ses ministres. Il accorda une dispense d\u2019imp\u00f4t aux habitants des provinces et distribua des pr\u00e9sents avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_19\"><sup id=\"Esth.2.19\" class=\"v17_2_19\">19<\/sup>On rassembla une seconde fois des jeunes filles. Mardoch\u00e9e occupait alors un poste dans l\u2019administration royale. <\/span><span class=\"v17_2_20\"><sup id=\"Esth.2.20\" class=\"v17_2_20\">20<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, Esther n\u2019avait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son origine juive, respectant en cela l\u2019interdiction de Mardoch\u00e9e ; elle lui ob\u00e9issait en effet, car elle \u00e9tait sous sa protection.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mardoch\u00e9e d\u00e9couvre un complot<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_21\"><sup id=\"Esth.2.21\" class=\"v17_2_21\">21<\/sup>Un jour o\u00f9 Mardoch\u00e9e exer\u00e7ait ses fonctions au palais, Bigtan et T\u00e9rech, deux fonctionnaires charg\u00e9s de garder l\u2019entr\u00e9e des appartements royaux, complot\u00e8rent d\u2019assassiner le roi Xerx\u00e8s contre qui ils \u00e9taient irrit\u00e9s. <\/span><span class=\"v17_2_22\"><sup id=\"Esth.2.22\" class=\"v17_2_22\">22<\/sup>Mardoch\u00e9e l\u2019apprit, il en informa la reine Esther, qui transmit le fait au roi de la part de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_2_23\"><sup id=\"Esth.2.23\" class=\"v17_2_23\">23<\/sup>Il y eut une enqu\u00eate et l\u2019accusation fut reconnue exacte. Les deux fonctionnaires furent pendus et l\u2019affaire fut mise par \u00e9crit, en pr\u00e9sence du roi lui-m\u00eame, dans les Annales de l\u2019empire.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Esth.2","osis_end":"fra-FRC97:Esth.2.23","order":"17002","link":"fra-FRC97\/Esth\/2","display":"Esther 2","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}