{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La date de la c\u00e9l\u00e9bration de la P\u00e2que<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_1\"><sup id=\"Num.9.1\" class=\"v4_9_1\">1<\/sup>Le Seigneur adressa la parole \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef ; c\u2019\u00e9tait durant le premier mois de l\u2019ann\u00e9e apr\u00e8s celle o\u00f9 les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte. Le Seigneur lui dit : <\/span><span class=\"v4_9_2\"><sup id=\"Num.9.2\" class=\"v4_9_2\">2<\/sup>\u00ab Les Isra\u00e9lites doivent c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate de la P\u00e2que \u00e0 la date fix\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_9_3\"><sup id=\"Num.9.3\" class=\"v4_9_3\">3<\/sup>C\u00e9l\u00e9brez-la donc le quatorzi\u00e8me jour de ce mois-ci, le soir, conform\u00e9ment aux lois et aux r\u00e8gles qui la concernent. \u00bb <\/span><span class=\"v4_9_4\"><sup id=\"Num.9.4\" class=\"v4_9_4\">4<\/sup>Mo\u00efse transmit cet ordre aux Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_9_5\"><sup id=\"Num.9.5\" class=\"v4_9_5\">5<\/sup>Ceux-ci c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la f\u00eate le soir du quatorzi\u00e8me jour du premier mois, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef ; ils se conform\u00e8rent scrupuleusement aux indications que le Seigneur avait donn\u00e9es \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_6\"><sup id=\"Num.9.6\" class=\"v4_9_6\">6<\/sup>Pourtant certains hommes, qui avaient \u00e9t\u00e9 en contact avec un cadavre, se trouvaient en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 ce jour-l\u00e0 ; \u00e0 cause de cela, ils ne pouvaient pas c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que. Ils all\u00e8rent trouver Mo\u00efse et Aaron ; <\/span><span class=\"v4_9_7\"><sup id=\"Num.9.7\" class=\"v4_9_7\">7<\/sup>ils dirent \u00e0 Mo\u00efse : \u00ab Nous avons \u00e9t\u00e9 rendus impurs par un cadavre. Faut-il que nous soyons emp\u00each\u00e9s d\u2019apporter notre offrande au Seigneur comme les autres Isra\u00e9lites, parce qu\u2019il y a une date fixe pour cela ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v4_9_8\"><sup id=\"Num.9.8\" class=\"v4_9_8\">8<\/sup>\u00ab Attendez jusqu\u2019\u00e0 ce que j\u2019aie appris ce que le Seigneur ordonne \u00e0 votre sujet \u00bb, r\u00e9pondit Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_9\"><sup id=\"Num.9.9\" class=\"v4_9_9\">9<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v4_9_10\"><sup id=\"Num.9.10\" class=\"v4_9_10\">10<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les instructions suivantes : \u00ab Si, aujourd\u2019hui ou dans des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir, des Isra\u00e9lites sont impurs pour avoir touch\u00e9 un cadavre, ou s\u2019ils se trouvent en voyage lointain, au moment de la c\u00e9l\u00e9bration de la P\u00e2que en mon honneur, <\/span><span class=\"v4_9_11\"><sup id=\"Num.9.11\" class=\"v4_9_11\">11<\/sup>ils c\u00e9l\u00e9breront quand m\u00eame la f\u00eate, mais au soir du quatorzi\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois ; ils mangeront l\u2019agneau du sacrifice avec des pains sans levain et des herbes am\u00e8res. <\/span><span class=\"v4_9_12\"><sup id=\"Num.9.12\" class=\"v4_9_12\">12<\/sup>Ils ne laisseront aucun reste pour le lendemain, et ils ne briseront pas les os de l\u2019animal. Ils suivront scrupuleusement le rituel de la P\u00e2que. <\/span><span class=\"v4_9_13\"><sup id=\"Num.9.13\" class=\"v4_9_13\">13<\/sup>Mais si quelqu\u2019un n\u00e9glige de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que \u00e0 la date normale, alors qu\u2019il n\u2019est ni en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 ni en voyage, il sera exclu de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl ; en ne m\u2019apportant pas son offrande au moment voulu, il se rend coupable d\u2019une faute. <\/span><span class=\"v4_9_14\"><sup id=\"Num.9.14\" class=\"v4_9_14\">14<\/sup>Enfin, si des \u00e9trangers install\u00e9s dans votre pays d\u00e9sirent c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que en mon honneur, ils devront le faire conform\u00e9ment au rituel et aux r\u00e8gles qui la concernent. Le rituel est le m\u00eame pour tous, Isra\u00e9lites et \u00e9trangers. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La fum\u00e9e recouvre la demeure sacr\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_15\"><sup id=\"Num.9.15\" class=\"v4_9_15\">15<\/sup>Le jour o\u00f9 l\u2019on dressa la demeure sacr\u00e9e, la fum\u00e9e vint recouvrir la tente qui abritait le document de l\u2019alliance. Le soir, cette fum\u00e9e devint lumineuse, et elle le resta jusqu\u2019au matin. <\/span><span class=\"v4_9_16\"><sup id=\"Num.9.16\" class=\"v4_9_16\">16<\/sup>D\u00e8s lors il en fut toujours ainsi : la fum\u00e9e recouvrait la demeure et devenait lumineuse la nuit. <\/span><span class=\"v4_9_17\"><sup id=\"Num.9.17\" class=\"v4_9_17\">17<\/sup>Chaque fois que la fum\u00e9e s\u2019\u00e9levait au-dessus de la tente, les Isra\u00e9lites levaient le camp, pour aller s\u2019installer \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 la fum\u00e9e venait se poser. <\/span><span class=\"v4_9_18\"><sup id=\"Num.9.18\" class=\"v4_9_18\">18<\/sup>De cette mani\u00e8re, les Isra\u00e9lites levaient le camp sur l\u2019ordre du Seigneur, et ils le r\u00e9installaient \u00e9galement sur son ordre ; ils ne d\u00e9pla\u00e7aient pas le camp tant que la fum\u00e9e restait sur la demeure. <\/span><span class=\"v4_9_19\"><sup id=\"Num.9.19\" class=\"v4_9_19\">19<\/sup>Si la fum\u00e9e restait longtemps sur la demeure, les Isra\u00e9lites ob\u00e9issaient au Seigneur et ne partaient pas. <\/span><span class=\"v4_9_20\"><sup id=\"Num.9.20\" class=\"v4_9_20\">20<\/sup>Si elle ne restait que peu de jours, on installait et on levait le camp selon les ordres du Seigneur. <\/span><span class=\"v4_9_21\"><sup id=\"Num.9.21\" class=\"v4_9_21\">21<\/sup>Parfois la fum\u00e9e restait \u00e0 un endroit seulement du soir au lendemain matin, ou bien un jour et une nuit ; d\u00e8s qu\u2019elle s\u2019\u00e9levait, les Isra\u00e9lites levaient le camp. <\/span><span class=\"v4_9_22\"><sup id=\"Num.9.22\" class=\"v4_9_22\">22<\/sup>Mais si elle restait sur la demeure deux jours, un mois, ou plus longtemps encore, les Isra\u00e9lites ne d\u00e9pla\u00e7aient pas leur camp avant que la fum\u00e9e s\u2019\u00e9l\u00e8ve. <\/span><span class=\"v4_9_23\"><sup id=\"Num.9.23\" class=\"v4_9_23\">23<\/sup>Les Isra\u00e9lites n\u2019installaient et ne levaient le camp que sur l\u2019ordre du Seigneur. Ils accomplissaient leurs t\u00e2ches au service du Seigneur conform\u00e9ment aux ordres qu\u2019il avait donn\u00e9s par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Num.9","osis_end":"fra-FRC97:Num.9.23","order":"4009","link":"fra-FRC97\/Num\/9","display":"Nombres 9","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les trompettes d\u2019argent<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_1\"><sup id=\"Num.10.1\" class=\"v4_10_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_10_2\"><sup id=\"Num.10.2\" class=\"v4_10_2\">2<\/sup>\u00ab Fais fabriquer deux trompettes en argent martel\u00e9 ; on s\u2019en servira pour rassembler la communaut\u00e9 ou pour donner le signal du d\u00e9part aux diff\u00e9rents camps. <\/span><span class=\"v4_10_3\"><sup id=\"Num.10.3\" class=\"v4_10_3\">3<\/sup>Quand on sonnera des deux trompettes simultan\u00e9ment, toute la communaut\u00e9 se r\u00e9unira autour de toi, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v4_10_4\"><sup id=\"Num.10.4\" class=\"v4_10_4\">4<\/sup>Si on ne sonne que d\u2019une trompette, seuls les responsables, les chefs de clans d\u2019Isra\u00ebl, se r\u00e9uniront autour de toi. <\/span><span class=\"v4_10_5\"><sup id=\"Num.10.5-Num.10.6\" class=\"v4_10_5\">5-6<\/sup>Si on sonne de la trompette en l\u2019accompagnant d\u2019une ovation, ce sera un signal de d\u00e9part : \u00e0 la premi\u00e8re sonnerie, les tribus qui campent \u00e0 l\u2019est de la tente de la rencontre se mettront en route ; \u00e0 la deuxi\u00e8me sonnerie, celles qui campent au sud partiront. <\/span><span class=\"v4_10_7\"><sup id=\"Num.10.7\" class=\"v4_10_7\">7<\/sup>Mais pour les rassemblements, on sonnera de la trompette sans l\u2019accompagner d\u2019une ovation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_8\"><sup id=\"Num.10.8\" class=\"v4_10_8\">8<\/sup>\u00ab Seuls les pr\u00eatres, descendants d\u2019Aaron, sont autoris\u00e9s \u00e0 sonner de la trompette. C\u2019est une prescription que vous et vos descendants devrez observer en tout temps.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_9\"><sup id=\"Num.10.9\" class=\"v4_10_9\">9<\/sup>\u00ab Lorsque, dans votre pays, vous partirez en guerre contre des adversaires qui vous attaquent, vous pousserez le cri de guerre en l\u2019accompagnant de sonneries de trompettes, afin que je me souvienne de vous ; alors moi, le Seigneur votre Dieu, je vous d\u00e9livrerai de vos ennemis. <\/span><span class=\"v4_10_10\"><sup id=\"Num.10.10\" class=\"v4_10_10\">10<\/sup>Aux jours de f\u00eate, le premier jour de chaque mois ou \u00e0 l\u2019occasion d\u2019autres solennit\u00e9s, vous sonnerez de la trompette au moment o\u00f9 vous offrez les sacrifices complets et les sacrifices de communion ; gr\u00e2ce \u00e0 cela aussi, je me souviendrai de vous. Je suis le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">DU SINA\u00cf A LA FRONTI\u00c8RE DE MOAB<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">10\u201321<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Les Isra\u00e9lites se mettent en route<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_11\"><sup id=\"Num.10.11\" class=\"v4_10_11\">11<\/sup>Le vingti\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois, durant la deuxi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la sortie d\u2019\u00c9gypte, la fum\u00e9e s\u2019\u00e9leva au-dessus de la tente qui abritait le document de l\u2019alliance. <\/span><span class=\"v4_10_12\"><sup id=\"Num.10.12\" class=\"v4_10_12\">12<\/sup>Les Isra\u00e9lites se mirent en route et quitt\u00e8rent le d\u00e9sert du Sina\u00ef. La fum\u00e9e alla se poser dans le d\u00e9sert de Paran. <\/span><span class=\"v4_10_13\"><sup id=\"Num.10.13\" class=\"v4_10_13\">13<\/sup>C\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois que les Isra\u00e9lites levaient le camp conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Seigneur transmis par Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_14\"><sup id=\"Num.10.14\" class=\"v4_10_14\">14<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Juda fut la premi\u00e8re \u00e0 se mettre en route. Les troupes de la tribu de Juda \u00e9taient command\u00e9es par Nachon, fils d\u2019Amminadab ; <\/span><span class=\"v4_10_15\"><sup id=\"Num.10.15\" class=\"v4_10_15\">15<\/sup>celles de la tribu d\u2019Issakar par Netan\u00e9el, fils de Souar ; <\/span><span class=\"v4_10_16\"><sup id=\"Num.10.16\" class=\"v4_10_16\">16<\/sup>et celles de la tribu de Zabulon par \u00c9liab, fils de H\u00e9lon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_17\"><sup id=\"Num.10.17\" class=\"v4_10_17\">17<\/sup>La demeure sacr\u00e9e fut d\u00e9mont\u00e9e ; les descendants de Guerchon et de Merari partirent alors en l\u2019emportant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_18\"><sup id=\"Num.10.18\" class=\"v4_10_18\">18<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Ruben se mit en route apr\u00e8s eux. Les troupes de la tribu de Ruben \u00e9taient command\u00e9es par \u00c9lissour, fils de Ched\u00e9our ; <\/span><span class=\"v4_10_19\"><sup id=\"Num.10.19\" class=\"v4_10_19\">19<\/sup>celles de la tribu de Sim\u00e9on par Cheloumiel, fils de Sourichadda\u00ef ; <\/span><span class=\"v4_10_20\"><sup id=\"Num.10.20\" class=\"v4_10_20\">20<\/sup>et celles de la tribu de Gad par \u00c9liassaf, fils de D\u00e9ouel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_21\"><sup id=\"Num.10.21\" class=\"v4_10_21\">21<\/sup>Les l\u00e9vites descendant de Qu\u00e9hath, qui portaient les objets sacr\u00e9s, partirent ensuite. Les autres l\u00e9vites devaient dresser la demeure en attendant l\u2019arriv\u00e9e des Qu\u00e9hatites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_22\"><sup id=\"Num.10.22\" class=\"v4_10_22\">22<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard d\u2019\u00c9fra\u00efm se mit en route \u00e0 son tour. Les troupes de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm \u00e9taient command\u00e9es par \u00c9lichama, fils d\u2019Ammihoud ; <\/span><span class=\"v4_10_23\"><sup id=\"Num.10.23\" class=\"v4_10_23\">23<\/sup>celles de la tribu de Manass\u00e9 par Gamliel, fils de Pedassour ; <\/span><span class=\"v4_10_24\"><sup id=\"Num.10.24\" class=\"v4_10_24\">24<\/sup>et celles de la tribu de Benjamin par Abidan, fils de Guidoni.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_25\"><sup id=\"Num.10.25\" class=\"v4_10_25\">25<\/sup>Enfin l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Dan, qui constituait l\u2019arri\u00e8re-garde, se mit en route. Les troupes de la tribu de Dan \u00e9taient command\u00e9es par Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammichadda\u00ef ; <\/span><span class=\"v4_10_26\"><sup id=\"Num.10.26\" class=\"v4_10_26\">26<\/sup>celles de la tribu d\u2019Asser par Paguiel, fils d\u2019Okran ; <\/span><span class=\"v4_10_27\"><sup id=\"Num.10.27\" class=\"v4_10_27\">27<\/sup>et celles de la tribu de Neftali par Ahira, fils d\u2019\u00c9nan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_28\"><sup id=\"Num.10.28\" class=\"v4_10_28\">28<\/sup>C\u2019est dans cet ordre que les troupes isra\u00e9lites se mirent en route.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mo\u00efse cherche un guide pour le voyage<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_29\"><sup id=\"Num.10.29\" class=\"v4_10_29\">29<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Hobab, fils de son beau-p\u00e8re madianite R\u00e9ouel : \u00ab Nous partons pour le pays que le Seigneur a promis de nous donner. Viens avec nous, nous te ferons participer aux bienfaits que le Seigneur veut accorder \u00e0 Isra\u00ebl. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v4_10_30\"><sup id=\"Num.10.30\" class=\"v4_10_30\">30<\/sup>\u00ab Non ! r\u00e9pondit Hobab. Je pr\u00e9f\u00e8re retourner dans mon pays et ma famille. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v4_10_31\"><sup id=\"Num.10.31\" class=\"v4_10_31\">31<\/sup>\u00ab Je t\u2019en prie, reprit Mo\u00efse, ne nous abandonne pas. Tu connais les endroits du d\u00e9sert o\u00f9 nous pourrons installer notre camp ; tu seras notre guide. <\/span><span class=\"v4_10_32\"><sup id=\"Num.10.32\" class=\"v4_10_32\">32<\/sup>Si tu nous accompagnes, nous te ferons participer aux bienfaits que le Seigneur va nous accorder. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_33\"><sup id=\"Num.10.33\" class=\"v4_10_33\">33<\/sup>Les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent la montagne du Seigneur pour une marche de trois jours. Le coffre de l\u2019alliance du Seigneur les pr\u00e9c\u00e9dait pour leur trouver un endroit o\u00f9 ils pourraient s\u2019installer commod\u00e9ment. <\/span><span class=\"v4_10_34\"><sup id=\"Num.10.34\" class=\"v4_10_34\">34<\/sup>De jour, la fum\u00e9e du Seigneur planait au-dessus d\u2019eux, lorsqu\u2019ils levaient le camp. <\/span><span class=\"v4_10_35\"><sup id=\"Num.10.35\" class=\"v4_10_35\">35<\/sup>Au moment du d\u00e9part du coffre sacr\u00e9, Mo\u00efse s\u2019\u00e9criait : \u00ab Dresse-toi, Seigneur, afin que tes ennemis soient dispers\u00e9s et que tes adversaires s\u2019enfuient devant toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v4_10_36\"><sup id=\"Num.10.36\" class=\"v4_10_36\">36<\/sup>Et lorsque l\u2019on d\u00e9posait le coffre, Mo\u00efse s\u2019\u00e9criait : \u00ab Seigneur, reviens prendre place au milieu des familles innombrables d\u2019Isra\u00ebl ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Num.10","osis_end":"fra-FRC97:Num.10.36","order":"4010","link":"fra-FRC97\/Num\/10","display":"Nombres 10","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La mise en place des lampes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_1\"><sup id=\"Num.8.1\" class=\"v4_8_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v4_8_2\"><sup id=\"Num.8.2\" class=\"v4_8_2\">2<\/sup>de communiquer \u00e0 Aaron la prescription suivante : \u00ab Quand tu mettras en place les sept lampes, veille \u00e0 ce qu\u2019elles \u00e9clairent en avant du porte-lampes. \u00bb <\/span><span class=\"v4_8_3\"><sup id=\"Num.8.3\" class=\"v4_8_3\">3<\/sup>Aaron ob\u00e9it \u00e0 l\u2019ordre du Seigneur, transmis par Mo\u00efse : il pla\u00e7a les lampes en prenant soin qu\u2019elles \u00e9clairent vers l\u2019avant. <\/span><span class=\"v4_8_4\"><sup id=\"Num.8.4\" class=\"v4_8_4\">4<\/sup>Le porte-lampes \u00e9tait enti\u00e8rement en or martel\u00e9, du pied jusqu\u2019au dernier fleuron ; il correspondait au mod\u00e8le que le Seigneur avait montr\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La cons\u00e9cration des l\u00e9vites<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_5\"><sup id=\"Num.8.5\" class=\"v4_8_5\">5<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_8_6\"><sup id=\"Num.8.6\" class=\"v4_8_6\">6<\/sup>\u00ab S\u00e9pare les l\u00e9vites des autres Isra\u00e9lites, afin de les purifier. <\/span><span class=\"v4_8_7\"><sup id=\"Num.8.7\" class=\"v4_8_7\">7<\/sup>La c\u00e9r\u00e9monie de purification se d\u00e9roulera ainsi : tu les aspergeras avec de l\u2019eau de purification, puis ils se raseront les poils sur le corps entier et laveront leurs v\u00eatements ; apr\u00e8s quoi ils seront purifi\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_8_8\"><sup id=\"Num.8.8\" class=\"v4_8_8\">8<\/sup>Ils prendront avec eux un taureau, accompagn\u00e9 d\u2019une offrande de farine p\u00e9trie avec de l\u2019huile, et tu prendras toi-m\u00eame un second taureau, destin\u00e9 \u00e0 un sacrifice pour obtenir le pardon. <\/span><span class=\"v4_8_9\"><sup id=\"Num.8.9-Num.8.10\" class=\"v4_8_9\">9-10<\/sup>Tu rassembleras toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, puis tu feras avancer les l\u00e9vites devant moi, pr\u00e8s de la tente de la rencontre. Les Isra\u00e9lites poseront leur main sur eux. <\/span><span class=\"v4_8_11\"><sup id=\"Num.8.11\" class=\"v4_8_11\">11<\/sup>Aaron me consacrera solennellement les l\u00e9vites de la part des Isra\u00e9lites, afin qu\u2019ils soient employ\u00e9s \u00e0 mon service. <\/span><span class=\"v4_8_12\"><sup id=\"Num.8.12\" class=\"v4_8_12\">12<\/sup>Ensuite les l\u00e9vites poseront leur main sur la t\u00eate des deux taureaux ; Aaron m\u2019offrira l\u2019un en sacrifice pour le pardon et l\u2019autre en sacrifice complet, avant d\u2019effectuer sur les l\u00e9vites le geste rituel du pardon des p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_8_13\"><sup id=\"Num.8.13\" class=\"v4_8_13\">13<\/sup>Tu placeras les l\u00e9vites devant Aaron et ses fils, et tu me les consacreras solennellement. <\/span><span class=\"v4_8_14\"><sup id=\"Num.8.14\" class=\"v4_8_14\">14<\/sup>De cette fa\u00e7on tu marqueras la diff\u00e9rence entre les l\u00e9vites et les autres Isra\u00e9lites, et les l\u00e9vites m\u2019appartiendront. <\/span><span class=\"v4_8_15\"><sup id=\"Num.8.15\" class=\"v4_8_15\">15<\/sup>A partir de ce moment-l\u00e0, les l\u00e9vites pourront exercer leur minist\u00e8re dans la tente de la rencontre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_15\">\u00ab Tu devras purifier les l\u00e9vites et me les consacrer, <\/span><span class=\"v4_8_16\"><sup id=\"Num.8.16\" class=\"v4_8_16\">16<\/sup>car ils sont \u00e0 ma disposition, en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des autres Isra\u00e9lites. Je me les r\u00e9serve pour remplacer les premiers-n\u00e9s du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_8_17\"><sup id=\"Num.8.17\" class=\"v4_8_17\">17<\/sup>En effet, tous les premiers-n\u00e9s en Isra\u00ebl m\u2019appartiennent, aussi bien ceux des hommes que ceux des animaux. Depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai fait mourir tous les premiers-n\u00e9s du pays d\u2019\u00c9gypte, les premiers-n\u00e9s isra\u00e9lites me sont consacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_8_18\"><sup id=\"Num.8.18\" class=\"v4_8_18\">18<\/sup>Toutefois je me suis r\u00e9serv\u00e9 les l\u00e9vites pour remplacer les premiers-n\u00e9s isra\u00e9lites, <\/span><span class=\"v4_8_19\"><sup id=\"Num.8.19\" class=\"v4_8_19\">19<\/sup>et je les mets \u00e0 la disposition d\u2019Aaron et de ses fils, en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des autres Isra\u00e9lites. Ils exerceront leur minist\u00e8re au service des autres Isra\u00e9lites dans la tente de la rencontre, et obtiendront ainsi le pardon en leur faveur ; de cette mani\u00e8re je n\u2019aurai pas \u00e0 s\u00e9vir contre ceux qui viendraient trop pr\u00e8s du sanctuaire. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_20\"><sup id=\"Num.8.20\" class=\"v4_8_20\">20<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl ex\u00e9cut\u00e8rent scrupuleusement les ordres que le Seigneur avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse au sujet des l\u00e9vites : <\/span><span class=\"v4_8_21\"><sup id=\"Num.8.21\" class=\"v4_8_21\">21<\/sup>ceux-ci se purifi\u00e8rent et lav\u00e8rent leurs v\u00eatements, puis Aaron les consacra solennellement au Seigneur et effectua sur eux les gestes rituels du pardon et de la purification. <\/span><span class=\"v4_8_22\"><sup id=\"Num.8.22\" class=\"v4_8_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s quoi les l\u00e9vites commenc\u00e8rent \u00e0 exercer leur minist\u00e8re dans la tente de la rencontre, sous la direction d\u2019Aaron et de ses fils. On ex\u00e9cuta ainsi les ordres que le Seigneur avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse au sujet des l\u00e9vites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_23\"><sup id=\"Num.8.23\" class=\"v4_8_23\">23<\/sup>Le Seigneur dit encore \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_8_24\"><sup id=\"Num.8.24\" class=\"v4_8_24\">24<\/sup>\u00ab Les l\u00e9vites seront enr\u00f4l\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de vingt-cinq ans pour exercer leur minist\u00e8re dans la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v4_8_25\"><sup id=\"Num.8.25\" class=\"v4_8_25\">25<\/sup>A partir de cinquante ans, ils en seront dispens\u00e9s et n\u2019auront plus de travaux \u00e0 ex\u00e9cuter. <\/span><span class=\"v4_8_26\"><sup id=\"Num.8.26\" class=\"v4_8_26\">26<\/sup>Ils pourront aider les l\u00e9vites en activit\u00e9 pour les services \u00e0 accomplir dans la tente, mais n\u2019auront plus de charges propres. Voil\u00e0 les dispositions que tu prendras en ce qui concerne le service des l\u00e9vites. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Num.8","osis_end":"fra-FRC97:Num.8.26","order":"4008","link":"fra-FRC97\/Num\/8","display":"Nombres 8","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}