{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les anc\u00eatres de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 3.23-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_1\"><sup id=\"Matt.1.1\" class=\"v40_1_1\">1<\/sup>Voici la liste des anc\u00eatres de J\u00e9sus-Christ, descendant de David, lui-m\u00eame descendant d\u2019Abraham.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_2\"><sup id=\"Matt.1.2\" class=\"v40_1_2\">2<\/sup>Abraham fut p\u00e8re d\u2019Isaac, Isaac de Jacob, Jacob de Juda et de ses fr\u00e8res ; <\/span><span class=\"v40_1_3\"><sup id=\"Matt.1.3\" class=\"v40_1_3\">3<\/sup>Juda fut p\u00e8re de P\u00e9r\u00e8s et de Z\u00e9ra \u2013 leur m\u00e8re \u00e9tait Tamar \u2013, P\u00e9r\u00e8s fut p\u00e8re de Hesron, Hesron de Ram ; <\/span><span class=\"v40_1_4\"><sup id=\"Matt.1.4\" class=\"v40_1_4\">4<\/sup>Ram fut p\u00e8re d\u2019Amminadab ; Amminadab de Nachon ; Nachon de Salman ; <\/span><span class=\"v40_1_5\"><sup id=\"Matt.1.5\" class=\"v40_1_5\">5<\/sup>Salman fut p\u00e8re de Booz \u2013 Rahab \u00e9tait sa m\u00e8re \u2013, Booz fut p\u00e8re d\u2019Obed \u2013 Ruth \u00e9tait sa m\u00e8re \u2013, Obed fut p\u00e8re de Jess\u00e9, <\/span><span class=\"v40_1_6\"><sup id=\"Matt.1.6\" class=\"v40_1_6\">6<\/sup>et Jess\u00e9 du roi David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_6\">David fut p\u00e8re de Salomon \u2013 sa m\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 la femme d\u2019Urie \u2013 ; <\/span><span class=\"v40_1_7\"><sup id=\"Matt.1.7\" class=\"v40_1_7\">7<\/sup>Salomon fut p\u00e8re de Roboam, Roboam d\u2019Abia, Abia d\u2019Asaf ; <\/span><span class=\"v40_1_8\"><sup id=\"Matt.1.8\" class=\"v40_1_8\">8<\/sup>Asaf fut p\u00e8re de Josaphat, Josaphat de Joram, Joram d\u2019Ozias ; <\/span><span class=\"v40_1_9\"><sup id=\"Matt.1.9\" class=\"v40_1_9\">9<\/sup>Ozias fut p\u00e8re de Yotam, Yotam d\u2019Akaz, Akaz d\u2019\u00c9z\u00e9kias ; <\/span><span class=\"v40_1_10\"><sup id=\"Matt.1.10\" class=\"v40_1_10\">10<\/sup>\u00c9z\u00e9kias fut p\u00e8re de Manass\u00e9, Manass\u00e9 d\u2019Amon, Amon de Josias ; <\/span><span class=\"v40_1_11\"><sup id=\"Matt.1.11\" class=\"v40_1_11\">11<\/sup>Josias fut p\u00e8re de Yekonia et de ses fr\u00e8res, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 les Isra\u00e9lites furent d\u00e9port\u00e9s \u00e0 Babylone.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_12\"><sup id=\"Matt.1.12\" class=\"v40_1_12\">12<\/sup>Apr\u00e8s que les Isra\u00e9lites eurent \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s \u00e0 Babylone, Yekonia fut p\u00e8re de Ch\u00e9altiel et Ch\u00e9altiel de Zorobabel ; <\/span><span class=\"v40_1_13\"><sup id=\"Matt.1.13\" class=\"v40_1_13\">13<\/sup>Zorobabel fut p\u00e8re d\u2019Abihoud, Abihoud d\u2019\u00c9liakim ; \u00c9liakim d\u2019Azor ; <\/span><span class=\"v40_1_14\"><sup id=\"Matt.1.14\" class=\"v40_1_14\">14<\/sup>Azor fut p\u00e8re de Sadok, Sadok d\u2019Achim ; Achim d\u2019\u00c9lioud ; <\/span><span class=\"v40_1_15\"><sup id=\"Matt.1.15\" class=\"v40_1_15\">15<\/sup>\u00c9lioud fut p\u00e8re d\u2019\u00c9l\u00e9azar, \u00c9l\u00e9azar de Matthan, Matthan de Jacob ; <\/span><span class=\"v40_1_16\"><sup id=\"Matt.1.16\" class=\"v40_1_16\">16<\/sup>Jacob fut p\u00e8re de Joseph, l\u2019\u00e9poux de Marie ; c\u2019est d\u2019elle qu\u2019est n\u00e9 J\u00e9sus, appel\u00e9 le Messie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_17\"><sup id=\"Matt.1.17\" class=\"v40_1_17\">17<\/sup>Il y eut donc en tout quatorze g\u00e9n\u00e9rations depuis Abraham jusqu\u2019\u00e0 David, puis quatorze depuis David jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 les Isra\u00e9lites furent d\u00e9port\u00e9s \u00e0 Babylone, et quatorze depuis cette \u00e9poque jusqu\u2019\u00e0 la naissance du Messie.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La naissance de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 2.1-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_18\"><sup id=\"Matt.1.18\" class=\"v40_1_18\">18<\/sup>Voici dans quelles circonstances J\u00e9sus-Christ est n\u00e9. Marie, sa m\u00e8re, \u00e9tait fianc\u00e9e \u00e0 Joseph ; mais avant qu\u2019ils aient v\u00e9cu ensemble, elle se trouva enceinte par l\u2019action du Saint-Esprit. <\/span><span class=\"v40_1_19\"><sup id=\"Matt.1.19\" class=\"v40_1_19\">19<\/sup>Joseph, son fianc\u00e9, \u00e9tait un homme droit et ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement ; il d\u00e9cida de rompre secr\u00e8tement ses fian\u00e7ailles. <\/span><span class=\"v40_1_20\"><sup id=\"Matt.1.20\" class=\"v40_1_20\">20<\/sup>Comme il y pensait, un ange du Seigneur lui apparut dans un r\u00eave et lui dit : \u00ab Joseph, descendant de David, ne crains pas d\u2019\u00e9pouser Marie, car c\u2019est par l\u2019action du Saint-Esprit qu\u2019elle attend un enfant. <\/span><span class=\"v40_1_21\"><sup id=\"Matt.1.21\" class=\"v40_1_21\">21<\/sup>Elle mettra au monde un fils, que tu appelleras J\u00e9sus, car il sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_22\"><sup id=\"Matt.1.22\" class=\"v40_1_22\">22<\/sup>Tout cela arriva afin que se r\u00e9alise ce que le Seigneur avait dit par le proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_1_23\"><sup id=\"Matt.1.23\" class=\"v40_1_23\">23<\/sup>\u00ab La vierge sera enceinte et mettra au monde un fils,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_1_23\">qu\u2019on appellera Emmanuel. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_23\">\u2013 Ce nom signifie \u00ab Dieu est avec nous \u00bb. \u2013<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_1_24\"><sup id=\"Matt.1.24\" class=\"v40_1_24\">24<\/sup>Quand Joseph se r\u00e9veilla, il agit comme l\u2019ange du Seigneur le lui avait ordonn\u00e9 et prit Marie comme \u00e9pouse. <\/span><span class=\"v40_1_25\"><sup id=\"Matt.1.25\" class=\"v40_1_25\">25<\/sup>Mais il n\u2019eut pas de relations avec elle jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle ait mis au monde son fils, que Joseph appela J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Matt.1","osis_end":"fra-FRC97:Matt.1.25","order":"40001","link":"fra-FRC97\/Matt\/1","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 1","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mal.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Des savants viennent voir J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_1\"><sup id=\"Matt.2.1\" class=\"v40_2_1\">1<\/sup>J\u00e9sus naquit \u00e0 Bethl\u00e9em, en Jud\u00e9e, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 H\u00e9rode \u00e9tait roi. Apr\u00e8s sa naissance, des savants, sp\u00e9cialistes des \u00e9toiles, vinrent d\u2019Orient. Ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem <\/span><span class=\"v40_2_2\"><sup id=\"Matt.2.2\" class=\"v40_2_2\">2<\/sup>et demand\u00e8rent : \u00ab O\u00f9 est l\u2019enfant qui vient de na\u00eetre, le roi des Juifs ? Nous avons vu son \u00e9toile appara\u00eetre en Orient et nous sommes venus l\u2019adorer. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_3\"><sup id=\"Matt.2.3\" class=\"v40_2_3\">3<\/sup>Quand le roi H\u00e9rode apprit cette nouvelle, il fut troubl\u00e9, ainsi que toute la population de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v40_2_4\"><sup id=\"Matt.2.4\" class=\"v40_2_4\">4<\/sup>Il convoqua tous les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi, et leur demanda o\u00f9 le Messie devait na\u00eetre. <\/span><span class=\"v40_2_5\"><sup id=\"Matt.2.5\" class=\"v40_2_5\">5<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab A Bethl\u00e9em, en Jud\u00e9e. Car voici ce que le proph\u00e8te a \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\"><sup id=\"Matt.2.6\" class=\"v40_2_6\">6<\/sup>\u201cEt toi, Bethl\u00e9em, au pays de Juda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">tu n\u2019es certainement pas la moins importante des localit\u00e9s de Juda ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">car c\u2019est de toi que viendra un chef<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">qui conduira mon peuple, Isra\u00ebl.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_7\"><sup id=\"Matt.2.7\" class=\"v40_2_7\">7<\/sup>Alors H\u00e9rode convoqua secr\u00e8tement les savants et s\u2019informa aupr\u00e8s d\u2019eux du moment pr\u00e9cis o\u00f9 l\u2019\u00e9toile \u00e9tait apparue. <\/span><span class=\"v40_2_8\"><sup id=\"Matt.2.8\" class=\"v40_2_8\">8<\/sup>Puis il les envoya \u00e0 Bethl\u00e9em, en leur disant : \u00ab Allez chercher des renseignements pr\u00e9cis sur l\u2019enfant ; et quand vous l\u2019aurez trouv\u00e9, faites-le-moi savoir, afin que j\u2019aille, moi aussi, l\u2019adorer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_9\"><sup id=\"Matt.2.9\" class=\"v40_2_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces instructions du roi, ils partirent. Ils virent alors l\u2019\u00e9toile qu\u2019ils avaient d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9e en Orient : elle allait devant eux, et quand elle arriva au-dessus de l\u2019endroit o\u00f9 se trouvait l\u2019enfant, elle s\u2019arr\u00eata. <\/span><span class=\"v40_2_10\"><sup id=\"Matt.2.10\" class=\"v40_2_10\">10<\/sup>Ils furent remplis d\u2019une tr\u00e8s grande joie en la voyant l\u00e0. <\/span><span class=\"v40_2_11\"><sup id=\"Matt.2.11\" class=\"v40_2_11\">11<\/sup>Ils entr\u00e8rent dans la maison et virent l\u2019enfant avec sa m\u00e8re, Marie. Ils se mirent \u00e0 genoux pour adorer l\u2019enfant ; puis ils ouvrirent leurs bagages et lui offrirent des cadeaux : de l\u2019or, de l\u2019encens et de la myrrhe. <\/span><span class=\"v40_2_12\"><sup id=\"Matt.2.12\" class=\"v40_2_12\">12<\/sup>Ensuite, Dieu les avertit dans un r\u00eave de ne pas retourner aupr\u00e8s d\u2019H\u00e9rode ; ils prirent alors un autre chemin pour rentrer dans leur pays.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La fuite en \u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_13\"><sup id=\"Matt.2.13\" class=\"v40_2_13\">13<\/sup>Quand les savants furent partis, un ange du Seigneur apparut \u00e0 Joseph dans un r\u00eave et lui dit : \u00ab Debout, prends avec toi l\u2019enfant et sa m\u00e8re et fuis en \u00c9gypte ; restes-y jusqu\u2019\u00e0 ce que je te dise de revenir. Car H\u00e9rode va rechercher l\u2019enfant pour le faire mourir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_14\"><sup id=\"Matt.2.14\" class=\"v40_2_14\">14<\/sup>Joseph se leva donc, prit avec lui l\u2019enfant et sa m\u00e8re, en pleine nuit, et se r\u00e9fugia en \u00c9gypte. <\/span><span class=\"v40_2_15\"><sup id=\"Matt.2.15\" class=\"v40_2_15\">15<\/sup>Il y resta jusqu\u2019\u00e0 la mort d\u2019H\u00e9rode. Cela arriva afin que se r\u00e9alise ce que le Seigneur avait dit par le proph\u00e8te : \u00ab J\u2019ai appel\u00e9 mon fils \u00e0 sortir d\u2019\u00c9gypte. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le massacre des enfants<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_16\"><sup id=\"Matt.2.16\" class=\"v40_2_16\">16<\/sup>Quand H\u00e9rode se rendit compte que les savants l\u2019avaient tromp\u00e9, il entra dans une grande col\u00e8re. Il donna l\u2019ordre de tuer, \u00e0 Bethl\u00e9em et dans les environs, tous les gar\u00e7ons de moins de deux ans ; cette limite d\u2019\u00e2ge correspondait aux indications que les savants lui avaient donn\u00e9es. <\/span><span class=\"v40_2_17\"><sup id=\"Matt.2.17\" class=\"v40_2_17\">17<\/sup>Alors se r\u00e9alisa ce qu\u2019avait d\u00e9clar\u00e9 le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\"><sup id=\"Matt.2.18\" class=\"v40_2_18\">18<\/sup>\u00ab On a entendu une plainte \u00e0 Rama,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">des pleurs et de grandes lamentations.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">C\u2019est Rachel qui pleure ses enfants,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">elle ne veut pas \u00eatre consol\u00e9e, car ils sont morts. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour d\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_19\"><sup id=\"Matt.2.19\" class=\"v40_2_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la mort d\u2019H\u00e9rode, un ange du Seigneur apparut dans un r\u00eave \u00e0 Joseph, en \u00c9gypte. <\/span><span class=\"v40_2_20\"><sup id=\"Matt.2.20\" class=\"v40_2_20\">20<\/sup>Il lui dit : \u00ab Debout, prends avec toi l\u2019enfant et sa m\u00e8re et retourne au pays d\u2019Isra\u00ebl, car ceux qui cherchaient \u00e0 faire mourir l\u2019enfant sont morts. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_21\"><sup id=\"Matt.2.21\" class=\"v40_2_21\">21<\/sup>Joseph se leva donc, prit avec lui l\u2019enfant et sa m\u00e8re et retourna au pays d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v40_2_22\"><sup id=\"Matt.2.22\" class=\"v40_2_22\">22<\/sup>Mais il apprit qu\u2019Arch\u00e9laos avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re H\u00e9rode comme roi de Jud\u00e9e ; alors il eut peur de s\u2019y rendre. Il re\u00e7ut de nouvelles indications dans un r\u00eave, et il partit pour la province de Galil\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_2_23\"><sup id=\"Matt.2.23\" class=\"v40_2_23\">23<\/sup>Il alla s\u2019\u00e9tablir dans une ville appel\u00e9e Nazareth. Il en fut ainsi pour que se r\u00e9alise cette parole des proph\u00e8tes : \u00ab Il sera appel\u00e9 Nazar\u00e9en. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Matt.2","osis_end":"fra-FRC97:Matt.2.23","order":"40002","link":"fra-FRC97\/Matt\/2","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mal.3\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_1\"><sup id=\"Mal.3.1\" class=\"v39_3_1\">1<\/sup>\u00ab Le Seigneur de l\u2019univers vous r\u00e9pond : \u201cJe vais envoyer mon messager pour m\u2019ouvrir le chemin. Le Seigneur que vous d\u00e9sirez arrivera soudain dans son temple ; le messager que vous attendez proclamera mon alliance avec vous. Le voici, il est en train de venir !\u201d <\/span><span class=\"v39_3_2\"><sup id=\"Mal.3.2\" class=\"v39_3_2\">2<\/sup>Quelqu\u2019un pourra-t-il survivre lorsqu\u2019il arrivera ? Quelqu\u2019un restera-t-il debout lorsqu\u2019il appara\u00eetra ? Il sera comme le feu qui affine le m\u00e9tal, comme le savon du blanchisseur. <\/span><span class=\"v39_3_3\"><sup id=\"Mal.3.3\" class=\"v39_3_3\">3<\/sup>Il s\u2019installera pour \u00e9liminer les d\u00e9chets et enlever les impuret\u00e9s. Comme on raffine de l\u2019or et de l\u2019argent, il purifiera totalement les descendants de L\u00e9vi. Ceux-ci pr\u00e9senteront alors leurs offrandes au Seigneur conform\u00e9ment aux r\u00e8gles. <\/span><span class=\"v39_3_4\"><sup id=\"Mal.3.4\" class=\"v39_3_4\">4<\/sup>Le Seigneur accueillera favorablement les offrandes des gens de Juda et de J\u00e9rusalem comme auparavant, dans les ann\u00e9es du pass\u00e9. <\/span><span class=\"v39_3_5\"><sup id=\"Mal.3.5\" class=\"v39_3_5\">5<\/sup>Oui, le Seigneur de l\u2019univers d\u00e9clare : \u201cJe viendrai au milieu de vous pour vous juger. Je m\u2019empresserai d\u2019accuser ceux qui pratiquent la magie, qui commettent l\u2019adult\u00e8re, qui prononcent de faux serments, qui retiennent le salaire des ouvriers, qui oppriment les veuves et les orphelins ou qui font du tort aux \u00e9trangers, tous ceux qui ne tiennent aucun compte de moi.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Revenir au Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_6\"><sup id=\"Mal.3.6\" class=\"v39_3_6\">6<\/sup>\u00ab Moi, le Seigneur, je ne change pas. Et vous, vous ne cessez pas d\u2019\u00eatre les vrais descendants de Jacob. <\/span><span class=\"v39_3_7\"><sup id=\"Mal.3.7\" class=\"v39_3_7\">7<\/sup>Tout comme vos anc\u00eatres avant vous, vous vous \u00eates \u00e9cart\u00e9s de mes enseignements, vous ne les avez pas observ\u00e9s. Revenez \u00e0 moi et je reviendrai \u00e0 vous, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur de l\u2019univers. Mais voil\u00e0 que vous dites : \u201cComment pouvons-nous revenir \u00e0 toi ?\u201d <\/span><span class=\"v39_3_8\"><sup id=\"Mal.3.8\" class=\"v39_3_8\">8<\/sup>Je vous r\u00e9ponds : Est-il normal de tromper Dieu ? Pourtant vous, vous me trompez ! \u201cEn quoi ?\u201d me demandez-vous. Dans le versement de la d\u00eeme et dans vos offrandes. <\/span><span class=\"v39_3_9\"><sup id=\"Mal.3.9\" class=\"v39_3_9\">9<\/sup>Vous \u00eates sous le coup d\u2019une grave mal\u00e9diction parce que vous me trompez, vous, le peuple tout entier. <\/span><span class=\"v39_3_10\"><sup id=\"Mal.3.10\" class=\"v39_3_10\">10<\/sup>Apportez donc r\u00e9ellement tout ce que vous devez dans mon temple pour qu\u2019il y ait toujours de la nourriture en r\u00e9serve. Vous pouvez me mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve \u00e0 ce sujet, moi, le Seigneur de l\u2019univers. Vous verrez bien que j\u2019ouvrirai pour vous les vannes du ciel et que je vous comblerai de bienfaits. <\/span><span class=\"v39_3_11\"><sup id=\"Mal.3.11\" class=\"v39_3_11\">11<\/sup>J\u2019emp\u00eacherai les insectes de d\u00e9truire vos r\u00e9coltes et de rendre vos vignes improductives, je vous le promets. <\/span><span class=\"v39_3_12\"><sup id=\"Mal.3.12\" class=\"v39_3_12\">12<\/sup>Toutes les nations \u00e9trang\u00e8res vous d\u00e9clareront heureux, car il fera bon vivre dans votre pays, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur de l\u2019univers. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jour o\u00f9 Dieu r\u00e9v\u00e9lera sa justice<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_13\"><sup id=\"Mal.3.13\" class=\"v39_3_13\">13<\/sup>Le Seigneur d\u00e9clare : \u00ab Vous prononcez contre moi des paroles insolentes puis vous demandez : \u201cQuels propos malveillants \u00e0 ton \u00e9gard avons-nous bien pu \u00e9changer entre nous ?\u201d <\/span><span class=\"v39_3_14\"><sup id=\"Mal.3.14\" class=\"v39_3_14\">14<\/sup>Eh bien, vous avez affirm\u00e9 : \u201cIl est inutile de servir Dieu. Nous avons ob\u00e9i \u00e0 ses ordres et nous avons particip\u00e9 \u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies de deuil pour obtenir la faveur du Seigneur de l\u2019univers, mais nous n\u2019en avons tir\u00e9 aucun profit. <\/span><span class=\"v39_3_15\"><sup id=\"Mal.3.15\" class=\"v39_3_15\">15<\/sup>Nous le constatons maintenant : les gens heureux, ce sont les arrogants, et les gens prosp\u00e8res, ce sont les malfaiteurs. M\u00eame s\u2019ils provoquent Dieu, ils s\u2019en tirent toujours !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_16\"><sup id=\"Mal.3.16\" class=\"v39_3_16\">16<\/sup>Alors, ceux qui se soumettent au Seigneur ont discut\u00e9 entre eux. Le Seigneur les a \u00e9cout\u00e9s, il a entendu leur propos. On a mis par \u00e9crit devant lui la liste de ceux qui reconnaissent et respectent son autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v39_3_17\"><sup id=\"Mal.3.17\" class=\"v39_3_17\">17<\/sup>Puis le Seigneur de l\u2019univers a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Le jour o\u00f9 je manifesterai ma puissance, je consid\u00e9rerai ces gens comme miens, ils seront mon propre peuple. Je serai bienveillant \u00e0 leur \u00e9gard comme un p\u00e8re l\u2019est \u00e0 l\u2019\u00e9gard du fils qui le sert. <\/span><span class=\"v39_3_18\"><sup id=\"Mal.3.18\" class=\"v39_3_18\">18<\/sup>Et vous verrez de nouveau la diff\u00e9rence entre les justes et les m\u00e9chants, entre ceux qui servent Dieu et ceux qui ne le servent pas. <\/span><span class=\"v39_3_19\"><sup id=\"Mal.3.19\" class=\"v39_3_19\">19<\/sup>Je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur de l\u2019univers, le jour o\u00f9 j\u2019interviendrai arrive, semblable \u00e0 une fournaise ardente. Ce jour-l\u00e0, les arrogants et les malfaiteurs dispara\u00eetront comme paille au feu. Il ne restera rien d\u2019eux, absolument plus rien. <\/span><span class=\"v39_3_20\"><sup id=\"Mal.3.20\" class=\"v39_3_20\">20<\/sup>Mais, pour ceux qui reconnaissent mon autorit\u00e9, voici ma promesse : ma puissance de salut va appara\u00eetre comme le soleil levant qui apporte la gu\u00e9rison dans ses rayons. Vous serez libres et vous bondirez de joie comme des veaux au sortir de l\u2019\u00e9table. <\/span><span class=\"v39_3_21\"><sup id=\"Mal.3.21\" class=\"v39_3_21\">21<\/sup>Le jour o\u00f9 je manifesterai ma puissance, vous \u00e9craserez les m\u00e9chants ; ils seront comme de la poussi\u00e8re sous vos pieds, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur de l\u2019univers. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour d\u2019\u00c9lie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_22\"><sup id=\"Mal.3.22\" class=\"v39_3_22\">22<\/sup>\u00ab Souvenez-vous de ce que mon serviteur Mo\u00efse a enseign\u00e9, observez les r\u00e8gles et les lois que je lui ai donn\u00e9es sur le mont Horeb pour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v39_3_23\"><sup id=\"Mal.3.23\" class=\"v39_3_23\">23<\/sup>\u00ab Avant que vienne le jour du Seigneur, ce jour grand et redoutable, je vais vous envoyer le proph\u00e8te \u00c9lie. <\/span><span class=\"v39_3_24\"><sup id=\"Mal.3.24\" class=\"v39_3_24\">24<\/sup>Il r\u00e9conciliera les p\u00e8res avec leurs enfants et les enfants avec leurs p\u00e8res. Ainsi je n\u2019aurai pas \u00e0 venir d\u00e9truire votre pays. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Mal.3","osis_end":"fra-FRC97:Mal.3.24","order":"39003","link":"fra-FRC97\/Mal\/3","display":"Malachie 3","book":{"version_id":"232","name":"Malachie","abbr":"Mal","ord":"39","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Mal","osis_end":"fra-FRC97:Mal.3.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mal.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}