{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La r\u00e9surrection de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 16.1-10 ; Luc 24.1-12 ; Jean 20.1-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_1\"><sup id=\"Matt.28.1\" class=\"v40_28_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s le sabbat, dimanche au lever du jour, Marie de Magdala et l\u2019autre Marie vinrent voir le tombeau. <\/span><span class=\"v40_28_2\"><sup id=\"Matt.28.2\" class=\"v40_28_2\">2<\/sup>Soudain, il y eut un fort tremblement de terre ; un ange du Seigneur descendit du ciel, vint rouler la grosse pierre et s\u2019assit dessus. <\/span><span class=\"v40_28_3\"><sup id=\"Matt.28.3\" class=\"v40_28_3\">3<\/sup>Il avait l\u2019aspect d\u2019un \u00e9clair et ses v\u00eatements \u00e9taient blancs comme la neige. <\/span><span class=\"v40_28_4\"><sup id=\"Matt.28.4\" class=\"v40_28_4\">4<\/sup>Les gardes en eurent une telle peur qu\u2019ils se mirent \u00e0 trembler et devinrent comme morts. <\/span><span class=\"v40_28_5\"><sup id=\"Matt.28.5\" class=\"v40_28_5\">5<\/sup>L\u2019ange prit la parole et dit aux femmes : \u00ab N\u2019ayez pas peur. Je sais que vous cherchez J\u00e9sus, celui qu\u2019on a clou\u00e9 sur la croix ; <\/span><span class=\"v40_28_6\"><sup id=\"Matt.28.6\" class=\"v40_28_6\">6<\/sup>il n\u2019est pas ici, il est revenu de la mort \u00e0 la vie comme il l\u2019avait dit. Venez, voyez l\u2019endroit o\u00f9 il \u00e9tait couch\u00e9. <\/span><span class=\"v40_28_7\"><sup id=\"Matt.28.7\" class=\"v40_28_7\">7<\/sup>Allez vite dire \u00e0 ses disciples : \u201cIl est revenu d\u2019entre les morts et il va maintenant vous attendre en Galil\u00e9e ; c\u2019est l\u00e0 que vous le verrez.\u201d Voil\u00e0 ce que j\u2019avais \u00e0 vous dire. \u00bb <\/span><span class=\"v40_28_8\"><sup id=\"Matt.28.8\" class=\"v40_28_8\">8<\/sup>Elles quitt\u00e8rent rapidement le tombeau, remplies tout \u00e0 la fois de crainte et d\u2019une grande joie, et coururent porter la nouvelle aux disciples de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_28_9\"><sup id=\"Matt.28.9\" class=\"v40_28_9\">9<\/sup>Tout \u00e0 coup, J\u00e9sus vint \u00e0 leur rencontre et dit : \u00ab Je vous salue ! \u00bb Elles s\u2019approch\u00e8rent de lui, saisirent ses pieds et l\u2019ador\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_28_10\"><sup id=\"Matt.28.10\" class=\"v40_28_10\">10<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab N\u2019ayez pas peur. Allez dire \u00e0 mes fr\u00e8res de se rendre en Galil\u00e9e : c\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils me verront. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le r\u00e9cit des gardes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_11\"><sup id=\"Matt.28.11\" class=\"v40_28_11\">11<\/sup>Pendant qu\u2019elles \u00e9taient en chemin, quelques-uns des soldats qui devaient garder le tombeau revinrent en ville et racont\u00e8rent aux chefs des pr\u00eatres tout ce qui \u00e9tait arriv\u00e9. <\/span><span class=\"v40_28_12\"><sup id=\"Matt.28.12\" class=\"v40_28_12\">12<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres se r\u00e9unirent avec les anciens : apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis d\u2019accord, ils donn\u00e8rent une forte somme d\u2019argent aux soldats <\/span><span class=\"v40_28_13\"><sup id=\"Matt.28.13\" class=\"v40_28_13\">13<\/sup>et leur dirent : \u00ab Vous d\u00e9clarerez que les disciples de cet homme sont venus voler son corps durant la nuit, pendant que vous dormiez. <\/span><span class=\"v40_28_14\"><sup id=\"Matt.28.14\" class=\"v40_28_14\">14<\/sup>Et si le gouverneur l\u2019apprend, nous saurons le convaincre et vous \u00e9viter toute difficult\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v40_28_15\"><sup id=\"Matt.28.15\" class=\"v40_28_15\">15<\/sup>Les gardes prirent l\u2019argent et agirent conform\u00e9ment aux instructions re\u00e7ues. Ainsi, cette histoire s\u2019est r\u00e9pandue parmi les Juifs jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus se montre \u00e0 ses disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 16.14-18 ; Luc 24.36-49 ; Jean 20.19-23 ; Actes 1.6-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_16\"><sup id=\"Matt.28.16\" class=\"v40_28_16\">16<\/sup>Les onze disciples se rendirent en Galil\u00e9e, sur la colline que J\u00e9sus leur avait indiqu\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_28_17\"><sup id=\"Matt.28.17\" class=\"v40_28_17\">17<\/sup>Quand ils le virent, ils l\u2019ador\u00e8rent ; certains d\u2019entre eux, pourtant, eurent des doutes. <\/span><span class=\"v40_28_18\"><sup id=\"Matt.28.18\" class=\"v40_28_18\">18<\/sup>J\u00e9sus s\u2019approcha et leur dit : \u00ab Tout pouvoir m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans le ciel et sur la terre. <\/span><span class=\"v40_28_19\"><sup id=\"Matt.28.19\" class=\"v40_28_19\">19<\/sup>Allez donc aupr\u00e8s des gens de toutes les nations et faites d\u2019eux mes disciples ; baptisez-les au nom du P\u00e8re, du Fils et du Saint-Esprit, <\/span><span class=\"v40_28_20\"><sup id=\"Matt.28.20\" class=\"v40_28_20\">20<\/sup>et enseignez-leur \u00e0 pratiquer tout ce que je vous ai command\u00e9. Et sachez-le : je vais \u00eatre avec vous tous les jours, jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Matt.28","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20","order":"40028","link":"fra-FRC97\/Matt\/28","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 28","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.1-12 ; Luc 3.1-18 ; Jean 1.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_1\"><sup id=\"Mark.1.1\" class=\"v41_1_1\">1<\/sup>Ici commence la Bonne Nouvelle de J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_2\"><sup id=\"Mark.1.2\" class=\"v41_1_2\">2<\/sup>Dans le livre du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, il est \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">\u00ab Je vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">pour t\u2019ouvrir le chemin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\"><sup id=\"Mark.1.3\" class=\"v41_1_3\">3<\/sup>C\u2019est la voix d\u2019un homme qui crie dans le d\u00e9sert :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">faites-lui des sentiers bien droits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v41_1_4\"><sup id=\"Mark.1.4\" class=\"v41_1_4\">4<\/sup>Ainsi, Jean le Baptiste parut dans le d\u00e9sert ; il lan\u00e7ait cet appel : \u00ab Changez de comportement, faites-vous baptiser et Dieu pardonnera vos p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_5\"><sup id=\"Mark.1.5\" class=\"v41_1_5\">5<\/sup>Tous les habitants de la r\u00e9gion de Jud\u00e9e et de la ville de J\u00e9rusalem allaient \u00e0 lui ; ils confessaient publiquement leurs p\u00e9ch\u00e9s et Jean les baptisait dans la rivi\u00e8re, le Jourdain.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_6\"><sup id=\"Mark.1.6\" class=\"v41_1_6\">6<\/sup>Jean portait un v\u00eatement fait de poils de chameau et une ceinture de cuir autour de la taille ; il mangeait des sauterelles et du miel sauvage. <\/span><span class=\"v41_1_7\"><sup id=\"Mark.1.7\" class=\"v41_1_7\">7<\/sup>Il d\u00e9clarait \u00e0 la foule : \u00ab Celui qui vient apr\u00e8s moi est plus puissant que moi ; je ne suis pas m\u00eame digne de me baisser pour d\u00e9lier la courroie de ses sandales. <\/span><span class=\"v41_1_8\"><sup id=\"Mark.1.8\" class=\"v41_1_8\">8<\/sup>Moi, je vous ai baptis\u00e9s avec de l\u2019eau, mais lui, il vous baptisera avec le Saint-Esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le bapt\u00eame et la tentation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.13\u20134.11 ; Luc 3.21-22 ; 4.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_9\"><sup id=\"Mark.1.9\" class=\"v41_1_9\">9<\/sup>Alors, J\u00e9sus vint de Nazareth, localit\u00e9 de Galil\u00e9e, et Jean le baptisa dans le Jourdain. <\/span><span class=\"v41_1_10\"><sup id=\"Mark.1.10\" class=\"v41_1_10\">10<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus sortait de l\u2019eau, il vit le ciel s\u2019ouvrir et l\u2019Esprit Saint descendre sur lui comme une colombe. <\/span><span class=\"v41_1_11\"><sup id=\"Mark.1.11\" class=\"v41_1_11\">11<\/sup>Et une voix se fit entendre du ciel : \u00ab Tu es mon Fils bien-aim\u00e9 ; je mets en toi toute ma joie. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_12\"><sup id=\"Mark.1.12\" class=\"v41_1_12\">12<\/sup>Tout de suite apr\u00e8s, l\u2019Esprit le poussa dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v41_1_13\"><sup id=\"Mark.1.13\" class=\"v41_1_13\">13<\/sup>J\u00e9sus y resta pendant quarante jours et il fut tent\u00e9 par Satan. Il vivait parmi les b\u00eates sauvages et les anges le servaient.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle quatre p\u00eacheurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 4.12-22 ; Luc 4.14-15 ; 5.1-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_14\"><sup id=\"Mark.1.14\" class=\"v41_1_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s que Jean eut \u00e9t\u00e9 mis en prison, J\u00e9sus se rendit en Galil\u00e9e ; il y proclamait la Bonne Nouvelle venant de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_15\"><sup id=\"Mark.1.15\" class=\"v41_1_15\">15<\/sup>\u00ab Le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, disait-il, car le Royaume de Dieu s\u2019est approch\u00e9 ! Changez de comportement et croyez la Bonne Nouvelle ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_16\"><sup id=\"Mark.1.16\" class=\"v41_1_16\">16<\/sup>J\u00e9sus marchait le long du lac de Galil\u00e9e lorsqu\u2019il vit deux p\u00eacheurs, Simon et son fr\u00e8re Andr\u00e9, qui p\u00eachaient en jetant un filet dans le lac. <\/span><span class=\"v41_1_17\"><sup id=\"Mark.1.17\" class=\"v41_1_17\">17<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez avec moi et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_18\"><sup id=\"Mark.1.18\" class=\"v41_1_18\">18<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets et le suivirent. <\/span><span class=\"v41_1_19\"><sup id=\"Mark.1.19\" class=\"v41_1_19\">19<\/sup>J\u00e9sus s\u2019avan\u00e7a un peu plus loin et vit Jacques et son fr\u00e8re Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Ils \u00e9taient dans leur barque et r\u00e9paraient leurs filets. <\/span><span class=\"v41_1_20\"><sup id=\"Mark.1.20\" class=\"v41_1_20\">20<\/sup>Aussit\u00f4t J\u00e9sus les appela ; ils laiss\u00e8rent leur p\u00e8re Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e dans la barque avec les ouvriers et all\u00e8rent avec J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.31-37)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_21\"><sup id=\"Mark.1.21\" class=\"v41_1_21\">21<\/sup>J\u00e9sus et ses disciples se rendirent \u00e0 la ville de Caperna\u00fcm. Au jour du sabbat, J\u00e9sus entra dans la synagogue et se mit \u00e0 enseigner. <\/span><span class=\"v41_1_22\"><sup id=\"Mark.1.22\" class=\"v41_1_22\">22<\/sup>Les gens qui l\u2019entendaient \u00e9taient impressionn\u00e9s par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner ; car il n\u2019\u00e9tait pas comme les ma\u00eetres de la loi, mais il leur donnait son enseignement avec autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_23\"><sup id=\"Mark.1.23\" class=\"v41_1_23\">23<\/sup>Or, dans cette synagogue, il y avait justement un homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais. Il cria : <\/span><span class=\"v41_1_24\"><sup id=\"Mark.1.24\" class=\"v41_1_24\">24<\/sup>\u00ab Que nous veux-tu, J\u00e9sus de Nazareth ? Es-tu venu pour nous d\u00e9truire ? Je sais bien qui tu es : le Saint envoy\u00e9 de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_25\"><sup id=\"Mark.1.25\" class=\"v41_1_25\">25<\/sup>J\u00e9sus parla s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 l\u2019esprit mauvais et lui donna cet ordre : \u00ab Tais-toi et sors de cet homme ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_26\"><sup id=\"Mark.1.26\" class=\"v41_1_26\">26<\/sup>L\u2019esprit secoua rudement l\u2019homme et sortit de lui en poussant un grand cri. <\/span><span class=\"v41_1_27\"><sup id=\"Mark.1.27\" class=\"v41_1_27\">27<\/sup>Les gens furent tous si \u00e9tonn\u00e9s qu\u2019ils se demand\u00e8rent les uns aux autres : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela ? Un nouvel enseignement donn\u00e9 avec autorit\u00e9 ! Cet homme commande m\u00eame aux esprits mauvais et ils lui ob\u00e9issent ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_28\"><sup id=\"Mark.1.28\" class=\"v41_1_28\">28<\/sup>Et, tr\u00e8s vite, la renomm\u00e9e de J\u00e9sus se r\u00e9pandit dans toute la r\u00e9gion de la Galil\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de malades<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.14-17 ; Luc 4.38-41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_29\"><sup id=\"Mark.1.29\" class=\"v41_1_29\">29<\/sup>Ils quitt\u00e8rent la synagogue et all\u00e8rent aussit\u00f4t \u00e0 la maison de Simon et d\u2019Andr\u00e9, en compagnie de Jacques et Jean. <\/span><span class=\"v41_1_30\"><sup id=\"Mark.1.30\" class=\"v41_1_30\">30<\/sup>La belle-m\u00e8re de Simon \u00e9tait au lit, parce qu\u2019elle avait de la fi\u00e8vre ; d\u00e8s que J\u00e9sus arriva, on lui parla d\u2019elle. <\/span><span class=\"v41_1_31\"><sup id=\"Mark.1.31\" class=\"v41_1_31\">31<\/sup>Il s\u2019approcha d\u2019elle, lui prit la main et la fit lever. La fi\u00e8vre la quitta et elle se mit \u00e0 les servir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_32\"><sup id=\"Mark.1.32\" class=\"v41_1_32\">32<\/sup>Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, les gens transport\u00e8rent vers J\u00e9sus tous les malades et ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d\u2019un esprit mauvais. <\/span><span class=\"v41_1_33\"><sup id=\"Mark.1.33\" class=\"v41_1_33\">33<\/sup>Toute la population de la ville \u00e9tait rassembl\u00e9e devant la porte de la maison. <\/span><span class=\"v41_1_34\"><sup id=\"Mark.1.34\" class=\"v41_1_34\">34<\/sup>J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de gens qui souffraient de toutes sortes de maladies et il chassa aussi beaucoup d\u2019esprits mauvais. Il ne laissait pas parler les esprits mauvais, parce qu\u2019ils savaient, eux, qui il \u00e9tait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus parcourt la Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.42-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_35\"><sup id=\"Mark.1.35\" class=\"v41_1_35\">35<\/sup>Tr\u00e8s t\u00f4t le lendemain, alors qu\u2019il faisait encore nuit noire, J\u00e9sus se leva et sortit de la maison. Il s\u2019en alla hors de la ville, dans un endroit isol\u00e9 ; l\u00e0, il se mit \u00e0 prier. <\/span><span class=\"v41_1_36\"><sup id=\"Mark.1.36\" class=\"v41_1_36\">36<\/sup>Simon et ses compagnons partirent \u00e0 sa recherche ; <\/span><span class=\"v41_1_37\"><sup id=\"Mark.1.37\" class=\"v41_1_37\">37<\/sup>quand ils le trouv\u00e8rent, ils lui dirent : \u00ab Tout le monde te cherche. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_38\"><sup id=\"Mark.1.38\" class=\"v41_1_38\">38<\/sup>Mais J\u00e9sus leur dit : \u00ab Allons ailleurs, dans les villages voisins. Je dois pr\u00eacher l\u00e0-bas aussi, car c\u2019est pour cela que je suis venu. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_39\"><sup id=\"Mark.1.39\" class=\"v41_1_39\">39<\/sup>Et ainsi, il alla dans toute la Galil\u00e9e ; il pr\u00eachait dans les synagogues de la r\u00e9gion et il chassait les esprits mauvais.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.1-4 ; Luc 5.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_40\"><sup id=\"Mark.1.40\" class=\"v41_1_40\">40<\/sup>Un l\u00e9preux vint \u00e0 J\u00e9sus, se mit \u00e0 genoux devant lui et lui demanda son aide en disant : \u00ab Si tu le veux, tu peux me rendre pur. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_41\"><sup id=\"Mark.1.41\" class=\"v41_1_41\">41<\/sup>J\u00e9sus fut rempli de piti\u00e9 pour lui ; il \u00e9tendit la main, le toucha et lui d\u00e9clara : \u00ab Je le veux, sois pur ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_42\"><sup id=\"Mark.1.42\" class=\"v41_1_42\">42<\/sup>Aussit\u00f4t, la l\u00e8pre quitta cet homme et il fut pur. <\/span><span class=\"v41_1_43\"><sup id=\"Mark.1.43\" class=\"v41_1_43\">43<\/sup>Puis, J\u00e9sus le renvoya imm\u00e9diatement en lui parlant avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_44\"><sup id=\"Mark.1.44\" class=\"v41_1_44\">44<\/sup>\u00ab \u00c9coute bien, lui dit-il, ne parle de cela \u00e0 personne. Mais va te faire examiner par le pr\u00eatre, puis offre le sacrifice que Mo\u00efse a ordonn\u00e9, pour prouver \u00e0 tous que tu es gu\u00e9ri. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_45\"><sup id=\"Mark.1.45\" class=\"v41_1_45\">45<\/sup>L\u2019homme partit, mais il se mit \u00e0 raconter partout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. A cause de cela, J\u00e9sus ne pouvait plus se montrer dans une ville ; il restait en dehors, dans des endroits isol\u00e9s. Et l\u2019on venait \u00e0 lui de partout.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Mark.1","osis_end":"fra-FRC97:Mark.1.45","order":"41001","link":"fra-FRC97\/Mark\/1","display":"\u00c9vangile selon Marc 1","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est amen\u00e9 \u00e0 Pilate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.1 ; Luc 23.1-2 ; Jean 18.28-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_1\"><sup id=\"Matt.27.1\" class=\"v40_27_1\">1<\/sup>T\u00f4t le matin, tous les chefs des pr\u00eatres et les anciens du peuple juif prirent ensemble la d\u00e9cision de faire mourir J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_2\"><sup id=\"Matt.27.2\" class=\"v40_27_2\">2<\/sup>Ils le firent ligoter, l\u2019emmen\u00e8rent et le livr\u00e8rent \u00e0 Pilate, le gouverneur romain.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de Judas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 1.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_3\"><sup id=\"Matt.27.3\" class=\"v40_27_3\">3<\/sup>Judas, celui qui l\u2019avait trahi, apprit que J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9. Il fut alors pris de remords et rapporta les trente pi\u00e8ces d\u2019argent aux chefs des pr\u00eatres et aux anciens. <\/span><span class=\"v40_27_4\"><sup id=\"Matt.27.4\" class=\"v40_27_4\">4<\/sup>Il leur dit : \u00ab Je suis coupable, j\u2019ai livr\u00e9 un innocent \u00e0 la mort ! \u00bb Mais ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Cela nous est \u00e9gal ! C\u2019est ton affaire ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_5\"><sup id=\"Matt.27.5\" class=\"v40_27_5\">5<\/sup>Judas jeta l\u2019argent dans le temple et partit ; puis il alla se pendre. <\/span><span class=\"v40_27_6\"><sup id=\"Matt.27.6\" class=\"v40_27_6\">6<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres ramass\u00e8rent l\u2019argent et dirent : \u00ab Notre loi ne permet pas de verser cet argent dans le tr\u00e9sor du temple, car c\u2019est le prix du sang. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_7\"><sup id=\"Matt.27.7\" class=\"v40_27_7\">7<\/sup>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis d\u2019accord, ils achet\u00e8rent avec cette somme le champ du potier pour y \u00e9tablir un cimeti\u00e8re d\u2019\u00e9trangers. <\/span><span class=\"v40_27_8\"><sup id=\"Matt.27.8\" class=\"v40_27_8\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ce champ s\u2019est appel\u00e9 \u00ab champ du sang \u00bb jusqu\u2019\u00e0 ce jour. <\/span><span class=\"v40_27_9\"><sup id=\"Matt.27.9\" class=\"v40_27_9\">9<\/sup>Alors se r\u00e9alis\u00e8rent ces paroles du proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie : \u00ab Ils prirent les trente pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 le prix auquel les Isra\u00e9lites l\u2019avaient estim\u00e9 \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_10\"><sup id=\"Matt.27.10\" class=\"v40_27_10\">10<\/sup>et les employ\u00e8rent pour acheter le champ du potier, comme le Seigneur me l\u2019avait ordonn\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pilate interroge J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.2-5 ; Luc 23.3-5 ; Jean 18.33-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_11\"><sup id=\"Matt.27.11\" class=\"v40_27_11\">11<\/sup>J\u00e9sus comparut devant le gouverneur qui l\u2019interrogea : \u00ab Es-tu le roi des Juifs ? \u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Tu le dis. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_12\"><sup id=\"Matt.27.12\" class=\"v40_27_12\">12<\/sup>Ensuite, lorsque les chefs des pr\u00eatres et les anciens l\u2019accus\u00e8rent, il ne r\u00e9pondit rien. <\/span><span class=\"v40_27_13\"><sup id=\"Matt.27.13\" class=\"v40_27_13\">13<\/sup>Pilate lui dit alors : \u00ab N\u2019entends-tu pas toutes les accusations qu\u2019ils portent contre toi ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_14\"><sup id=\"Matt.27.14\" class=\"v40_27_14\">14<\/sup>Mais J\u00e9sus ne lui r\u00e9pondit sur aucun point, de sorte que le gouverneur \u00e9tait profond\u00e9ment \u00e9tonn\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est condamn\u00e9 \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.6-15 ; Luc 23.13-25 ; Jean 18.39\u201319.16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_15\"><sup id=\"Matt.27.15\" class=\"v40_27_15\">15<\/sup>A chaque f\u00eate de la P\u00e2que, le gouverneur avait l\u2019habitude de lib\u00e9rer un prisonnier, celui que la foule voulait. <\/span><span class=\"v40_27_16\"><sup id=\"Matt.27.16\" class=\"v40_27_16\">16<\/sup>Or, il y avait \u00e0 ce moment-l\u00e0 un prisonnier c\u00e9l\u00e8bre appel\u00e9 J\u00e9sus Barabbas. <\/span><span class=\"v40_27_17\"><sup id=\"Matt.27.17\" class=\"v40_27_17\">17<\/sup>Pilate demanda donc \u00e0 la foule assembl\u00e9e : \u00ab Qui voulez-vous que je vous lib\u00e8re : J\u00e9sus Barabbas ou J\u00e9sus appel\u00e9 Christ ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_18\"><sup id=\"Matt.27.18\" class=\"v40_27_18\">18<\/sup>Pilate savait bien, en effet, qu\u2019ils lui avaient livr\u00e9 J\u00e9sus par jalousie. <\/span><span class=\"v40_27_19\"><sup id=\"Matt.27.19\" class=\"v40_27_19\">19<\/sup>Pendant que Pilate si\u00e9geait au tribunal, sa femme lui envoya ce message : \u00ab N\u2019aie rien \u00e0 faire avec cet homme innocent car, cette nuit, j\u2019ai beaucoup souffert en r\u00eave \u00e0 cause de lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_20\"><sup id=\"Matt.27.20\" class=\"v40_27_20\">20<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les anciens persuad\u00e8rent la foule de demander la lib\u00e9ration de Barabbas et la mise \u00e0 mort de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_21\"><sup id=\"Matt.27.21\" class=\"v40_27_21\">21<\/sup>Le gouverneur reprit la parole pour leur demander : \u00ab Lequel des deux voulez-vous que je vous lib\u00e8re ? \u00bb \u2013 \u00ab Barabbas ! \u00bb lui r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v40_27_22\"><sup id=\"Matt.27.22\" class=\"v40_27_22\">22<\/sup>\u00ab Que ferai-je donc de J\u00e9sus appel\u00e9 Christ ? \u00bb leur demanda Pilate. Tous r\u00e9pondirent : \u00ab Cloue-le sur une croix ! \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_23\"><sup id=\"Matt.27.23\" class=\"v40_27_23\">23<\/sup>\u00ab Quel mal a-t-il donc commis ? \u00bb demanda Pilate. Mais ils se mirent \u00e0 crier de toutes leurs forces : \u00ab Cloue-le sur une croix ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_24\"><sup id=\"Matt.27.24\" class=\"v40_27_24\">24<\/sup>Quand Pilate vit qu\u2019il n\u2019arrivait \u00e0 rien, mais que l\u2019agitation augmentait, il prit de l\u2019eau, se lava les mains devant la foule et dit : \u00ab Je ne suis pas responsable de la mort de cet homme ! C\u2019est votre affaire ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_25\"><sup id=\"Matt.27.25\" class=\"v40_27_25\">25<\/sup>Toute la foule r\u00e9pondit : \u00ab Que les cons\u00e9quences de sa mort retombent sur nous et sur nos enfants ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_26\"><sup id=\"Matt.27.26\" class=\"v40_27_26\">26<\/sup>Alors Pilate leur lib\u00e9ra Barabbas ; il fit frapper J\u00e9sus \u00e0 coups de fouet et le livra pour qu\u2019on le cloue sur une croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les soldats se moquent de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.16-20 ; Jean 19.2-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_27\"><sup id=\"Matt.27.27\" class=\"v40_27_27\">27<\/sup>Les soldats de Pilate emmen\u00e8rent J\u00e9sus dans le palais du gouverneur et toute la troupe se rassembla autour de lui. <\/span><span class=\"v40_27_28\"><sup id=\"Matt.27.28\" class=\"v40_27_28\">28<\/sup>Ils lui enlev\u00e8rent ses v\u00eatements et le rev\u00eatirent d\u2019un manteau rouge. <\/span><span class=\"v40_27_29\"><sup id=\"Matt.27.29\" class=\"v40_27_29\">29<\/sup>Puis ils tress\u00e8rent une couronne avec des branches \u00e9pineuses, la pos\u00e8rent sur sa t\u00eate et plac\u00e8rent un roseau dans sa main droite. Ils se mirent ensuite \u00e0 genoux devant lui et se moqu\u00e8rent de lui en disant : \u00ab Salut, roi des Juifs ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_30\"><sup id=\"Matt.27.30\" class=\"v40_27_30\">30<\/sup>Ils crachaient sur lui et prenaient le roseau pour le frapper sur la t\u00eate. <\/span><span class=\"v40_27_31\"><sup id=\"Matt.27.31\" class=\"v40_27_31\">31<\/sup>Quand ils se furent bien moqu\u00e9s de lui, ils lui enlev\u00e8rent le manteau, lui remirent ses v\u00eatements et l\u2019emmen\u00e8rent pour le clouer sur une croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est clou\u00e9 sur la croix<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.21-32 ; Luc 23.26-43 ; Jean 19.17-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_32\"><sup id=\"Matt.27.32\" class=\"v40_27_32\">32<\/sup>En sortant de la ville, ils rencontr\u00e8rent un homme de Cyr\u00e8ne, appel\u00e9 Simon ; les soldats l\u2019oblig\u00e8rent \u00e0 porter la croix de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_33\"><sup id=\"Matt.27.33\" class=\"v40_27_33\">33<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 un endroit appel\u00e9 Golgotha, ce qui signifie \u00ab Le lieu du Cr\u00e2ne \u00bb. <\/span><span class=\"v40_27_34\"><sup id=\"Matt.27.34\" class=\"v40_27_34\">34<\/sup>Et l\u00e0, ils donn\u00e8rent \u00e0 boire \u00e0 J\u00e9sus du vin m\u00e9lang\u00e9 avec une drogue am\u00e8re ; apr\u00e8s l\u2019avoir go\u00fbt\u00e9, il ne voulut pas en boire. <\/span><span class=\"v40_27_35\"><sup id=\"Matt.27.35\" class=\"v40_27_35\">35<\/sup>Ils le clou\u00e8rent sur la croix et se partag\u00e8rent ses v\u00eatements en tirant au sort. <\/span><span class=\"v40_27_36\"><sup id=\"Matt.27.36\" class=\"v40_27_36\">36<\/sup>Puis ils s\u2019assirent l\u00e0 pour le garder. <\/span><span class=\"v40_27_37\"><sup id=\"Matt.27.37\" class=\"v40_27_37\">37<\/sup>Au-dessus de sa t\u00eate, ils plac\u00e8rent une inscription qui indiquait la raison de sa condamnation : \u00ab Celui-ci est J\u00e9sus, le roi des Juifs. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_38\"><sup id=\"Matt.27.38\" class=\"v40_27_38\">38<\/sup>Deux brigands furent alors clou\u00e9s sur des croix \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus, l\u2019un \u00e0 sa droite et l\u2019autre \u00e0 sa gauche.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_39\"><sup id=\"Matt.27.39\" class=\"v40_27_39\">39<\/sup>Les passants l\u2019insultaient en hochant la t\u00eate ; <\/span><span class=\"v40_27_40\"><sup id=\"Matt.27.40\" class=\"v40_27_40\">40<\/sup>ils lui disaient : \u00ab Toi qui voulais d\u00e9truire le temple et en b\u00e2tir un autre en trois jours, sauve-toi toi-m\u00eame, si tu es le Fils de Dieu, et descends de la croix ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_41\"><sup id=\"Matt.27.41\" class=\"v40_27_41\">41<\/sup>De m\u00eame, les chefs des pr\u00eatres, les ma\u00eetres de la loi et les anciens se moquaient de lui et disaient : <\/span><span class=\"v40_27_42\"><sup id=\"Matt.27.42\" class=\"v40_27_42\">42<\/sup>\u00ab Il a sauv\u00e9 d\u2019autres gens, mais il ne peut pas se sauver lui-m\u00eame ! Il est le roi d\u2019Isra\u00ebl ? Qu\u2019il descende maintenant de la croix et nous croirons en lui. <\/span><span class=\"v40_27_43\"><sup id=\"Matt.27.43\" class=\"v40_27_43\">43<\/sup>Il a mis sa confiance en Dieu et a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cJe suis le Fils de Dieu.\u201d Eh bien, si Dieu l\u2019aime, qu\u2019il le sauve maintenant ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_44\"><sup id=\"Matt.27.44\" class=\"v40_27_44\">44<\/sup>Et les brigands qui avaient \u00e9t\u00e9 mis en croix \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui l\u2019insultaient de la m\u00eame mani\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.33-41 ; Luc 23.44-49 ; Jean 19.28-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_45\"><sup id=\"Matt.27.45\" class=\"v40_27_45\">45<\/sup>A midi, l\u2019obscurit\u00e9 se fit sur tout le pays et dura jusqu\u2019\u00e0 trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. <\/span><span class=\"v40_27_46\"><sup id=\"Matt.27.46\" class=\"v40_27_46\">46<\/sup>Vers trois heures, J\u00e9sus cria avec force : \u00ab<span class=\"it\">\u00c9li, \u00c9li, lema sabactani ?<\/span> \u00bb \u2013 ce qui signifie \u00ab Mon Dieu, mon Dieu, pourquoi m\u2019as-tu abandonn\u00e9 ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_47\"><sup id=\"Matt.27.47\" class=\"v40_27_47\">47<\/sup>Quelques-uns de ceux qui se tenaient l\u00e0 l\u2019entendirent et s\u2019\u00e9cri\u00e8rent : \u00ab Il appelle \u00c9lie ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_48\"><sup id=\"Matt.27.48\" class=\"v40_27_48\">48<\/sup>L\u2019un d\u2019eux courut aussit\u00f4t prendre une \u00e9ponge, la remplit de vinaigre et la fixa au bout d\u2019un roseau, puis il la tendit \u00e0 J\u00e9sus pour qu\u2019il boive. <\/span><span class=\"v40_27_49\"><sup id=\"Matt.27.49\" class=\"v40_27_49\">49<\/sup>Mais les autres dirent : \u00ab Attends, nous allons voir si \u00c9lie vient le sauver ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_50\"><sup id=\"Matt.27.50\" class=\"v40_27_50\">50<\/sup>J\u00e9sus poussa de nouveau un grand cri et mourut. <\/span><span class=\"v40_27_51\"><sup id=\"Matt.27.51\" class=\"v40_27_51\">51<\/sup>A ce moment, le rideau suspendu dans le temple se d\u00e9chira depuis le haut jusqu\u2019en bas. La terre trembla, les rochers se fendirent, <\/span><span class=\"v40_27_52\"><sup id=\"Matt.27.52\" class=\"v40_27_52\">52<\/sup>les tombeaux s\u2019ouvrirent et de nombreux croyants qui \u00e9taient morts revinrent \u00e0 la vie. <\/span><span class=\"v40_27_53\"><sup id=\"Matt.27.53\" class=\"v40_27_53\">53<\/sup>Ils sortirent des tombeaux et, apr\u00e8s la r\u00e9surrection de J\u00e9sus, ils entr\u00e8rent dans J\u00e9rusalem, la ville sainte, o\u00f9 beaucoup de personnes les virent. <\/span><span class=\"v40_27_54\"><sup id=\"Matt.27.54\" class=\"v40_27_54\">54<\/sup>Le capitaine romain et les soldats qui gardaient J\u00e9sus avec lui virent le tremblement de terre et tout ce qui arrivait ; ils eurent alors tr\u00e8s peur et dirent : \u00ab Il \u00e9tait vraiment le Fils de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_55\"><sup id=\"Matt.27.55\" class=\"v40_27_55\">55<\/sup>De nombreuses femmes \u00e9taient l\u00e0 et regardaient de loin : elles avaient suivi J\u00e9sus depuis la Galil\u00e9e pour le servir. <\/span><span class=\"v40_27_56\"><sup id=\"Matt.27.56\" class=\"v40_27_56\">56<\/sup>Parmi elles, il y avait Marie du village de Magdala, Marie la m\u00e8re de Jacques et de Joseph, et la m\u00e8re des fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est mis dans un tombeau<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.42-47 ; Luc 23.50-56 ; Jean 19.38-42)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_57\"><sup id=\"Matt.27.57\" class=\"v40_27_57\">57<\/sup>Quand le soir fut venu, un homme riche, qui \u00e9tait d\u2019Arimath\u00e9e, arriva. Il s\u2019appelait Joseph et \u00e9tait lui aussi disciple de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_58\"><sup id=\"Matt.27.58\" class=\"v40_27_58\">58<\/sup>Il alla trouver Pilate et lui demanda le corps de J\u00e9sus. Alors Pilate ordonna de le remettre \u00e0 Joseph. <\/span><span class=\"v40_27_59\"><sup id=\"Matt.27.59\" class=\"v40_27_59\">59<\/sup>Celui-ci prit le corps, l\u2019enveloppa dans un drap de lin neuf <\/span><span class=\"v40_27_60\"><sup id=\"Matt.27.60\" class=\"v40_27_60\">60<\/sup>et le d\u00e9posa dans son propre tombeau qu\u2019il venait de faire creuser dans le rocher. Puis il roula une grosse pierre pour fermer l\u2019entr\u00e9e du tombeau et s\u2019en alla. <\/span><span class=\"v40_27_61\"><sup id=\"Matt.27.61\" class=\"v40_27_61\">61<\/sup>Marie de Magdala et l\u2019autre Marie \u00e9taient l\u00e0, assises en face du tombeau.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La garde du tombeau<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_62\"><sup id=\"Matt.27.62\" class=\"v40_27_62\">62<\/sup>Le lendemain, c\u2019est-\u00e0-dire le jour qui suivait la pr\u00e9paration du sabbat, les chefs des pr\u00eatres et les Pharisiens all\u00e8rent ensemble chez Pilate <\/span><span class=\"v40_27_63\"><sup id=\"Matt.27.63\" class=\"v40_27_63\">63<\/sup>et dirent : \u00ab Excellence, nous nous souvenons que cet imposteur, quand il \u00e9tait encore vivant, a dit : \u201cAu bout de trois jours, je reviendrai de la mort \u00e0 la vie.\u201d <\/span><span class=\"v40_27_64\"><sup id=\"Matt.27.64\" class=\"v40_27_64\">64<\/sup>Veuillez donc ordonner que le tombeau soit gard\u00e9 jusqu\u2019au troisi\u00e8me jour, sinon ses disciples pourraient venir voler le corps et diraient ensuite au peuple : \u201cIl est revenu d\u2019entre les morts.\u201d Cette derni\u00e8re imposture serait encore pire que la premi\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_65\"><sup id=\"Matt.27.65\" class=\"v40_27_65\">65<\/sup>Pilate leur dit : \u00ab Voici des soldats pour monter la garde. Allez et faites surveiller le tombeau comme vous le jugez bon. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_66\"><sup id=\"Matt.27.66\" class=\"v40_27_66\">66<\/sup>Ils all\u00e8rent donc organiser la surveillance du tombeau : ils scell\u00e8rent la pierre qui le fermait et plac\u00e8rent les gardes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Matt.27","osis_end":"fra-FRC97:Matt.27.66","order":"40027","link":"fra-FRC97\/Matt\/27","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 27","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}