{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.31\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le roi d\u2019\u00c9gypte est compar\u00e9 \u00e0 un c\u00e8dre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_1\"><sup id=\"Ezek.31.1\" class=\"v26_31_1\">1<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9portation, le premier jour du troisi\u00e8me mois, le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_31_2\"><sup id=\"Ezek.31.2\" class=\"v26_31_2\">2<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, voici ce que tu vas dire au Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, et \u00e0 la nombreuse population qu\u2019il gouverne :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_2\">\u201cA quoi pourrais-je te comparer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_2\">toi dont la puissance est si grande ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_3\"><sup id=\"Ezek.31.3\" class=\"v26_31_3\">3<\/sup>Tu ressembles au c\u00e8dre du Liban<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_3\">dont les branches magnifiques<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_3\">produisaient une ombre bienfaisante,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_3\">un c\u00e8dre si \u00e9lev\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_3\">que sa cime atteignait les nuages.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_4\"><sup id=\"Ezek.31.4\" class=\"v26_31_4\">4<\/sup>La pluie l\u2019avait fait grandir.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_4\">Une rivi\u00e8re souterraine l\u2019avait fait cro\u00eetre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_4\">L\u2019eau s\u2019amassait autour de ses racines,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_4\">puis ruisselait vers tous les arbres de la campagne.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_5\"><sup id=\"Ezek.31.5\" class=\"v26_31_5\">5<\/sup>Gr\u00e2ce \u00e0 toute l\u2019eau dont il profitait,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_5\">il avait pouss\u00e9 plus haut que les autres arbres.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_5\">Ses branches \u00e9taient abondantes et \u00e9tendues :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_6\"><sup id=\"Ezek.31.6\" class=\"v26_31_6\">6<\/sup>des oiseaux de toute esp\u00e8ce y nichaient,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_6\">sous elles les b\u00eates sauvages venaient mettre bas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_6\">et des gens de tout peuple vivaient \u00e0 son ombre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_7\"><sup id=\"Ezek.31.7\" class=\"v26_31_7\">7<\/sup>C\u2019\u00e9tait un arbre magnifique,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_7\">\u00e0 la taille \u00e9lev\u00e9e, aux branches \u00e9tendues,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_7\">car ses racines s\u2019enfon\u00e7aient<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_7\">dans un sol gorg\u00e9 d\u2019eau.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_8\"><sup id=\"Ezek.31.8\" class=\"v26_31_8\">8<\/sup>Dans le jardin de Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_8\">aucun c\u00e8dre ne lui \u00e9tait comparable,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_8\">aucun cypr\u00e8s n\u2019avait d\u2019aussi belles branches,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_8\">aucun platane un feuillage aussi fourni,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_8\">aucun arbre n\u2019\u00e9galait sa beaut\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_9\"><sup id=\"Ezek.31.9\" class=\"v26_31_9\">9<\/sup>Je lui avais donn\u00e9 des branches superbes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_9\">si bien qu\u2019en \u00c9den, le jardin de Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_31_9\">tous les arbres en \u00e9taient jaloux.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comme le c\u00e8dre, le roi d\u2019\u00c9gypte sera bris\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_10\"><sup id=\"Ezek.31.10\" class=\"v26_31_10\">10<\/sup>\u00ab Eh bien, voici ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Le c\u00e8dre a grandi, il s\u2019est \u00e9lev\u00e9 jusqu\u2019aux nuages et il est devenu de plus en plus orgueilleux. <\/span><span class=\"v26_31_11\"><sup id=\"Ezek.31.11\" class=\"v26_31_11\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi je l\u2019ai rejet\u00e9 et je le livre au pouvoir du plus puissant roi de la terre, qui le traitera comme son indignit\u00e9 le m\u00e9rite. <\/span><span class=\"v26_31_12\"><sup id=\"Ezek.31.12\" class=\"v26_31_12\">12<\/sup>Des \u00e9trangers, les plus brutaux de tous, l\u2019ont abattu et abandonn\u00e9 sur place. Ses branches et ses rameaux bris\u00e9s sont tomb\u00e9s, ils jonchent les montagnes et les vall\u00e9es du pays. Tous les gens du pays qui vivaient \u00e0 son ombre ont d\u00fb la quitter et s\u2019enfuir. <\/span><span class=\"v26_31_13\"><sup id=\"Ezek.31.13\" class=\"v26_31_13\">13<\/sup>Toute esp\u00e8ce d\u2019oiseaux se posent sur son tronc mutil\u00e9, toutes les b\u00eates sauvages g\u00eetent parmi ses branches : <\/span><span class=\"v26_31_14\"><sup id=\"Ezek.31.14\" class=\"v26_31_14\">14<\/sup>il en a \u00e9t\u00e9 ainsi afin qu\u2019aucun arbre bien arros\u00e9, satur\u00e9 d\u2019eau, ne puisse plus s\u2019\u00e9lever jusqu\u2019aux nuages et tirer fiert\u00e9 de sa hauteur. En effet, les arbres comme les hommes sont destin\u00e9s \u00e0 mourir, condamn\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre sous la terre et \u00e0 y rejoindre ceux qui y sont couch\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_15\"><sup id=\"Ezek.31.15\" class=\"v26_31_15\">15<\/sup>\u00ab Voici ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Le jour o\u00f9 le c\u00e8dre est all\u00e9 dans le monde des morts, j\u2019ai mis la nature en deuil. J\u2019ai retenu la rivi\u00e8re souterraine, j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 son ruissellement et immobilis\u00e9 ses multiples cours. A cause de lui, j\u2019ai \u00e9tendu l\u2019obscurit\u00e9 sur les montagnes du Liban et fait d\u00e9p\u00e9rir tous les arbres de la campagne. <\/span><span class=\"v26_31_16\"><sup id=\"Ezek.31.16\" class=\"v26_31_16\">16<\/sup>Lorsque j\u2019ai provoqu\u00e9 la chute de cet arbre pour qu\u2019il rejoigne ceux qui sont dans le monde des morts, les peuples l\u2019ont entendu tomber et se sont mis \u00e0 trembler de frayeur. Dans le monde d\u2019en bas, tous les arbres d\u2019\u00c9den, les arbres les plus magnifiques et les mieux arros\u00e9s du Liban, en ont eu du plaisir. <\/span><span class=\"v26_31_17\"><sup id=\"Ezek.31.17\" class=\"v26_31_17\">17<\/sup>Eux aussi ont disparu sous la terre, avec les victimes de la guerre, eux qui lui fournissaient leur soutien et vivaient \u00e0 l\u2019ombre de sa puissance au milieu des nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_18\"><sup id=\"Ezek.31.18\" class=\"v26_31_18\">18<\/sup>\u00ab Aucun arbre d\u2019\u00c9den n\u2019\u00e9galait ta splendeur et ta stature. Pourtant tu seras pr\u00e9cipit\u00e9 avec eux sous la terre, tu y seras couch\u00e9 avec des incirconcis et des victimes de la guerre. Voil\u00e0 quel sera le sort du Pharaon et de toute la population d\u2019\u00c9gypte. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"31","id":"fra-FRC97:Ezek.31","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.31.18","order":"26031","link":"fra-FRC97\/Ezek\/31","display":"\u00c9z\u00e9kiel 31","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.30","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.32","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.32\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Complainte sur l\u2019\u00c9gypte et son roi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_1\"><sup id=\"Ezek.32.1\" class=\"v26_32_1\">1<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9portation, le premier jour du douzi\u00e8me mois, le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_32_2\"><sup id=\"Ezek.32.2\" class=\"v26_32_2\">2<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, chante cette complainte sur le Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_32_2\">\u201cTu es parmi les peuples comme un jeune lion.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_32_2\">Mais tu agis aussi comme un crocodile :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_32_2\">tu t\u2019\u00e9broues dans les bras de ton fleuve,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_32_2\">tu le salis avec tes pattes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_32_2\">et tu le troubles en agitant ses courants.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v26_32_3\"><sup id=\"Ezek.32.3\" class=\"v26_32_3\">3<\/sup>\u00c9coute ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu : Lorsque beaucoup de peuples seront rassembl\u00e9s, je d\u00e9ploierai sur toi mon filet et on te ram\u00e8nera sur le rivage dans ses mailles. <\/span><span class=\"v26_32_4\"><sup id=\"Ezek.32.4\" class=\"v26_32_4\">4<\/sup>Je te jetterai sur le sol, je te lancerai en plein champ, pour que tous les oiseaux s\u2019abattent sur toi et que toutes les b\u00eates sauvages viennent se nourrir de ta chair. <\/span><span class=\"v26_32_5\"><sup id=\"Ezek.32.5\" class=\"v26_32_5\">5<\/sup>Je r\u00e9pandrai tes restes d\u00e9compos\u00e9s sur les montagnes et j\u2019en remplirai les vall\u00e9es. <\/span><span class=\"v26_32_6\"><sup id=\"Ezek.32.6\" class=\"v26_32_6\">6<\/sup>J\u2019abreuverai la terre de ton sang, il couvrira les montagnes et remplira les ravins. <\/span><span class=\"v26_32_7\"><sup id=\"Ezek.32.7\" class=\"v26_32_7\">7<\/sup>Lorsque tu cesseras de vivre, j\u2019assombrirai le ciel, je voilerai la clart\u00e9 des \u00e9toiles, je couvrirai le soleil de nuages et la lune n\u2019aura plus d\u2019\u00e9clat. <\/span><span class=\"v26_32_8\"><sup id=\"Ezek.32.8\" class=\"v26_32_8\">8<\/sup>A cause de toi, j\u2019\u00e9teindrai toutes les lumi\u00e8res du ciel et je plongerai ton pays dans l\u2019obscurit\u00e9. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_32_9\"><sup id=\"Ezek.32.9\" class=\"v26_32_9\">9<\/sup>Beaucoup de peuples seront constern\u00e9s lorsque je leur ferai parvenir la nouvelle de ta fin jusque dans des pays que tu ne connais pas. <\/span><span class=\"v26_32_10\"><sup id=\"Ezek.32.10\" class=\"v26_32_10\">10<\/sup>Ils seront stup\u00e9faits du sort que je te ferai subir. Leurs rois fr\u00e9miront d\u2019horreur, lorsque je brandirai mon \u00e9p\u00e9e au-dessus de leurs t\u00eates. Le jour o\u00f9 tu t\u2019effondreras, ils trembleront sans arr\u00eat, chacun craignant pour sa propre vie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_11\"><sup id=\"Ezek.32.11\" class=\"v26_32_11\">11<\/sup>\u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu : L\u2019arm\u00e9e du roi de Babylone va fondre sur toi. <\/span><span class=\"v26_32_12\"><sup id=\"Ezek.32.12\" class=\"v26_32_12\">12<\/sup>J\u2019enverrai les guerriers les plus brutaux de tous tuer tes innombrables sujets. Ils ravageront l\u2019orgueilleuse \u00c9gypte et extermineront la population enti\u00e8re. <\/span><span class=\"v26_32_13\"><sup id=\"Ezek.32.13\" class=\"v26_32_13\">13<\/sup>Je d\u00e9truirai tout le b\u00e9tail que tu poss\u00e8des au bord du Nil. L\u2019eau ne sera plus troubl\u00e9e par les pieds de l\u2019homme ou les sabots des b\u00eates. <\/span><span class=\"v26_32_14\"><sup id=\"Ezek.32.14\" class=\"v26_32_14\">14<\/sup>Je la laisserai reposer ; elle s\u2019\u00e9coulera aussi calmement que de l\u2019huile. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_32_15\"><sup id=\"Ezek.32.15\" class=\"v26_32_15\">15<\/sup>Je r\u00e9duirai le pays d\u2019\u00c9gypte \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u00e9sertique, je le viderai de toutes ses ressources, j\u2019exterminerai ses habitants. Alors on sera convaincu que je suis le Seigneur.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_16\"><sup id=\"Ezek.32.16\" class=\"v26_32_16\">16<\/sup>\u00ab Telle est la complainte que les femmes de tous les peuples chanteront au sujet de l\u2019\u00c9gypte et de sa nombreuse population. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Lamentation sur les peuples vaincus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_17\"><sup id=\"Ezek.32.17\" class=\"v26_32_17\">17<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9portation, le quinzi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_32_18\"><sup id=\"Ezek.32.18\" class=\"v26_32_18\">18<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, lamente-toi sur la population d\u2019\u00c9gypte. Que ta complainte la pr\u00e9cipite avec les autres grandes nations dans le lieu souterrain o\u00f9 descendent les morts. <\/span><span class=\"v26_32_19\"><sup id=\"Ezek.32.19\" class=\"v26_32_19\">19<\/sup>Dis-leur : Pensez-vous m\u00e9riter une faveur sp\u00e9ciale ? Descendez vous coucher parmi les autres incirconcis tu\u00e9s \u00e0 la guerre. <\/span><span class=\"v26_32_20\"><sup id=\"Ezek.32.20\" class=\"v26_32_20\">20<\/sup>En effet, les \u00c9gyptiens tomberont sur le champ de bataille. Les \u00e9p\u00e9es sont d\u00e9gain\u00e9es : qu\u2019elles envoient \u00e0 la mort toute l\u2019arm\u00e9e d\u2019\u00c9gypte ! <\/span><span class=\"v26_32_21\"><sup id=\"Ezek.32.21\" class=\"v26_32_21\">21<\/sup>Dans le monde des morts, les plus vaillants guerriers et les anciens alli\u00e9s des \u00c9gyptiens s\u2019\u00e9crieront : \u201cIls descendent se coucher parmi nous, ces incirconcis qui sont tomb\u00e9s au combat !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_22\"><sup id=\"Ezek.32.22\" class=\"v26_32_22\">22<\/sup>\u00ab Le roi d\u2019Assyrie est l\u00e0 avec son arm\u00e9e ; il est entour\u00e9 par les tombeaux de ses soldats, tous tu\u00e9s au combat. <\/span><span class=\"v26_32_23\"><sup id=\"Ezek.32.23\" class=\"v26_32_23\">23<\/sup>Leurs tombes se trouvent dans la partie la plus profonde du monde des morts, autour de celle du roi. Ils ont tous \u00e9t\u00e9 victimes de la guerre, eux qui auparavant semaient la terreur dans le monde des vivants.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_24\"><sup id=\"Ezek.32.24\" class=\"v26_32_24\">24<\/sup>\u00ab Le roi d\u2019\u00c9lam est l\u00e0 avec son arm\u00e9e, sa tombe est entour\u00e9e de celles de ses soldats, tous tu\u00e9s au combat. Ces incirconcis, qui semaient la terreur dans le monde des vivants, sont descendus sous terre. Ils sont couverts de honte en partageant le sort de n\u2019importe quels morts. <\/span><span class=\"v26_32_25\"><sup id=\"Ezek.32.25\" class=\"v26_32_25\">25<\/sup>Oui, le roi d\u2019\u00c9lam est couch\u00e9 avec son arm\u00e9e parmi les victimes de la guerre ; il est entour\u00e9 par les tombeaux de ses soldats. Tous ces incirconcis sont tomb\u00e9s sur le champ de bataille. Ils semaient la terreur dans le monde des vivants et les voil\u00e0, gisant dans le d\u00e9shonneur, avec les autres morts abattus au combat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_26\"><sup id=\"Ezek.32.26\" class=\"v26_32_26\">26<\/sup>\u00ab Les rois de M\u00e9chek et de Toubal sont l\u00e0 avec leur arm\u00e9e ; ils sont entour\u00e9s par les tombeaux de leurs soldats. Tous ces incirconcis sont tomb\u00e9s au combat, eux qui semaient la terreur dans le monde des vivants ! <\/span><span class=\"v26_32_27\"><sup id=\"Ezek.32.27\" class=\"v26_32_27\">27<\/sup>On ne les a pas enterr\u00e9s avec les vaillants guerriers des anciens temps, qui inspiraient de la terreur \u00e0 tous les vivants et descendaient dans le monde des morts avec leur \u00e9quipement de guerre, l\u2019\u00e9p\u00e9e plac\u00e9e sous la t\u00eate et le bouclier pos\u00e9 sur le corps. <\/span><span class=\"v26_32_28\"><sup id=\"Ezek.32.28\" class=\"v26_32_28\">28<\/sup>A votre tour, vous, les \u00c9gyptiens, vous mourrez et serez enterr\u00e9s parmi des incirconcis tu\u00e9s au combat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_29\"><sup id=\"Ezek.32.29\" class=\"v26_32_29\">29<\/sup>\u00ab Les \u00c9domites, leurs rois et leurs princes sont l\u00e0 aussi. Malgr\u00e9 leur bravoure, ils ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s comme les autres victimes de la guerre ; on les a couch\u00e9s sous terre avec tous les incirconcis qui y sont descendus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_30\"><sup id=\"Ezek.32.30\" class=\"v26_32_30\">30<\/sup>\u00ab Tous les dirigeants des peuples du nord sont l\u00e0 \u00e9galement, ainsi que les habitants de Sidon, descendus rejoindre les morts. Ils \u00e9taient si vaillants qu\u2019ils inspiraient la terreur, mais maintenant, ces incirconcis sont couch\u00e9s, couverts de honte, avec les autres victimes de la guerre. Ils partagent le d\u00e9shonneur de tous ceux qui sont descendus sous terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_31\"><sup id=\"Ezek.32.31\" class=\"v26_32_31\">31<\/sup>\u00ab En voyant l\u00e0 tous ces guerriers, le Pharaon sera moins accabl\u00e9 par le sort de son arm\u00e9e, lui qui aura \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au combat avec ses soldats, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_32_32\"><sup id=\"Ezek.32.32\" class=\"v26_32_32\">32<\/sup>J\u2019ai laiss\u00e9 le Pharaon semer la terreur dans le monde des vivants, mais maintenant lui-m\u00eame, aussi bien que ses soldats, va \u00eatre enterr\u00e9 parmi les incirconcis, victimes de la guerre. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"32","id":"fra-FRC97:Ezek.32","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.32.32","order":"26032","link":"fra-FRC97\/Ezek\/32","display":"\u00c9z\u00e9kiel 32","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.31","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.33","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.30\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur manifestera sa col\u00e8re contre l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_30_1\"><sup id=\"Ezek.30.1\" class=\"v26_30_1\">1<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa de nouveau la parole : <\/span><span class=\"v26_30_2\"><sup id=\"Ezek.30.2\" class=\"v26_30_2\">2<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, sois proph\u00e8te, transmets ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Lamentez-vous sur les temps qui viennent ! <\/span><span class=\"v26_30_3\"><sup id=\"Ezek.30.3\" class=\"v26_30_3\">3<\/sup>Car il arrive, il est tout proche, le jour du Seigneur. Ce sera un jour charg\u00e9 de nuages mena\u00e7ants. Ce sera le temps des r\u00e8glements de comptes entre nations. <\/span><span class=\"v26_30_4\"><sup id=\"Ezek.30.4\" class=\"v26_30_4\">4<\/sup>La guerre s\u00e9vira en \u00c9gypte et on en tremblera de frayeur jusqu\u2019en \u00c9thiopie. Les \u00c9gyptiens seront massacr\u00e9s, leurs richesses pill\u00e9es et leur pays r\u00e9duit en ruine. <\/span><span class=\"v26_30_5\"><sup id=\"Ezek.30.5\" class=\"v26_30_5\">5<\/sup>Des hommes d\u2019\u00c9thiopie, de Pouth et de Loud, d\u2019Arabie et de Libye, et m\u00eame de mon propre peuple tomberont au combat. <\/span><span class=\"v26_30_6\"><sup id=\"Ezek.30.6\" class=\"v26_30_6\">6<\/sup>Je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur, de Migdol au nord jusqu\u2019\u00e0 Assouan au sud, les d\u00e9fenseurs de l\u2019\u00c9gypte seront tu\u00e9s dans la bataille et l\u2019orgueilleuse puissance \u00e9gyptienne s\u2019effondrera. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_30_7\"><sup id=\"Ezek.30.7\" class=\"v26_30_7\">7<\/sup>Le pays deviendra la plus d\u00e9sertique des terres, ses villes ne seront plus que des tas de ruines. <\/span><span class=\"v26_30_8\"><sup id=\"Ezek.30.8\" class=\"v26_30_8\">8<\/sup>Lorsque je mettrai l\u2019\u00c9gypte \u00e0 feu et \u00e0 sang et que j\u2019exterminerai tous ses d\u00e9fenseurs, on sera convaincu que je suis le Seigneur. <\/span><span class=\"v26_30_9\"><sup id=\"Ezek.30.9\" class=\"v26_30_9\">9<\/sup>Le jour o\u00f9 je d\u00e9truirai l\u2019\u00c9gypte, des messagers partiront en bateau pour aller de ma part tirer les \u00c9thiopiens de leur fausse s\u00e9curit\u00e9, et ceux-ci se mettront \u00e0 trembler de frayeur. Ce jour-l\u00e0 approche !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_30_10\"><sup id=\"Ezek.30.10\" class=\"v26_30_10\">10<\/sup>\u00ab Voici ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Je me servirai du roi Nabucodonosor de Babylone pour exterminer la nombreuse population de l\u2019\u00c9gypte. <\/span><span class=\"v26_30_11\"><sup id=\"Ezek.30.11\" class=\"v26_30_11\">11<\/sup>Il viendra saccager ce pays avec les hommes de son peuple, le plus brutal de tous. Ils tireront leurs \u00e9p\u00e9es contre les \u00c9gyptiens et rempliront le pays de cadavres. <\/span><span class=\"v26_30_12\"><sup id=\"Ezek.30.12\" class=\"v26_30_12\">12<\/sup>J\u2019ass\u00e9cherai les bras du Nil et je livrerai l\u2019\u00c9gypte \u00e0 des hommes barbares. Je chargerai des \u00e9trangers de la d\u00e9vaster et de la vider de toutes ses ressources. C\u2019est moi, le Seigneur, qui parle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_30_13\"><sup id=\"Ezek.30.13\" class=\"v26_30_13\">13<\/sup>\u00ab Voici ce que je d\u00e9clare encore, moi, le Seigneur Dieu : Je d\u00e9truirai totalement les idoles et les faux dieux de Memphis. Il n\u2019y aura plus personne pour gouverner l\u2019\u00c9gypte et je ferai r\u00e9gner la crainte dans tout le pays. <\/span><span class=\"v26_30_14\"><sup id=\"Ezek.30.14\" class=\"v26_30_14\">14<\/sup>Je d\u00e9vasterai la Haute-\u00c9gypte, je mettrai le feu \u00e0 la ville de Soan et j\u2019ex\u00e9cuterai ma sentence contre la ville de No. <\/span><span class=\"v26_30_15\"><sup id=\"Ezek.30.15\" class=\"v26_30_15\">15<\/sup>Je d\u00e9verserai ma fureur sur Sin la forteresse qui garde l\u2019\u00c9gypte, et je d\u00e9truirai la nombreuse population de No. <\/span><span class=\"v26_30_16\"><sup id=\"Ezek.30.16\" class=\"v26_30_16\">16<\/sup>Je mettrai l\u2019\u00c9gypte \u00e0 feu et \u00e0 sang. Les habitants de Sin seront pris de panique. Une br\u00e8che sera pratiqu\u00e9e dans les murs de No et la ville sera inond\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_30_17\"><sup id=\"Ezek.30.17\" class=\"v26_30_17\">17<\/sup>Les jeunes gens d\u2019On et de Pi-Besseth seront tu\u00e9s au combat et les autres habitants emmen\u00e9s en captivit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_30_18\"><sup id=\"Ezek.30.18\" class=\"v26_30_18\">18<\/sup>Le jour ne se l\u00e8vera pas sur Tapan\u00e8s, lorsque je briserai la puissance de l\u2019\u00c9gypte et ferai cesser l\u2019orgueil qu\u2019elle en tirait. Un nuage sombre recouvrira la ville et la population de la r\u00e9gion ira en captivit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_30_19\"><sup id=\"Ezek.30.19\" class=\"v26_30_19\">19<\/sup>J\u2019ex\u00e9cuterai ma sentence contre l\u2019\u00c9gypte, et l\u2019on sera convaincu que je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le roi de Babylone, instrument de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_30_20\"><sup id=\"Ezek.30.20\" class=\"v26_30_20\">20<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9portation, le septi\u00e8me jour du premier mois, le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_30_21\"><sup id=\"Ezek.30.21\" class=\"v26_30_21\">21<\/sup>\u00ab Vois-tu, l\u2019homme, j\u2019ai bris\u00e9 le bras du Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte. Personne ne lui a procur\u00e9 de pansement ou de rem\u00e8de, personne ne lui a mis de bandage pour qu\u2019il retrouve la force de manier l\u2019\u00e9p\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_30_22\"><sup id=\"Ezek.30.22\" class=\"v26_30_22\">22<\/sup>Eh bien, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, je vais intervenir contre le Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte. C\u2019est les deux bras que je lui briserai, non seulement celui qui est d\u00e9j\u00e0 cass\u00e9 mais encore celui qui est rest\u00e9 valide : son \u00e9p\u00e9e tombera de sa main ! <\/span><span class=\"v26_30_23\"><sup id=\"Ezek.30.23\" class=\"v26_30_23\">23<\/sup>Alors je disperserai les \u00c9gyptiens parmi d\u2019autres peuples dans des pays \u00e9trangers. <\/span><span class=\"v26_30_24\"><sup id=\"Ezek.30.24\" class=\"v26_30_24\">24<\/sup>J\u2019augmenterai la puissance du roi de Babylone et je mettrai ma propre \u00e9p\u00e9e dans ses mains. Le Pharaon, dont j\u2019aurai bris\u00e9 le bras, mourra en g\u00e9missant devant son ennemi. <\/span><span class=\"v26_30_25\"><sup id=\"Ezek.30.25\" class=\"v26_30_25\">25<\/sup>Oui, les bras du Pharaon pendront sans force alors que je donnerai une vigueur accrue \u00e0 ceux du roi de Babylone. Je mettrai ma propre \u00e9p\u00e9e dans ses mains, il la brandira contre l\u2019\u00c9gypte, et tout le monde sera convaincu que je suis le Seigneur. <\/span><span class=\"v26_30_26\"><sup id=\"Ezek.30.26\" class=\"v26_30_26\">26<\/sup>Je disperserai les \u00c9gyptiens parmi d\u2019autres peuples dans des pays \u00e9trangers, et l\u2019on sera convaincu que je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"30","id":"fra-FRC97:Ezek.30","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.30.26","order":"26030","link":"fra-FRC97\/Ezek\/30","display":"\u00c9z\u00e9kiel 30","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.29","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.31","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}