{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.19\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul \u00e0 \u00c9ph\u00e8se<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_19_1\"><sup id=\"Acts.19.1\" class=\"v44_19_1\">1<\/sup>Pendant qu\u2019Apollos \u00e9tait \u00e0 Corinthe, Paul traversa la r\u00e9gion montagneuse d\u2019Asie Mineure et arriva \u00e0 \u00c9ph\u00e8se. Il y trouva quelques disciples <\/span><span class=\"v44_19_2\"><sup id=\"Acts.19.2\" class=\"v44_19_2\">2<\/sup>et leur demanda : \u00ab Avez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit quand vous avez cru ? \u00bb Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous n\u2019avons jamais entendu parler d\u2019un Saint-Esprit. \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_3\"><sup id=\"Acts.19.3\" class=\"v44_19_3\">3<\/sup>Paul leur demanda alors : \u00ab Quel bapt\u00eame avez-vous donc re\u00e7u ? \u00bb Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Le bapt\u00eame de Jean. \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_4\"><sup id=\"Acts.19.4\" class=\"v44_19_4\">4<\/sup>Paul leur dit : \u00ab Jean baptisait ceux qui acceptaient de changer de comportement et il disait au peuple d\u2019Isra\u00ebl de croire en celui qui allait venir apr\u00e8s lui, c\u2019est-\u00e0-dire en J\u00e9sus. \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_5\"><sup id=\"Acts.19.5\" class=\"v44_19_5\">5<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu ces mots, ils se firent baptiser au nom du Seigneur J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_19_6\"><sup id=\"Acts.19.6\" class=\"v44_19_6\">6<\/sup>Paul posa les mains sur eux et le Saint-Esprit leur fut accord\u00e9 ; ils se mirent \u00e0 parler en des langues inconnues et \u00e0 donner des messages re\u00e7us de Dieu. <\/span><span class=\"v44_19_7\"><sup id=\"Acts.19.7\" class=\"v44_19_7\">7<\/sup>Ces hommes \u00e9taient une douzaine en tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_19_8\"><sup id=\"Acts.19.8\" class=\"v44_19_8\">8<\/sup>Paul se rendit r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la synagogue et, pendant trois mois, il y prit la parole avec assurance. Il parlait du Royaume de Dieu et s\u2019effor\u00e7ait de convaincre ses auditeurs. <\/span><span class=\"v44_19_9\"><sup id=\"Acts.19.9\" class=\"v44_19_9\">9<\/sup>Mais plusieurs s\u2019ent\u00eataient, refusaient de croire et se moquaient du chemin du Seigneur devant l\u2019assembl\u00e9e. Alors Paul finit par les quitter, il emmena les disciples avec lui et leur parla chaque jour dans l\u2019\u00e9cole d\u2019un certain Tyrannus. <\/span><span class=\"v44_19_10\"><sup id=\"Acts.19.10\" class=\"v44_19_10\">10<\/sup>Cela dura deux ans, de sorte que tous ceux qui vivaient dans la province d\u2019Asie, les Juifs et les non-Juifs, purent entendre la parole du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les fils de Sc\u00e9va<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_19_11\"><sup id=\"Acts.19.11\" class=\"v44_19_11\">11<\/sup>Dieu accomplissait des miracles extraordinaires par l\u2019interm\u00e9diaire de Paul. <\/span><span class=\"v44_19_12\"><sup id=\"Acts.19.12\" class=\"v44_19_12\">12<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019on apportait aux malades des linges ou des mouchoirs qui avaient touch\u00e9 son corps : ils \u00e9taient alors d\u00e9livr\u00e9s de leurs maladies et les esprits mauvais sortaient d\u2019eux. <\/span><span class=\"v44_19_13\"><sup id=\"Acts.19.13\" class=\"v44_19_13\">13<\/sup>Quelques Juifs qui allaient d\u2019un endroit \u00e0 l\u2019autre pour chasser les esprits mauvais hors des malades essay\u00e8rent aussi d\u2019utiliser le nom du Seigneur J\u00e9sus \u00e0 cet effet. Ils disaient aux esprits mauvais : \u00ab Je vous ordonne de sortir au nom de ce J\u00e9sus que Paul pr\u00eache ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_14\"><sup id=\"Acts.19.14\" class=\"v44_19_14\">14<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019agissaient les sept fils d\u2019un grand-pr\u00eatre juif, nomm\u00e9 Sc\u00e9va. <\/span><span class=\"v44_19_15\"><sup id=\"Acts.19.15\" class=\"v44_19_15\">15<\/sup>Mais un jour l\u2019esprit mauvais leur r\u00e9pondit : \u00ab Je connais J\u00e9sus et je sais qui est Paul ; mais vous, qui \u00eates-vous ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_16\"><sup id=\"Acts.19.16\" class=\"v44_19_16\">16<\/sup>Et l\u2019homme poss\u00e9d\u00e9 de l\u2019esprit mauvais se jeta sur eux et se montra plus fort qu\u2019eux tous ; il les maltraita avec une telle violence qu\u2019ils s\u2019enfuirent de sa maison nus et couverts de blessures. <\/span><span class=\"v44_19_17\"><sup id=\"Acts.19.17\" class=\"v44_19_17\">17<\/sup>Les habitants d\u2019\u00c9ph\u00e8se, Juifs et non-Juifs, apprirent ce fait ; ils furent tous saisis de crainte et l\u2019on \u00e9prouva un grand respect pour le nom du Seigneur J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_19_18\"><sup id=\"Acts.19.18\" class=\"v44_19_18\">18<\/sup>Beaucoup de ceux qui \u00e9taient devenus croyants venaient avouer \u00e0 haute voix le mal qu\u2019ils avaient fait. <\/span><span class=\"v44_19_19\"><sup id=\"Acts.19.19\" class=\"v44_19_19\">19<\/sup>Un grand nombre de ceux qui avaient pratiqu\u00e9 la magie apport\u00e8rent leurs livres et les br\u00fbl\u00e8rent devant tout le monde. On calcula la valeur de ces livres et l\u2019on trouva qu\u2019il y en avait pour cinquante mille pi\u00e8ces d\u2019argent. <\/span><span class=\"v44_19_20\"><sup id=\"Acts.19.20\" class=\"v44_19_20\">20<\/sup>C\u2019est ainsi que, par la puissance du Seigneur, la parole se r\u00e9pandait et se montrait pleine de force.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019\u00e9meute d\u2019\u00c9ph\u00e8se<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_19_21\"><sup id=\"Acts.19.21\" class=\"v44_19_21\">21<\/sup>A la suite de ces \u00e9v\u00e9nements, Paul d\u00e9cida de traverser la Mac\u00e9doine et la Gr\u00e8ce et de se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem. Il disait : \u00ab Apr\u00e8s m\u2019y \u00eatre rendu, il faudra aussi que je voie Rome. \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_22\"><sup id=\"Acts.19.22\" class=\"v44_19_22\">22<\/sup>Il envoya alors en Mac\u00e9doine deux de ses aides, Timoth\u00e9e et \u00c9raste, mais resta lui-m\u00eame quelque temps encore dans la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v44_19_23\"><sup id=\"Acts.19.23\" class=\"v44_19_23\">23<\/sup>A cette \u00e9poque de graves troubles \u00e9clat\u00e8rent \u00e0 \u00c9ph\u00e8se \u00e0 cause du chemin du Seigneur. <\/span><span class=\"v44_19_24\"><sup id=\"Acts.19.24\" class=\"v44_19_24\">24<\/sup>Un bijoutier, nomm\u00e9 D\u00e9m\u00e9trius, fabriquait de petites copies en argent du temple de la d\u00e9esse Art\u00e9mis et procurait ainsi des gains importants aux artisans. <\/span><span class=\"v44_19_25\"><sup id=\"Acts.19.25\" class=\"v44_19_25\">25<\/sup>Il r\u00e9unit ces derniers, ainsi que ceux qui avaient un m\u00e9tier semblable, et leur dit : \u00ab Messieurs, vous savez que notre prosp\u00e9rit\u00e9 est due \u00e0 ce travail. <\/span><span class=\"v44_19_26\"><sup id=\"Acts.19.26\" class=\"v44_19_26\">26<\/sup>Mais vous voyez ou entendez dire ce qui se passe : ce Paul d\u00e9clare, en effet, que les dieux faits par les hommes ne sont pas des dieux et il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre beaucoup de monde non seulement ici, \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, mais dans presque toute la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v44_19_27\"><sup id=\"Acts.19.27\" class=\"v44_19_27\">27<\/sup>Cela risque de causer du tort \u00e0 notre m\u00e9tier et, en outre, de faire perdre toute sa r\u00e9putation au temple de la grande d\u00e9esse Art\u00e9mis ; alors, elle sera priv\u00e9e de sa grandeur, cette d\u00e9esse qu\u2019on adore partout dans la province d\u2019Asie et dans le monde ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_28\"><sup id=\"Acts.19.28\" class=\"v44_19_28\">28<\/sup>A ces mots, les auditeurs furent remplis de col\u00e8re et se mirent \u00e0 crier : \u00ab Grande est l\u2019Art\u00e9mis des \u00c9ph\u00e9siens ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_29\"><sup id=\"Acts.19.29\" class=\"v44_19_29\">29<\/sup>L\u2019agitation se r\u00e9pandit dans la ville enti\u00e8re. Les gens entra\u00een\u00e8rent avec eux Ga\u00efus et Aristarque, deux Mac\u00e9doniens qui \u00e9taient compagnons de voyage de Paul, et se pr\u00e9cipit\u00e8rent en masse au th\u00e9\u00e2tre. <\/span><span class=\"v44_19_30\"><sup id=\"Acts.19.30\" class=\"v44_19_30\">30<\/sup>Paul voulait se pr\u00e9senter devant la foule, mais les croyants l\u2019en emp\u00each\u00e8rent. <\/span><span class=\"v44_19_31\"><sup id=\"Acts.19.31\" class=\"v44_19_31\">31<\/sup>Quelques hauts fonctionnaires de la province d\u2019Asie, qui \u00e9taient ses amis, lui envoy\u00e8rent m\u00eame un message lui recommandant de ne pas se rendre au th\u00e9\u00e2tre. <\/span><span class=\"v44_19_32\"><sup id=\"Acts.19.32\" class=\"v44_19_32\">32<\/sup>Pendant ce temps l\u2019assembl\u00e9e \u00e9tait en pleine confusion : les uns criaient une chose, les autres une autre, et la plupart d\u2019entre eux ne savaient m\u00eame pas pourquoi on s\u2019\u00e9tait r\u00e9uni. <\/span><span class=\"v44_19_33\"><sup id=\"Acts.19.33\" class=\"v44_19_33\">33<\/sup>Quelques personnes dans la foule expliqu\u00e8rent l\u2019affaire \u00e0 un certain Alexandre, que les Juifs poussaient en avant. Alexandre fit alors un signe de la main : il voulait prendre la parole pour s\u2019expliquer devant la foule. <\/span><span class=\"v44_19_34\"><sup id=\"Acts.19.34\" class=\"v44_19_34\">34<\/sup>Mais quand les gens eurent reconnu qu\u2019il \u00e9tait Juif, ils cri\u00e8rent tous ensemble les m\u00eames mots, et cela pendant pr\u00e8s de deux heures : \u00ab Grande est l\u2019Art\u00e9mis des \u00c9ph\u00e9siens ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_19_35\"><sup id=\"Acts.19.35\" class=\"v44_19_35\">35<\/sup>Enfin, le secr\u00e9taire de la ville r\u00e9ussit \u00e0 calmer la foule : \u00ab \u00c9ph\u00e9siens, dit-il, tout le monde sait que la ville d\u2019\u00c9ph\u00e8se est la gardienne du temple de la grande Art\u00e9mis et de sa statue tomb\u00e9e du ciel. <\/span><span class=\"v44_19_36\"><sup id=\"Acts.19.36\" class=\"v44_19_36\">36<\/sup>Personne ne peut le nier. Par cons\u00e9quent, vous devez vous calmer et ne rien faire d\u2019irr\u00e9fl\u00e9chi. <\/span><span class=\"v44_19_37\"><sup id=\"Acts.19.37\" class=\"v44_19_37\">37<\/sup>Vous avez amen\u00e9 ici ces hommes qui n\u2019ont pourtant pas pill\u00e9 de temples et n\u2019ont pas fait insulte \u00e0 notre d\u00e9esse. <\/span><span class=\"v44_19_38\"><sup id=\"Acts.19.38\" class=\"v44_19_38\">38<\/sup>Si D\u00e9m\u00e9trius et ses coll\u00e8gues de travail ont une accusation \u00e0 porter contre quelqu\u2019un, il y a des tribunaux avec des juges : voil\u00e0 o\u00f9 ils doivent porter plainte ! <\/span><span class=\"v44_19_39\"><sup id=\"Acts.19.39\" class=\"v44_19_39\">39<\/sup>Et si vous avez encore une r\u00e9clamation \u00e0 pr\u00e9senter, on la r\u00e9glera dans l\u2019assembl\u00e9e l\u00e9gale. <\/span><span class=\"v44_19_40\"><sup id=\"Acts.19.40\" class=\"v44_19_40\">40<\/sup>Nous risquons, en effet, d\u2019\u00eatre accus\u00e9s de r\u00e9volte pour ce qui s\u2019est pass\u00e9 aujourd\u2019hui. Il n\u2019y a aucune raison qui justifie un tel rassemblement et nous serions incapables d\u2019en donner une explication satisfaisante. \u00bb <\/span><span class=\"v44_19_41\"><sup id=\"Acts.19.41\" class=\"v44_19_41\">41<\/sup>Cela dit, il renvoya l\u2019assembl\u00e9e.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"19","id":"fra-FRC97:Acts.19","osis_end":"fra-FRC97:Acts.19.41","order":"44019","link":"fra-FRC97\/Acts\/19","display":"Actes des Ap\u00f4tres 19","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.18","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.20","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.20\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le voyage de Paul en Mac\u00e9doine et en Gr\u00e8ce<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_1\"><sup id=\"Acts.20.1\" class=\"v44_20_1\">1<\/sup>Lorsque les troubles eurent cess\u00e9, Paul r\u00e9unit les croyants et leur adressa des encouragements ; puis il leur fit ses adieux et partit pour la Mac\u00e9doine. <\/span><span class=\"v44_20_2\"><sup id=\"Acts.20.2\" class=\"v44_20_2\">2<\/sup>Il traversa cette r\u00e9gion et y encouragea les fid\u00e8les par de nombreux entretiens avec eux. Il se rendit ensuite en Gr\u00e8ce <\/span><span class=\"v44_20_3\"><sup id=\"Acts.20.3\" class=\"v44_20_3\">3<\/sup>o\u00f9 il resta trois mois. Il allait s\u2019embarquer pour la Syrie quand il apprit que les Juifs complotaient contre lui. Alors, il d\u00e9cida de s\u2019en retourner par la Mac\u00e9doine. <\/span><span class=\"v44_20_4\"><sup id=\"Acts.20.4\" class=\"v44_20_4\">4<\/sup>Sopater, fils de Pyrrhus, de la ville de B\u00e9r\u00e9e, l\u2019accompagnait, ainsi qu\u2019Aristarque et Secundus, de Thessalonique, Ga\u00efus, de Derbe, Timoth\u00e9e, et enfin Tychique et Trophime, de la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v44_20_5\"><sup id=\"Acts.20.5\" class=\"v44_20_5\">5<\/sup>Ceux-ci partirent en avant et nous attendirent \u00e0 Troas. <\/span><span class=\"v44_20_6\"><sup id=\"Acts.20.6\" class=\"v44_20_6\">6<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous nous sommes embarqu\u00e9s \u00e0 Philippes apr\u00e8s la f\u00eate des pains sans levain et, cinq jours plus tard, nous les avons rejoints \u00e0 Troas o\u00f9 nous avons pass\u00e9 une semaine.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La derni\u00e8re visite de Paul \u00e0 Troas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_7\"><sup id=\"Acts.20.7\" class=\"v44_20_7\">7<\/sup>Le samedi soir, nous \u00e9tions r\u00e9unis pour prendre le repas de la communion et Paul parlait \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e. Comme il devait partir le lendemain, il prolongea son discours jusqu\u2019\u00e0 minuit. <\/span><span class=\"v44_20_8\"><sup id=\"Acts.20.8\" class=\"v44_20_8\">8<\/sup>Il y avait beaucoup de lampes dans la chambre o\u00f9 nous \u00e9tions r\u00e9unis, en haut de la maison. <\/span><span class=\"v44_20_9\"><sup id=\"Acts.20.9\" class=\"v44_20_9\">9<\/sup>Un jeune homme appel\u00e9 Eutyche \u00e9tait assis sur le bord de la fen\u00eatre. Il s\u2019endormit profond\u00e9ment pendant le long discours de Paul ; son sommeil \u00e9tait tel qu\u2019il fut entra\u00een\u00e9 dans le vide et tomba du troisi\u00e8me \u00e9tage. On le releva, mais il \u00e9tait mort. <\/span><span class=\"v44_20_10\"><sup id=\"Acts.20.10\" class=\"v44_20_10\">10<\/sup>Paul descendit, se pencha sur lui, le prit dans ses bras et dit : \u00ab Soyez sans inqui\u00e9tude : il est vivant ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_20_11\"><sup id=\"Acts.20.11\" class=\"v44_20_11\">11<\/sup>Puis il remonta, rompit le pain et mangea. Apr\u00e8s avoir parl\u00e9 encore longtemps, jusqu\u2019au lever du soleil, il partit. <\/span><span class=\"v44_20_12\"><sup id=\"Acts.20.12\" class=\"v44_20_12\">12<\/sup>On emmena le jeune homme vivant et ce fut un grand r\u00e9confort pour tous.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le voyage de Troas \u00e0 Milet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_13\"><sup id=\"Acts.20.13\" class=\"v44_20_13\">13<\/sup>Nous sommes partis en avant pour embarquer sur un bateau qui nous transporta \u00e0 Assos, o\u00f9 nous devions prendre Paul \u00e0 bord. C\u2019est ce qu\u2019il avait d\u00e9cid\u00e9, car il voulait s\u2019y rendre par la route. <\/span><span class=\"v44_20_14\"><sup id=\"Acts.20.14\" class=\"v44_20_14\">14<\/sup>Quand il nous eut rejoints \u00e0 Assos, nous l\u2019avons pris \u00e0 bord pour aller \u00e0 Mityl\u00e8ne. <\/span><span class=\"v44_20_15\"><sup id=\"Acts.20.15\" class=\"v44_20_15\">15<\/sup>De l\u00e0, nous sommes repartis et sommes arriv\u00e9s le lendemain devant Chio. Le jour suivant, nous parvenions \u00e0 Samos, et le jour d\u2019apr\u00e8s nous abordions \u00e0 Milet. <\/span><span class=\"v44_20_16\"><sup id=\"Acts.20.16\" class=\"v44_20_16\">16<\/sup>Paul, en effet, avait d\u00e9cid\u00e9 de passer devant \u00c9ph\u00e8se sans s\u2019y arr\u00eater, afin de ne pas perdre de temps dans la province d\u2019Asie. Il se h\u00e2tait pour \u00eatre \u00e0 J\u00e9rusalem si possible le jour de la Pentec\u00f4te.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul s\u2019adresse aux anciens d\u2019\u00c9ph\u00e8se<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_17\"><sup id=\"Acts.20.17\" class=\"v44_20_17\">17<\/sup>Paul envoya un message de Milet \u00e0 \u00c9ph\u00e8se pour en faire venir les anciens de l\u2019\u00c9glise. <\/span><span class=\"v44_20_18\"><sup id=\"Acts.20.18\" class=\"v44_20_18\">18<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s aupr\u00e8s de lui, il leur dit : \u00ab Vous savez comment je me suis toujours comport\u00e9 avec vous, depuis le premier jour de mon arriv\u00e9e dans la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v44_20_19\"><sup id=\"Acts.20.19\" class=\"v44_20_19\">19<\/sup>J\u2019ai servi le Seigneur en toute humilit\u00e9, avec les chagrins et les peines que j\u2019ai connus \u00e0 cause des complots des Juifs. <\/span><span class=\"v44_20_20\"><sup id=\"Acts.20.20\" class=\"v44_20_20\">20<\/sup>Vous savez que je n\u2019ai rien cach\u00e9 de ce qui devait vous \u00eatre utile : je vous ai tout annonc\u00e9 et enseign\u00e9, en public et dans vos maisons. <\/span><span class=\"v44_20_21\"><sup id=\"Acts.20.21\" class=\"v44_20_21\">21<\/sup>J\u2019ai appel\u00e9 Juifs et non-Juifs \u00e0 se convertir \u00e0 Dieu et \u00e0 croire en notre Seigneur J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_20_22\"><sup id=\"Acts.20.22\" class=\"v44_20_22\">22<\/sup>Et maintenant, je me rends \u00e0 J\u00e9rusalem, comme le Saint-Esprit m\u2019oblige \u00e0 le faire, et j\u2019ignore ce qui m\u2019y arrivera. <\/span><span class=\"v44_20_23\"><sup id=\"Acts.20.23\" class=\"v44_20_23\">23<\/sup>Je sais seulement que, dans chaque ville, le Saint-Esprit m\u2019avertit que la prison et des souffrances m\u2019attendent. <\/span><span class=\"v44_20_24\"><sup id=\"Acts.20.24\" class=\"v44_20_24\">24<\/sup>Mais ma propre vie ne compte pas \u00e0 mes yeux ; ce qui m\u2019importe, c\u2019est d\u2019aller jusqu\u2019au bout de ma mission et d\u2019achever la t\u00e2che que m\u2019a confi\u00e9e le Seigneur J\u00e9sus : proclamer la Bonne Nouvelle de la gr\u00e2ce de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_25\"><sup id=\"Acts.20.25\" class=\"v44_20_25\">25<\/sup>\u00ab J\u2019ai pass\u00e9 parmi vous tous en pr\u00eachant le Royaume de Dieu, mais je sais maintenant qu\u2019aucun de vous ne me verra plus. <\/span><span class=\"v44_20_26\"><sup id=\"Acts.20.26\" class=\"v44_20_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous l\u2019atteste aujourd\u2019hui : si l\u2019un de vous se perd, je n\u2019en suis pas responsable. <\/span><span class=\"v44_20_27\"><sup id=\"Acts.20.27\" class=\"v44_20_27\">27<\/sup>Car je vous ai annonc\u00e9 tout le plan de Dieu, sans rien vous en cacher. <\/span><span class=\"v44_20_28\"><sup id=\"Acts.20.28\" class=\"v44_20_28\">28<\/sup>Veillez sur vous-m\u00eames et sur tout le troupeau que le Saint-Esprit a remis \u00e0 votre garde. Prenez soin de l\u2019\u00c9glise que Dieu s\u2019est acquise par la mort de son propre Fils. <\/span><span class=\"v44_20_29\"><sup id=\"Acts.20.29\" class=\"v44_20_29\">29<\/sup>Je sais qu\u2019apr\u00e8s mon d\u00e9part des hommes pareils \u00e0 des loups redoutables s\u2019introduiront parmi vous et n\u2019\u00e9pargneront pas le troupeau. <\/span><span class=\"v44_20_30\"><sup id=\"Acts.20.30\" class=\"v44_20_30\">30<\/sup>Et m\u00eame dans vos propres rangs, des hommes se mettront \u00e0 dire des mensonges pour entra\u00eener ainsi les croyants \u00e0 leur suite. <\/span><span class=\"v44_20_31\"><sup id=\"Acts.20.31\" class=\"v44_20_31\">31<\/sup>Veillez donc et souvenez-vous que, pendant trois ans, jour et nuit, je n\u2019ai pas cess\u00e9 d\u2019avertir chacun de vous, m\u00eame avec des larmes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_32\"><sup id=\"Acts.20.32\" class=\"v44_20_32\">32<\/sup>\u00ab Et maintenant, je vous remets \u00e0 Dieu et au message de sa gr\u00e2ce. Il a le pouvoir de vous faire progresser dans la foi et de vous accorder les biens qu\u2019il r\u00e9serve \u00e0 tous ceux qui lui appartiennent. <\/span><span class=\"v44_20_33\"><sup id=\"Acts.20.33\" class=\"v44_20_33\">33<\/sup>Je n\u2019ai d\u00e9sir\u00e9 ni l\u2019argent, ni l\u2019or, ni les v\u00eatements de personne. <\/span><span class=\"v44_20_34\"><sup id=\"Acts.20.34\" class=\"v44_20_34\">34<\/sup>Vous savez vous-m\u00eames que j\u2019ai travaill\u00e9 de mes propres mains pour gagner ce qui nous \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 mes compagnons et \u00e0 moi. <\/span><span class=\"v44_20_35\"><sup id=\"Acts.20.35\" class=\"v44_20_35\">35<\/sup>Je vous ai montr\u00e9 en tout qu\u2019il faut travailler ainsi pour venir en aide aux pauvres, en nous souvenant des mots que le Seigneur J\u00e9sus lui-m\u00eame a dits : \u201cIl y a plus de bonheur \u00e0 donner qu\u2019\u00e0 recevoir !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_20_36\"><sup id=\"Acts.20.36\" class=\"v44_20_36\">36<\/sup>Cela dit, Paul se mit \u00e0 genoux avec eux et pria. <\/span><span class=\"v44_20_37\"><sup id=\"Acts.20.37\" class=\"v44_20_37\">37<\/sup>Tous pleuraient et serraient Paul dans leurs bras pour lui donner le baiser d\u2019adieu. <\/span><span class=\"v44_20_38\"><sup id=\"Acts.20.38\" class=\"v44_20_38\">38<\/sup>Ils \u00e9taient surtout attrist\u00e9s parce que Paul avait dit qu\u2019ils ne le reverraient plus. Puis ils l\u2019accompagn\u00e8rent jusqu\u2019au bateau.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"20","id":"fra-FRC97:Acts.20","osis_end":"fra-FRC97:Acts.20.38","order":"44020","link":"fra-FRC97\/Acts\/20","display":"Actes des Ap\u00f4tres 20","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.19","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.21","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul \u00e0 Corinthe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_1\"><sup id=\"Acts.18.1\" class=\"v44_18_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, Paul partit d\u2019Ath\u00e8nes et se rendit \u00e0 Corinthe. <\/span><span class=\"v44_18_2\"><sup id=\"Acts.18.2\" class=\"v44_18_2\">2<\/sup>Il y rencontra un Juif appel\u00e9 Aquilas, n\u00e9 dans la province du Pont : il venait d\u2019arriver d\u2019Italie avec sa femme, Priscille, parce que l\u2019empereur Claude avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les Juifs de quitter Rome. Paul alla les trouver <\/span><span class=\"v44_18_3\"><sup id=\"Acts.18.3\" class=\"v44_18_3\">3<\/sup>et, comme il avait le m\u00eame m\u00e9tier qu\u2019eux \u2013 ils fabriquaient des tentes \u2013, il demeura chez eux pour y travailler. <\/span><span class=\"v44_18_4\"><sup id=\"Acts.18.4\" class=\"v44_18_4\">4<\/sup>A chaque sabbat, Paul prenait la parole dans la synagogue et cherchait \u00e0 convaincre aussi bien les Juifs que les Grecs.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_5\"><sup id=\"Acts.18.5\" class=\"v44_18_5\">5<\/sup>Quand Silas et Timoth\u00e9e furent arriv\u00e9s de Mac\u00e9doine, Paul put consacrer tout son temps \u00e0 pr\u00eacher ; il attestait devant les Juifs que J\u00e9sus est le Messie. <\/span><span class=\"v44_18_6\"><sup id=\"Acts.18.6\" class=\"v44_18_6\">6<\/sup>Mais les Juifs s\u2019opposaient \u00e0 lui et l\u2019insultaient ; alors il secoua contre eux la poussi\u00e8re de ses v\u00eatements et leur dit : \u00ab Si vous \u00eates perdus, ce sera par votre propre faute. Je n\u2019en suis pas responsable. D\u00e8s maintenant, j\u2019irai vers ceux qui ne sont pas juifs. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_7\"><sup id=\"Acts.18.7\" class=\"v44_18_7\">7<\/sup>Il partit alors de l\u00e0 et se rendit chez un certain Titius Justus qui adorait Dieu et dont la maison \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la synagogue. <\/span><span class=\"v44_18_8\"><sup id=\"Acts.18.8\" class=\"v44_18_8\">8<\/sup>Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur, ainsi que toute sa famille. Beaucoup de Corinthiens, qui entendaient Paul, crurent aussi et furent baptis\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_9\"><sup id=\"Acts.18.9\" class=\"v44_18_9\">9<\/sup>Une nuit, Paul eut une vision dans laquelle le Seigneur lui dit : \u00ab N\u2019aie pas peur, mais continue \u00e0 parler, ne te tais pas, <\/span><span class=\"v44_18_10\"><sup id=\"Acts.18.10\" class=\"v44_18_10\">10<\/sup>car je suis avec toi. Personne ne pourra te maltraiter, parce que nombreux sont ceux qui m\u2019appartiennent dans cette ville. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_11\"><sup id=\"Acts.18.11\" class=\"v44_18_11\">11<\/sup>Paul demeura un an et demi \u00e0 Corinthe ; il y enseignait \u00e0 tous la parole de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_12\"><sup id=\"Acts.18.12\" class=\"v44_18_12\">12<\/sup>A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Gallion \u00e9tait le gouverneur romain de l\u2019Acha\u00efe, les Juifs s\u2019unirent contre Paul. Ils l\u2019amen\u00e8rent devant le tribunal <\/span><span class=\"v44_18_13\"><sup id=\"Acts.18.13\" class=\"v44_18_13\">13<\/sup>et d\u00e9clar\u00e8rent : \u00ab Cet homme cherche \u00e0 persuader les gens d\u2019adorer Dieu d\u2019une fa\u00e7on contraire \u00e0 la loi. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_14\"><sup id=\"Acts.18.14\" class=\"v44_18_14\">14<\/sup>Paul allait prendre la parole, quand Gallion r\u00e9pondit aux Juifs : \u00ab S\u2019il s\u2019agissait d\u2019un crime ou d\u2019une faute grave, je prendrais naturellement le temps de vous \u00e9couter, vous les Juifs. <\/span><span class=\"v44_18_15\"><sup id=\"Acts.18.15\" class=\"v44_18_15\">15<\/sup>Mais puisqu\u2019il s\u2019agit de discussions \u00e0 propos de mots, de noms et de votre propre loi, cela ne regarde que vous. Je refuse d\u2019\u00eatre juge de telles affaires ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_16\"><sup id=\"Acts.18.16\" class=\"v44_18_16\">16<\/sup>Et il les renvoya du tribunal. <\/span><span class=\"v44_18_17\"><sup id=\"Acts.18.17\" class=\"v44_18_17\">17<\/sup>Alors, tous se saisirent de Sosth\u00e8ne, le chef de la synagogue, et se mirent \u00e0 le battre devant le tribunal. Mais Gallion ne s\u2019en souciait pas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul retourne \u00e0 Antioche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_18\"><sup id=\"Acts.18.18\" class=\"v44_18_18\">18<\/sup>Paul resta encore assez longtemps \u00e0 Corinthe. Puis il quitta les fr\u00e8res et s\u2019embarqua pour la Syrie avec Priscille et Aquilas. Auparavant, il s\u2019\u00e9tait fait raser la t\u00eate \u00e0 Cenchr\u00e9es, car il avait fait un v\u0153u. <\/span><span class=\"v44_18_19\"><sup id=\"Acts.18.19\" class=\"v44_18_19\">19<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 \u00c9ph\u00e8se o\u00f9 Paul laissa Priscille et Aquilas. Il se rendit \u00e0 la synagogue et y discuta avec les Juifs. <\/span><span class=\"v44_18_20\"><sup id=\"Acts.18.20\" class=\"v44_18_20\">20<\/sup>Ils lui demand\u00e8rent de rester plus longtemps, mais il ne le voulut pas. <\/span><span class=\"v44_18_21\"><sup id=\"Acts.18.21\" class=\"v44_18_21\">21<\/sup>Il les quitta en disant : \u00ab Je reviendrai chez vous, si Dieu le veut. \u00bb Et il partit d\u2019\u00c9ph\u00e8se en bateau. <\/span><span class=\"v44_18_22\"><sup id=\"Acts.18.22\" class=\"v44_18_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, il alla d\u2019abord \u00e0 J\u00e9rusalem pour y saluer l\u2019\u00c9glise, puis il se rendit \u00e0 Antioche. <\/span><span class=\"v44_18_23\"><sup id=\"Acts.18.23\" class=\"v44_18_23\">23<\/sup>Il y passa quelque temps et repartit. Il traversa successivement la Galatie et la Phrygie, en fortifiant la foi de tous les disciples.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Apollos \u00e0 \u00c9ph\u00e8se et \u00e0 Corinthe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_24\"><sup id=\"Acts.18.24\" class=\"v44_18_24\">24<\/sup>Un Juif nomm\u00e9 Apollos, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie, \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 \u00c9ph\u00e8se. C\u2019\u00e9tait un bon orateur, qui connaissait tr\u00e8s bien les \u00c9critures. <\/span><span class=\"v44_18_25\"><sup id=\"Acts.18.25\" class=\"v44_18_25\">25<\/sup>Il avait \u00e9t\u00e9 instruit quant au chemin du Seigneur et, plein d\u2019enthousiasme, il annon\u00e7ait et enseignait avec exactitude ce qui concerne J\u00e9sus. Mais il ne connaissait que le bapt\u00eame de Jean. <\/span><span class=\"v44_18_26\"><sup id=\"Acts.18.26\" class=\"v44_18_26\">26<\/sup>Il se mit \u00e0 parler avec assurance dans la synagogue. Apr\u00e8s l\u2019avoir entendu, Priscille et Aquilas le prirent avec eux pour lui expliquer plus exactement le chemin de Dieu. <\/span><span class=\"v44_18_27\"><sup id=\"Acts.18.27\" class=\"v44_18_27\">27<\/sup>Ensuite, Apollos d\u00e9sira se rendre en Acha\u00efe. Les fr\u00e8res l\u2019y encourag\u00e8rent et \u00e9crivirent une lettre aux croyants de cette r\u00e9gion pour qu\u2019ils lui fassent bon accueil. Une fois arriv\u00e9, il fut tr\u00e8s utile \u00e0 ceux qui \u00e9taient devenus croyants par la gr\u00e2ce de Dieu. <\/span><span class=\"v44_18_28\"><sup id=\"Acts.18.28\" class=\"v44_18_28\">28<\/sup>En effet, avec des arguments solides, il r\u00e9futait publiquement les objections des Juifs : il leur prouvait par les \u00c9critures que J\u00e9sus est le Messie.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:Acts.18","osis_end":"fra-FRC97:Acts.18.28","order":"44018","link":"fra-FRC97\/Acts\/18","display":"Actes des Ap\u00f4tres 18","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.17","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.19","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}