{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Joel.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le proc\u00e8s de Dieu contre les peuples \u00e9trangers<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_1\"><sup id=\"Joel.4.1\" class=\"v29_4_1\">1<\/sup>\u00ab En ce temps-l\u00e0, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_1\">je r\u00e9tablirai Juda et J\u00e9rusalem<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_1\">dans leur ancienne situation.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\"><sup id=\"Joel.4.2\" class=\"v29_4_2\">2<\/sup>Je rassemblerai les peuples \u00e9trangers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">je les ferai tous descendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">dans la vall\u00e9e nomm\u00e9e \u201cle Seigneur juge\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">L\u00e0, je les appellerai en jugement<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">pour tout ce qu\u2019ils ont fait \u00e0 Isra\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">le peuple qui m\u2019appartient :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">ils l\u2019ont dispers\u00e9 parmi des nations \u00e9trang\u00e8res<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_2\">et se sont partag\u00e9 mon pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\"><sup id=\"Joel.4.3\" class=\"v29_4_3\">3<\/sup>Ils se sont r\u00e9parti des gens de mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\">par tirage au sort ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\">ils ont vendu des gar\u00e7ons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\">pour pouvoir se payer des prostitu\u00e9es,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\">et ils ont vendu des filles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_3\">pour se payer du vin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\"><sup id=\"Joel.4.4\" class=\"v29_4_4\">4<\/sup>Vous, en particulier, villes de Tyr et de Sidon,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\">et vous tous, les territoires philistins,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\">que me voulez-vous ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\">Voulez-vous prendre une revanche sur moi ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\">Si telle est votre intention,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_4\">je ne tarderai pas \u00e0 vous rendre coup pour coup.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_5\"><sup id=\"Joel.4.5\" class=\"v29_4_5\">5<\/sup>Vous avez pris mon argent et mon or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_5\">mes tr\u00e9sors les plus pr\u00e9cieux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_5\">pour les emporter dans vos temples.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_6\"><sup id=\"Joel.4.6\" class=\"v29_4_6\">6<\/sup>Quant aux habitants de Juda et de J\u00e9rusalem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_6\">vous les avez vendus \u00e0 des Grecs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_6\">pour les \u00e9loigner de leur pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_7\"><sup id=\"Joel.4.7\" class=\"v29_4_7\">7<\/sup>Mais moi, je les ram\u00e8nerai<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_7\">de l\u2019endroit o\u00f9 vous les avez vendus,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_7\">et je retournerai contre vous<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_7\">le mal que vous avez commis.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_8\"><sup id=\"Joel.4.8\" class=\"v29_4_8\">8<\/sup>Je vendrai vos fils et vos filles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_8\">aux habitants de Juda.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_8\">Ils les revendront aux Sab\u00e9ens,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_8\">qui vivent dans un pays \u00e9loign\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_8\">Voil\u00e0 ce que j\u2019affirme, moi, le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Combat final et jugement<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_9\"><sup id=\"Joel.4.9\" class=\"v29_4_9\">9<\/sup>Que l\u2019on crie aux nations \u00e9trang\u00e8res :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_9\">\u00ab Pr\u00e9parez le combat, mobilisez vos guerriers.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_9\">Que tous les soldats se mettent en marche.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_10\"><sup id=\"Joel.4.10\" class=\"v29_4_10\">10<\/sup>Transformez vos socs de charrue en \u00e9p\u00e9es<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_10\">et vos faucilles en lances.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_10\">Que m\u00eame les plus craintifs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_10\">se persuadent qu\u2019ils sont des h\u00e9ros.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_11\"><sup id=\"Joel.4.11\" class=\"v29_4_11\">11<\/sup>D\u00e9p\u00eachez-vous de venir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_11\">vous tous, les peuples d\u2019alentour,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_11\">rassemblez-vous dans la m\u00eame vall\u00e9e. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_11\">Et toi, Seigneur, envoie tes guerriers contre eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\"><sup id=\"Joel.4.12\" class=\"v29_4_12\">12<\/sup>\u00ab Que les nations se mettent en marche,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\">dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\">qu\u2019elles viennent \u00e0 la vall\u00e9e<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\">nomm\u00e9e \u201cle Seigneur juge\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\">C\u2019est l\u00e0 que je vais si\u00e9ger<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_12\">pour juger tous les peuples d\u2019alentour.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\"><sup id=\"Joel.4.13\" class=\"v29_4_13\">13<\/sup>Prenez la faucille pour les faucher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\">comme une moisson m\u00fbre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\">Venez les \u00e9craser comme le raisin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\">qui remplit le pressoir ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\">les cuves sont trop pleines,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_13\">leur m\u00e9chancet\u00e9 d\u00e9borde. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_14\"><sup id=\"Joel.4.14\" class=\"v29_4_14\">14<\/sup>Alors arrivent des foules innombrables<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_14\">dans la vall\u00e9e du Jugement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_14\">car proche est le jour<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_14\">o\u00f9 le Seigneur s\u2019y manifestera.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_15\"><sup id=\"Joel.4.15\" class=\"v29_4_15\">15<\/sup>Le soleil et la lune ne brillent plus,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_15\">les \u00e9toiles perdent leur \u00e9clat.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_16\"><sup id=\"Joel.4.16\" class=\"v29_4_16\">16<\/sup>Le Seigneur rugit du mont Sion,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_16\">de J\u00e9rusalem il fait tonner sa voix.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_16\">Le ciel et la terre tremblent !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_16\">Mais le Seigneur prot\u00e8ge son peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_16\">il est un refuge pour les Isra\u00e9lites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_17\"><sup id=\"Joel.4.17\" class=\"v29_4_17\">17<\/sup>\u00ab Vous saurez alors, leur dit-il,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_17\">que je suis le Seigneur, votre Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_17\">moi qui habite \u00e0 Sion, la montagne qui m\u2019est consacr\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_17\">J\u00e9rusalem m\u2019appartiendra de nouveau tout \u00e0 fait,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_17\">les \u00e9trangers n\u2019y entreront plus jamais. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nouvelle prosp\u00e9rit\u00e9 pour le peuple de Dieu<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\"><sup id=\"Joel.4.18\" class=\"v29_4_18\">18<\/sup>\u00ab Un temps vient o\u00f9 les coteaux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">produiront du raisin en abondance,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">et o\u00f9 les troupeaux sur les collines<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">donneront du lait \u00e0 profusion.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">L\u2019eau coulera dans les ruisseaux de Juda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">un torrent jaillira du temple du Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_18\">et arrosera la vall\u00e9e des Acacias.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_19\"><sup id=\"Joel.4.19\" class=\"v29_4_19\">19<\/sup>L\u2019\u00c9gypte sera d\u00e9peupl\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_19\">le pays d\u2019\u00c9dom r\u00e9duit en d\u00e9sert,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_19\">car ils ont us\u00e9 de violence<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_19\">envers le pays de Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_19\">en y tuant des gens innocents.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_20\"><sup id=\"Joel.4.20-Joel.4.21\" class=\"v29_4_20\">20-21<\/sup>Oui, je les d\u00e9clare innocents !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_20\">Alors Juda et J\u00e9rusalem<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_20\">seront peupl\u00e9s pour toujours<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_4_20\">et moi, le Seigneur, je demeurerai \u00e0 Sion. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Joel.4","osis_end":"fra-FRC97:Joel.4.21","order":"29004","link":"fra-FRC97\/Joel\/4","display":"Jo\u00ebl 4","book":{"version_id":"232","name":"Jo\u00ebl","abbr":"Joel","ord":"29","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Joel","osis_end":"fra-FRC97:Joel.4.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Joel.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.1\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_1_1\"><sup id=\"Amos.1.1\" class=\"v30_1_1\">1<\/sup>Ce livre rapporte les paroles d\u2019Amos, un des \u00e9leveurs de b\u00e9tail du village de T\u00e9coa. Le Seigneur lui r\u00e9v\u00e9la son message par des visions, au sujet du royaume d\u2019Isra\u00ebl, deux ans avant le tremblement de terre, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 r\u00e9gnaient Ozias en Juda et J\u00e9roboam, fils de Joas, en Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v30_1_2\"><sup id=\"Amos.1.2\" class=\"v30_1_2\">2<\/sup>Amos disait :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">\u00ab De J\u00e9rusalem le Seigneur rugit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">de Sion il fait entendre sa voix.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">Alors c\u2019est la d\u00e9solation<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">dans tous les p\u00e2turages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">c\u2019est la s\u00e9cheresse<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">au sommet du mont Carmel. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les reproches du Seigneur \u00e0 Isra\u00ebl et ses voisinsLes Syriens<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\"><sup id=\"Amos.1.3\" class=\"v30_1_3\">3<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">aux Syriens de Damas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">ils ont \u00e9cras\u00e9 sous des herses de fer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">les habitants de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\"><sup id=\"Amos.1.4\" class=\"v30_1_4\">4<\/sup>Je mettrai le feu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\">au palais du roi Haza\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\">au ch\u00e2teau du roi Ben-Hadad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\"><sup id=\"Amos.1.5\" class=\"v30_1_5\">5<\/sup>Je ferai sauter les verrous de Damas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">et j\u2019\u00e9liminerai celui qui si\u00e8ge<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">sur cette vall\u00e9e du crime,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">le roi qui r\u00e8gne<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">dans cette cit\u00e9 du plaisir.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">Quant au peuple syrien,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">il sera d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Quir \u00bb, dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_5\">Les Philistins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\"><sup id=\"Amos.1.6\" class=\"v30_1_6\">6<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">aux Philistins de Gaza,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">ils ont d\u00e9port\u00e9 les populations<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">de villages entiers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">pour les livrer aux \u00c9domites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_7\"><sup id=\"Amos.1.7\" class=\"v30_1_7\">7<\/sup>Je mettrai le feu aux murailles de Gaza ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_7\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\"><sup id=\"Amos.1.8\" class=\"v30_1_8\">8<\/sup>J\u2019exterminerai les habitants d\u2019Asdod<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">et le roi qui r\u00e8gne \u00e0 Ascalon.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">Je m\u2019acharnerai sur les gens d\u2019\u00c9cron.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">Les Philistins n\u2019auront pas de survivants \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">dit le Seigneur Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_8\">Les Ph\u00e9niciens<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\"><sup id=\"Amos.1.9\" class=\"v30_1_9\">9<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">aux Ph\u00e9niciens de Tyr,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">ils n\u2019ont pas honor\u00e9 le pacte fraternel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">qui les liait \u00e0 Isra\u00ebl ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">ils ont emmen\u00e9 les populations<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">de villages entiers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">pour les livrer aux \u00c9domites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_10\"><sup id=\"Amos.1.10\" class=\"v30_1_10\">10<\/sup>Je mettrai le feu \u00e0 la ville de Tyr ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_10\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_10\">Les \u00c9domites<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\"><sup id=\"Amos.1.11\" class=\"v30_1_11\">11<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">aux gens d\u2019\u00c9dom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">Ils se sont lanc\u00e9s, l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">\u00e0 la poursuite de leurs fr\u00e8res d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">Ils ont \u00e9touff\u00e9 toute piti\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">ils ont gard\u00e9 sans fin la rage de d\u00e9chirer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">et conserv\u00e9 une rancune sans limite.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\"><sup id=\"Amos.1.12\" class=\"v30_1_12\">12<\/sup>Je mettrai le feu \u00e0 leur ville de T\u00e9man ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\">le feu d\u00e9vorera les belles maisons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\">qui se trouvent \u00e0 Bosra. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_12\">Les Ammonites<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\"><sup id=\"Amos.1.13\" class=\"v30_1_13\">13<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">aux Ammonites,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">ils ont \u00e9ventr\u00e9 les femmes enceintes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">en voulant agrandir leur territoire<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">au pays de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\"><sup id=\"Amos.1.14\" class=\"v30_1_14\">14<\/sup>je mettrai le feu \u00e0 leur ville de Rabba ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">au jour de la bataille,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">parmi les cris de guerre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">dans l\u2019ouragan d\u2019un jour de temp\u00eate.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\"><sup id=\"Amos.1.15\" class=\"v30_1_15\">15<\/sup>Leur roi partira en d\u00e9portation,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\">et ses princes avec lui \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\">dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Amos.1","osis_end":"fra-FRC97:Amos.1.15","order":"30001","link":"fra-FRC97\/Amos\/1","display":"Amos 1","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Joel.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Joel.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur r\u00e9pandra son Esprit sur tous<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\"><sup id=\"Joel.3.1\" class=\"v29_3_1\">1<\/sup>\u00ab Par la suite, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\">je r\u00e9pandrai mon Esprit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\">sur tout \u00eatre humain.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\">Vos fils et vos filles deviendront proph\u00e8tes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\">je parlerai par des r\u00eaves \u00e0 vos vieillards<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_1\">et par des visions \u00e0 vos jeunes gens.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_2\"><sup id=\"Joel.3.2\" class=\"v29_3_2\">2<\/sup>M\u00eame sur les serviteurs et les servantes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_2\">je r\u00e9pandrai mon Esprit en ces jours-l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_3\"><sup id=\"Joel.3.3\" class=\"v29_3_3\">3<\/sup>Je susciterai des ph\u00e9nom\u00e8nes extraordinaires<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_3\">dans le ciel et sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_3\">Il y aura du sang, du feu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_3\">et des nuages de fum\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_4\"><sup id=\"Joel.3.4\" class=\"v29_3_4\">4<\/sup>Le soleil deviendra obscur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_4\">et la lune rouge comme du sang,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_4\">avant que vienne le jour du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_4\">ce jour grand et redoutable. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\"><sup id=\"Joel.3.5\" class=\"v29_3_5\">5<\/sup>Alors quiconque fera appel au Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\">sera sauv\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\">A J\u00e9rusalem, sur le mont Sion,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\">certains \u00e9chapperont au d\u00e9sastre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\">comme le Seigneur l\u2019a promis.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v29_3_5\">Ce seront ceux qu\u2019il appelle \u00e0 la vie.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Joel.3","osis_end":"fra-FRC97:Joel.3.5","order":"29003","link":"fra-FRC97\/Joel\/3","display":"Jo\u00ebl 3","book":{"version_id":"232","name":"Jo\u00ebl","abbr":"Joel","ord":"29","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Joel","osis_end":"fra-FRC97:Joel.4.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Joel.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Joel.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}