{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les mesures de protection de la ville<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_1\"><sup id=\"Neh.7.1\" class=\"v16_7_1\">1<\/sup>Lorsque la muraille fut achev\u00e9e et que les battants des portes eurent \u00e9t\u00e9 remis en place, les portiers, les chanteurs et les l\u00e9vites furent \u00e9tablis dans leurs fonctions. <\/span><span class=\"v16_7_2\"><sup id=\"Neh.7.2\" class=\"v16_7_2\">2<\/sup>Je confiai l\u2019administration de J\u00e9rusalem \u00e0 mon fr\u00e8re Hanani, ainsi qu\u2019\u00e0 Hanania, commandant militaire de la forteresse, homme de confiance, bien plus fid\u00e8le \u00e0 Dieu que beaucoup d\u2019autres. <\/span><span class=\"v16_7_3\"><sup id=\"Neh.7.3\" class=\"v16_7_3\">3<\/sup>Je leur dis : \u00ab On n\u2019ouvrira pas les portes de la ville avant que le soleil soit haut dans le ciel, et le soir on les fermera et on les verrouillera avant que les portiers quittent leur travail. On instituera un tour de garde pour les habitants de J\u00e9rusalem, les uns occupant un poste et les autres surveillant les abords de leur maison. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Liste des Juifs revenus en Palestine<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_4\"><sup id=\"Neh.7.4\" class=\"v16_7_4\">4<\/sup>Bien que la ville de J\u00e9rusalem s\u2019\u00e9tend\u00eet sur une vaste surface, la population \u00e9tait peu nombreuse ; certaines maisons n\u2019avaient pas encore \u00e9t\u00e9 reb\u00e2ties. <\/span><span class=\"v16_7_5\"><sup id=\"Neh.7.5\" class=\"v16_7_5\">5<\/sup>Inspir\u00e9 par mon Dieu, je rassemblai les notables, les magistrats et le reste du peuple pour en faire le recensement. Je consultai le livre contenant la liste de ceux qui, tout au d\u00e9but, \u00e9taient revenus d\u2019exil, et j\u2019y trouvai les indications suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_6\"><sup id=\"Neh.7.6\" class=\"v16_7_6\">6<\/sup>\u00ab Parmi les familles que le roi de Babylone, Nabucodonosor, avait emmen\u00e9es en exil, nombreux furent ceux qui regagn\u00e8rent J\u00e9rusalem et le pays de Juda. Chacun retourna dans sa propre ville. <\/span><span class=\"v16_7_7\"><sup id=\"Neh.7.7\" class=\"v16_7_7\">7<\/sup>Ils revinrent sous la conduite de Zorobabel, Y\u00e9choua, Neh\u00e9mia, Azaria, Raamia, Nahamani, Mordoka\u00ef, Bilechan, Misp\u00e9reth, Bigva\u00ef, Nehoum et Baana. En voici la liste, avec le nombre des Isra\u00e9lites formant chaque groupe :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_8\"><sup id=\"Neh.7.8\" class=\"v16_7_8\">8<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_8\">2 172 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_8\">hommes du clan de Paroch ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_9\"><sup id=\"Neh.7.9\" class=\"v16_7_9\">9<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_9\">372 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_9\">hommes du clan de Chefatia ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_10\"><sup id=\"Neh.7.10\" class=\"v16_7_10\">10<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_10\">652 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_10\">hommes du clan d\u2019Ara ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_11\"><sup id=\"Neh.7.11\" class=\"v16_7_11\">11<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_11\">2 818 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_11\">hommes du clan de Pahath-Moab, descendants de Y\u00e9choua et de Yoab ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_12\"><sup id=\"Neh.7.12\" class=\"v16_7_12\">12<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_12\">1 254 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_12\">hommes du clan d\u2019\u00c9lam ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_13\"><sup id=\"Neh.7.13\" class=\"v16_7_13\">13<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_13\">845 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_13\">hommes du clan de Zattou ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_14\"><sup id=\"Neh.7.14\" class=\"v16_7_14\">14<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_14\">760 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_14\">hommes du clan de Zaka\u00ef ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_15\"><sup id=\"Neh.7.15\" class=\"v16_7_15\">15<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_15\">648 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_15\">hommes du clan de Binnoui ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_16\"><sup id=\"Neh.7.16\" class=\"v16_7_16\">16<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_16\">628 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_16\">hommes du clan de B\u00e9ba\u00ef ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_17\"><sup id=\"Neh.7.17\" class=\"v16_7_17\">17<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_17\">2 322 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_17\">hommes du clan d\u2019Azgad ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_18\"><sup id=\"Neh.7.18\" class=\"v16_7_18\">18<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_18\">667 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_18\">hommes du clan d\u2019Adonicam ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_19\"><sup id=\"Neh.7.19\" class=\"v16_7_19\">19<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_19\">2 067 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_19\">hommes du clan de Bigva\u00ef ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_20\"><sup id=\"Neh.7.20\" class=\"v16_7_20\">20<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_20\">655 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_20\">hommes du clan d\u2019Adin ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_21\"><sup id=\"Neh.7.21\" class=\"v16_7_21\">21<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_21\">98 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_21\">hommes du clan d\u2019Ater, descendants de Hizquia ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_22\"><sup id=\"Neh.7.22\" class=\"v16_7_22\">22<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_22\">328 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_22\">hommes du clan de Hachoum ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_23\"><sup id=\"Neh.7.23\" class=\"v16_7_23\">23<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_23\">324 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_23\">hommes du clan de Bessa\u00ef ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_24\"><sup id=\"Neh.7.24\" class=\"v16_7_24\">24<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_24\">112 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_24\">hommes du clan de Harif ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_25\"><sup id=\"Neh.7.25\" class=\"v16_7_25\">25<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_25\">95 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_25\">hommes du village de Gabaon ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_26\"><sup id=\"Neh.7.26\" class=\"v16_7_26\">26<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_26\">188 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_26\">hommes des villages de Bethl\u00e9em et Netofa ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_27\"><sup id=\"Neh.7.27\" class=\"v16_7_27\">27<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_27\">128 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_27\">hommes du village d\u2019Anatoth ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_28\"><sup id=\"Neh.7.28\" class=\"v16_7_28\">28<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_28\">42 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_28\">hommes du village de Beth-Azmaveth ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_29\"><sup id=\"Neh.7.29\" class=\"v16_7_29\">29<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_29\">743 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_29\">hommes des villages de Quiriath-Y\u00e9arim, Kefira et Be\u00e9roth ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_30\"><sup id=\"Neh.7.30\" class=\"v16_7_30\">30<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_30\">621 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_30\">hommes des villages de Rama et Gu\u00e9ba ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_31\"><sup id=\"Neh.7.31\" class=\"v16_7_31\">31<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_31\">122 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc2\"><span class=\"v16_7_31\">hommes du village de Mikmas ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_32\"><sup id=\"Neh.7.32\" class=\"v16_7_32\">32<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_32\">123 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_32\">hommes des villages de B\u00e9thel et A\u00ef ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_33\"><sup id=\"Neh.7.33\" class=\"v16_7_33\">33<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_33\">52 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_33\">hommes de l\u2019autre village de N\u00e9bo ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_34\"><sup id=\"Neh.7.34\" class=\"v16_7_34\">34<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_34\">1 254 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_34\">hommes du clan d\u2019un autre \u00c9lam ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_35\"><sup id=\"Neh.7.35\" class=\"v16_7_35\">35<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_35\">320 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_35\">hommes du clan de Harim ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_36\"><sup id=\"Neh.7.36\" class=\"v16_7_36\">36<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_36\">345 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_36\">hommes de la ville de J\u00e9richo ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_37\"><sup id=\"Neh.7.37\" class=\"v16_7_37\">37<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_37\">721 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_37\">hommes des villages de Lod, Hadid et Ono ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_38\"><sup id=\"Neh.7.38\" class=\"v16_7_38\">38<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_38\">3 930 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_38\">hommes de la ville de Senaa.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_39\"><sup id=\"Neh.7.39\" class=\"v16_7_39\">39<\/sup>Les groupes de pr\u00eatres comprenaient :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_39\">973 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_39\">hommes du clan de Yedaya, descendants de Y\u00e9choua ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_40\"><sup id=\"Neh.7.40\" class=\"v16_7_40\">40<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_40\">1 052 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_40\">hommes du clan d\u2019Immer ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_41\"><sup id=\"Neh.7.41\" class=\"v16_7_41\">41<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_41\">1 247 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_41\">hommes du clan de Pachehour ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v16_7_42\"><sup id=\"Neh.7.42\" class=\"v16_7_42\">42<\/sup><\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_42\">1 017 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_42\">hommes du clan de Harim.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_43\"><sup id=\"Neh.7.43\" class=\"v16_7_43\">43<\/sup>Le groupe des l\u00e9vites comprenaient :<\/span><\/p>\n<table><tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_43\">74 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_43\">hommes des clans de Y\u00e9choua, Cadmiel, Binnoui et Hodeva.<\/span><\/td>\n<\/tr><\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_44\"><sup id=\"Neh.7.44\" class=\"v16_7_44\">44<\/sup>Le groupe des chanteurs du temple comprenait :<\/span><\/p>\n<table><tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_44\">148 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_44\">hommes du clan d\u2019Assaf.<\/span><\/td>\n<\/tr><\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_45\"><sup id=\"Neh.7.45\" class=\"v16_7_45\">45<\/sup>Le groupe des portiers comprenait :<\/span><\/p>\n<table><tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v16_7_45\">138 <\/span><\/td>\n<td align=\"start\" class=\"tc3\"><span class=\"v16_7_45\">hommes des clans de Challoum, Ater, Talmon, Accoub, Hatita et Choba\u00ef.<\/span><\/td>\n<\/tr><\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_46\"><sup id=\"Neh.7.46\" class=\"v16_7_46\">46<\/sup>Le groupe des employ\u00e9s subalternes du temple comprenait les descendants de Siha, Hassoufa, Tabbaoth, <\/span><span class=\"v16_7_47\"><sup id=\"Neh.7.47\" class=\"v16_7_47\">47<\/sup>Qu\u00e9ros, Sia, Padon, <\/span><span class=\"v16_7_48\"><sup id=\"Neh.7.48\" class=\"v16_7_48\">48<\/sup>Lebana, Hagaba, Chalma\u00ef, <\/span><span class=\"v16_7_49\"><sup id=\"Neh.7.49\" class=\"v16_7_49\">49<\/sup>Hanan, Guiddel, Gahar, <\/span><span class=\"v16_7_50\"><sup id=\"Neh.7.50\" class=\"v16_7_50\">50<\/sup>R\u00e9aya, Ressin, Necoda, <\/span><span class=\"v16_7_51\"><sup id=\"Neh.7.51\" class=\"v16_7_51\">51<\/sup>Gazam, Ouza, Pass\u00e9a, <\/span><span class=\"v16_7_52\"><sup id=\"Neh.7.52\" class=\"v16_7_52\">52<\/sup>B\u00e9sa\u00ef, Meounim, Nefouchessim, <\/span><span class=\"v16_7_53\"><sup id=\"Neh.7.53\" class=\"v16_7_53\">53<\/sup>Bacbouc, Hacoufa, Harour, <\/span><span class=\"v16_7_54\"><sup id=\"Neh.7.54\" class=\"v16_7_54\">54<\/sup>Baslith, M\u00e9hida, Harcha, <\/span><span class=\"v16_7_55\"><sup id=\"Neh.7.55\" class=\"v16_7_55\">55<\/sup>Barcos, Sisra, T\u00e9ma, <\/span><span class=\"v16_7_56\"><sup id=\"Neh.7.56\" class=\"v16_7_56\">56<\/sup>Nessia et Hatifa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v16_7_57\"><sup id=\"Neh.7.57\" class=\"v16_7_57\">57<\/sup>Le groupe des descendants des serviteurs de Salomon comprenait les descendants de Sota\u00ef, Sof\u00e9reth, Perida, <\/span><span class=\"v16_7_58\"><sup id=\"Neh.7.58\" class=\"v16_7_58\">58<\/sup>Yala, Darcon, Guiddel, <\/span><span class=\"v16_7_59\"><sup id=\"Neh.7.59\" class=\"v16_7_59\">59<\/sup>Chefatia, Hattil, Pok\u00e9reth-Hasseba\u00efm et Amon. <\/span><span class=\"v16_7_60\"><sup id=\"Neh.7.60\" class=\"v16_7_60\">60<\/sup>Ensemble, les groupes des employ\u00e9s subalternes du temple et des descendants des serviteurs de Salomon comprenaient 392 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_61\"><sup id=\"Neh.7.61\" class=\"v16_7_61\">61<\/sup>\u00ab Les hommes qui revinrent d\u2019exil de Tel-M\u00e9la, Tel-Harcha, Keroub-Addon et Immer, ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 fournir les renseignements n\u00e9cessaires sur les familles de leurs anc\u00eatres, pour prouver qu\u2019ils \u00e9taient Isra\u00e9lites : <\/span><span class=\"v16_7_62\"><sup id=\"Neh.7.62\" class=\"v16_7_62\">62<\/sup>ils \u00e9taient en tout 642 et descendaient de Delaya, Tobia et Necoda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_63\"><sup id=\"Neh.7.63\" class=\"v16_7_63\">63<\/sup>\u00ab Certains pr\u00eatres se trouv\u00e8rent dans une situation analogue : c\u2019\u00e9taient les descendants de Hobaya, Haccos et Barzilla\u00ef. \u2013 Ce dernier \u00e9tait appel\u00e9 ainsi parce qu\u2019il avait \u00e9pous\u00e9 une des filles de Barzilla\u00ef, de Galaad. \u2013 <\/span><span class=\"v16_7_64\"><sup id=\"Neh.7.64\" class=\"v16_7_64\">64<\/sup>Ils avaient cherch\u00e9 sans succ\u00e8s les registres o\u00f9 leurs anc\u00eatres \u00e9taient inscrits ; on les consid\u00e9ra donc comme impurs et on leur interdit d\u2019exercer un minist\u00e8re de pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v16_7_65\"><sup id=\"Neh.7.65\" class=\"v16_7_65\">65<\/sup>Le gouverneur lui-m\u00eame leur ordonna de ne pas manger des offrandes strictement r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 Dieu jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un pr\u00eatre puisse prendre une d\u00e9cision au moyen de l\u2019Ourim et du Toummim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_66\"><sup id=\"Neh.7.66\" class=\"v16_7_66\">66<\/sup>\u00ab Le nombre total des Isra\u00e9lites revenus d\u2019exil s\u2019\u00e9levait \u00e0 42 360 personnes. <\/span><span class=\"v16_7_67\"><sup id=\"Neh.7.67\" class=\"v16_7_67\">67<\/sup>Ils avaient avec eux 7 337 serviteurs et servantes, 245 chanteurs et chanteuses, <\/span><span class=\"v16_7_68\"><sup id=\"Neh.7.68\" class=\"v16_7_68\">68<\/sup>ainsi que 435 chameaux et 6 720 \u00e2nes. <\/span><span class=\"v16_7_69\"><sup id=\"Neh.7.69\" class=\"v16_7_69\">69<\/sup>Quelques-uns des chefs de famille firent des dons pour la reconstruction du temple. Le gouverneur donna 1 000 pi\u00e8ces d\u2019or, 50 bols \u00e0 aspersion, 30 tuniques de pr\u00eatres et 250 kilos d\u2019argent au profit du sanctuaire. <\/span><span class=\"v16_7_70\"><sup id=\"Neh.7.70\" class=\"v16_7_70\">70<\/sup>Quant aux dons des chefs de famille, ils s\u2019\u00e9lev\u00e8rent \u00e0 20 000 pi\u00e8ces d\u2019or et 1 100 kilos d\u2019argent. <\/span><span class=\"v16_7_71\"><sup id=\"Neh.7.71\" class=\"v16_7_71\">71<\/sup>Les autres Isra\u00e9lites donn\u00e8rent 20 000 pi\u00e8ces d\u2019or, 1 000 kilos d\u2019argent et 67 tuniques de pr\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_72\"><sup id=\"Neh.7.72\" class=\"v16_7_72\">72<\/sup>\u00ab Les pr\u00eatres, les l\u00e9vites, les portiers, les chanteurs, certains la\u00efcs, tels que les employ\u00e9s subalternes du temple, et tous les autres Isra\u00e9lites s\u2019\u00e9tablirent dans leurs villes respectives. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Esdras fait une lecture publique de la Loi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_7_72\">Quand arriva le septi\u00e8me mois de l\u2019ann\u00e9e, tous les Isra\u00e9lites vinrent des villes o\u00f9 ils s\u2019\u00e9taient install\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Neh.7","osis_end":"fra-FRC97:Neh.7.72","order":"16007","link":"fra-FRC97\/Neh\/7","display":"N\u00e9h\u00e9mie 7","book":{"version_id":"232","name":"N\u00e9h\u00e9mie","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Neh","osis_end":"fra-FRC97:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Neh.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Neh.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.8\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v16_8_1\"><sup id=\"Neh.8.1-Neh.8.2\" class=\"v16_8_1\">1-2<\/sup>Le premier jour du mois, ils se rassembl\u00e8rent d\u2019un commun accord \u00e0 J\u00e9rusalem, sur la place situ\u00e9e devant la porte des Eaux ; ils demand\u00e8rent \u00e0 Esdras, le pr\u00eatre sp\u00e9cialiste de la loi, d\u2019apporter le livre de la loi que le Seigneur avait donn\u00e9e aux Isra\u00e9lites par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse. Esdras l\u2019apporta devant l\u2019assembl\u00e9e compos\u00e9e des hommes, des femmes et des enfants en \u00e2ge de comprendre. <\/span><span class=\"v16_8_3\"><sup id=\"Neh.8.3\" class=\"v16_8_3\">3<\/sup>De l\u2019aube \u00e0 midi, Esdras se tint sur la place situ\u00e9e devant la porte des Eaux, et il leur lut \u00e0 haute voix le contenu du livre. Tous \u00e9coutaient attentivement cette lecture.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_8_4\"><sup id=\"Neh.8.4\" class=\"v16_8_4\">4<\/sup>Esdras \u00e9tait debout sur une estrade en bois, dress\u00e9e pour la circonstance ; il avait \u00e0 sa droite Mattitia, Ch\u00e9ma, Anaya, Ouria, Hilquia et Maass\u00e9ya, et \u00e0 sa gauche Pedaya, Micha\u00ebl, Malkia, Hachoum, Hachebadana, Zacharie et Mechoullam. <\/span><span class=\"v16_8_5\"><sup id=\"Neh.8.5\" class=\"v16_8_5\">5<\/sup>Il \u00e9tait donc plac\u00e9 plus haut que l\u2019assembl\u00e9e ; lorsqu\u2019il ouvrit le livre, tout le monde le vit et se tint debout. <\/span><span class=\"v16_8_6\"><sup id=\"Neh.8.6\" class=\"v16_8_6\">6<\/sup>Esdras remercia le Seigneur, le grand Dieu, et tous r\u00e9pondirent : \u00ab Amen ! Amen ! \u00bb, en \u00e9levant les mains. Puis ils s\u2019inclin\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 terre pour adorer le Seigneur. <\/span><span class=\"v16_8_7\"><sup id=\"Neh.8.7\" class=\"v16_8_7\">7<\/sup>Ils se redress\u00e8rent, et les l\u00e9vites Y\u00e9choua, Bani, Ch\u00e9r\u00e9bia, Yamin, Accoub, Chabbeta\u00ef, Hodia, Maass\u00e9ya, Quelita, Azaria, Yozabad, Hanan et Pelaya commenc\u00e8rent \u00e0 leur enseigner la loi. <\/span><span class=\"v16_8_8\"><sup id=\"Neh.8.8\" class=\"v16_8_8\">8<\/sup>Ils lisaient dans le livre de la loi de Dieu, de mani\u00e8re distincte et en donnant des explications, afin que chacun comprenne ce qui \u00e9tait lu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_8_9\"><sup id=\"Neh.8.9\" class=\"v16_8_9\">9<\/sup>Toute l\u2019assembl\u00e9e se mit \u00e0 pleurer en entendant cette lecture. C\u2019est pourquoi N\u00e9h\u00e9mie, le gouverneur, Esdras, le pr\u00eatre sp\u00e9cialiste de la loi, et les l\u00e9vites qui expliquaient le texte, leur dirent : \u00ab Ce jour est consacr\u00e9 au Seigneur votre Dieu ! Ce n\u2019est pas le moment de vous affliger et de pleurer. \u00bb <\/span><span class=\"v16_8_10\"><sup id=\"Neh.8.10\" class=\"v16_8_10\">10<\/sup>Esdras ajouta : \u00ab Rentrez chez vous, prenez un bon repas, buvez d\u2019excellentes boissons, et partagez avec ceux qui n\u2019ont rien de pr\u00eat, car ce jour est consacr\u00e9 \u00e0 notre Seigneur. Ne soyez pas dans la tristesse ! La joie qui vient du Seigneur vous donnera la force. \u00bb <\/span><span class=\"v16_8_11\"><sup id=\"Neh.8.11\" class=\"v16_8_11\">11<\/sup>Les l\u00e9vites eux aussi apaisaient le peuple en disant : \u00ab Calmez-vous ! Ce jour est consacr\u00e9 \u00e0 Dieu. Ne soyez pas dans la tristesse ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_8_12\"><sup id=\"Neh.8.12\" class=\"v16_8_12\">12<\/sup>Alors tous rentr\u00e8rent chez eux pour manger et boire ; ils partag\u00e8rent leur repas avec ceux qui n\u2019avaient rien et se livr\u00e8rent \u00e0 de grandes r\u00e9jouissances. Ils avaient en effet compris le message qu\u2019on leur avait communiqu\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">C\u00e9l\u00e9bration de la f\u00eate des Huttes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_8_13\"><sup id=\"Neh.8.13\" class=\"v16_8_13\">13<\/sup>Le jour suivant, tous les chefs de famille isra\u00e9lites, les pr\u00eatres et les l\u00e9vites se rassembl\u00e8rent autour d\u2019Esdras, le sp\u00e9cialiste de la loi, pour \u00e9tudier plus en d\u00e9tail les enseignements de la loi. <\/span><span class=\"v16_8_14\"><sup id=\"Neh.8.14\" class=\"v16_8_14\">14<\/sup>Dans cette loi, que Dieu avait communiqu\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse, ils trouv\u00e8rent le passage qui ordonne aux Isra\u00e9lites de vivre dans des huttes pendant la dur\u00e9e de la \u201cf\u00eate des Huttes\u201d, au septi\u00e8me mois : <\/span><span class=\"v16_8_15\"><sup id=\"Neh.8.15\" class=\"v16_8_15\">15<\/sup>cette f\u00eate doit \u00eatre annonc\u00e9e par une proclamation publi\u00e9e dans toutes les villes, y compris J\u00e9rusalem ; la population est invit\u00e9e \u00e0 se rendre dans la montagne et \u00e0 en ramener des branches d\u2019oliviers cultiv\u00e9s et sauvages, de myrtes, de palmiers et d\u2019arbres touffus pour s\u2019en faire des huttes, comme cela est \u00e9crit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_8_16\"><sup id=\"Neh.8.16\" class=\"v16_8_16\">16<\/sup>Alors les Isra\u00e9lites all\u00e8rent chercher des branchages pour se faire des huttes, les uns sur le toit en terrasse de leur maison, d\u2019autres dans la cour de leur maison, d\u2019autres encore dans les cours du temple, d\u2019autres enfin sur la place de la porte des Eaux et sur celle de la porte d\u2019\u00c9fra\u00efm. <\/span><span class=\"v16_8_17\"><sup id=\"Neh.8.17\" class=\"v16_8_17\">17<\/sup>Tous ceux qui \u00e9taient rassembl\u00e9s l\u00e0, ceux qui \u00e9taient revenus d\u2019exil, se construisirent des huttes et s\u2019y install\u00e8rent. Ce fut l\u2019occasion de tr\u00e8s grandes r\u00e9jouissances, car les Isra\u00e9lites n\u2019avaient plus c\u00e9l\u00e9br\u00e9 cette f\u00eate depuis l\u2019\u00e9poque de Josu\u00e9, fils de Noun. <\/span><span class=\"v16_8_18\"><sup id=\"Neh.8.18\" class=\"v16_8_18\">18<\/sup>Chacun des jours de la f\u00eate, du premier au dernier, on lut un passage dans le livre de la loi de Dieu ; la f\u00eate dura sept jours et se termina le huiti\u00e8me jour par une assembl\u00e9e solennelle, selon la r\u00e8gle \u00e9tablie.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Neh.8","osis_end":"fra-FRC97:Neh.8.18","order":"16008","link":"fra-FRC97\/Neh\/8","display":"N\u00e9h\u00e9mie 8","book":{"version_id":"232","name":"N\u00e9h\u00e9mie","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Neh","osis_end":"fra-FRC97:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Neh.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Neh.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Nouvelle intervention des adversaires<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_1\"><sup id=\"Neh.6.1\" class=\"v16_6_1\">1<\/sup>Saneballath, Tobia, Gu\u00e9chem l\u2019Arabe et nos autres ennemis apprirent que j\u2019avais reconstruit la muraille de la ville et qu\u2019il n\u2019y avait plus de br\u00e8ches. A ce moment-l\u00e0, je n\u2019avais pourtant pas encore mis en place les battants des portes. <\/span><span class=\"v16_6_2\"><sup id=\"Neh.6.2\" class=\"v16_6_2\">2<\/sup>Alors Saneballath et Gu\u00e9chem envoy\u00e8rent un messager m\u2019inviter \u00e0 une entrevue avec eux \u00e0 Kefirim, dans la vall\u00e9e d\u2019Ono. Ils avaient l\u2019intention de me faire du mal. <\/span><span class=\"v16_6_3\"><sup id=\"Neh.6.3\" class=\"v16_6_3\">3<\/sup>Mais je leur fis r\u00e9pondre ceci : \u00ab J\u2019ai encore beaucoup de travail \u00e0 accomplir, il m\u2019est impossible de me rendre aupr\u00e8s de vous. Si je partais d\u2019ici pour vous rencontrer, le travail cesserait. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_4\"><sup id=\"Neh.6.4\" class=\"v16_6_4\">4<\/sup>A quatre reprises ils m\u2019envoy\u00e8rent la m\u00eame invitation, et chaque fois je leur fis la m\u00eame r\u00e9ponse. <\/span><span class=\"v16_6_5\"><sup id=\"Neh.6.5\" class=\"v16_6_5\">5<\/sup>La cinqui\u00e8me fois Saneballath m\u2019envoya un de ses collaborateurs, porteur d\u2019une lettre ouverte <\/span><span class=\"v16_6_6\"><sup id=\"Neh.6.6\" class=\"v16_6_6\">6<\/sup>qui disait : \u00ab Le bruit court parmi les non-Juifs, comme Gu\u00e9chem me l\u2019a rapport\u00e9, que toi et tes compatriotes, vous songez \u00e0 vous r\u00e9volter. C\u2019est la raison pour laquelle tu reb\u00e2tis la muraille. Tu d\u00e9sires \u00eatre leur roi, para\u00eet-il ; <\/span><span class=\"v16_6_7\"><sup id=\"Neh.6.7\" class=\"v16_6_7\">7<\/sup>on dit m\u00eame que tu as d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sign\u00e9 des proph\u00e8tes pour proclamer \u00e0 J\u00e9rusalem que tu es devenu roi de Juda. Le roi de Perse ne va pas tarder \u00e0 apprendre tout cela. Alors viens t\u2019en entretenir avec moi. \u00bb <\/span><span class=\"v16_6_8\"><sup id=\"Neh.6.8\" class=\"v16_6_8\">8<\/sup>Je lui fis r\u00e9pondre : \u00ab Il n\u2019y a rien d\u2019exact dans ce que tu racontes ! Ce n\u2019est que pure invention de ta part. \u00bb <\/span><span class=\"v16_6_9\"><sup id=\"Neh.6.9\" class=\"v16_6_9\">9<\/sup>En effet, ils essayaient tous de nous effrayer ; ils esp\u00e9raient que, d\u00e9courag\u00e9s, nous cesserions le travail.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_9\">\u00ab O Seigneur, fortifie-moi dans ma t\u00e2che ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_10\"><sup id=\"Neh.6.10\" class=\"v16_6_10\">10<\/sup>Un jour, j\u2019allai trouver Chemaya, fils de Delaya et petit-fils de M\u00e9tab\u00e9el, car il n\u2019avait pas pu venir chez moi. Il me dit : \u00ab Rencontrons-nous dans le temple de Dieu, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du sanctuaire, et fermons-en bien les portes, car tes adversaires vont venir, de nuit, pour te tuer. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v16_6_11\"><sup id=\"Neh.6.11\" class=\"v16_6_11\">11<\/sup>\u00ab Je ne suis pas homme \u00e0 prendre la fuite ! r\u00e9pondis-je. Et d\u2019ailleurs un homme tel que moi pourrait-il p\u00e9n\u00e9trer dans le sanctuaire et rester en vie ? Non, je ne m\u2019y rendrai pas ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_12\"><sup id=\"Neh.6.12\" class=\"v16_6_12\">12<\/sup>J\u2019avais bien compris qu\u2019il ne me transmettait pas un message de Dieu, mais que Tobia et Saneballath l\u2019avaient pay\u00e9 pour qu\u2019il me parle ainsi. <\/span><span class=\"v16_6_13\"><sup id=\"Neh.6.13\" class=\"v16_6_13\">13<\/sup>Pourquoi donc ? Pour que j\u2019aie peur, que je suive son conseil et que je commette un p\u00e9ch\u00e9. Alors ils auraient pu compromettre ma r\u00e9putation et me couvrir de honte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_14\"><sup id=\"Neh.6.14\" class=\"v16_6_14\">14<\/sup>\u00ab O mon Dieu, souviens-toi de ce qu\u2019ont fait Tobia et Saneballath, comme aussi la proph\u00e9tesse Noadia et les autres proph\u00e8tes qui ont cherch\u00e9 \u00e0 m\u2019effrayer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_15\"><sup id=\"Neh.6.15\" class=\"v16_6_15\">15<\/sup>La muraille fut achev\u00e9e le vingt-cinqui\u00e8me jour du mois d\u2019\u00c9loul, apr\u00e8s cinquante-deux jours de travail. <\/span><span class=\"v16_6_16\"><sup id=\"Neh.6.16\" class=\"v16_6_16\">16<\/sup>Lorsque, dans les nations des alentours, nos ennemis l\u2019apprirent, ils \u00e9prouv\u00e8rent de la crainte et se sentirent profond\u00e9ment humili\u00e9s. Ils durent reconna\u00eetre que cet ouvrage avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec l\u2019aide de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_6_17\"><sup id=\"Neh.6.17\" class=\"v16_6_17\">17<\/sup>Durant toute cette p\u00e9riode, il y eut un important \u00e9change de correspondance entre les notables de Juda et Tobia. <\/span><span class=\"v16_6_18\"><sup id=\"Neh.6.18\" class=\"v16_6_18\">18<\/sup>En effet, bon nombre de Juifs conspiraient avec lui, car il \u00e9tait le gendre d\u2019un Juif, Chekania fils d\u2019Ara, et son propre fils Yohanan avait \u00e9pous\u00e9 la fille de Mechoullam, fils de B\u00e9r\u00e9kia. <\/span><span class=\"v16_6_19\"><sup id=\"Neh.6.19\" class=\"v16_6_19\">19<\/sup>On faisait son \u00e9loge devant moi, et on lui rapportait mes propos. Tobia lui-m\u00eame envoyait des lettres pour m\u2019effrayer.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Neh.6","osis_end":"fra-FRC97:Neh.6.19","order":"16006","link":"fra-FRC97\/Neh\/6","display":"N\u00e9h\u00e9mie 6","book":{"version_id":"232","name":"N\u00e9h\u00e9mie","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Neh","osis_end":"fra-FRC97:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Neh.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Neh.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}