{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense devant Agrippa<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_1\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v44_26_1\">1<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Il t\u2019est permis de parler pour te d\u00e9fendre. \u00bb Alors Paul \u00e9tendit la main et pr\u00e9senta sa d\u00e9fense en ces termes : <\/span><span class=\"v44_26_2\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v44_26_2\">2<\/sup>\u00ab Roi Agrippa, je m\u2019estime heureux d\u2019avoir aujourd\u2019hui \u00e0 me d\u00e9fendre devant toi de tout ce dont les Juifs m\u2019accusent, <\/span><span class=\"v44_26_3\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v44_26_3\">3<\/sup>et cela en particulier parce que tu connais bien toutes les coutumes des Juifs et leurs sujets de discussion. Je te prie donc de m\u2019\u00e9couter avec patience.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_4\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v44_26_4\">4<\/sup>\u00ab Tous les Juifs savent ce qu\u2019a \u00e9t\u00e9 ma vie, d\u00e8s ma jeunesse ; ils savent comment j\u2019ai v\u00e9cu depuis le d\u00e9but au milieu de mon peuple et \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_26_5\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v44_26_5\">5<\/sup>Ils me connaissent depuis longtemps et peuvent donc t\u00e9moigner, s\u2019ils le veulent, que j\u2019ai v\u00e9cu en tant que membre du parti le plus strict de notre religion, celui des Pharisiens. <\/span><span class=\"v44_26_6\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v44_26_6\">6<\/sup>Et maintenant, je suis mis en jugement parce que j\u2019esp\u00e8re en la promesse que Dieu a faite \u00e0 nos anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_7\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v44_26_7\">7<\/sup>Les douze tribus de notre peuple esp\u00e8rent voir l\u2019accomplissement de cette promesse en servant Dieu avec ardeur jour et nuit. Et c\u2019est \u00e0 cause de cette esp\u00e9rance, roi Agrippa, que les Juifs m\u2019accusent ! <\/span><span class=\"v44_26_8\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v44_26_8\">8<\/sup>Pourquoi estimez-vous incroyable, vous Juifs, que Dieu ram\u00e8ne les morts \u00e0 la vie ? <\/span><span class=\"v44_26_9\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v44_26_9\">9<\/sup>Moi-m\u00eame, j\u2019avais pens\u00e9 devoir combattre par tous les moyens J\u00e9sus de Nazareth. <\/span><span class=\"v44_26_10\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v44_26_10\">10<\/sup>C\u2019est ce que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J\u2019ai re\u00e7u un pouvoir sp\u00e9cial des chefs des pr\u00eatres et j\u2019ai jet\u00e9 en prison beaucoup de croyants ; et, quand on les condamnait \u00e0 mort, je donnais mon approbation. <\/span><span class=\"v44_26_11\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v44_26_11\">11<\/sup>Souvent, en allant d\u2019une synagogue \u00e0 l\u2019autre, je les faisais punir et je voulais les obliger \u00e0 renier leur foi. Ma fureur contre eux \u00e9tait telle que j\u2019allais les pers\u00e9cuter jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte sa conversion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 9.1-19 ; 22.6-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_12\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v44_26_12\">12<\/sup>\u00ab C\u2019est ainsi que je me suis rendu \u00e0 Damas avec le pouvoir et la mission que m\u2019avaient confi\u00e9s les chefs des pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_13\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v44_26_13\">13<\/sup>J\u2019\u00e9tais en route, \u00e0 midi, roi Agrippa, lorsque j\u2019ai vu une lumi\u00e8re qui venait du ciel, plus \u00e9clatante que celle du soleil, et qui brillait autour de moi et de mes compagnons de voyage. <\/span><span class=\"v44_26_14\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v44_26_14\">14<\/sup>Nous sommes tous tomb\u00e9s \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait en aram\u00e9en : \u201cSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ? C\u2019est en vain que tu r\u00e9sistes, comme l\u2019animal qui rue contre le b\u00e2ton de son ma\u00eetre.\u201d <\/span><span class=\"v44_26_15\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v44_26_15\">15<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 : \u201cQui es-tu, Seigneur ?\u201d Et le Seigneur m\u2019a r\u00e9pondu : \u201cJe suis J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes. <\/span><span class=\"v44_26_16\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v44_26_16\">16<\/sup>Mais rel\u00e8ve-toi, tiens-toi debout. Je te suis apparu pour faire de toi mon serviteur ; tu seras mon t\u00e9moin pour annoncer comment tu m\u2019as vu aujourd\u2019hui et proclamer ce que je te r\u00e9v\u00e9lerai encore. <\/span><span class=\"v44_26_17\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v44_26_17\">17<\/sup>Je te prot\u00e9gerai face au peuple juif et aux autres peuples vers lesquels je vais t\u2019envoyer. <\/span><span class=\"v44_26_18\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v44_26_18\">18<\/sup>Je t\u2019envoie pour que tu leur ouvres les yeux, pour que tu les ram\u00e8nes de l\u2019obscurit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re et du pouvoir de Satan \u00e0 Dieu. S\u2019ils croient en moi, ils recevront le pardon de leurs p\u00e9ch\u00e9s et une place parmi ceux qui appartiennent \u00e0 Dieu.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul parle de son \u0153uvre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_19\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v44_26_19\">19<\/sup>\u00ab Et ainsi, roi Agrippa, je n\u2019ai pas d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 la vision qui m\u2019est venue du ciel. <\/span><span class=\"v44_26_20\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v44_26_20\">20<\/sup>Mais j\u2019ai pr\u00each\u00e9 d\u2019abord aux habitants de Damas et de J\u00e9rusalem, puis \u00e0 ceux de toute la Jud\u00e9e et aux membres des autres nations ; je les ai appel\u00e9s \u00e0 changer de comportement, \u00e0 se tourner vers Dieu et \u00e0 montrer par des actes la r\u00e9alit\u00e9 de ce changement. <\/span><span class=\"v44_26_21\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v44_26_21\">21<\/sup>C\u2019est pour cette raison que les Juifs m\u2019ont saisi alors que j\u2019\u00e9tais dans le temple et ont essay\u00e9 de me tuer. <\/span><span class=\"v44_26_22\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v44_26_22\">22<\/sup>Mais Dieu m\u2019a accord\u00e9 sa protection jusqu\u2019\u00e0 ce jour et je suis encore l\u00e0 pour apporter mon t\u00e9moignage \u00e0 tous, aux petits comme aux grands. Je n\u2019affirme rien d\u2019autre que ce que les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont d\u00e9clar\u00e9 devoir arriver : <\/span><span class=\"v44_26_23\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v44_26_23\">23<\/sup>que le Messie aurait \u00e0 souffrir, qu\u2019il serait le premier \u00e0 se relever d\u2019entre les morts et qu\u2019il annoncerait la lumi\u00e8re du salut \u00e0 notre peuple et aux autres nations. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul appelle Agrippa \u00e0 croire<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_24\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v44_26_24\">24<\/sup>Alors que Paul pr\u00e9sentait ainsi sa d\u00e9fense, Festus s\u2019\u00e9cria : \u00ab Tu es fou, Paul ! Tu as tant \u00e9tudi\u00e9 que tu en deviens fou ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_25\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v44_26_25\">25<\/sup>Paul lui r\u00e9pondit : \u00ab Je ne suis pas fou, Excellence. Les paroles que je prononce sont vraies et raisonnables. <\/span><span class=\"v44_26_26\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v44_26_26\">26<\/sup>Le roi Agrippa est renseign\u00e9 sur ces faits et je peux donc en parler avec assurance devant lui. Je suis persuad\u00e9 qu\u2019il n\u2019en ignore aucun, car cela ne s\u2019est pas pass\u00e9 en cachette, dans un coin. <\/span><span class=\"v44_26_27\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v44_26_27\">27<\/sup>Roi Agrippa, crois-tu \u00e0 ce qu\u2019ont annonc\u00e9 les proph\u00e8tes ? Je sais que tu y crois ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_28\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v44_26_28\">28<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Penses-tu faire de moi un chr\u00e9tien en si peu de temps ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_29\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v44_26_29\">29<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Qu\u2019il faille peu ou beaucoup de temps, je prie Dieu que non seulement toi, mais encore vous tous qui m\u2019\u00e9coutez aujourd\u2019hui, vous deveniez tels que je suis, \u00e0 l\u2019exception de ces cha\u00eenes ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_30\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v44_26_30\">30<\/sup>Le roi, le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice et tous ceux qui se trouvaient avec eux, se lev\u00e8rent alors <\/span><span class=\"v44_26_31\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v44_26_31\">31<\/sup>et, en se retirant, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme n\u2019a commis aucune faute pour laquelle il m\u00e9riterait la mort ou la prison. \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_32\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v44_26_32\">32<\/sup>Et Agrippa dit \u00e0 Festus : \u00ab Cet homme aurait pu \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 s\u2019il n\u2019en avait pas appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Acts.26","osis_end":"fra-FRC97:Acts.26.32","order":"44026","link":"fra-FRC97\/Acts\/26","display":"Actes des Ap\u00f4tres 26","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul est envoy\u00e9 \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_1\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v44_27_1\">1<\/sup>Lorsqu\u2019il fut d\u00e9cid\u00e9 que nous partirions en bateau pour l\u2019Italie, on remit Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 un officier appel\u00e9 Julius, capitaine dans le bataillon romain dit \u00ab bataillon de l\u2019empereur \u00bb. <\/span><span class=\"v44_27_2\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v44_27_2\">2<\/sup>Nous avons embarqu\u00e9 sur un bateau d\u2019Adramytte, qui devait se diriger vers les ports de la province d\u2019Asie, et nous sommes partis. Aristarque, un Mac\u00e9donien de Thessalonique, \u00e9tait avec nous. <\/span><span class=\"v44_27_3\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v44_27_3\">3<\/sup>Le lendemain, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Sidon. Julius, qui traitait Paul avec bienveillance, lui permit d\u2019aller voir ses amis pour recevoir ce dont il avait besoin. <\/span><span class=\"v44_27_4\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v44_27_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s \u00eatre repartis de l\u00e0, nous avons pass\u00e9 le long de la c\u00f4te abrit\u00e9e de l\u2019\u00eele de Chypre, car les vents nous \u00e9taient contraires. <\/span><span class=\"v44_27_5\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v44_27_5\">5<\/sup>Nous avons travers\u00e9 la mer pr\u00e8s de la Cilicie et de la Pamphylie, et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Myra, en Lycie. <\/span><span class=\"v44_27_6\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v44_27_6\">6<\/sup>L\u00e0, l\u2019officier romain trouva un bateau d\u2019Alexandrie qui se rendait en Italie et il nous y fit embarquer. <\/span><span class=\"v44_27_7\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v44_27_7\">7<\/sup>Pendant plusieurs jours, nous avons navigu\u00e9 lentement et c\u2019est avec beaucoup de peine que nous sommes parvenus devant la ville de Cnide. Comme le vent nous emp\u00eachait d\u2019aller plus loin dans cette direction, nous avons pass\u00e9 par le cap Salmon\u00e9 pour nous trouver du c\u00f4t\u00e9 abrit\u00e9 de l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_8\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v44_27_8\">8<\/sup>Nous avons avanc\u00e9 avec beaucoup de peine le long de la c\u00f4te et sommes arriv\u00e9s \u00e0 un endroit appel\u00e9 Bons-Ports, pr\u00e8s de la ville de Las\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_9\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v44_27_9\">9<\/sup>Nous avions perdu beaucoup de temps et il devenait dangereux de continuer \u00e0 naviguer, car le jour du je\u00fbne d\u2019automne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9. C\u2019est pourquoi Paul donna cet avertissement aux marins : <\/span><span class=\"v44_27_10\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v44_27_10\">10<\/sup>\u00ab Je vois, mes amis, que ce voyage sera dangereux : le bateau et sa cargaison vont subir de graves dommages et, de plus, nous risquons nous-m\u00eames d\u2019y perdre la vie. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_11\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v44_27_11\">11<\/sup>Mais l\u2019officier romain avait plus confiance dans l\u2019opinion du capitaine et du propri\u00e9taire du bateau que dans les paroles de Paul. <\/span><span class=\"v44_27_12\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v44_27_12\">12<\/sup>En outre, le port ne convenait pas pour y passer l\u2019hiver ; c\u2019est pourquoi, la plupart des hommes \u00e0 bord d\u00e9cid\u00e8rent de partir de l\u00e0 : ils voulaient atteindre, si possible, Ph\u00e9nix, un port de Cr\u00e8te tourn\u00e9 vers le sud-ouest et le nord-ouest, pour y passer l\u2019hiver.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La temp\u00eate sur la mer<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_13\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v44_27_13\">13<\/sup>Un l\u00e9ger vent du sud se mit \u00e0 souffler, et ils pens\u00e8rent qu\u2019ils pouvaient r\u00e9aliser leur projet. Ils lev\u00e8rent l\u2019ancre et avanc\u00e8rent en se tenant tr\u00e8s pr\u00e8s de la c\u00f4te de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_14\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v44_27_14\">14<\/sup>Mais bient\u00f4t, un vent violent appel\u00e9 \u00ab vent du nord-est \u00bb descendit des montagnes de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_27_15\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v44_27_15\">15<\/sup>Le bateau fut entra\u00een\u00e9 : il \u00e9tait impossible de le maintenir contre le vent et nous avons d\u00fb nous laisser emporter. <\/span><span class=\"v44_27_16\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v44_27_16\">16<\/sup>Nous avons pass\u00e9 au sud d\u2019une petite \u00eele appel\u00e9e Cauda, qui nous abritait un peu. Nous avons r\u00e9ussi alors, avec beaucoup de peine, \u00e0 nous rendre ma\u00eetres du canot de sauvetage. <\/span><span class=\"v44_27_17\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v44_27_17\">17<\/sup>Les marins l\u2019ont remont\u00e9 \u00e0 bord, puis ils ont attach\u00e9 des cordes de secours autour du bateau. Comme ils craignaient d\u2019aller se jeter sur les bancs de sable des c\u00f4tes de Libye, ils l\u00e2ch\u00e8rent l\u2019ancre flottante et se laiss\u00e8rent ainsi entra\u00eener par le vent. <\/span><span class=\"v44_27_18\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v44_27_18\">18<\/sup>La temp\u00eate continuait \u00e0 nous secouer violemment de sorte que, le lendemain, ils se mirent \u00e0 jeter la cargaison \u00e0 la mer <\/span><span class=\"v44_27_19\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v44_27_19\">19<\/sup>et, le jour suivant, ils lanc\u00e8rent de leurs propres mains l\u2019\u00e9quipement du bateau par-dessus bord. <\/span><span class=\"v44_27_20\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v44_27_20\">20<\/sup>Pendant plusieurs jours, on ne put voir ni le soleil, ni les \u00e9toiles, et la temp\u00eate restait toujours aussi forte. Nous avons finalement perdu tout espoir d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_21\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v44_27_21\">21<\/sup>Ceux qui \u00e9taient \u00e0 bord n\u2019avaient rien mang\u00e9 depuis longtemps. Alors Paul, debout devant eux, leur dit : \u00ab Vous auriez d\u00fb m\u2019\u00e9couter, mes amis, et ne pas quitter la Cr\u00e8te ; nous aurions ainsi \u00e9vit\u00e9 ces dommages et ces pertes. <\/span><span class=\"v44_27_22\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v44_27_22\">22<\/sup>Mais maintenant, je vous invite \u00e0 prendre courage, car aucun de vous ne perdra la vie ; le bateau seul sera perdu. <\/span><span class=\"v44_27_23\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v44_27_23\">23<\/sup>Cette nuit, en effet, un ange du Dieu \u00e0 qui j\u2019appartiens et que je sers s\u2019est approch\u00e9 de moi <\/span><span class=\"v44_27_24\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v44_27_24\">24<\/sup>et m\u2019a dit : \u201cN\u2019aie pas peur, Paul ! Il faut que tu comparaisses devant l\u2019empereur, et Dieu, dans sa bont\u00e9 pour toi, t\u2019accorde la vie de tous ceux qui naviguent avec toi.\u201d <\/span><span class=\"v44_27_25\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v44_27_25\">25<\/sup>Courage donc, mes amis, car j\u2019ai confiance en Dieu : il en sera comme il m\u2019a dit. <\/span><span class=\"v44_27_26\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v44_27_26\">26<\/sup>Mais nous devons \u00e9chouer sur la c\u00f4te d\u2019une \u00eele. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_27\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v44_27_27\">27<\/sup>C\u2019\u00e9tait la quatorzi\u00e8me nuit que la temp\u00eate nous emportait sur la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Vers minuit, les marins eurent l\u2019impression que nous approchions d\u2019une terre. <\/span><span class=\"v44_27_28\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v44_27_28\">28<\/sup>Ils lanc\u00e8rent une sonde et trouv\u00e8rent que l\u2019eau \u00e9tait profonde de trente-sept m\u00e8tres ; un peu plus loin, ils lanc\u00e8rent de nouveau la sonde et trouv\u00e8rent vingt-huit m\u00e8tres de profondeur. <\/span><span class=\"v44_27_29\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v44_27_29\">29<\/sup>Ils craignaient que notre bateau ne heurte des rochers, c\u2019est pourquoi ils jet\u00e8rent quatre ancres \u00e0 l\u2019arri\u00e8re et attendirent avec impatience la venue du jour. <\/span><span class=\"v44_27_30\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v44_27_30\">30<\/sup>Cependant, les marins cherchaient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper du navire ; ils firent descendre \u00e0 l\u2019eau le canot de sauvetage et pr\u00e9tendirent qu\u2019ils allaient fixer des ancres \u00e0 l\u2019avant du bateau. <\/span><span class=\"v44_27_31\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v44_27_31\">31<\/sup>Paul dit \u00e0 l\u2019officier romain et aux soldats : \u00ab Si ces gens ne restent pas sur le bateau, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_32\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v44_27_32\">32<\/sup>Alors les soldats coup\u00e8rent les cordes qui retenaient le canot et le laiss\u00e8rent aller.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_33\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v44_27_33\">33<\/sup>Avant la venue du jour, Paul les invita tous \u00e0 prendre de la nourriture, en disant : \u00ab Voici aujourd\u2019hui quatorze jours que dure votre attente angoiss\u00e9e et que vous restez sans rien manger. <\/span><span class=\"v44_27_34\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v44_27_34\">34<\/sup>Je vous invite donc \u00e0 prendre de la nourriture, car vous en avez besoin pour \u00eatre sauv\u00e9s. Aucun de vous ne perdra m\u00eame un cheveu de sa t\u00eate. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_35\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v44_27_35\">35<\/sup>Sur ces mots, Paul prit du pain et remercia Dieu devant tous, puis il le rompit et se mit \u00e0 manger. <\/span><span class=\"v44_27_36\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v44_27_36\">36<\/sup>Tous reprirent alors courage et mang\u00e8rent aussi. <\/span><span class=\"v44_27_37\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v44_27_37\">37<\/sup>Nous \u00e9tions, sur le bateau, deux cent soixante-seize personnes en tout. <\/span><span class=\"v44_27_38\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v44_27_38\">38<\/sup>Quand chacun eut mang\u00e9 \u00e0 sa faim, on jeta le bl\u00e9 \u00e0 la mer pour all\u00e9ger le bateau.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le naufrage<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_39\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v44_27_39\">39<\/sup>Lorsque le jour parut, les marins ne reconnurent pas la terre, mais ils aper\u00e7urent une baie avec une plage et d\u00e9cid\u00e8rent d\u2019y faire aborder le bateau, si possible. <\/span><span class=\"v44_27_40\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v44_27_40\">40<\/sup>Ils d\u00e9tach\u00e8rent les ancres et les laiss\u00e8rent partir dans la mer ; ils d\u00e9li\u00e8rent en m\u00eame temps les cordes des rames qui servaient de gouvernail. Puis ils hiss\u00e8rent une voile \u00e0 l\u2019avant du bateau pour que le vent le pousse et ils se dirig\u00e8rent vers la plage. <\/span><span class=\"v44_27_41\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v44_27_41\">41<\/sup>Mais ils arriv\u00e8rent contre un banc de sable entre deux courants o\u00f9 le bateau resta pris. La partie avant du bateau \u00e9tait enfonc\u00e9e dans le sable et ne pouvait pas bouger, tandis que la partie arri\u00e8re \u00e9tait bris\u00e9e par la violence des vagues. <\/span><span class=\"v44_27_42\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v44_27_42\">42<\/sup>Les soldats voulaient tuer les prisonniers, afin qu\u2019aucun d\u2019eux ne s\u2019\u00e9chappe \u00e0 la nage. <\/span><span class=\"v44_27_43\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v44_27_43\">43<\/sup>Mais l\u2019officier romain, qui d\u00e9sirait sauver Paul, les emp\u00eacha d\u2019ex\u00e9cuter leur projet. Il ordonna \u00e0 ceux qui savaient nager de sauter \u00e0 l\u2019eau les premiers pour gagner la terre ; <\/span><span class=\"v44_27_44\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v44_27_44\">44<\/sup>les autres devaient les suivre en se tenant \u00e0 des planches ou \u00e0 des d\u00e9bris du bateau. Et c\u2019est ainsi que tous parvinrent \u00e0 terre sains et saufs.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Acts.27","osis_end":"fra-FRC97:Acts.27.44","order":"44027","link":"fra-FRC97\/Acts\/27","display":"Actes des Ap\u00f4tres 27","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul en appelle \u00e0 l\u2019empereur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_1\"><sup id=\"Acts.25.1\" class=\"v44_25_1\">1<\/sup>Trois jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e dans la province, Festus se rendit de C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_25_2\"><sup id=\"Acts.25.2\" class=\"v44_25_2\">2<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les notables juifs vinrent lui pr\u00e9senter leur plainte contre Paul. Ils lui demand\u00e8rent <\/span><span class=\"v44_25_3\"><sup id=\"Acts.25.3\" class=\"v44_25_3\">3<\/sup>de leur accorder la faveur de ramener Paul \u00e0 J\u00e9rusalem ; en effet, ils avaient form\u00e9 un complot contre lui et voulaient le tuer en chemin. <\/span><span class=\"v44_25_4\"><sup id=\"Acts.25.4\" class=\"v44_25_4\">4<\/sup>Mais Festus r\u00e9pondit que Paul \u00e9tait en prison \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et que lui-m\u00eame allait bient\u00f4t repartir. <\/span><span class=\"v44_25_5\"><sup id=\"Acts.25.5\" class=\"v44_25_5\">5<\/sup>Et il ajouta : \u00ab Que vos chefs m\u2019accompagnent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et qu\u2019ils y accusent cet homme, s\u2019il a fait quelque chose de mal. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_6\"><sup id=\"Acts.25.6\" class=\"v44_25_6\">6<\/sup>Festus passa huit \u00e0 dix jours seulement chez eux, puis il retourna \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Le lendemain, il prit place au tribunal et donna l\u2019ordre d\u2019amener Paul. <\/span><span class=\"v44_25_7\"><sup id=\"Acts.25.7\" class=\"v44_25_7\">7<\/sup>Quand celui-ci fut arriv\u00e9, les Juifs qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem l\u2019entour\u00e8rent et port\u00e8rent contre lui de nombreuses et graves accusations qu\u2019ils \u00e9taient incapables de justifier. <\/span><span class=\"v44_25_8\"><sup id=\"Acts.25.8\" class=\"v44_25_8\">8<\/sup>Mais Paul se d\u00e9fendit en disant : \u00ab Je n\u2019ai commis aucune faute, ni contre la loi des Juifs, ni contre le temple, ni contre l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_9\"><sup id=\"Acts.25.9\" class=\"v44_25_9\">9<\/sup>Festus qui voulait plaire aux Juifs, demanda alors \u00e0 Paul : \u00ab Veux-tu te rendre \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 devant moi au sujet de cette affaire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_10\"><sup id=\"Acts.25.10\" class=\"v44_25_10\">10<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Je me tiens devant le tribunal de l\u2019empereur et c\u2019est l\u00e0 que je dois \u00eatre jug\u00e9. Je n\u2019ai rien fait de mal contre les Juifs, comme tu le sais tr\u00e8s bien toi-m\u00eame. <\/span><span class=\"v44_25_11\"><sup id=\"Acts.25.11\" class=\"v44_25_11\">11<\/sup>Si je suis coupable et si j\u2019ai commis une action pour laquelle je m\u00e9rite la mort, je ne refuse pas de mourir. Mais s\u2019il n\u2019y a rien de vrai dans les accusations que ces gens portent contre moi, personne n\u2019a le droit de me livrer \u00e0 eux. J\u2019en appelle \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_12\"><sup id=\"Acts.25.12\" class=\"v44_25_12\">12<\/sup>Alors Festus, apr\u00e8s avoir parl\u00e9 avec ses conseillers, r\u00e9pondit : \u00ab Tu en as appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur, tu iras donc devant l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_13\"><sup id=\"Acts.25.13\" class=\"v44_25_13\">13<\/sup>Quelques jours plus tard, le roi Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice, sa s\u0153ur, arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e pour saluer Festus. <\/span><span class=\"v44_25_14\"><sup id=\"Acts.25.14\" class=\"v44_25_14\">14<\/sup>Comme ils passaient l\u00e0 plusieurs jours, Festus pr\u00e9senta au roi le cas de Paul : \u00ab Il y a ici, lui dit-il, un homme que F\u00e9lix a laiss\u00e9 en prison. <\/span><span class=\"v44_25_15\"><sup id=\"Acts.25.15\" class=\"v44_25_15\">15<\/sup>Lorsque je suis all\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, les chefs des pr\u00eatres et les anciens des Juifs ont port\u00e9 plainte contre lui et m\u2019ont demand\u00e9 de le condamner. <\/span><span class=\"v44_25_16\"><sup id=\"Acts.25.16\" class=\"v44_25_16\">16<\/sup>Je leur ai r\u00e9pondu que les Romains n\u2019ont pas l\u2019habitude de livrer un accus\u00e9 \u00e0 la justice avant qu\u2019il ait eu l\u2019occasion, face \u00e0 ses adversaires, de se d\u00e9fendre contre leurs accusations. <\/span><span class=\"v44_25_17\"><sup id=\"Acts.25.17\" class=\"v44_25_17\">17<\/sup>Ils sont alors venus ici avec moi. Sans perdre de temps, j\u2019ai pris place au tribunal le lendemain m\u00eame et j\u2019ai donn\u00e9 l\u2019ordre d\u2019amener cet homme. <\/span><span class=\"v44_25_18\"><sup id=\"Acts.25.18\" class=\"v44_25_18\">18<\/sup>Ses adversaires se sont pr\u00e9sent\u00e9s, mais ne l\u2019ont accus\u00e9 d\u2019aucun des m\u00e9faits que je pensais. <\/span><span class=\"v44_25_19\"><sup id=\"Acts.25.19\" class=\"v44_25_19\">19<\/sup>Ils avaient seulement avec lui des discussions au sujet de leur propre religion et d\u2019un certain J\u00e9sus, qui est mort et que Paul affirmait \u00eatre vivant. <\/span><span class=\"v44_25_20\"><sup id=\"Acts.25.20\" class=\"v44_25_20\">20<\/sup>Quant \u00e0 moi, je ne voyais pas comment proc\u00e9der dans un tel cas, c\u2019est pourquoi j\u2019ai propos\u00e9 \u00e0 Paul d\u2019aller \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 au sujet de cette affaire. <\/span><span class=\"v44_25_21\"><sup id=\"Acts.25.21\" class=\"v44_25_21\">21<\/sup>Mais Paul a fait appel : il a demand\u00e9 que sa cause soit r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la d\u00e9cision de l\u2019empereur. J\u2019ai donc donn\u00e9 l\u2019ordre de le garder en prison jusqu\u2019\u00e0 ce que je puisse l\u2019envoyer \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_22\"><sup id=\"Acts.25.22\" class=\"v44_25_22\">22<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Festus : \u00ab Je voudrais bien entendre moi-m\u00eame cet homme. \u00bb \u2013 \u00ab Demain, tu l\u2019entendras \u00bb, r\u00e9pondit Festus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_23\"><sup id=\"Acts.25.23\" class=\"v44_25_23\">23<\/sup>Le lendemain donc, Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice vinrent en cort\u00e8ge solennel et entr\u00e8rent dans la salle d\u2019audience avec les chefs militaires et les notables de la ville. Sur un ordre de Festus, Paul fut amen\u00e9. <\/span><span class=\"v44_25_24\"><sup id=\"Acts.25.24\" class=\"v44_25_24\">24<\/sup>Puis Festus d\u00e9clara : \u00ab Roi Agrippa et vous tous qui \u00eates pr\u00e9sents avec nous, vous voyez cet homme : toute la population juive est venue se plaindre de lui aupr\u00e8s de moi, aussi bien \u00e0 J\u00e9rusalem qu\u2019ici, en criant qu\u2019il n\u2019\u00e9tait plus digne de vivre. <\/span><span class=\"v44_25_25\"><sup id=\"Acts.25.25\" class=\"v44_25_25\">25<\/sup>Quant \u00e0 moi, j\u2019ai constat\u00e9 qu\u2019il n\u2019a commis aucune action pour laquelle il m\u00e9riterait la mort. Cependant, lui-m\u00eame en a appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur ; j\u2019ai donc d\u00e9cid\u00e9 de le lui envoyer. <\/span><span class=\"v44_25_26\"><sup id=\"Acts.25.26\" class=\"v44_25_26\">26<\/sup>Toutefois, je n\u2019ai rien de pr\u00e9cis \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l\u2019empereur sur son cas ; c\u2019est pourquoi je l\u2019ai fait compara\u00eetre devant vous, et surtout devant toi, roi Agrippa, afin que, apr\u00e8s l\u2019interrogatoire, j\u2019aie quelque chose \u00e0 \u00e9crire. <\/span><span class=\"v44_25_27\"><sup id=\"Acts.25.27\" class=\"v44_25_27\">27<\/sup>Il me semble absurde, en effet, d\u2019envoyer \u00e0 Rome un prisonnier sans indiquer clairement les accusations port\u00e9es contre lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:Acts.25","osis_end":"fra-FRC97:Acts.25.27","order":"44025","link":"fra-FRC97\/Acts\/25","display":"Actes des Ap\u00f4tres 25","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}