{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Triomphe final de Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_10_1\"><sup id=\"Esth.10.1\" class=\"v17_10_1\">1<\/sup>Le roi Xerx\u00e8s imposa des travaux forc\u00e9s aux habitants des r\u00e9gions c\u00f4ti\u00e8res de son empire comme \u00e0 ceux de l\u2019int\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v17_10_2\"><sup id=\"Esth.10.2\" class=\"v17_10_2\">2<\/sup>Toutes les grandes et courageuses actions du roi, de m\u00eame que la mani\u00e8re dont il \u00e9leva Mardoch\u00e9e \u00e0 une haute situation, sont racont\u00e9es dans le livre intitul\u00e9 :<span class=\"it\">Actes des rois de M\u00e9die et de Perse<\/span>. <\/span><span class=\"v17_10_3\"><sup id=\"Esth.10.3\" class=\"v17_10_3\">3<\/sup>En effet, Mardoch\u00e9e, le Juif, devint le personnage le plus puissant de l\u2019empire, apr\u00e8s le roi Xerx\u00e8s. Il \u00e9tait honor\u00e9 et aim\u00e9 par tous ses compatriotes juifs. Il travailla pour leur bien et il intervint pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de son peuple.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Esth.10","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3","order":"17010","link":"fra-FRC97\/Esth\/10","display":"Esther 10","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Job.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Job.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Premi\u00e8re \u00e9preuve de Job<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_1\"><sup id=\"Job.1.1\" class=\"v18_1_1\">1<\/sup>Il y avait une fois au pays d\u2019Ous un homme du nom de Job. Cet homme \u00e9tait irr\u00e9prochable, droit, fid\u00e8le \u00e0 Dieu et se tenait \u00e0 l\u2019\u00e9cart du mal. <\/span><span class=\"v18_1_2\"><sup id=\"Job.1.2\" class=\"v18_1_2\">2<\/sup>Il \u00e9tait p\u00e8re de sept fils et de trois filles ; <\/span><span class=\"v18_1_3\"><sup id=\"Job.1.3\" class=\"v18_1_3\">3<\/sup>il poss\u00e9dait sept mille moutons, trois mille chameaux, cinq cents paires de b\u0153ufs et cinq cents \u00e2nesses, ainsi que de nombreux domestiques. C\u2019\u00e9tait le personnage le plus consid\u00e9rable \u00e0 l\u2019est de la Palestine.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_4\"><sup id=\"Job.1.4\" class=\"v18_1_4\">4<\/sup>De temps en temps, ses fils se rendaient chez l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre eux, \u00e0 tour de r\u00f4le, pour y faire un bon repas. Ils invitaient alors leurs trois s\u0153urs \u00e0 manger et boire avec eux. <\/span><span class=\"v18_1_5\"><sup id=\"Job.1.5\" class=\"v18_1_5\">5<\/sup>Quand les festivit\u00e9s \u00e9taient achev\u00e9es, Job faisait venir ses enfants pour les purifier. Il se levait t\u00f4t le lendemain et offrait \u00e0 Dieu un sacrifice complet pour chacun d\u2019eux, car il se disait : \u00ab Mes fils ont peut-\u00eatre commis une faute, ils ont peut-\u00eatre offens\u00e9 Dieu en pens\u00e9e. \u00bb C\u2019est ainsi que Job agissait chaque fois.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_6\"><sup id=\"Job.1.6\" class=\"v18_1_6\">6<\/sup>Or un jour que les anges de Dieu venaient faire leur rapport au Seigneur, le Satan, l\u2019accusateur, se pr\u00e9senta parmi eux, lui aussi. <\/span><span class=\"v18_1_7\"><sup id=\"Job.1.7\" class=\"v18_1_7\">7<\/sup>Le Seigneur lui demanda : \u00ab D\u2019o\u00f9 viens-tu donc ? \u00bb L\u2019accusateur r\u00e9pondit au Seigneur : \u00ab Je viens de faire un tour sur terre. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v18_1_8\"><sup id=\"Job.1.8\" class=\"v18_1_8\">8<\/sup>\u00ab Tu as s\u00fbrement remarqu\u00e9 mon serviteur Job, dit le Seigneur. Il n\u2019a pas son pareil sur terre. C\u2019est un homme irr\u00e9prochable et droit ; il m\u2019est fid\u00e8le et se tient \u00e0 l\u2019\u00e9cart du mal. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v18_1_9\"><sup id=\"Job.1.9\" class=\"v18_1_9\">9<\/sup>\u00ab Si Job t\u2019est fid\u00e8le, r\u00e9pliqua l\u2019accusateur, est-ce gratuitement ? <\/span><span class=\"v18_1_10\"><sup id=\"Job.1.10\" class=\"v18_1_10\">10<\/sup>Ne le prot\u00e8ges-tu pas de tous c\u00f4t\u00e9s, comme par une cl\u00f4ture, lui, sa famille et ses biens ? Tu as si bien favoris\u00e9 ce qu\u2019il a entrepris, que ses troupeaux sont r\u00e9pandus sur tout le pays. <\/span><span class=\"v18_1_11\"><sup id=\"Job.1.11\" class=\"v18_1_11\">11<\/sup>Mais si tu oses toucher \u00e0 ce qu\u2019il poss\u00e8de, il te maudira ouvertement ! \u00bb <\/span><span class=\"v18_1_12\"><sup id=\"Job.1.12\" class=\"v18_1_12\">12<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 l\u2019accusateur : \u00ab Eh bien, tu peux disposer de tout ce qu\u2019il poss\u00e8de. Mais garde-toi de toucher \u00e0 lui-m\u00eame. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_12\">Alors l\u2019accusateur se retira hors de la pr\u00e9sence du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_13\"><sup id=\"Job.1.13\" class=\"v18_1_13\">13<\/sup>Un jour que les enfants de Job \u00e9taient occup\u00e9s \u00e0 manger et boire chez leur fr\u00e8re a\u00een\u00e9, <\/span><span class=\"v18_1_14\"><sup id=\"Job.1.14\" class=\"v18_1_14\">14<\/sup>un messager arriva chez Job et lui dit : \u00ab Les b\u0153ufs \u00e9taient en train de labourer, et les \u00e2nesses se trouvaient au pr\u00e9 non loin de l\u00e0, <\/span><span class=\"v18_1_15\"><sup id=\"Job.1.15\" class=\"v18_1_15\">15<\/sup>quand des Sab\u00e9ens se sont pr\u00e9cipit\u00e9s sur eux et les ont enlev\u00e9s, passant tes domestiques au fil de l\u2019\u00e9p\u00e9e. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 m\u2019\u00e9chapper pour t\u2019en avertir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_16\"><sup id=\"Job.1.16\" class=\"v18_1_16\">16<\/sup>Le premier messager n\u2019avait pas fini de parler qu\u2019un autre arriva pour annoncer : \u00ab La foudre est tomb\u00e9e du ciel sur les troupeaux de moutons et sur tes domestiques, et elle a tout consum\u00e9. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 pouvoir m\u2019\u00e9chapper pour t\u2019en avertir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_17\"><sup id=\"Job.1.17\" class=\"v18_1_17\">17<\/sup>Il n\u2019avait pas fini de parler qu\u2019un autre arriva pour annoncer : \u00ab Des Chald\u00e9ens ont form\u00e9 trois bandes, qui se sont jet\u00e9es sur les chameaux et les ont enlev\u00e9s, passant tes domestiques au fil de l\u2019\u00e9p\u00e9e. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 pouvoir m\u2019\u00e9chapper pour t\u2019en avertir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_18\"><sup id=\"Job.1.18\" class=\"v18_1_18\">18<\/sup>Il n\u2019avait pas fini de parler qu\u2019un autre arriva pour annoncer : \u00ab Tes enfants \u00e9taient occup\u00e9s \u00e0 manger et boire chez leur fr\u00e8re a\u00een\u00e9, <\/span><span class=\"v18_1_19\"><sup id=\"Job.1.19\" class=\"v18_1_19\">19<\/sup>quand un ouragan survenant du d\u00e9sert a heurt\u00e9 violemment les quatre coins de la maison ; la maison s\u2019est effondr\u00e9e et les jeunes gens sont morts. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 m\u2019\u00e9chapper pour t\u2019en avertir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_20\"><sup id=\"Job.1.20\" class=\"v18_1_20\">20<\/sup>Alors Job se leva, il d\u00e9chira son manteau, se rasa la t\u00eate et se jeta \u00e0 terre, le front dans la poussi\u00e8re ; <\/span><span class=\"v18_1_21\"><sup id=\"Job.1.21\" class=\"v18_1_21\">21<\/sup>il d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v18_1_21\">\u00ab Je suis sorti tout nu du ventre de ma m\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v18_1_21\">je retournerai nu au ventre de la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v18_1_21\">Le Seigneur a donn\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v18_1_21\">le Seigneur a repris.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v18_1_21\">Il faut continuer de remercier le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_22\"><sup id=\"Job.1.22\" class=\"v18_1_22\">22<\/sup>Dans tous ces malheurs Job ne commit ainsi aucune faute ; il ne dit rien d\u2019inconvenant contre Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Job.1","osis_end":"fra-FRC97:Job.1.22","order":"18001","link":"fra-FRC97\/Job\/1","display":"Job 1","book":{"version_id":"232","name":"Job","abbr":"Job","ord":"18","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Job","osis_end":"fra-FRC97:Job.42.17"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Job.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La vengeance des Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_1\"><sup id=\"Esth.9.1\" class=\"v17_9_1\">1<\/sup>Le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, ou mois de Adar, arriva. C\u2019\u00e9tait la date o\u00f9 le d\u00e9cret royal entrait en application et o\u00f9 les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 triompher d\u2019eux. Mais le contraire se produisit et les Juifs triomph\u00e8rent de ceux qui les d\u00e9testaient. <\/span><span class=\"v17_9_2\"><sup id=\"Esth.9.2\" class=\"v17_9_2\">2<\/sup>Partout dans l\u2019empire du roi Xerx\u00e8s, les Juifs se rassembl\u00e8rent dans les villes qu\u2019ils habitaient et ils attaqu\u00e8rent ceux qui leur voulaient du mal. Personne ne leur r\u00e9sista, car ils inspiraient \u00e0 tous une grande terreur. <\/span><span class=\"v17_9_3\"><sup id=\"Esth.9.3\" class=\"v17_9_3\">3<\/sup>Les hauts fonctionnaires, les repr\u00e9sentants du roi, les gouverneurs et le personnel de l\u2019administration royale, prirent m\u00eame le parti des Juifs tant ils avaient peur de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_9_4\"><sup id=\"Esth.9.4\" class=\"v17_9_4\">4<\/sup>En effet, Mardoch\u00e9e occupait un poste \u00e9lev\u00e9 au palais royal et son influence se faisait sentir jusque dans les provinces : c\u2019\u00e9tait un personnage de plus en plus puissant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_5\"><sup id=\"Esth.9.5\" class=\"v17_9_5\">5<\/sup>Les Juifs purent traiter comme il leur plut ceux qui les d\u00e9testaient, ils mirent \u00e0 mort leurs ennemis ; ce fut une tuerie et un massacre. <\/span><span class=\"v17_9_6\"><sup id=\"Esth.9.6\" class=\"v17_9_6\">6<\/sup>Dans la citadelle de Suse, ils tu\u00e8rent cinq cents hommes. <\/span><span class=\"v17_9_7\"><sup id=\"Esth.9.7-Esth.9.10\" class=\"v17_9_7\">7-10<\/sup>Ils mirent \u00e9galement \u00e0 mort les dix fils de Haman, fils de Hammedata et adversaire des Juifs. Il s\u2019agissait de Parchanedata, Dalfon, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmacheta, Arissa\u00ef, Arida\u00ef et Vay\u00e9zata. Cependant il n\u2019y eut pas de pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_11\"><sup id=\"Esth.9.11\" class=\"v17_9_11\">11<\/sup>Le m\u00eame jour, on fit conna\u00eetre au roi le nombre des gens qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la citadelle de Suse. <\/span><span class=\"v17_9_12\"><sup id=\"Esth.9.12\" class=\"v17_9_12\">12<\/sup>Le roi dit alors \u00e0 la reine Esther : \u00ab Rien que dans la citadelle de Suse, les Juifs ont massacr\u00e9 cinq cents hommes en plus des dix fils de Haman. Combien ont-ils d\u00fb en tuer dans les autres parties de l\u2019empire ! Mais si tu d\u00e9sires encore me demander quelque chose, je te l\u2019accorderai, je r\u00e9aliserai tous tes v\u0153ux. \u00bb <\/span><span class=\"v17_9_13\"><sup id=\"Esth.9.13\" class=\"v17_9_13\">13<\/sup>Esther r\u00e9pondit : \u00ab Si sa Majest\u00e9 le roi le juge bon, qu\u2019il soit permis aux Juifs de Suse d\u2019agir encore demain selon le d\u00e9cret qui \u00e9tait valable aujourd\u2019hui, et que les corps des dix fils de Haman soient pendus \u00e0 un gibet. \u00bb <\/span><span class=\"v17_9_14\"><sup id=\"Esth.9.14\" class=\"v17_9_14\">14<\/sup>Le roi donna les ordres n\u00e9cessaires : un nouveau d\u00e9cret fut publi\u00e9 \u00e0 Suse et les corps des dix fils de Haman furent pendus. <\/span><span class=\"v17_9_15\"><sup id=\"Esth.9.15\" class=\"v17_9_15\">15<\/sup>Les Juifs de Suse se rassembl\u00e8rent encore le quatorzi\u00e8me jour du mois de Adar, ils tu\u00e8rent trois cents hommes dans la ville, mais ils ne pill\u00e8rent pas leurs biens.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_16\"><sup id=\"Esth.9.16\" class=\"v17_9_16\">16<\/sup>Les Juifs qui vivaient dans les autres parties de l\u2019empire se rassembl\u00e8rent \u00e9galement pour d\u00e9fendre leur vie. Ils se d\u00e9barrass\u00e8rent de leurs ennemis en tuant soixante-quinze mille de ceux qui les d\u00e9testaient, mais ils ne pill\u00e8rent pas leurs biens. <\/span><span class=\"v17_9_17\"><sup id=\"Esth.9.17\" class=\"v17_9_17\">17<\/sup>Cela se passa le treizi\u00e8me jour du mois de Adar. Le quatorzi\u00e8me jour, ils cess\u00e8rent tout massacre et, le m\u00eame jour, ils festoy\u00e8rent joyeusement. <\/span><span class=\"v17_9_18\"><sup id=\"Esth.9.18\" class=\"v17_9_18\">18<\/sup>Par contre, les Juifs de Suse, qui s\u2019\u00e9taient veng\u00e9s de leurs ennemis les treizi\u00e8me et quatorzi\u00e8me jours de Adar, prirent du repos le quinzi\u00e8me et c\u2019est ce jour-l\u00e0 qu\u2019ils festoy\u00e8rent joyeusement. <\/span><span class=\"v17_9_19\"><sup id=\"Esth.9.19\" class=\"v17_9_19\">19<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi les Juifs qui habitent les localit\u00e9s de la campagne c\u00e9l\u00e8brent un jour de f\u00eate le quatorzi\u00e8me jour du mois de Adar : ils festoient joyeusement et s\u2019envoient des cadeaux les uns aux autres.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Institution d\u2019une f\u00eate comm\u00e9morative<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_20\"><sup id=\"Esth.9.20\" class=\"v17_9_20\">20<\/sup>Mardoch\u00e9e r\u00e9digea le r\u00e9cit de ces \u00e9v\u00e9nements. Puis il envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui vivaient dans les provinces proches ou lointaines de l\u2019empire de Xerx\u00e8s. <\/span><span class=\"v17_9_21\"><sup id=\"Esth.9.21\" class=\"v17_9_21\">21<\/sup>Il leur demandait de c\u00e9l\u00e9brer une f\u00eate, chaque ann\u00e9e, les quatorzi\u00e8me et quinzi\u00e8me jours du mois de Adar. <\/span><span class=\"v17_9_22\"><sup id=\"Esth.9.22\" class=\"v17_9_22\">22<\/sup>En effet, ces jours-l\u00e0, les Juifs s\u2019\u00e9taient d\u00e9barrass\u00e9s de leurs ennemis ; ce mois-l\u00e0, leur d\u00e9tresse s\u2019\u00e9tait transform\u00e9e en joie et leur malheur en bonheur. Ils devaient donc comm\u00e9morer ces \u00e9v\u00e9nements en festoyant joyeusement, en s\u2019envoyant des cadeaux les uns aux autres et en faisant des dons aux pauvres. <\/span><span class=\"v17_9_23\"><sup id=\"Esth.9.23\" class=\"v17_9_23\">23<\/sup>Les Juifs suivirent les instructions de Mardoch\u00e9e et la f\u00eate, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e une premi\u00e8re fois, devint une tradition.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_24\"><sup id=\"Esth.9.24\" class=\"v17_9_24\">24<\/sup>Mardoch\u00e9e rappelait ceci : Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag, l\u2019adversaire des Juifs, avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019exterminer ceux-ci. Il avait jet\u00e9 les d\u00e9s, appel\u00e9s<span class=\"it\">pourim<\/span>, pour fixer le jour de leur extermination totale. <\/span><span class=\"v17_9_25\"><sup id=\"Esth.9.25\" class=\"v17_9_25\">25<\/sup>Mais Esther alla trouver le roi, et celui-ci ordonna par \u00e9crit de faire subir \u00e0 Haman le sort affreux qu\u2019il avait pr\u00e9vu pour les Juifs ; c\u2019est ainsi que Haman et ses fils furent pendus \u00e0 un gibet. <\/span><span class=\"v17_9_26\"><sup id=\"Esth.9.26\" class=\"v17_9_26\">26<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi on appelle ces jours de f\u00eate les<span class=\"it\">Pourim<\/span>, d\u2019apr\u00e8s le mot<span class=\"it\">pour<\/span> qui signifie \u201cd\u00e9\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_26\">Les Juifs tinrent compte des instructions de la lettre de Mardoch\u00e9e ainsi que de tout ce qu\u2019ils avaient vu et subi eux-m\u00eames. <\/span><span class=\"v17_9_27\"><sup id=\"Esth.9.27\" class=\"v17_9_27\">27<\/sup>Ils institu\u00e8rent la tradition valable pour eux, pour leurs descendants et pour tous ceux qui se feraient Juifs, de f\u00eater sans faute ces deux jours chaque ann\u00e9e \u00e0 la date fix\u00e9e et conform\u00e9ment aux consignes de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_9_28\"><sup id=\"Esth.9.28\" class=\"v17_9_28\">28<\/sup>Dans toutes les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir, chaque famille juive de chaque province et de chaque ville de l\u2019empire devait continuer \u00e0 f\u00eater les jours des<span class=\"it\">Pourim<\/span> ; il fallait que les Juifs et leurs descendants n\u2019interrompent jamais cette tradition et n\u2019oublient pas ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_29\"><sup id=\"Esth.9.29\" class=\"v17_9_29\">29<\/sup>La reine Esther, fille d\u2019Abiha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9crivirent une seconde fois pour confirmer avec toute leur autorit\u00e9 la lettre relative aux<span class=\"it\">Pourim<\/span>. <\/span><span class=\"v17_9_30\"><sup id=\"Esth.9.30\" class=\"v17_9_30\">30<\/sup>Ces nouvelles lettres furent adress\u00e9es \u00e0 tous les Juifs dans les cent vingt-sept provinces de l\u2019empire de Xerx\u00e8s. Elles contenaient des v\u0153ux de paix et de s\u00e9curit\u00e9. <\/span><span class=\"v17_9_31\"><sup id=\"Esth.9.31\" class=\"v17_9_31\">31<\/sup>Elles recommandaient aux Juifs de f\u00eater les<span class=\"it\">Pourim<\/span> \u00e0 la date fix\u00e9e selon les instructions d\u2019Esther et de Mardoch\u00e9e ; la d\u00e9cision en \u00e9tait prise pour eux et leurs descendants comme celle concernant les je\u00fbnes et les lamentations. <\/span><span class=\"v17_9_32\"><sup id=\"Esth.9.32\" class=\"v17_9_32\">32<\/sup>Ces ordres d\u2019Esther confirmaient l\u2019institution de la f\u00eate des<span class=\"it\">Pourim<\/span>, et on les mit par \u00e9crit dans un livre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Esth.9","osis_end":"fra-FRC97:Esth.9.32","order":"17009","link":"fra-FRC97\/Esth\/9","display":"Esther 9","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}