{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.8\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_1\"><sup id=\"Esth.8.1\" class=\"v17_8_1\">1<\/sup>Le jour m\u00eame, le roi Xerx\u00e8s remit \u00e0 la reine Esther tous les biens de Haman, l\u2019adversaire des Juifs. Par ailleurs, Esther apprit au roi que Mardoch\u00e9e \u00e9tait son parent. Le roi le fit venir ; <\/span><span class=\"v17_8_2\"><sup id=\"Esth.8.2\" class=\"v17_8_2\">2<\/sup>il enleva l\u2019anneau royal qu\u2019il avait repris \u00e0 Haman et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e. En outre, Esther chargea celui-ci de g\u00e9rer les biens de Haman.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">D\u00e9cret royal en faveur des Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_3\"><sup id=\"Esth.8.3\" class=\"v17_8_3\">3<\/sup>Esther parla de nouveau au roi. Elle se jeta \u00e0 ses pieds et le supplia, en pleurant, de s\u2019opposer aux plans malfaisants que Haman, le descendant d\u2019Agag, avait \u00e9labor\u00e9s contre les Juifs. <\/span><span class=\"v17_8_4\"><sup id=\"Esth.8.4\" class=\"v17_8_4\">4<\/sup>Le roi tendit son sceptre d\u2019or \u00e0 Esther qui se releva <\/span><span class=\"v17_8_5\"><sup id=\"Esth.8.5\" class=\"v17_8_5\">5<\/sup>et lui dit : \u00ab Si sa Majest\u00e9 le roi le juge bon et raisonnable, si j\u2019ai obtenu sa faveur et son affection, qu\u2019il fasse r\u00e9voquer par \u00e9crit les lettres que Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag, a r\u00e9dig\u00e9es en vue du massacre des Juifs qui vivent dans toutes les provinces de l\u2019empire. <\/span><span class=\"v17_8_6\"><sup id=\"Esth.8.6\" class=\"v17_8_6\">6<\/sup>Comment pourrais-je supporter de voir un tel malheur s\u2019abattre sur mon peuple, comment pourrais-je assister \u00e0 l\u2019extermination de ma propre race ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\"><sup id=\"Esth.8.7\" class=\"v17_8_7\">7<\/sup>Le roi Xerx\u00e8s r\u00e9pondit \u00e0 Esther et \u00e0 Mardoch\u00e9e, le Juif : \u00ab \u00c9coutez, j\u2019ai fait pendre Haman parce qu\u2019il mena\u00e7ait la vie des Juifs et je t\u2019ai remis tous ses biens, Esther. <\/span><span class=\"v17_8_8\"><sup id=\"Esth.8.8\" class=\"v17_8_8\">8<\/sup>Mais il m\u2019est impossible d\u2019annuler un ordre sign\u00e9 en mon nom et cachet\u00e9 avec mon anneau. Cependant vous pouvez vous-m\u00eames \u00e9crire des lettres pr\u00e9sentant les mesures que vous jugez favorables aux Juifs, les signer en mon nom et les cacheter avec mon anneau. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_9\"><sup id=\"Esth.8.9\" class=\"v17_8_9\">9<\/sup>Le m\u00eame jour, le vingt-troisi\u00e8me du troisi\u00e8me mois, ou mois de Sivan, les secr\u00e9taires du roi furent convoqu\u00e9s. Selon les indications de Mardoch\u00e9e, ils \u00e9crivirent des lettres et les adress\u00e8rent aux Juifs, aux repr\u00e9sentants du roi, aux gouverneurs et hauts fonctionnaires des cent vingt-sept provinces de l\u2019empire, qui s\u2019\u00e9tendait de l\u2019Inde jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9thiopie. Elles furent r\u00e9dig\u00e9es dans les langues et les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9criture des peuples qui vivaient dans les diverses provinces, et dans la langue et le syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture propres aux Juifs. <\/span><span class=\"v17_8_10\"><sup id=\"Esth.8.10\" class=\"v17_8_10\">10<\/sup>On signa les lettres au nom du roi Xerx\u00e8s et on les cacheta avec son anneau. Des cavaliers, mont\u00e9s sur des chevaux provenant des \u00e9curies royales, furent charg\u00e9s de les porter. <\/span><span class=\"v17_8_11\"><sup id=\"Esth.8.11\" class=\"v17_8_11\">11<\/sup>Il y \u00e9tait \u00e9crit que le roi autorisait les Juifs de toutes les villes de l\u2019empire \u00e0 se rassembler pour d\u00e9fendre leur vie. Il leur permettait de d\u00e9truire, tuer, massacrer, dans toute province de l\u2019empire et dans n\u2019importe quel peuple, les gens arm\u00e9s qui les attaqueraient. Ils pouvaient m\u00eame tuer leurs femmes et leurs enfants et piller leurs biens. <\/span><span class=\"v17_8_12\"><sup id=\"Esth.8.12\" class=\"v17_8_12\">12<\/sup>Cette autorisation \u00e9tait valable partout dans l\u2019empire de Xerx\u00e8s pour un jour pr\u00e9cis, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, ou mois de Adar. <\/span><span class=\"v17_8_13\"><sup id=\"Esth.8.13\" class=\"v17_8_13\">13<\/sup>Dans chaque province la lettre re\u00e7ue devait avoir force de loi et \u00eatre port\u00e9e \u00e0 la connaissance de tout le monde, pour que les Juifs soient pr\u00eats \u00e0 se venger de leurs ennemis au jour fix\u00e9. <\/span><span class=\"v17_8_14\"><sup id=\"Esth.8.14\" class=\"v17_8_14\">14<\/sup>D\u00e8s que le roi leur en eut donn\u00e9 l\u2019ordre, les messagers, mont\u00e9s sur des chevaux des \u00e9curies royales, partirent \u00e0 toute vitesse. Puis le d\u00e9cret fut publi\u00e9 dans la citadelle de Suse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_15\"><sup id=\"Esth.8.15\" class=\"v17_8_15\">15<\/sup>Mardoch\u00e9e sortit du palais, v\u00eatu d\u2019un costume royal violet et blanc, avec un manteau blanc et rouge, et portant une grande couronne d\u2019or. La ville de Suse retentissait d\u2019acclamations et de cris de joie. <\/span><span class=\"v17_8_16\"><sup id=\"Esth.8.16\" class=\"v17_8_16\">16<\/sup>Pour les Juifs ce fut une explosion de bonheur, une all\u00e9gresse sans m\u00e9lange, un triomphe. <\/span><span class=\"v17_8_17\"><sup id=\"Esth.8.17\" class=\"v17_8_17\">17<\/sup>Dans chaque province, dans chaque ville, partout o\u00f9 le d\u00e9cret royal \u00e9tait parvenu, les Juifs \u00e9taient transport\u00e9s de joie, ils organisaient des banquets et des f\u00eates. Beaucoup de gens des autres peuples se firent m\u00eame Juifs \u00e0 cause de la terreur que les Juifs leur inspiraient.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Esth.8","osis_end":"fra-FRC97:Esth.8.17","order":"17008","link":"fra-FRC97\/Esth\/8","display":"Esther 8","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La vengeance des Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_1\"><sup id=\"Esth.9.1\" class=\"v17_9_1\">1<\/sup>Le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, ou mois de Adar, arriva. C\u2019\u00e9tait la date o\u00f9 le d\u00e9cret royal entrait en application et o\u00f9 les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 triompher d\u2019eux. Mais le contraire se produisit et les Juifs triomph\u00e8rent de ceux qui les d\u00e9testaient. <\/span><span class=\"v17_9_2\"><sup id=\"Esth.9.2\" class=\"v17_9_2\">2<\/sup>Partout dans l\u2019empire du roi Xerx\u00e8s, les Juifs se rassembl\u00e8rent dans les villes qu\u2019ils habitaient et ils attaqu\u00e8rent ceux qui leur voulaient du mal. Personne ne leur r\u00e9sista, car ils inspiraient \u00e0 tous une grande terreur. <\/span><span class=\"v17_9_3\"><sup id=\"Esth.9.3\" class=\"v17_9_3\">3<\/sup>Les hauts fonctionnaires, les repr\u00e9sentants du roi, les gouverneurs et le personnel de l\u2019administration royale, prirent m\u00eame le parti des Juifs tant ils avaient peur de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_9_4\"><sup id=\"Esth.9.4\" class=\"v17_9_4\">4<\/sup>En effet, Mardoch\u00e9e occupait un poste \u00e9lev\u00e9 au palais royal et son influence se faisait sentir jusque dans les provinces : c\u2019\u00e9tait un personnage de plus en plus puissant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_5\"><sup id=\"Esth.9.5\" class=\"v17_9_5\">5<\/sup>Les Juifs purent traiter comme il leur plut ceux qui les d\u00e9testaient, ils mirent \u00e0 mort leurs ennemis ; ce fut une tuerie et un massacre. <\/span><span class=\"v17_9_6\"><sup id=\"Esth.9.6\" class=\"v17_9_6\">6<\/sup>Dans la citadelle de Suse, ils tu\u00e8rent cinq cents hommes. <\/span><span class=\"v17_9_7\"><sup id=\"Esth.9.7-Esth.9.10\" class=\"v17_9_7\">7-10<\/sup>Ils mirent \u00e9galement \u00e0 mort les dix fils de Haman, fils de Hammedata et adversaire des Juifs. Il s\u2019agissait de Parchanedata, Dalfon, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmacheta, Arissa\u00ef, Arida\u00ef et Vay\u00e9zata. Cependant il n\u2019y eut pas de pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_11\"><sup id=\"Esth.9.11\" class=\"v17_9_11\">11<\/sup>Le m\u00eame jour, on fit conna\u00eetre au roi le nombre des gens qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans la citadelle de Suse. <\/span><span class=\"v17_9_12\"><sup id=\"Esth.9.12\" class=\"v17_9_12\">12<\/sup>Le roi dit alors \u00e0 la reine Esther : \u00ab Rien que dans la citadelle de Suse, les Juifs ont massacr\u00e9 cinq cents hommes en plus des dix fils de Haman. Combien ont-ils d\u00fb en tuer dans les autres parties de l\u2019empire ! Mais si tu d\u00e9sires encore me demander quelque chose, je te l\u2019accorderai, je r\u00e9aliserai tous tes v\u0153ux. \u00bb <\/span><span class=\"v17_9_13\"><sup id=\"Esth.9.13\" class=\"v17_9_13\">13<\/sup>Esther r\u00e9pondit : \u00ab Si sa Majest\u00e9 le roi le juge bon, qu\u2019il soit permis aux Juifs de Suse d\u2019agir encore demain selon le d\u00e9cret qui \u00e9tait valable aujourd\u2019hui, et que les corps des dix fils de Haman soient pendus \u00e0 un gibet. \u00bb <\/span><span class=\"v17_9_14\"><sup id=\"Esth.9.14\" class=\"v17_9_14\">14<\/sup>Le roi donna les ordres n\u00e9cessaires : un nouveau d\u00e9cret fut publi\u00e9 \u00e0 Suse et les corps des dix fils de Haman furent pendus. <\/span><span class=\"v17_9_15\"><sup id=\"Esth.9.15\" class=\"v17_9_15\">15<\/sup>Les Juifs de Suse se rassembl\u00e8rent encore le quatorzi\u00e8me jour du mois de Adar, ils tu\u00e8rent trois cents hommes dans la ville, mais ils ne pill\u00e8rent pas leurs biens.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_16\"><sup id=\"Esth.9.16\" class=\"v17_9_16\">16<\/sup>Les Juifs qui vivaient dans les autres parties de l\u2019empire se rassembl\u00e8rent \u00e9galement pour d\u00e9fendre leur vie. Ils se d\u00e9barrass\u00e8rent de leurs ennemis en tuant soixante-quinze mille de ceux qui les d\u00e9testaient, mais ils ne pill\u00e8rent pas leurs biens. <\/span><span class=\"v17_9_17\"><sup id=\"Esth.9.17\" class=\"v17_9_17\">17<\/sup>Cela se passa le treizi\u00e8me jour du mois de Adar. Le quatorzi\u00e8me jour, ils cess\u00e8rent tout massacre et, le m\u00eame jour, ils festoy\u00e8rent joyeusement. <\/span><span class=\"v17_9_18\"><sup id=\"Esth.9.18\" class=\"v17_9_18\">18<\/sup>Par contre, les Juifs de Suse, qui s\u2019\u00e9taient veng\u00e9s de leurs ennemis les treizi\u00e8me et quatorzi\u00e8me jours de Adar, prirent du repos le quinzi\u00e8me et c\u2019est ce jour-l\u00e0 qu\u2019ils festoy\u00e8rent joyeusement. <\/span><span class=\"v17_9_19\"><sup id=\"Esth.9.19\" class=\"v17_9_19\">19<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi les Juifs qui habitent les localit\u00e9s de la campagne c\u00e9l\u00e8brent un jour de f\u00eate le quatorzi\u00e8me jour du mois de Adar : ils festoient joyeusement et s\u2019envoient des cadeaux les uns aux autres.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Institution d\u2019une f\u00eate comm\u00e9morative<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_20\"><sup id=\"Esth.9.20\" class=\"v17_9_20\">20<\/sup>Mardoch\u00e9e r\u00e9digea le r\u00e9cit de ces \u00e9v\u00e9nements. Puis il envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui vivaient dans les provinces proches ou lointaines de l\u2019empire de Xerx\u00e8s. <\/span><span class=\"v17_9_21\"><sup id=\"Esth.9.21\" class=\"v17_9_21\">21<\/sup>Il leur demandait de c\u00e9l\u00e9brer une f\u00eate, chaque ann\u00e9e, les quatorzi\u00e8me et quinzi\u00e8me jours du mois de Adar. <\/span><span class=\"v17_9_22\"><sup id=\"Esth.9.22\" class=\"v17_9_22\">22<\/sup>En effet, ces jours-l\u00e0, les Juifs s\u2019\u00e9taient d\u00e9barrass\u00e9s de leurs ennemis ; ce mois-l\u00e0, leur d\u00e9tresse s\u2019\u00e9tait transform\u00e9e en joie et leur malheur en bonheur. Ils devaient donc comm\u00e9morer ces \u00e9v\u00e9nements en festoyant joyeusement, en s\u2019envoyant des cadeaux les uns aux autres et en faisant des dons aux pauvres. <\/span><span class=\"v17_9_23\"><sup id=\"Esth.9.23\" class=\"v17_9_23\">23<\/sup>Les Juifs suivirent les instructions de Mardoch\u00e9e et la f\u00eate, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e une premi\u00e8re fois, devint une tradition.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_24\"><sup id=\"Esth.9.24\" class=\"v17_9_24\">24<\/sup>Mardoch\u00e9e rappelait ceci : Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag, l\u2019adversaire des Juifs, avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019exterminer ceux-ci. Il avait jet\u00e9 les d\u00e9s, appel\u00e9s<span class=\"it\">pourim<\/span>, pour fixer le jour de leur extermination totale. <\/span><span class=\"v17_9_25\"><sup id=\"Esth.9.25\" class=\"v17_9_25\">25<\/sup>Mais Esther alla trouver le roi, et celui-ci ordonna par \u00e9crit de faire subir \u00e0 Haman le sort affreux qu\u2019il avait pr\u00e9vu pour les Juifs ; c\u2019est ainsi que Haman et ses fils furent pendus \u00e0 un gibet. <\/span><span class=\"v17_9_26\"><sup id=\"Esth.9.26\" class=\"v17_9_26\">26<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi on appelle ces jours de f\u00eate les<span class=\"it\">Pourim<\/span>, d\u2019apr\u00e8s le mot<span class=\"it\">pour<\/span> qui signifie \u201cd\u00e9\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_26\">Les Juifs tinrent compte des instructions de la lettre de Mardoch\u00e9e ainsi que de tout ce qu\u2019ils avaient vu et subi eux-m\u00eames. <\/span><span class=\"v17_9_27\"><sup id=\"Esth.9.27\" class=\"v17_9_27\">27<\/sup>Ils institu\u00e8rent la tradition valable pour eux, pour leurs descendants et pour tous ceux qui se feraient Juifs, de f\u00eater sans faute ces deux jours chaque ann\u00e9e \u00e0 la date fix\u00e9e et conform\u00e9ment aux consignes de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_9_28\"><sup id=\"Esth.9.28\" class=\"v17_9_28\">28<\/sup>Dans toutes les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir, chaque famille juive de chaque province et de chaque ville de l\u2019empire devait continuer \u00e0 f\u00eater les jours des<span class=\"it\">Pourim<\/span> ; il fallait que les Juifs et leurs descendants n\u2019interrompent jamais cette tradition et n\u2019oublient pas ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_29\"><sup id=\"Esth.9.29\" class=\"v17_9_29\">29<\/sup>La reine Esther, fille d\u2019Abiha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9crivirent une seconde fois pour confirmer avec toute leur autorit\u00e9 la lettre relative aux<span class=\"it\">Pourim<\/span>. <\/span><span class=\"v17_9_30\"><sup id=\"Esth.9.30\" class=\"v17_9_30\">30<\/sup>Ces nouvelles lettres furent adress\u00e9es \u00e0 tous les Juifs dans les cent vingt-sept provinces de l\u2019empire de Xerx\u00e8s. Elles contenaient des v\u0153ux de paix et de s\u00e9curit\u00e9. <\/span><span class=\"v17_9_31\"><sup id=\"Esth.9.31\" class=\"v17_9_31\">31<\/sup>Elles recommandaient aux Juifs de f\u00eater les<span class=\"it\">Pourim<\/span> \u00e0 la date fix\u00e9e selon les instructions d\u2019Esther et de Mardoch\u00e9e ; la d\u00e9cision en \u00e9tait prise pour eux et leurs descendants comme celle concernant les je\u00fbnes et les lamentations. <\/span><span class=\"v17_9_32\"><sup id=\"Esth.9.32\" class=\"v17_9_32\">32<\/sup>Ces ordres d\u2019Esther confirmaient l\u2019institution de la f\u00eate des<span class=\"it\">Pourim<\/span>, et on les mit par \u00e9crit dans un livre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Esth.9","osis_end":"fra-FRC97:Esth.9.32","order":"17009","link":"fra-FRC97\/Esth\/9","display":"Esther 9","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Disgr\u00e2ce et mort de Haman<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_1\"><sup id=\"Esth.7.1\" class=\"v17_7_1\">1<\/sup>Le roi et Haman se rendirent chez la reine Esther pour y festoyer <\/span><span class=\"v17_7_2\"><sup id=\"Esth.7.2\" class=\"v17_7_2\">2<\/sup>une seconde fois. A la fin du repas, le roi dit de nouveau \u00e0 Esther : \u00ab Que d\u00e9sires-tu me demander ? Je suis pr\u00eat \u00e0 r\u00e9aliser tes v\u0153ux en t\u2019accordant jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de mon empire. \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_3\"><sup id=\"Esth.7.3\" class=\"v17_7_3\">3<\/sup>La reine Esther r\u00e9pondit : \u00ab Si j\u2019ai obtenu la faveur de sa Majest\u00e9 et si le roi le juge bon, qu\u2019il veuille accorder la vie sauve \u00e0 moi-m\u00eame et \u00e0 mon peuple, c\u2019est l\u00e0 le v\u0153u que je te demande d\u2019exaucer. <\/span><span class=\"v17_7_4\"><sup id=\"Esth.7.4\" class=\"v17_7_4\">4<\/sup>En effet, mon peuple et moi nous avons \u00e9t\u00e9 vendus pour \u00eatre d\u00e9truits, tu\u00e9s et massacr\u00e9s. Si nous avions \u00e9t\u00e9 vendus seulement pour \u00eatre r\u00e9duits en esclavage, je me serais tue, car cela n\u2019aurait pas valu la peine de te d\u00e9ranger. \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_5\"><sup id=\"Esth.7.5\" class=\"v17_7_5\">5<\/sup>Le roi Xerx\u00e8s demanda \u00e0 la reine Esther : \u00ab O\u00f9 est donc celui qui a form\u00e9 un tel projet ? Qui est-ce ? \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_6\"><sup id=\"Esth.7.6\" class=\"v17_7_6\">6<\/sup>Esther r\u00e9pondit : \u00ab Notre adversaire, notre ennemi, c\u2019est Haman, ce mis\u00e9rable ! \u00bb Haman fut saisi de terreur devant le roi et la reine. <\/span><span class=\"v17_7_7\"><sup id=\"Esth.7.7\" class=\"v17_7_7\">7<\/sup>Le roi, furieux, quitta la table et sortit dans le jardin du palais. Haman comprit que le roi avait d\u00e9cid\u00e9 sa perte et il resta pour supplier la reine Esther de lui sauver la vie. <\/span><span class=\"v17_7_8\"><sup id=\"Esth.7.8\" class=\"v17_7_8\">8<\/sup>Il se laissa tomber sur le divan o\u00f9 elle \u00e9tait install\u00e9e. C\u2019est alors que le roi revint du jardin dans la salle du festin. Il s\u2019\u00e9cria : \u00ab Cet individu veut-il en plus violer la reine sous mes yeux, dans mon palais ? \u00bb A peine le roi eut-il prononc\u00e9 ces mots que les serviteurs voil\u00e8rent le visage de Haman. <\/span><span class=\"v17_7_9\"><sup id=\"Esth.7.9\" class=\"v17_7_9\">9<\/sup>L\u2019un d\u2019eux, Harbona, s\u2019adressa au roi et lui dit : \u00ab Majest\u00e9, Haman a lui-m\u00eame pr\u00e9par\u00e9 un gibet pour y pendre Mardoch\u00e9e, l\u2019homme dont le rapport t\u2019a sauv\u00e9 la vie. Ce gibet se dresse devant la maison de Haman, il est haut de vingt-cinq m\u00e8tres. \u00bb \u2013 \u00ab Qu\u2019on y pende Haman ! \u00bb, ordonna le roi. <\/span><span class=\"v17_7_10\"><sup id=\"Esth.7.10\" class=\"v17_7_10\">10<\/sup>Haman fut pendu au gibet qu\u2019il avait fait pr\u00e9parer pour Mardoch\u00e9e. Alors la col\u00e8re du roi se calma.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Esth.7","osis_end":"fra-FRC97:Esth.7.10","order":"17007","link":"fra-FRC97\/Esth\/7","display":"Esther 7","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}