{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">AU COMMENCEMENT<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">1\u201311<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Dieu cr\u00e9e l\u2019univers et l\u2019humanit\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_1\"><sup id=\"Gen.1.1\" class=\"v0_1_1\">1<\/sup>Au commencement Dieu cr\u00e9a le ciel et la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_2\"><sup id=\"Gen.1.2\" class=\"v0_1_2\">2<\/sup>La terre \u00e9tait sans forme et vide, et l\u2019obscurit\u00e9 couvrait l\u2019oc\u00e9an primitif. Le souffle de Dieu se d\u00e9pla\u00e7ait \u00e0 la surface de l\u2019eau. <\/span><span class=\"v0_1_3\"><sup id=\"Gen.1.3\" class=\"v0_1_3\">3<\/sup>Alors Dieu dit : \u00ab Que la lumi\u00e8re paraisse ! \u00bb et la lumi\u00e8re parut. <\/span><span class=\"v0_1_4\"><sup id=\"Gen.1.4\" class=\"v0_1_4\">4<\/sup>Dieu constata que la lumi\u00e8re \u00e9tait une bonne chose, et il s\u00e9para la lumi\u00e8re de l\u2019obscurit\u00e9. <\/span><span class=\"v0_1_5\"><sup id=\"Gen.1.5\" class=\"v0_1_5\">5<\/sup>Dieu nomma la lumi\u00e8re jour et l\u2019obscurit\u00e9 nuit. Le soir vint, puis le matin ; ce fut la premi\u00e8re journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_6\"><sup id=\"Gen.1.6\" class=\"v0_1_6\">6<\/sup>Dieu dit encore : \u00ab Qu\u2019il y ait une vo\u00fbte, pour s\u00e9parer les eaux en deux masses ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_1_7\"><sup id=\"Gen.1.7\" class=\"v0_1_7\">7<\/sup>Et cela se r\u00e9alisa. Dieu fit ainsi la vo\u00fbte qui s\u00e9pare les eaux d\u2019en bas de celles d\u2019en haut. <\/span><span class=\"v0_1_8\"><sup id=\"Gen.1.8\" class=\"v0_1_8\">8<\/sup>Il nomma cette vo\u00fbte ciel. Le soir vint, puis le matin ; ce fut la seconde journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_9\"><sup id=\"Gen.1.9\" class=\"v0_1_9\">9<\/sup>Dieu dit encore : \u00ab Que les eaux qui sont au-dessous du ciel se rassemblent en un lieu unique pour que le continent paraisse ! \u00bb Et cela se r\u00e9alisa. <\/span><span class=\"v0_1_10\"><sup id=\"Gen.1.10\" class=\"v0_1_10\">10<\/sup>Dieu nomma le continent terre et la masse des eaux mer, et il constata que c\u2019\u00e9tait une bonne chose. <\/span><span class=\"v0_1_11\"><sup id=\"Gen.1.11\" class=\"v0_1_11\">11<\/sup>Dieu dit alors : \u00ab Que la terre produise de la v\u00e9g\u00e9tation : des herbes produisant leur semence, et des arbres fruitiers dont chaque esp\u00e8ce porte ses propres graines ! \u00bb Et cela se r\u00e9alisa. <\/span><span class=\"v0_1_12\"><sup id=\"Gen.1.12\" class=\"v0_1_12\">12<\/sup>La terre fit pousser de la v\u00e9g\u00e9tation : des herbes produisant leur semence esp\u00e8ce par esp\u00e8ce, et des arbres dont chaque vari\u00e9t\u00e9 porte des fruits avec p\u00e9pins ou noyaux. Dieu constata que c\u2019\u00e9tait une bonne chose. <\/span><span class=\"v0_1_13\"><sup id=\"Gen.1.13\" class=\"v0_1_13\">13<\/sup>Le soir vint, puis le matin ; ce fut la troisi\u00e8me journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_14\"><sup id=\"Gen.1.14\" class=\"v0_1_14\">14<\/sup>Dieu dit encore : \u00ab Qu\u2019il y ait des lumi\u00e8res dans le ciel pour s\u00e9parer le jour de la nuit ; qu\u2019elles servent \u00e0 d\u00e9terminer les f\u00eates, ainsi que les jours et les ann\u00e9es du calendrier ; <\/span><span class=\"v0_1_15\"><sup id=\"Gen.1.15\" class=\"v0_1_15\">15<\/sup>et que du haut du ciel elles \u00e9clairent la terre ! \u00bb Et cela se r\u00e9alisa. <\/span><span class=\"v0_1_16\"><sup id=\"Gen.1.16\" class=\"v0_1_16\">16<\/sup>Dieu fit ainsi les deux principales sources de lumi\u00e8re : la grande, le soleil, pour pr\u00e9sider au jour, et la petite, la lune, pour pr\u00e9sider \u00e0 la nuit ; et il ajouta les \u00e9toiles. <\/span><span class=\"v0_1_17\"><sup id=\"Gen.1.17\" class=\"v0_1_17\">17<\/sup>Il les pla\u00e7a dans le ciel pour \u00e9clairer la terre, <\/span><span class=\"v0_1_18\"><sup id=\"Gen.1.18\" class=\"v0_1_18\">18<\/sup>pour pr\u00e9sider au jour et \u00e0 la nuit, et pour s\u00e9parer la lumi\u00e8re de l\u2019obscurit\u00e9. Dieu constata que c\u2019\u00e9tait une bonne chose. <\/span><span class=\"v0_1_19\"><sup id=\"Gen.1.19\" class=\"v0_1_19\">19<\/sup>Le soir vint, puis le matin ; ce fut la quatri\u00e8me journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_20\"><sup id=\"Gen.1.20\" class=\"v0_1_20\">20<\/sup>Dieu dit encore : \u00ab Que les eaux grouillent d\u2019une foule d\u2019\u00eatres vivants, et que les oiseaux s\u2019envolent dans le ciel au-dessus de la terre ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_1_21\"><sup id=\"Gen.1.21\" class=\"v0_1_21\">21<\/sup>Dieu cr\u00e9a les grands monstres marins et toutes les esp\u00e8ces d\u2019animaux qui se faufilent et grouillent dans l\u2019eau, de m\u00eame que toutes les esp\u00e8ces d\u2019oiseaux. Et il constata que c\u2019\u00e9tait une bonne chose. <\/span><span class=\"v0_1_22\"><sup id=\"Gen.1.22\" class=\"v0_1_22\">22<\/sup>Dieu les b\u00e9nit en disant : \u00ab Que tout ce qui vit dans l\u2019eau se multiplie et peuple les mers ; et que les oiseaux se multiplient sur la terre ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_1_23\"><sup id=\"Gen.1.23\" class=\"v0_1_23\">23<\/sup>Le soir vint, puis le matin ; ce fut la cinqui\u00e8me journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_1_24\"><sup id=\"Gen.1.24\" class=\"v0_1_24\">24<\/sup>Dieu dit encore : \u00ab Que la terre produise toutes les esp\u00e8ces de b\u00eates : animaux domestiques, petites b\u00eates et animaux sauvages de chaque esp\u00e8ce ! \u00bb Et cela se r\u00e9alisa. <\/span><span class=\"v0_1_25\"><sup id=\"Gen.1.25\" class=\"v0_1_25\">25<\/sup>Dieu fit ainsi les diverses esp\u00e8ces d\u2019animaux sauvages, d\u2019animaux domestiques et de petites b\u00eates. Et il constata que c\u2019\u00e9tait une bonne chose. <\/span><span class=\"v0_1_26\"><sup id=\"Gen.1.26\" class=\"v0_1_26\">26<\/sup>Dieu dit enfin : \u00ab Faisons les \u00eatres humains ; qu\u2019ils soient comme une image de nous, une image vraiment ressemblante ! Qu\u2019ils soient les ma\u00eetres des poissons dans la mer, des oiseaux dans le ciel et sur la terre, des gros animaux et des petites b\u00eates qui se meuvent au ras du sol ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_1_27\"><sup id=\"Gen.1.27\" class=\"v0_1_27\">27<\/sup>Dieu cr\u00e9a les \u00eatres humains<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_1_27\">comme une image de lui-m\u00eame ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_1_27\">il les cr\u00e9a homme et femme.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v0_1_28\"><sup id=\"Gen.1.28\" class=\"v0_1_28\">28<\/sup>Puis il les b\u00e9nit en leur disant : \u00ab Ayez des enfants, devenez nombreux, peuplez toute la terre et dominez-la ; soyez les ma\u00eetres des poissons dans la mer, des oiseaux dans le ciel et de tous les animaux qui se meuvent sur la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v0_1_29\"><sup id=\"Gen.1.29\" class=\"v0_1_29\">29<\/sup>Et il ajouta : \u00ab Sur toute la surface de la terre, je vous donne les plantes produisant des graines et les arbres qui portent des fruits avec p\u00e9pins ou noyaux. Leurs graines ou leurs fruits vous serviront de nourriture. <\/span><span class=\"v0_1_30\"><sup id=\"Gen.1.30\" class=\"v0_1_30\">30<\/sup>De m\u00eame, je donne l\u2019herbe verte comme nourriture \u00e0 tous les animaux terrestres, \u00e0 tous les oiseaux, \u00e0 toutes les b\u00eates qui se meuvent au ras du sol, bref \u00e0 tout ce qui vit. \u00bb Et cela se r\u00e9alisa. <\/span><span class=\"v0_1_31\"><sup id=\"Gen.1.31\" class=\"v0_1_31\">31<\/sup>Dieu constata que tout ce qu\u2019il avait fait \u00e9tait une tr\u00e8s bonne chose. Le soir vint, puis le matin ; ce fut la sixi\u00e8me journ\u00e9e.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Gen.1","osis_end":"fra-FRC97:Gen.1.31","order":"1001","link":"fra-FRC97\/Gen\/1","display":"Gen\u00e8se 1","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":null,"nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.2\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_1\"><sup id=\"Gen.2.1\" class=\"v0_2_1\">1<\/sup>Ainsi furent achev\u00e9s le ciel, la terre et tout ce qu\u2019ils contiennent. <\/span><span class=\"v0_2_2\"><sup id=\"Gen.2.2\" class=\"v0_2_2\">2<\/sup>Dieu, apr\u00e8s avoir achev\u00e9 son \u0153uvre, se reposa le septi\u00e8me jour de tout son travail. <\/span><span class=\"v0_2_3\"><sup id=\"Gen.2.3\" class=\"v0_2_3\">3<\/sup>Il fit de ce septi\u00e8me jour un jour b\u00e9ni, un jour qui lui est r\u00e9serv\u00e9, car il s\u2019y reposa de tout son travail de Cr\u00e9ateur. <\/span><span class=\"v0_2_4\"><sup id=\"Gen.2.4\" class=\"v0_2_4\">4<\/sup>Voil\u00e0 l\u2019histoire de la cr\u00e9ation du ciel et de la terre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jardin d\u2019\u00c9den<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_4\">Quand le Seigneur Dieu fit la terre et le ciel, <\/span><span class=\"v0_2_5\"><sup id=\"Gen.2.5\" class=\"v0_2_5\">5<\/sup>il n\u2019y avait encore aucun buisson sur la terre, et aucune herbe n\u2019avait encore germ\u00e9, car le Seigneur Dieu n\u2019avait pas encore envoy\u00e9 de pluie sur la terre, et il n\u2019y avait pas d\u2019\u00eatres humains pour cultiver le sol. <\/span><span class=\"v0_2_6\"><sup id=\"Gen.2.6\" class=\"v0_2_6\">6<\/sup>Seule une sorte de source jaillissait de la terre et arrosait la surface du sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_7\"><sup id=\"Gen.2.7\" class=\"v0_2_7\">7<\/sup>Le Seigneur Dieu prit de la poussi\u00e8re du sol et en fa\u00e7onna un \u00eatre humain. Puis il lui insuffla dans les narines le souffle de vie, et cet \u00eatre humain devint vivant. <\/span><span class=\"v0_2_8\"><sup id=\"Gen.2.8\" class=\"v0_2_8\">8<\/sup>Ensuite le Seigneur Dieu planta un jardin au pays d\u2019\u00c9den, l\u00e0-bas vers l\u2019est, pour y mettre l\u2019\u00eatre humain qu\u2019il avait fa\u00e7onn\u00e9. <\/span><span class=\"v0_2_9\"><sup id=\"Gen.2.9\" class=\"v0_2_9\">9<\/sup>Il fit pousser du sol toutes sortes d\u2019arbres \u00e0 l\u2019aspect agr\u00e9able et aux fruits d\u00e9licieux. Il mit au centre du jardin l\u2019arbre de la vie, et l\u2019arbre qui donne la connaissance de ce qui est bon ou mauvais.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_10\"><sup id=\"Gen.2.10\" class=\"v0_2_10\">10<\/sup>Un fleuve prenait sa source au pays d\u2019\u00c9den et irriguait le jardin. De l\u00e0, il se divisait en quatre bras. <\/span><span class=\"v0_2_11\"><sup id=\"Gen.2.11\" class=\"v0_2_11\">11<\/sup>Le premier \u00e9tait le Pichon ; il fait le tour du pays de Havila. Dans ce pays, on trouve de l\u2019or, <\/span><span class=\"v0_2_12\"><sup id=\"Gen.2.12\" class=\"v0_2_12\">12<\/sup>un or de qualit\u00e9, ainsi que la r\u00e9sine parfum\u00e9e de bdellium et la pierre pr\u00e9cieuse de cornaline. <\/span><span class=\"v0_2_13\"><sup id=\"Gen.2.13\" class=\"v0_2_13\">13<\/sup>Le second bras du fleuve \u00e9tait le Guihon, qui fait le tour du pays de Kouch. <\/span><span class=\"v0_2_14\"><sup id=\"Gen.2.14\" class=\"v0_2_14\">14<\/sup>Le troisi\u00e8me \u00e9tait le Tigre, qui coule \u00e0 l\u2019est de la ville d\u2019Assour. Enfin le quatri\u00e8me \u00e9tait l\u2019Euphrate.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_15\"><sup id=\"Gen.2.15\" class=\"v0_2_15\">15<\/sup>Le Seigneur Dieu prit l\u2019homme et l\u2019\u00e9tablit dans le jardin d\u2019\u00c9den pour le cultiver et le garder. <\/span><span class=\"v0_2_16\"><sup id=\"Gen.2.16\" class=\"v0_2_16\">16<\/sup>Il lui fit cette recommandation : \u00ab Tu peux manger les fruits de n\u2019importe quel arbre du jardin, <\/span><span class=\"v0_2_17\"><sup id=\"Gen.2.17\" class=\"v0_2_17\">17<\/sup>sauf de l\u2019arbre qui donne la connaissance de ce qui est bon ou mauvais. Le jour o\u00f9 tu en mangeras, tu mourras. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_18\"><sup id=\"Gen.2.18\" class=\"v0_2_18\">18<\/sup>Le Seigneur Dieu se dit : \u00ab Il n\u2019est pas bon que l\u2019\u00eatre humain soit seul. Je vais le secourir en lui faisant une sorte de partenaire. \u00bb <\/span><span class=\"v0_2_19\"><sup id=\"Gen.2.19\" class=\"v0_2_19\">19<\/sup>Avec de la terre, le Seigneur fa\u00e7onna quantit\u00e9 d\u2019animaux sauvages et d\u2019oiseaux, et les conduisit \u00e0 l\u2019\u00eatre humain pour voir comment celui-ci les nommerait. Chacun de ces animaux devait porter le nom que l\u2019\u00eatre humain lui donnerait. <\/span><span class=\"v0_2_20\"><sup id=\"Gen.2.20\" class=\"v0_2_20\">20<\/sup>Celui-ci donna donc un nom aux animaux domestiques, aux animaux sauvages et aux oiseaux. Mais il ne trouva pas de partenaire capable de le secourir. <\/span><span class=\"v0_2_21\"><sup id=\"Gen.2.21\" class=\"v0_2_21\">21<\/sup>Alors le Seigneur Dieu fit tomber l\u2019homme dans un profond sommeil. Il lui prit une c\u00f4te et referma la chair \u00e0 sa place. <\/span><span class=\"v0_2_22\"><sup id=\"Gen.2.22\" class=\"v0_2_22\">22<\/sup>Avec cette c\u00f4te, le Seigneur fit une femme et la conduisit \u00e0 l\u2019homme. <\/span><span class=\"v0_2_23\"><sup id=\"Gen.2.23\" class=\"v0_2_23\">23<\/sup>En la voyant celui-ci s\u2019\u00e9cria :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_2_23\">\u00ab Ah ! Cette fois, voici quelqu\u2019un<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_2_23\">qui est plus que tout autre du m\u00eame sang que moi !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_2_23\">On la nommera compagne de l\u2019homme,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_2_23\">car c\u2019est de son compagnon qu\u2019elle fut tir\u00e9e. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_24\"><sup id=\"Gen.2.24\" class=\"v0_2_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi l\u2019homme quittera p\u00e8re et m\u00e8re pour s\u2019attacher \u00e0 sa femme, et ils deviendront tous deux un seul \u00eatre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_2_25\"><sup id=\"Gen.2.25\" class=\"v0_2_25\">25<\/sup>L\u2019homme et sa femme \u00e9taient tous deux nus, mais sans \u00e9prouver aucune g\u00eane l\u2019un devant l\u2019autre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Gen.2","osis_end":"fra-FRC97:Gen.2.25","order":"1002","link":"fra-FRC97\/Gen\/2","display":"Gen\u00e8se 2","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":null,"footnotes":[],"crossreferences":[]}