{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus se montre \u00e0 sept disciples<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_21_1\"><sup id=\"John.21.1\" class=\"v43_21_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, J\u00e9sus se montra de nouveau \u00e0 ses disciples, au bord du lac de Tib\u00e9riade. Voici dans quelles circonstances il leur apparut : <\/span><span class=\"v43_21_2\"><sup id=\"John.21.2\" class=\"v43_21_2\">2<\/sup>Simon Pierre, Thomas \u2013 surnomm\u00e9 le Jumeau \u2013, Nathana\u00ebl \u2013 qui \u00e9tait de Cana en Galil\u00e9e \u2013, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et deux autres disciples de J\u00e9sus, \u00e9taient ensemble. <\/span><span class=\"v43_21_3\"><sup id=\"John.21.3\" class=\"v43_21_3\">3<\/sup>Simon Pierre leur dit : \u00ab Je vais \u00e0 la p\u00eache. \u00bb Ils lui dirent : \u00ab Nous aussi, nous allons avec toi. \u00bb Ils partirent donc et mont\u00e8rent dans la barque. Mais ils ne prirent rien cette nuit-l\u00e0. <\/span><span class=\"v43_21_4\"><sup id=\"John.21.4\" class=\"v43_21_4\">4<\/sup>Quand il commen\u00e7a \u00e0 faire jour, J\u00e9sus se tenait l\u00e0, au bord de l\u2019eau, mais les disciples ne savaient pas que c\u2019\u00e9tait lui. <\/span><span class=\"v43_21_5\"><sup id=\"John.21.5\" class=\"v43_21_5\">5<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab Avez-vous pris du poisson, mes enfants ? \u00bb \u2013 \u00ab Non \u00bb, lui r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v43_21_6\"><sup id=\"John.21.6\" class=\"v43_21_6\">6<\/sup>Il leur dit : \u00ab Jetez le filet du c\u00f4t\u00e9 droit de la barque et vous en trouverez. \u00bb Ils jet\u00e8rent donc le filet, et ils n\u2019arrivaient plus \u00e0 le retirer de l\u2019eau, tant il \u00e9tait plein de poissons. <\/span><span class=\"v43_21_7\"><sup id=\"John.21.7\" class=\"v43_21_7\">7<\/sup>Le disciple que J\u00e9sus aimait dit \u00e0 Pierre : \u00ab C\u2019est le Seigneur ! \u00bb Quand Simon Pierre entendit ces mots : \u00ab C\u2019est le Seigneur \u00bb, il remit son v\u00eatement de dessus, car il l\u2019avait enlev\u00e9 pour p\u00eacher, et il se jeta \u00e0 l\u2019eau. <\/span><span class=\"v43_21_8\"><sup id=\"John.21.8\" class=\"v43_21_8\">8<\/sup>Les autres disciples revinrent en barque, en tirant le filet plein de poissons : ils n\u2019\u00e9taient pas tr\u00e8s loin du bord, \u00e0 cent m\u00e8tres environ. <\/span><span class=\"v43_21_9\"><sup id=\"John.21.9\" class=\"v43_21_9\">9<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent descendus \u00e0 terre, ils virent l\u00e0 un feu avec du poisson pos\u00e9 dessus, et du pain. <\/span><span class=\"v43_21_10\"><sup id=\"John.21.10\" class=\"v43_21_10\">10<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Apportez quelques-uns des poissons que vous venez de prendre. \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_11\"><sup id=\"John.21.11\" class=\"v43_21_11\">11<\/sup>Simon Pierre monta dans la barque et tira \u00e0 terre le filet plein de gros poissons : cent cinquante-trois en tout. Et quoiqu\u2019il y en e\u00fbt tant, le filet ne se d\u00e9chira pas. <\/span><span class=\"v43_21_12\"><sup id=\"John.21.12\" class=\"v43_21_12\">12<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez manger. \u00bb Aucun des disciples n\u2019osait lui demander : \u00ab Qui es-tu ? \u00bb, car ils savaient que c\u2019\u00e9tait le Seigneur. <\/span><span class=\"v43_21_13\"><sup id=\"John.21.13\" class=\"v43_21_13\">13<\/sup>J\u00e9sus s\u2019approcha, prit le pain et le leur partagea ; il leur donna aussi du poisson. <\/span><span class=\"v43_21_14\"><sup id=\"John.21.14\" class=\"v43_21_14\">14<\/sup>C\u2019\u00e9tait la troisi\u00e8me fois que J\u00e9sus se montrait \u00e0 ses disciples, depuis qu\u2019il \u00e9tait revenu d\u2019entre les morts.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et Pierre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_21_15\"><sup id=\"John.21.15\" class=\"v43_21_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s le repas, J\u00e9sus demanda \u00e0 Simon Pierre : \u00ab Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu plus que ceux-ci ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui, Seigneur, r\u00e9pondit-il, tu sais que je t\u2019aime. \u00bb J\u00e9sus lui dit : \u00ab Prends soin de mes agneaux. \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_16\"><sup id=\"John.21.16\" class=\"v43_21_16\">16<\/sup>Puis il lui demanda une deuxi\u00e8me fois : \u00ab Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui, Seigneur, r\u00e9pondit-il, tu sais que je t\u2019aime. \u00bb J\u00e9sus lui dit : \u00ab Prends soin de mes brebis. \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_17\"><sup id=\"John.21.17\" class=\"v43_21_17\">17<\/sup>Puis il lui demanda une troisi\u00e8me fois : \u00ab Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu ? \u00bb Pierre fut attrist\u00e9 de ce que J\u00e9sus lui avait demand\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois : \u00ab M\u2019aimes-tu ? \u00bb et il lui r\u00e9pondit : \u00ab Seigneur, tu sais tout ; tu sais que je t\u2019aime ! \u00bb J\u00e9sus lui dit : \u00ab Prends soin de mes brebis. <\/span><span class=\"v43_21_18\"><sup id=\"John.21.18\" class=\"v43_21_18\">18<\/sup>Oui, je te le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : quand tu \u00e9tais jeune, tu attachais toi-m\u00eame ta ceinture et tu allais o\u00f9 tu voulais ; mais quand tu seras vieux, tu \u00e9tendras les bras, un autre attachera ta ceinture et te m\u00e8nera o\u00f9 tu ne voudras pas aller. \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_19\"><sup id=\"John.21.19\" class=\"v43_21_19\">19<\/sup>Par ces mots, J\u00e9sus indiquait de quelle fa\u00e7on Pierre allait mourir et servir ainsi la gloire de Dieu. Puis J\u00e9sus lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le disciple qu\u2019il aimait<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_21_20\"><sup id=\"John.21.20\" class=\"v43_21_20\">20<\/sup>Pierre se retourna et vit derri\u00e8re eux le disciple que J\u00e9sus aimait \u2013 celui qui s\u2019\u00e9tait pench\u00e9 vers J\u00e9sus pendant le repas et lui avait demand\u00e9 : \u00ab Seigneur, qui est celui qui va te trahir ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v43_21_21\"><sup id=\"John.21.21\" class=\"v43_21_21\">21<\/sup>Pierre le vit donc et dit \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Et lui, Seigneur, que lui arrivera-t-il ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_22\"><sup id=\"John.21.22\" class=\"v43_21_22\">22<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Si je d\u00e9sire qu\u2019il vive jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne, que t\u2019importe ? Toi, suis-moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_21_23\"><sup id=\"John.21.23\" class=\"v43_21_23\">23<\/sup>La nouvelle se r\u00e9pandit alors parmi les croyants que ce disciple ne mourrait pas. Pourtant J\u00e9sus n\u2019avait pas dit \u00e0 Pierre : \u00ab Il ne mourra pas \u00bb, mais il avait dit : \u00ab Si je d\u00e9sire qu\u2019il vive jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne, que t\u2019importe ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_21_24\"><sup id=\"John.21.24\" class=\"v43_21_24\">24<\/sup>C\u2019est ce m\u00eame disciple qui t\u00e9moigne de ces faits et les a mis par \u00e9crit, et nous savons que son t\u00e9moignage est vrai.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusion<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_21_25\"><sup id=\"John.21.25\" class=\"v43_21_25\">25<\/sup>J\u00e9sus a fait encore beaucoup d\u2019autres choses. Si on les racontait par \u00e9crit l\u2019une apr\u00e8s l\u2019autre, je pense que le monde entier ne pourrait pas contenir les livres qu\u2019on \u00e9crirait.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:John.21","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25","order":"43021","link":"fra-FRC97\/John\/21","display":"\u00c9vangile selon Jean 21","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le Saint-Esprit promis aux ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_1\"><sup id=\"Acts.1.1\" class=\"v44_1_1\">1<\/sup>Cher Th\u00e9ophile,<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_1\">Dans mon premier livre j\u2019ai racont\u00e9 tout ce que J\u00e9sus a fait et enseign\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but <\/span><span class=\"v44_1_2\"><sup id=\"Acts.1.2\" class=\"v44_1_2\">2<\/sup>jusqu\u2019au jour o\u00f9 il fut enlev\u00e9 au ciel. Avant d\u2019y monter, il donna ses instructions, par la puissance du Saint-Esprit, \u00e0 ceux qu\u2019il avait choisis comme ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v44_1_3\"><sup id=\"Acts.1.3\" class=\"v44_1_3\">3<\/sup>En effet, apr\u00e8s sa mort, c\u2019est \u00e0 eux qu\u2019il se montra en leur prouvant de bien des mani\u00e8res qu\u2019il \u00e9tait vivant : pendant quarante jours, il leur apparut et leur parla du Royaume de Dieu. <\/span><span class=\"v44_1_4\"><sup id=\"Acts.1.4\" class=\"v44_1_4\">4<\/sup>Un jour qu\u2019il prenait un repas avec eux, il leur donna cet ordre : \u00ab Ne vous \u00e9loignez pas de J\u00e9rusalem, mais attendez ce que le P\u00e8re a promis, le don que je vous ai annonc\u00e9. <\/span><span class=\"v44_1_5\"><sup id=\"Acts.1.5\" class=\"v44_1_5\">5<\/sup>Car Jean a baptis\u00e9 avec de l\u2019eau, mais vous, dans peu de jours, vous serez baptis\u00e9s avec le Saint-Esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus monte au ciel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_6\"><sup id=\"Acts.1.6\" class=\"v44_1_6\">6<\/sup>Ceux qui \u00e9taient r\u00e9unis aupr\u00e8s de J\u00e9sus lui demand\u00e8rent alors : \u00ab Seigneur, est-ce en ce temps-ci que tu r\u00e9tabliras le royaume d\u2019Isra\u00ebl ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_7\"><sup id=\"Acts.1.7\" class=\"v44_1_7\">7<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Il ne vous appartient pas de savoir quand viendront les temps et les moments, car le P\u00e8re les a fix\u00e9s de sa seule autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v44_1_8\"><sup id=\"Acts.1.8\" class=\"v44_1_8\">8<\/sup>Mais vous recevrez une force quand le Saint-Esprit descendra sur vous. Vous serez alors mes t\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e et la Samarie, et jusqu\u2019au bout du monde. \u00bb <\/span><span class=\"v44_1_9\"><sup id=\"Acts.1.9\" class=\"v44_1_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s ces mots, J\u00e9sus s\u2019\u00e9leva vers le ciel pendant que tous le regardaient ; puis un nuage le cacha \u00e0 leurs yeux. <\/span><span class=\"v44_1_10\"><sup id=\"Acts.1.10\" class=\"v44_1_10\">10<\/sup>Ils avaient encore les regards fix\u00e9s vers le ciel o\u00f9 J\u00e9sus s\u2019\u00e9levait, quand deux hommes habill\u00e9s en blanc se trouv\u00e8rent tout \u00e0 coup pr\u00e8s d\u2019eux <\/span><span class=\"v44_1_11\"><sup id=\"Acts.1.11\" class=\"v44_1_11\">11<\/sup>et leur dirent : \u00ab Hommes de Galil\u00e9e, pourquoi restez-vous l\u00e0 \u00e0 regarder le ciel ? Ce J\u00e9sus, qui vous a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 pour aller au ciel, reviendra de la m\u00eame mani\u00e8re que vous l\u2019avez vu y partir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le successeur de Judas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_12\"><sup id=\"Acts.1.12\" class=\"v44_1_12\">12<\/sup>Les ap\u00f4tres retourn\u00e8rent alors \u00e0 J\u00e9rusalem depuis la colline qu\u2019on appelle mont des Oliviers. Cette colline se trouve pr\u00e8s de la ville, \u00e0 environ une demi-heure de marche. <\/span><span class=\"v44_1_13\"><sup id=\"Acts.1.13\" class=\"v44_1_13\">13<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem, ils mont\u00e8rent dans la chambre o\u00f9 ils se tenaient d\u2019habitude, en haut d\u2019une maison. Il y avait Pierre, Jean, Jacques et Andr\u00e9, Philippe et Thomas, Barth\u00e9lemy et Matthieu, Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e, Simon le nationaliste et Jude le fils de Jacques. <\/span><span class=\"v44_1_14\"><sup id=\"Acts.1.14\" class=\"v44_1_14\">14<\/sup>Tous ensemble ils se r\u00e9unissaient r\u00e9guli\u00e8rement pour prier, avec les femmes, avec Marie la m\u00e8re de J\u00e9sus, et avec les fr\u00e8res de J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_15\"><sup id=\"Acts.1.15\" class=\"v44_1_15\">15<\/sup>Un de ces jours-l\u00e0, les croyants r\u00e9unis \u00e9taient au nombre d\u2019environ cent vingt. Pierre se leva au milieu d\u2019eux et leur dit : <\/span><span class=\"v44_1_16\"><sup id=\"Acts.1.16\" class=\"v44_1_16\">16<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, il fallait que se r\u00e9alise ce que le Saint-Esprit a annonc\u00e9 dans l\u2019\u00c9criture : s\u2019exprimant par l\u2019interm\u00e9diaire de David, il y a parl\u00e9 d\u2019avance de Judas, devenu le guide de ceux qui arr\u00eat\u00e8rent J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_1_17\"><sup id=\"Acts.1.17\" class=\"v44_1_17\">17<\/sup>Judas \u00e9tait l\u2019un d\u2019entre nous et il avait re\u00e7u sa part de notre mission. <\/span><span class=\"v44_1_18\"><sup id=\"Acts.1.18\" class=\"v44_1_18\">18<\/sup>\u2013 Avec l\u2019argent qu\u2019on lui paya pour son crime, cet homme s\u2019acheta un champ ; il y tomba la t\u00eate la premi\u00e8re, son corps \u00e9clata par le milieu et tous ses intestins se r\u00e9pandirent. <\/span><span class=\"v44_1_19\"><sup id=\"Acts.1.19\" class=\"v44_1_19\">19<\/sup>Les habitants de J\u00e9rusalem ont appris ce fait, de sorte qu\u2019ils ont appel\u00e9 ce champ, dans leur langue, \u201cHakeldama\u201d, c\u2019est-\u00e0-dire \u201cchamp du sang\u201d. \u2013 <\/span><span class=\"v44_1_20\"><sup id=\"Acts.1.20\" class=\"v44_1_20\">20<\/sup>Or, voici ce qui est \u00e9crit dans le livre des Psaumes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">\u201cQue sa maison soit abandonn\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">et que personne n\u2019y habite.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_20\">Et il est encore \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">\u201cQu\u2019un autre prenne ses fonctions.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_1_21\"><sup id=\"Acts.1.21-Acts.1.22\" class=\"v44_1_21\">21-22<\/sup>Il faut donc qu\u2019un homme se joigne \u00e0 nous pour t\u00e9moigner de la r\u00e9surrection du Seigneur J\u00e9sus. Cet homme doit \u00eatre l\u2019un de ceux qui nous ont accompagn\u00e9s tout le temps que le Seigneur J\u00e9sus a parcouru le pays avec nous, \u00e0 partir du moment o\u00f9 Jean l\u2019a baptis\u00e9 jusqu\u2019au jour o\u00f9 il nous a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 pour aller au ciel. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_23\"><sup id=\"Acts.1.23\" class=\"v44_1_23\">23<\/sup>On proposa alors deux hommes : Joseph, appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 aussi Justus, et Matthias. <\/span><span class=\"v44_1_24\"><sup id=\"Acts.1.24\" class=\"v44_1_24\">24<\/sup>Puis l\u2019assembl\u00e9e fit cette pri\u00e8re : \u00ab Seigneur, toi qui connais le c\u0153ur de tous, montre-nous lequel de ces deux tu as choisi <\/span><span class=\"v44_1_25\"><sup id=\"Acts.1.25\" class=\"v44_1_25\">25<\/sup>pour occuper, dans cette fonction d\u2019ap\u00f4tre, la place que Judas a quitt\u00e9e pour aller \u00e0 celle qui lui revient. \u00bb <\/span><span class=\"v44_1_26\"><sup id=\"Acts.1.26\" class=\"v44_1_26\">26<\/sup>Ils tir\u00e8rent alors au sort et le sort d\u00e9signa Matthias, qui fut donc associ\u00e9 aux onze ap\u00f4tres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Acts.1","osis_end":"fra-FRC97:Acts.1.26","order":"44001","link":"fra-FRC97\/Acts\/1","display":"Actes des Ap\u00f4tres 1","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.20\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le tombeau vide<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 28.1-8 ; Marc 16.1-8 ; Luc 24.1-12)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_1\"><sup id=\"John.20.1\" class=\"v43_20_1\">1<\/sup>T\u00f4t le dimanche matin, alors qu\u2019il faisait encore nuit, Marie de Magdala se rendit au tombeau. Elle vit que la pierre avait \u00e9t\u00e9 \u00f4t\u00e9e de l\u2019entr\u00e9e du tombeau. <\/span><span class=\"v43_20_2\"><sup id=\"John.20.2\" class=\"v43_20_2\">2<\/sup>Elle courut alors trouver Simon Pierre et l\u2019autre disciple, celui qu\u2019aimait J\u00e9sus, et leur dit : \u00ab On a enlev\u00e9 le Seigneur de son tombeau, et nous ne savons pas o\u00f9 on l\u2019a mis. \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_3\"><sup id=\"John.20.3\" class=\"v43_20_3\">3<\/sup>Pierre et l\u2019autre disciple partirent et se rendirent au tombeau. <\/span><span class=\"v43_20_4\"><sup id=\"John.20.4\" class=\"v43_20_4\">4<\/sup>Ils couraient tous les deux ; mais l\u2019autre disciple courut plus vite que Pierre et arriva le premier au tombeau. <\/span><span class=\"v43_20_5\"><sup id=\"John.20.5\" class=\"v43_20_5\">5<\/sup>Il se baissa pour regarder et vit les bandes de lin pos\u00e9es \u00e0 terre, mais il n\u2019entra pas. <\/span><span class=\"v43_20_6\"><sup id=\"John.20.6\" class=\"v43_20_6\">6<\/sup>Simon Pierre, qui le suivait, arriva \u00e0 son tour et entra dans le tombeau. Il vit les bandes de lin pos\u00e9es \u00e0 terre <\/span><span class=\"v43_20_7\"><sup id=\"John.20.7\" class=\"v43_20_7\">7<\/sup>et aussi le linge qui avait recouvert la t\u00eate de J\u00e9sus ; ce linge n\u2019\u00e9tait pas avec les bandes de lin, mais il \u00e9tait enroul\u00e9 \u00e0 part, \u00e0 une autre place. <\/span><span class=\"v43_20_8\"><sup id=\"John.20.8\" class=\"v43_20_8\">8<\/sup>Alors, l\u2019autre disciple, celui qui \u00e9tait arriv\u00e9 le premier au tombeau, entra aussi. Il vit et il crut. <\/span><span class=\"v43_20_9\"><sup id=\"John.20.9\" class=\"v43_20_9\">9<\/sup>En effet, jusqu\u2019\u00e0 ce moment les disciples n\u2019avaient pas compris l\u2019\u00c9criture qui annonce que J\u00e9sus devait se relever d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v43_20_10\"><sup id=\"John.20.10\" class=\"v43_20_10\">10<\/sup>Puis les deux disciples s\u2019en retourn\u00e8rent chez eux.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus se montre \u00e0 Marie de Magdala<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 28.9-10 ; Marc 16.9-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_11\"><sup id=\"John.20.11\" class=\"v43_20_11\">11<\/sup>Marie se tenait pr\u00e8s du tombeau, dehors, et pleurait. Tandis qu\u2019elle pleurait, elle se baissa pour regarder dans le tombeau ; <\/span><span class=\"v43_20_12\"><sup id=\"John.20.12\" class=\"v43_20_12\">12<\/sup>elle vit deux anges en v\u00eatements blancs assis \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 avait repos\u00e9 le corps de J\u00e9sus, l\u2019un \u00e0 la place de la t\u00eate et l\u2019autre \u00e0 la place des pieds. <\/span><span class=\"v43_20_13\"><sup id=\"John.20.13\" class=\"v43_20_13\">13<\/sup>Les anges lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi pleures-tu ? \u00bb Elle leur r\u00e9pondit : \u00ab On a enlev\u00e9 mon Seigneur, et je ne sais pas o\u00f9 on l\u2019a mis. \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_14\"><sup id=\"John.20.14\" class=\"v43_20_14\">14<\/sup>Cela dit, elle se retourna et vit J\u00e9sus qui se tenait l\u00e0, mais sans se rendre compte que c\u2019\u00e9tait lui. <\/span><span class=\"v43_20_15\"><sup id=\"John.20.15\" class=\"v43_20_15\">15<\/sup>J\u00e9sus lui demanda : \u00ab Pourquoi pleures-tu ? Qui cherches-tu ? \u00bb Elle pensa que c\u2019\u00e9tait le jardinier, c\u2019est pourquoi elle lui dit : \u00ab Si c\u2019est toi qui l\u2019as emport\u00e9, dis-moi o\u00f9 tu l\u2019as mis, et j\u2019irai le reprendre. \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_16\"><sup id=\"John.20.16\" class=\"v43_20_16\">16<\/sup>J\u00e9sus lui dit : \u00ab Marie ! \u00bb Elle se tourna vers lui et lui dit en h\u00e9breu : \u00ab Rabbouni ! \u00bb \u2013 ce qui signifie \u00ab Ma\u00eetre \u00bb \u2013. <\/span><span class=\"v43_20_17\"><sup id=\"John.20.17\" class=\"v43_20_17\">17<\/sup>J\u00e9sus lui dit : \u00ab Ne me retiens pas, car je ne suis pas encore mont\u00e9 vers le P\u00e8re. Mais va dire \u00e0 mes fr\u00e8res que je monte vers mon P\u00e8re qui est aussi votre P\u00e8re, vers mon Dieu qui est aussi votre Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_18\"><sup id=\"John.20.18\" class=\"v43_20_18\">18<\/sup>Alors, Marie de Magdala se rendit aupr\u00e8s des disciples et leur annon\u00e7a : \u00ab J\u2019ai vu le Seigneur ! \u00bb Et elle leur raconta ce qu\u2019il lui avait dit.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus se montre \u00e0 ses disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 28.16-20 ; Marc 16.14-18 ; Luc 24.36-49)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_19\"><sup id=\"John.20.19\" class=\"v43_20_19\">19<\/sup>Le soir de ce m\u00eame dimanche, les disciples \u00e9taient r\u00e9unis dans une maison. Ils en avaient ferm\u00e9 les portes \u00e0 cl\u00e9, car ils craignaient les autorit\u00e9s juives. J\u00e9sus vint et, debout au milieu d\u2019eux, il leur dit : \u00ab La paix soit avec vous ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_20\"><sup id=\"John.20.20\" class=\"v43_20_20\">20<\/sup>Cela dit, il leur montra ses mains et son c\u00f4t\u00e9. Les disciples furent remplis de joie en voyant le Seigneur. <\/span><span class=\"v43_20_21\"><sup id=\"John.20.21\" class=\"v43_20_21\">21<\/sup>J\u00e9sus leur dit de nouveau : \u00ab La paix soit avec vous ! Comme le P\u00e8re m\u2019a envoy\u00e9, moi aussi je vous envoie. \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_22\"><sup id=\"John.20.22\" class=\"v43_20_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s ces mots, il souffla sur eux et leur dit : \u00ab Recevez le Saint-Esprit ! <\/span><span class=\"v43_20_23\"><sup id=\"John.20.23\" class=\"v43_20_23\">23<\/sup>Ceux \u00e0 qui vous pardonnerez leurs p\u00e9ch\u00e9s obtiendront le pardon ; ceux \u00e0 qui vous refuserez le pardon ne l\u2019obtiendront pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et Thomas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_24\"><sup id=\"John.20.24\" class=\"v43_20_24\">24<\/sup>Or, l\u2019un des douze disciples, Thomas \u2013 surnomm\u00e9 le Jumeau \u2013 n\u2019\u00e9tait pas avec eux quand J\u00e9sus vint. <\/span><span class=\"v43_20_25\"><sup id=\"John.20.25\" class=\"v43_20_25\">25<\/sup>Les autres disciples lui dirent : \u00ab Nous avons vu le Seigneur. \u00bb Mais Thomas leur r\u00e9pondit : \u00ab Si je ne vois pas la marque des clous dans ses mains, si je ne mets pas mon doigt \u00e0 la place des clous et ma main dans son c\u00f4t\u00e9, je ne croirai pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_26\"><sup id=\"John.20.26\" class=\"v43_20_26\">26<\/sup>Une semaine plus tard, les disciples de J\u00e9sus \u00e9taient de nouveau r\u00e9unis dans la maison, et Thomas \u00e9tait avec eux. Les portes \u00e9taient ferm\u00e9es \u00e0 cl\u00e9, mais J\u00e9sus vint et, debout au milieu d\u2019eux, il dit : \u00ab La paix soit avec vous ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_27\"><sup id=\"John.20.27\" class=\"v43_20_27\">27<\/sup>Puis il dit \u00e0 Thomas : \u00ab Mets ton doigt ici et regarde mes mains ; avance ta main et mets-la dans mon c\u00f4t\u00e9. Cesse de douter et crois ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_28\"><sup id=\"John.20.28\" class=\"v43_20_28\">28<\/sup>Thomas lui r\u00e9pondit : \u00ab Mon Seigneur et mon Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_20_29\"><sup id=\"John.20.29\" class=\"v43_20_29\">29<\/sup>J\u00e9sus lui dit : \u00ab C\u2019est parce que tu m\u2019as vu que tu as cru ? Heureux sont ceux qui croient sans m\u2019avoir vu ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le but de ce livre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_20_30\"><sup id=\"John.20.30\" class=\"v43_20_30\">30<\/sup>J\u00e9sus a fait encore, devant ses disciples, beaucoup d\u2019autres signes miraculeux qui ne sont pas racont\u00e9s dans ce livre. <\/span><span class=\"v43_20_31\"><sup id=\"John.20.31\" class=\"v43_20_31\">31<\/sup>Mais ce qui s\u2019y trouve a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour que vous croyiez que J\u00e9sus est le Messie, le Fils de Dieu. Et si vous croyez en lui, vous aurez la vie par lui.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"20","id":"fra-FRC97:John.20","osis_end":"fra-FRC97:John.20.31","order":"43020","link":"fra-FRC97\/John\/20","display":"\u00c9vangile selon Jean 20","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.19","nextChapterId":"fra-FRC97:John.21","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}