{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le banquet du roi Xerx\u00e8s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_1\"><sup id=\"Esth.1.1\" class=\"v17_1_1\">1<\/sup>L\u2019histoire rapport\u00e9e ici est arriv\u00e9e au temps du roi Xerx\u00e8s, celui qui r\u00e9gna sur cent vingt-sept provinces, de l\u2019Inde jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9thiopie. <\/span><span class=\"v17_1_2\"><sup id=\"Esth.1.2-Esth.1.3\" class=\"v17_1_2\">2-3<\/sup>Au cours de la troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, le roi, install\u00e9 dans son palais royal de la citadelle de Suse, organisa un banquet pour tous ses hauts fonctionnaires et ses ministres ; il r\u00e9unit aupr\u00e8s de lui les officiers de l\u2019arm\u00e9e de Perse et de M\u00e9die, les gouverneurs et les chefs des provinces. <\/span><span class=\"v17_1_4\"><sup id=\"Esth.1.4\" class=\"v17_1_4\">4<\/sup>Il leur montra les richesses magnifiques et le luxe \u00e9clatant qui faisaient la gloire de son r\u00e8gne. Les festivit\u00e9s dur\u00e8rent tr\u00e8s longtemps, six mois au total. <\/span><span class=\"v17_1_5\"><sup id=\"Esth.1.5\" class=\"v17_1_5\">5<\/sup>A la fin de cette p\u00e9riode, le roi offrit \u00e9galement un banquet aux gens de toutes conditions, riches ou pauvres, qui se trouvaient dans la citadelle de Suse. Cette f\u00eate se d\u00e9roula pendant une semaine dans les jardins du palais. <\/span><span class=\"v17_1_6\"><sup id=\"Esth.1.6\" class=\"v17_1_6\">6<\/sup>Des tentures de lin blanc ou violet \u00e9taient suspendues par des cordelettes blanches et rouges \u00e0 des anneaux d\u2019argent fix\u00e9s sur des colonnes de marbre. On avait plac\u00e9 des divans d\u2019or et d\u2019argent sur le sol recouvert d\u2019une mosa\u00efque de dalles jaunes, blanches, nacr\u00e9es et noires. <\/span><span class=\"v17_1_7\"><sup id=\"Esth.1.7\" class=\"v17_1_7\">7<\/sup>Les boissons \u00e9taient servies dans des coupes d\u2019or, de diff\u00e9rentes formes. Le vin coulait \u00e0 flot et \u00e9tait offert avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute royale. <\/span><span class=\"v17_1_8\"><sup id=\"Esth.1.8\" class=\"v17_1_8\">8<\/sup>Chacun pouvait boire sans contrainte, car le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les serviteurs du palais de satisfaire les d\u00e9sirs de ses h\u00f4tes. <\/span><span class=\"v17_1_9\"><sup id=\"Esth.1.9\" class=\"v17_1_9\">9<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, la reine Vasti avait organis\u00e9 un banquet pour les femmes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du palais de Xerx\u00e8s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Disgr\u00e2ce de la reine Vasti<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_10\"><sup id=\"Esth.1.10\" class=\"v17_1_10\">10<\/sup>Le septi\u00e8me jour du banquet, le roi Xerx\u00e8s \u00e9tait \u00e9gay\u00e9 par le vin. Il appela les sept eunuques sp\u00e9cialement attach\u00e9s \u00e0 son service : Mehouman, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Z\u00e9tar et Karkas. <\/span><span class=\"v17_1_11\"><sup id=\"Esth.1.11\" class=\"v17_1_11\">11<\/sup>Il leur ordonna de lui amener la reine Vasti portant la couronne royale. Il d\u00e9sirait montrer \u00e0 ses hauts fonctionnaires et aux autres gens pr\u00e9sents combien la reine \u00e9tait belle. Elle \u00e9tait en effet d\u2019une beaut\u00e9 remarquable. <\/span><span class=\"v17_1_12\"><sup id=\"Esth.1.12\" class=\"v17_1_12\">12<\/sup>Les eunuques transmirent l\u2019ordre du roi \u00e0 la reine, mais celle-ci refusa de venir. Le roi fut saisi d\u2019une violente col\u00e8re. <\/span><span class=\"v17_1_13\"><sup id=\"Esth.1.13\" class=\"v17_1_13\">13<\/sup>Il consulta ses experts, car les affaires royales \u00e9taient toujours r\u00e9gl\u00e9es avec l\u2019aide des sp\u00e9cialistes du droit et des usages. <\/span><span class=\"v17_1_14\"><sup id=\"Esth.1.14\" class=\"v17_1_14\">14<\/sup>Parmi ces conseillers les plus proches du roi se trouvaient Karchena, Ch\u00e9tar, Admata, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena et Memoukan, sept hauts fonctionnaires de Perse et de M\u00e9die ; ils avaient la confiance du roi et occupaient les postes les plus \u00e9lev\u00e9s de l\u2019empire. <\/span><span class=\"v17_1_15\"><sup id=\"Esth.1.15\" class=\"v17_1_15\">15<\/sup>Le roi leur dit : \u00ab Moi, le roi, j\u2019ai envoy\u00e9 mes eunuques donner un ordre \u00e0 la reine Vasti et elle n\u2019y a pas ob\u00e9i. D\u2019apr\u00e8s la loi, quelle peine faut-il lui appliquer ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_16\"><sup id=\"Esth.1.16\" class=\"v17_1_16\">16<\/sup>Memoukan d\u00e9clara alors au roi et \u00e0 ses hauts fonctionnaires : \u00ab La reine Vasti a fort mal agi non seulement \u00e0 l\u2019\u00e9gard du roi, mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ses hauts fonctionnaires et m\u00eame de tous les hommes qui vivent dans les diff\u00e9rentes provinces de l\u2019empire. <\/span><span class=\"v17_1_17\"><sup id=\"Esth.1.17\" class=\"v17_1_17\">17<\/sup>En effet, toutes les femmes vont apprendre le comportement de la reine et elles se mettront \u00e0 m\u00e9priser l\u2019autorit\u00e9 de leurs maris. Elles se justifieront en disant : \u201cLe roi avait ordonn\u00e9 qu\u2019on lui am\u00e8ne la reine Vasti et celle-ci a refus\u00e9 de venir !\u201d <\/span><span class=\"v17_1_18\"><sup id=\"Esth.1.18\" class=\"v17_1_18\">18<\/sup>Aujourd\u2019hui m\u00eame, les \u00e9pouses des hauts fonctionnaires de Perse et de M\u00e9die vont \u00eatre au courant de la conduite de la reine, elles se permettront de r\u00e9pliquer \u00e0 leurs maris et le m\u00e9pris des femmes suscitera la col\u00e8re des hommes. <\/span><span class=\"v17_1_19\"><sup id=\"Esth.1.19\" class=\"v17_1_19\">19<\/sup>Si sa Majest\u00e9 le roi le juge bon, qu\u2019il veuille promulguer un d\u00e9cret interdisant pour toujours \u00e0 Vasti de se pr\u00e9senter devant lui et attribuant le titre de reine \u00e0 une femme qui en sera plus digne qu\u2019elle. Ce d\u00e9cret royal devra figurer parmi les lois de Perse et de M\u00e9die qu\u2019on ne peut pas annuler. <\/span><span class=\"v17_1_20\"><sup id=\"Esth.1.20\" class=\"v17_1_20\">20<\/sup>Lorsque cette d\u00e9cision sera connue dans toutes les parties de l\u2019immense empire, chaque femme aura des \u00e9gards pour son mari, qu\u2019il soit important ou modeste. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_21\"><sup id=\"Esth.1.21\" class=\"v17_1_21\">21<\/sup>L\u2019id\u00e9e plut au roi et \u00e0 ses hauts fonctionnaires, et le roi suivit le conseil de Memoukan. <\/span><span class=\"v17_1_22\"><sup id=\"Esth.1.22\" class=\"v17_1_22\">22<\/sup>Il fit envoyer dans toutes les provinces des lettres r\u00e9dig\u00e9es selon le syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et dans la langue des peuples qui y vivaient. Elles disaient que tout homme doit \u00eatre ma\u00eetre dans sa maison et y imposer l\u2019usage de sa langue maternelle.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Esth.1","osis_end":"fra-FRC97:Esth.1.22","order":"17001","link":"fra-FRC97\/Esth\/1","display":"Esther 1","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Neh.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Esther devient reine<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_1\"><sup id=\"Esth.2.1\" class=\"v17_2_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, lorsque la col\u00e8re du roi Xerx\u00e8s se fut calm\u00e9e, il r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que Vasti avait fait et \u00e0 la d\u00e9cision prise contre elle. <\/span><span class=\"v17_2_2\"><sup id=\"Esth.2.2\" class=\"v17_2_2\">2<\/sup>Les hommes attach\u00e9s \u00e0 son service lui dirent : \u00ab On devrait rechercher pour sa Majest\u00e9 des jeunes filles vierges et remarquables par leur beaut\u00e9. <\/span><span class=\"v17_2_3\"><sup id=\"Esth.2.3\" class=\"v17_2_3\">3<\/sup>Nomme donc dans toutes les provinces de l\u2019empire des fonctionnaires charg\u00e9s d\u2019amener les jeunes filles sp\u00e9cialement belles au harem royal de la citadelle de Suse. H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque responsable du harem, en prendra soin et leur fournira des produits de beaut\u00e9. <\/span><span class=\"v17_2_4\"><sup id=\"Esth.2.4\" class=\"v17_2_4\">4<\/sup>La jeune fille qui aura ta pr\u00e9f\u00e9rence deviendra reine \u00e0 la place de Vasti. \u00bb La proposition plut au roi et il l\u2019accepta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_5\"><sup id=\"Esth.2.5\" class=\"v17_2_5\">5<\/sup>Un Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e vivait dans la citadelle de Suse. Il \u00e9tait fils de Ya\u00efr, descendant de Chim\u00e9i et de Quich et originaire de la tribu de Benjamin. <\/span><span class=\"v17_2_6\"><sup id=\"Esth.2.6\" class=\"v17_2_6\">6<\/sup>Il faisait partie du groupe de d\u00e9port\u00e9s que Nabucodonosor, roi de Babylone, avait emmen\u00e9s en exil de J\u00e9rusalem en m\u00eame temps que Yekonia, roi de Juda. <\/span><span class=\"v17_2_7\"><sup id=\"Esth.2.7\" class=\"v17_2_7\">7<\/sup>Mardoch\u00e9e avait adopt\u00e9 sa cousine Hadassa, qu\u2019on appelait Esther. La jeune fille avait perdu ses parents et, depuis leur mort, Mardoch\u00e9e l\u2019\u00e9levait. Son corps \u00e9tait splendide et sa beaut\u00e9 remarquable.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_8\"><sup id=\"Esth.2.8\" class=\"v17_2_8\">8<\/sup>Lorsque le d\u00e9cret royal fut publi\u00e9, de nombreuses jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 la citadelle de Suse. Esther se trouvait parmi elles ; elle fut conduite comme les autres au palais royal et plac\u00e9e sous l\u2019autorit\u00e9 de H\u00e9gu\u00e9, le responsable du harem. <\/span><span class=\"v17_2_9\"><sup id=\"Esth.2.9\" class=\"v17_2_9\">9<\/sup>Elle plut beaucoup \u00e0 celui-ci et gagna sa faveur. Il s\u2019empressa de lui fournir tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 ses soins de beaut\u00e9 et \u00e0 son entretien. Il lui procura sept servantes choisies dans le personnel du palais, et l\u2019installa avec elles dans le meilleur appartement du harem. <\/span><span class=\"v17_2_10\"><sup id=\"Esth.2.10\" class=\"v17_2_10\">10<\/sup>Esther n\u2019avait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son origine juive, car Mardoch\u00e9e le lui avait interdit. <\/span><span class=\"v17_2_11\"><sup id=\"Esth.2.11\" class=\"v17_2_11\">11<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, Mardoch\u00e9e se promenait tous les jours devant la cour du harem pour se renseigner sur la sant\u00e9 d\u2019Esther et savoir ce qui allait lui arriver.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_12\"><sup id=\"Esth.2.12\" class=\"v17_2_12\">12<\/sup>Les jeunes filles du harem devaient suivre pendant une ann\u00e9e le traitement de beaut\u00e9 prescrit aux femmes : les six premiers mois elles \u00e9taient mass\u00e9es avec de l\u2019huile de myrrhe et les six mois suivants avec des baumes parfum\u00e9s et d\u2019autres produits de beaut\u00e9 f\u00e9minins. Ensuite chaque jeune fille avait son tour pour se rendre aupr\u00e8s du roi Xerx\u00e8s. <\/span><span class=\"v17_2_13\"><sup id=\"Esth.2.13\" class=\"v17_2_13\">13<\/sup>Lorsqu\u2019elle allait du harem au palais royal, on lui donnait tout ce qu\u2019elle d\u00e9sirait prendre avec elle. <\/span><span class=\"v17_2_14\"><sup id=\"Esth.2.14\" class=\"v17_2_14\">14<\/sup>Elle se pr\u00e9sentait chez le roi le soir, et le lendemain matin elle \u00e9tait conduite dans un second harem dirig\u00e9 par Chaachgaz, l\u2019eunuque responsable des \u00e9pouses royales de second rang. Elle ne retournait plus chez le roi sauf si celui-ci en manifestait le d\u00e9sir et la faisait nomm\u00e9ment appeler.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_15\"><sup id=\"Esth.2.15\" class=\"v17_2_15\">15<\/sup>Un jour, ce fut le tour d\u2019Esther, fille d\u2019Abiha\u00efl et fille adoptive de son cousin Mardoch\u00e9e, de se rendre aupr\u00e8s du roi. Elle demanda uniquement ce que H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque responsable du harem royal lui avait conseill\u00e9 de prendre. Esther attirait la bienveillance de tous ceux qui la rencontraient. <\/span><span class=\"v17_2_16\"><sup id=\"Esth.2.16\" class=\"v17_2_16\">16<\/sup>C\u2019est pendant la septi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Xerx\u00e8s, le dixi\u00e8me mois ou mois de T\u00e9beth, qu\u2019on la conduisit dans le palais aupr\u00e8s du roi. <\/span><span class=\"v17_2_17\"><sup id=\"Esth.2.17\" class=\"v17_2_17\">17<\/sup>Le roi devint amoureux d\u2019Esther, plus qu\u2019il ne l\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 d\u2019une autre femme, et ce fut elle, parmi les jeunes filles, qui gagna sa faveur et sa tendresse. Il posa la couronne royale sur sa t\u00eate et la proclama reine \u00e0 la place de Vasti. <\/span><span class=\"v17_2_18\"><sup id=\"Esth.2.18\" class=\"v17_2_18\">18<\/sup>Il organisa en l\u2019honneur d\u2019Esther un grand banquet auquel il invita tous ses hauts fonctionnaires et ses ministres. Il accorda une dispense d\u2019imp\u00f4t aux habitants des provinces et distribua des pr\u00e9sents avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_19\"><sup id=\"Esth.2.19\" class=\"v17_2_19\">19<\/sup>On rassembla une seconde fois des jeunes filles. Mardoch\u00e9e occupait alors un poste dans l\u2019administration royale. <\/span><span class=\"v17_2_20\"><sup id=\"Esth.2.20\" class=\"v17_2_20\">20<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, Esther n\u2019avait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son origine juive, respectant en cela l\u2019interdiction de Mardoch\u00e9e ; elle lui ob\u00e9issait en effet, car elle \u00e9tait sous sa protection.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mardoch\u00e9e d\u00e9couvre un complot<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_2_21\"><sup id=\"Esth.2.21\" class=\"v17_2_21\">21<\/sup>Un jour o\u00f9 Mardoch\u00e9e exer\u00e7ait ses fonctions au palais, Bigtan et T\u00e9rech, deux fonctionnaires charg\u00e9s de garder l\u2019entr\u00e9e des appartements royaux, complot\u00e8rent d\u2019assassiner le roi Xerx\u00e8s contre qui ils \u00e9taient irrit\u00e9s. <\/span><span class=\"v17_2_22\"><sup id=\"Esth.2.22\" class=\"v17_2_22\">22<\/sup>Mardoch\u00e9e l\u2019apprit, il en informa la reine Esther, qui transmit le fait au roi de la part de Mardoch\u00e9e. <\/span><span class=\"v17_2_23\"><sup id=\"Esth.2.23\" class=\"v17_2_23\">23<\/sup>Il y eut une enqu\u00eate et l\u2019accusation fut reconnue exacte. Les deux fonctionnaires furent pendus et l\u2019affaire fut mise par \u00e9crit, en pr\u00e9sence du roi lui-m\u00eame, dans les Annales de l\u2019empire.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Esth.2","osis_end":"fra-FRC97:Esth.2.23","order":"17002","link":"fra-FRC97\/Esth\/2","display":"Esther 2","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Diverses r\u00e9formes r\u00e9alis\u00e9es par N\u00e9h\u00e9mie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_1\"><sup id=\"Neh.13.1\" class=\"v16_13_1\">1<\/sup>A cette m\u00eame \u00e9poque, au cours de la lecture publique du livre de Mo\u00efse, on arriva au passage o\u00f9 il est \u00e9crit que les Ammonites et les Moabites ne seraient jamais admis dans l\u2019assembl\u00e9e de ceux qui adorent Dieu. <\/span><span class=\"v16_13_2\"><sup id=\"Neh.13.2\" class=\"v16_13_2\">2<\/sup>En effet, autrefois, ils n\u2019ont pas accueilli les Isra\u00e9lites en leur offrant \u00e0 manger et \u00e0 boire ; les Moabites ont m\u00eame pay\u00e9 Balaam pour qu\u2019il vienne maudire Isra\u00ebl, mais notre Dieu a chang\u00e9 la mal\u00e9diction en b\u00e9n\u00e9diction. <\/span><span class=\"v16_13_3\"><sup id=\"Neh.13.3\" class=\"v16_13_3\">3<\/sup>Lorsque les Isra\u00e9lites entendirent la lecture de cette interdiction, ils d\u00e9cid\u00e8rent d\u2019exclure de leur communaut\u00e9 tous les \u00e9trangers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_4\"><sup id=\"Neh.13.4\" class=\"v16_13_4\">4<\/sup>Quelque temps avant, le pr\u00eatre \u00c9liachib avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour s\u2019occuper des locaux annexes du temple de notre Dieu. Comme il \u00e9tait proche parent de Tobia, <\/span><span class=\"v16_13_5\"><sup id=\"Neh.13.5\" class=\"v16_13_5\">5<\/sup>il mit \u00e0 sa disposition une grande pi\u00e8ce dans laquelle on avait entrepos\u00e9 jusqu\u2019alors les offrandes v\u00e9g\u00e9tales, l\u2019encens et les ustensiles du temple, ainsi que les parts dues aux pr\u00eatres, et la d\u00eeme du bl\u00e9, du vin nouveau et de l\u2019huile, r\u00e9serv\u00e9e aux l\u00e9vites, aux chanteurs et aux portiers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_6\"><sup id=\"Neh.13.6\" class=\"v16_13_6\">6<\/sup>Au moment de ces \u00e9v\u00e9nements, je n\u2019\u00e9tais pas \u00e0 J\u00e9rusalem : je m\u2019\u00e9tais rendu aupr\u00e8s d\u2019Artaxerx\u00e8s, le roi de Babylone, pendant la trente-deuxi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne. Apr\u00e8s quelque temps, et avec l\u2019autorisation du roi, <\/span><span class=\"v16_13_7\"><sup id=\"Neh.13.7\" class=\"v16_13_7\">7<\/sup>je regagnai J\u00e9rusalem. Je me rendis compte du mal qu\u2019\u00c9liachib avait fait en offrant \u00e0 Tobia une pi\u00e8ce donnant sur la cour du temple. <\/span><span class=\"v16_13_8\"><sup id=\"Neh.13.8\" class=\"v16_13_8\">8<\/sup>J\u2019en fus tr\u00e8s irrit\u00e9 et je fis jeter hors de la pi\u00e8ce tout ce qui appartenait \u00e0 Tobia. <\/span><span class=\"v16_13_9\"><sup id=\"Neh.13.9\" class=\"v16_13_9\">9<\/sup>Puis, sur mon ordre, on nettoya soigneusement les chambres pour y d\u00e9poser de nouveau les ustensiles du temple, les offrandes et l\u2019encens.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_10\"><sup id=\"Neh.13.10\" class=\"v16_13_10\">10<\/sup>J\u2019appris aussi que les l\u00e9vites ne recevaient pas ce qui leur \u00e9tait d\u00fb. C\u2019est pourquoi, au lieu d\u2019accomplir leur service, chacun d\u2019eux s\u2019\u00e9tait retir\u00e9 sur ses terres. Les chanteurs avaient fait de m\u00eame. <\/span><span class=\"v16_13_11\"><sup id=\"Neh.13.11\" class=\"v16_13_11\">11<\/sup>Je reprochai alors aux magistrats d\u2019avoir permis que le temple de Dieu soit d\u00e9laiss\u00e9. Puis je rassemblai les l\u00e9vites et les chanteurs et je leur fis reprendre le travail. <\/span><span class=\"v16_13_12\"><sup id=\"Neh.13.12\" class=\"v16_13_12\">12<\/sup>Les Juifs recommenc\u00e8rent \u00e0 apporter la d\u00eeme du bl\u00e9, du vin nouveau et de l\u2019huile dans les locaux pr\u00e9vus \u00e0 cet effet. <\/span><span class=\"v16_13_13\"><sup id=\"Neh.13.13\" class=\"v16_13_13\">13<\/sup>Je d\u00e9signai, pour veiller sur ces locaux, le pr\u00eatre Ch\u00e9l\u00e9mia, le secr\u00e9taire Sadoc et le l\u00e9vite Pedaya, second\u00e9s par Hanan, fils de Zakour et petit-fils de Mattania ; ils \u00e9taient tous consid\u00e9r\u00e9s comme des hommes de confiance. Ils avaient pour t\u00e2che de partager les offrandes entre leurs compagnons.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_14\"><sup id=\"Neh.13.14\" class=\"v16_13_14\">14<\/sup>\u00ab O mon Dieu, souviens-toi de tout ce que j\u2019ai fait ! N\u2019oublie pas la fid\u00e9lit\u00e9 avec laquelle j\u2019ai travaill\u00e9 pour le temple et pour le culte. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_15\"><sup id=\"Neh.13.15\" class=\"v16_13_15\">15<\/sup>A cette m\u00eame \u00e9poque je vis, dans le pays de Juda, des gens qui foulaient du raisin dans les pressoirs durant le jour du sabbat. D\u2019autres transportaient du bl\u00e9, chargeaient sur des \u00e2nes du vin, du raisin, des figues et toute sorte d\u2019autres choses, pour les introduire \u00e0 J\u00e9rusalem. Je leur donnai un avertissement, le jour o\u00f9 ils vendaient leur marchandise. <\/span><span class=\"v16_13_16\"><sup id=\"Neh.13.16\" class=\"v16_13_16\">16<\/sup>De plus, les Tyriens install\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem faisaient venir du poisson et d\u2019autres denr\u00e9es pour les vendre, le jour du sabbat, aux gens de J\u00e9rusalem et de Juda. <\/span><span class=\"v16_13_17\"><sup id=\"Neh.13.17\" class=\"v16_13_17\">17<\/sup>J\u2019adressai des reproches aux notables de Juda : \u00ab Vous rendez-vous compte du mal que vous faites ? leur dis-je. Vous ne respectez pas le caract\u00e8re sacr\u00e9 du sabbat. <\/span><span class=\"v16_13_18\"><sup id=\"Neh.13.18\" class=\"v16_13_18\">18<\/sup>Vos anc\u00eatres ont agi ainsi, et c\u2019est bien pourquoi notre Dieu nous a inflig\u00e9 de tels malheurs, \u00e0 nous et \u00e0 notre ville. Et vous, par votre manque de respect \u00e0 l\u2019\u00e9gard du sabbat, vous ne faites que ranimer la col\u00e8re de Dieu contre Isra\u00ebl ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_19\"><sup id=\"Neh.13.19\" class=\"v16_13_19\">19<\/sup>D\u00e8s lors, j\u2019ordonnai qu\u2019on ferme les portes de J\u00e9rusalem \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, avant le d\u00e9but du sabbat, et qu\u2019on ne les rouvre pas avant la fin du sabbat. Je pla\u00e7ai quelques-uns de mes collaborateurs \u00e0 proximit\u00e9, pour veiller \u00e0 ce qu\u2019aucune marchandise ne p\u00e9n\u00e8tre dans la ville durant le sabbat. <\/span><span class=\"v16_13_20\"><sup id=\"Neh.13.20\" class=\"v16_13_20\">20<\/sup>Une fois ou deux, des vendeurs de toute esp\u00e8ce de marchandises s\u2019install\u00e8rent sous les murs de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v16_13_21\"><sup id=\"Neh.13.21\" class=\"v16_13_21\">21<\/sup>Je leur donnai un avertissement en ces termes : \u00ab Pourquoi vous installez-vous devant les murs de la ville ? Si vous recommencez, je vous ferai arr\u00eater. \u00bb A partir de ce moment, ils ne vinrent plus pendant le sabbat. <\/span><span class=\"v16_13_22\"><sup id=\"Neh.13.22\" class=\"v16_13_22\">22<\/sup>Alors j\u2019ordonnai aux l\u00e9vites de se purifier et d\u2019aller surveiller les portes de la ville, afin qu\u2019on respecte le caract\u00e8re sacr\u00e9 du sabbat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_22\">\u00ab O mon Dieu, souviens-toi de moi, aussi \u00e0 cause de cela. Toi qui es si bon, aie piti\u00e9 de moi ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_23\"><sup id=\"Neh.13.23\" class=\"v16_13_23\">23<\/sup>A cette \u00e9poque-l\u00e0 encore, je constatai que des Juifs avaient \u00e9pous\u00e9 des femmes asdodiennes, ammonites ou moabites. <\/span><span class=\"v16_13_24\"><sup id=\"Neh.13.24\" class=\"v16_13_24\">24<\/sup>La moiti\u00e9 de leurs enfants parlaient la langue d\u2019Asdod, d\u2019autres parlaient la langue de tel ou tel peuple \u00e9tranger, mais plus aucun d\u2019eux ne savait parler la langue des Juifs. <\/span><span class=\"v16_13_25\"><sup id=\"Neh.13.25\" class=\"v16_13_25\">25<\/sup>Je leur adressai des reproches et des mal\u00e9dictions ; je frappai m\u00eame quelques hommes et leur arrachai les cheveux. Puis je leur fis jurer au nom de Dieu de ne plus donner leurs filles en mariage \u00e0 des \u00e9trangers, ni de prendre des femmes \u00e9trang\u00e8res pour leurs fils ou pour eux-m\u00eames. <\/span><span class=\"v16_13_26\"><sup id=\"Neh.13.26\" class=\"v16_13_26\">26<\/sup>\u00ab N\u2019est-ce pas cela qui a conduit Salomon, le roi d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 p\u00e9cher ? leur demandai-je. Dans tous les peuples \u00e9trangers, il n\u2019y a pas eu de roi comme lui ; il \u00e9tait aim\u00e9 de Dieu, et Dieu l\u2019avait \u00e9tabli roi sur tout Isra\u00ebl. Pourtant m\u00eame lui fut entra\u00een\u00e9 dans le p\u00e9ch\u00e9 par des femmes \u00e9trang\u00e8res. <\/span><span class=\"v16_13_27\"><sup id=\"Neh.13.27\" class=\"v16_13_27\">27<\/sup>Nous ne voulons plus entendre dire que vous commettez \u00e0 l\u2019\u00e9gard de notre Dieu la grave infid\u00e9lit\u00e9 d\u2019\u00e9pouser des femmes \u00e9trang\u00e8res. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_28\"><sup id=\"Neh.13.28\" class=\"v16_13_28\">28<\/sup>L\u2019un des fils de Yoyada, un petit-fils du grand-pr\u00eatre \u00c9liachib, \u00e9tait gendre de Saneballath le Horonite. C\u2019est pourquoi je l\u2019expulsai de J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_29\"><sup id=\"Neh.13.29\" class=\"v16_13_29\">29<\/sup>\u00ab O mon Dieu, n\u2019oublie jamais le d\u00e9shonneur qui a \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9 ainsi \u00e0 la fonction de pr\u00eatre et au pacte conclu par toi avec les pr\u00eatres et les l\u00e9vites. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_30\"><sup id=\"Neh.13.30\" class=\"v16_13_30\">30<\/sup>Je purifiai le peuple de tout \u00e9l\u00e9ment \u00e9tranger, et je remis en vigueur les r\u00e8glements d\u00e9finissant la t\u00e2che particuli\u00e8re de chacun des pr\u00eatres et des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v16_13_31\"><sup id=\"Neh.13.31\" class=\"v16_13_31\">31<\/sup>Je r\u00e9tablis \u00e9galement les offrandes de bois \u00e0 fournir aux dates fix\u00e9es, et les offrandes des premiers produits de la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_31\">\u00ab O mon Dieu, souviens-toi de moi et traite-moi avec bont\u00e9 ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Neh.13","osis_end":"fra-FRC97:Neh.13.31","order":"16013","link":"fra-FRC97\/Neh\/13","display":"N\u00e9h\u00e9mie 13","book":{"version_id":"232","name":"N\u00e9h\u00e9mie","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Neh","osis_end":"fra-FRC97:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Neh.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}