{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La tour de Babel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_1\"><sup id=\"Gen.11.1\" class=\"v0_11_1\">1<\/sup>Tout le monde parlait alors la m\u00eame langue et se servait des m\u00eames mots. <\/span><span class=\"v0_11_2\"><sup id=\"Gen.11.2\" class=\"v0_11_2\">2<\/sup>Partis de l\u2019est, les hommes trouv\u00e8rent une large vall\u00e9e en Basse-M\u00e9sopotamie et s\u2019y install\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_11_3\"><sup id=\"Gen.11.3\" class=\"v0_11_3\">3<\/sup>Ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Allons ! Au travail pour mouler des briques et les cuire au four ! \u00bb Ils utilis\u00e8rent les briques comme pierres de construction et du bitume comme mortier. <\/span><span class=\"v0_11_4\"><sup id=\"Gen.11.4\" class=\"v0_11_4\">4<\/sup>Puis ils se dirent : \u00ab Allons ! Au travail pour b\u00e2tir une ville, avec une tour dont le sommet touche au ciel ! Ainsi nous deviendrons c\u00e9l\u00e8bres, et nous \u00e9viterons d\u2019\u00eatre dispers\u00e9s sur toute la surface de la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_5\"><sup id=\"Gen.11.5\" class=\"v0_11_5\">5<\/sup>Le Seigneur descendit du ciel pour voir la ville et la tour que les hommes b\u00e2tissaient. <\/span><span class=\"v0_11_6\"><sup id=\"Gen.11.6\" class=\"v0_11_6\">6<\/sup>Apr\u00e8s quoi il se dit : \u00ab Eh bien, les voil\u00e0 tous qui forment un peuple unique et parlent la m\u00eame langue ! S\u2019ils commencent ainsi, rien d\u00e9sormais ne les emp\u00eachera de r\u00e9aliser tout ce qu\u2019ils projettent. <\/span><span class=\"v0_11_7\"><sup id=\"Gen.11.7\" class=\"v0_11_7\">7<\/sup>Allons ! Descendons mettre le d\u00e9sordre dans leur langage, et emp\u00eachons-les de se comprendre les uns les autres. \u00bb <\/span><span class=\"v0_11_8\"><sup id=\"Gen.11.8\" class=\"v0_11_8\">8<\/sup>Le Seigneur les dispersa de l\u00e0 sur l\u2019ensemble de la terre, et ils durent abandonner la construction de la ville. <\/span><span class=\"v0_11_9\"><sup id=\"Gen.11.9\" class=\"v0_11_9\">9<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi celle-ci porte le nom de Babel. C\u2019est l\u00e0, en effet, que le Seigneur a mis le d\u00e9sordre dans le langage des hommes, et c\u2019est \u00e0 partir de l\u00e0 qu\u2019il a dispers\u00e9 les humains sur la terre enti\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Liste des patriarches de Sem \u00e0 Abram<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_10\"><sup id=\"Gen.11.10\" class=\"v0_11_10\">10<\/sup>Voici la liste des descendants de Sem. Sem avait 100 ans quand il eut un fils, Arpaxad, deux ans apr\u00e8s la grande inondation. <\/span><span class=\"v0_11_11\"><sup id=\"Gen.11.11\" class=\"v0_11_11\">11<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019Arpaxad, Sem v\u00e9cut encore 500 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_12\"><sup id=\"Gen.11.12\" class=\"v0_11_12\">12<\/sup>Arpaxad v\u00e9cut 35 ans et il eut un fils, Ch\u00e9la. <\/span><span class=\"v0_11_13\"><sup id=\"Gen.11.13\" class=\"v0_11_13\">13<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Ch\u00e9la, Arpaxad v\u00e9cut encore 403 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_14\"><sup id=\"Gen.11.14\" class=\"v0_11_14\">14<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, Ch\u00e9la eut un fils, \u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_11_15\"><sup id=\"Gen.11.15\" class=\"v0_11_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019\u00c9ber, Ch\u00e9la v\u00e9cut encore 403 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_16\"><sup id=\"Gen.11.16\" class=\"v0_11_16\">16<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 34 ans, \u00c9ber eut un fils, P\u00e9leg. <\/span><span class=\"v0_11_17\"><sup id=\"Gen.11.17\" class=\"v0_11_17\">17<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de P\u00e9leg, \u00c9ber v\u00e9cut encore 430 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_18\"><sup id=\"Gen.11.18\" class=\"v0_11_18\">18<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, P\u00e9leg eut un fils, R\u00e9ou. <\/span><span class=\"v0_11_19\"><sup id=\"Gen.11.19\" class=\"v0_11_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de R\u00e9ou, P\u00e9leg v\u00e9cut encore 209 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_20\"><sup id=\"Gen.11.20\" class=\"v0_11_20\">20<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 32 ans, R\u00e9ou eut un fils, Seroug. <\/span><span class=\"v0_11_21\"><sup id=\"Gen.11.21\" class=\"v0_11_21\">21<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Seroug, R\u00e9ou v\u00e9cut encore 207 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_22\"><sup id=\"Gen.11.22\" class=\"v0_11_22\">22<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, Seroug eut un fils, Nahor. <\/span><span class=\"v0_11_23\"><sup id=\"Gen.11.23\" class=\"v0_11_23\">23<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Nahor, Seroug v\u00e9cut encore 200 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_24\"><sup id=\"Gen.11.24\" class=\"v0_11_24\">24<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 29 ans, Nahor eut un fils, T\u00e9ra. <\/span><span class=\"v0_11_25\"><sup id=\"Gen.11.25\" class=\"v0_11_25\">25<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de T\u00e9ra, Nahor v\u00e9cut encore 119 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_26\"><sup id=\"Gen.11.26\" class=\"v0_11_26\">26<\/sup>Apr\u00e8s avoir atteint l\u2019\u00e2ge de 70 ans, T\u00e9ra eut trois fils, Abram, Nahor et Haran.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_27\"><sup id=\"Gen.11.27\" class=\"v0_11_27\">27<\/sup>Voici la liste des descendants de T\u00e9ra, p\u00e8re d\u2019Abram, Nahor et Haran. Haran eut un fils, Loth, <\/span><span class=\"v0_11_28\"><sup id=\"Gen.11.28\" class=\"v0_11_28\">28<\/sup>et mourut du vivant de son p\u00e8re T\u00e9ra, au pays o\u00f9 il \u00e9tait n\u00e9, Our en Chald\u00e9e. <\/span><span class=\"v0_11_29\"><sup id=\"Gen.11.29\" class=\"v0_11_29\">29<\/sup>Abram \u00e9pousa Sara\u00ef et Nahor \u00e9pousa Milka, fille de Haran. Haran \u00e9tait aussi le p\u00e8re d\u2019Iska. <\/span><span class=\"v0_11_30\"><sup id=\"Gen.11.30\" class=\"v0_11_30\">30<\/sup>Sara\u00ef n\u2019avait pas d\u2019enfant, elle \u00e9tait st\u00e9rile.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_31\"><sup id=\"Gen.11.31\" class=\"v0_11_31\">31<\/sup>T\u00e9ra emmena son fils Abram et son petit-fils Loth, fils de Haran. Il emmena aussi sa belle-fille Sara\u00ef, femme d\u2019Abram. Il quitta avec eux Our en Chald\u00e9e pour aller au pays de Canaan. Ils voyag\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 Haran et s\u2019y install\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_11_32\"><sup id=\"Gen.11.32\" class=\"v0_11_32\">32<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu 205 ans, T\u00e9ra mourut \u00e0 Haran.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Gen.11","osis_end":"fra-FRC97:Gen.11.32","order":"1011","link":"fra-FRC97\/Gen\/11","display":"Gen\u00e8se 11","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.12","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">ABRAHAM<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">12\u201325<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Dieu appelle Abram \u00e0 quitter son pays<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_1\"><sup id=\"Gen.12.1\" class=\"v0_12_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Abram : \u00ab Quitte ton pays, ta parent\u00e9 et la maison de ton p\u00e8re et va dans le pays que je te montrerai. <\/span><span class=\"v0_12_2\"><sup id=\"Gen.12.2\" class=\"v0_12_2\">2<\/sup>Je ferai na\u00eetre de toi une grande nation ; je te b\u00e9nirai et je rendrai ton nom c\u00e9l\u00e8bre. Tu seras une b\u00e9n\u00e9diction pour les autres. <\/span><span class=\"v0_12_3\"><sup id=\"Gen.12.3\" class=\"v0_12_3\">3<\/sup>Je b\u00e9nirai ceux qui te b\u00e9niront, mais je maudirai ceux qui te maudiront. A travers toi, je b\u00e9nirai toutes les nations de la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_4\"><sup id=\"Gen.12.4\" class=\"v0_12_4\">4<\/sup>Abram, qui \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de soixante-quinze ans, accepta de quitter Haran comme le lui ordonnait le Seigneur. Loth partit avec lui. <\/span><span class=\"v0_12_5\"><sup id=\"Gen.12.5\" class=\"v0_12_5\">5<\/sup>Abram prit donc avec lui sa femme Sara\u00ef et son neveu Loth ; ils emportaient toutes leurs richesses et emmenaient les esclaves achet\u00e9s \u00e0 Haran. Ils se dirig\u00e8rent vers le pays de Canaan.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Abram au pays de Canaan, puis en \u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_5\">Lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent au pays de Canaan, <\/span><span class=\"v0_12_6\"><sup id=\"Gen.12.6\" class=\"v0_12_6\">6<\/sup>ils le travers\u00e8rent jusqu\u2019au ch\u00eane sacr\u00e9 de Mor\u00e9, \u00e0 Sichem. \u2013 A cette \u00e9poque, les Canan\u00e9ens habitaient la r\u00e9gion. \u2013<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_7\"><sup id=\"Gen.12.7\" class=\"v0_12_7\">7<\/sup>Le Seigneur apparut \u00e0 Abram et lui dit : \u00ab Je donnerai ce pays \u00e0 ta descendance. \u00bb Abram construisit un autel au Seigneur \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il lui \u00e9tait apparu. <\/span><span class=\"v0_12_8\"><sup id=\"Gen.12.8\" class=\"v0_12_8\">8<\/sup>De l\u00e0, il passa dans la r\u00e9gion montagneuse, \u00e0 l\u2019est de B\u00e9thel ; il installa son camp entre la ville de B\u00e9thel, \u00e0 l\u2019ouest, et celle d\u2019A\u00ef, \u00e0 l\u2019est. Il y construisit un autre autel et il pria Dieu en l\u2019appelant \u201cSeigneur\u201d. <\/span><span class=\"v0_12_9\"><sup id=\"Gen.12.9\" class=\"v0_12_9\">9<\/sup>Puis de campement en campement, Abram prit la direction du N\u00e9guev.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_10\"><sup id=\"Gen.12.10\" class=\"v0_12_10\">10<\/sup>Il y eut une famine dans le pays ; elle devint si grave qu\u2019Abram partit pour l\u2019\u00c9gypte, afin d\u2019y s\u00e9journer quelque temps. <\/span><span class=\"v0_12_11\"><sup id=\"Gen.12.11\" class=\"v0_12_11\">11<\/sup>Au moment de p\u00e9n\u00e9trer dans ce pays, il dit \u00e0 sa femme Sara\u00ef : \u00ab \u00c9coute, je sais que tu es belle. <\/span><span class=\"v0_12_12\"><sup id=\"Gen.12.12\" class=\"v0_12_12\">12<\/sup>Quand les \u00c9gyptiens te verront, ils se diront que tu es ma femme ; ils me tueront et te garderont en vie. <\/span><span class=\"v0_12_13\"><sup id=\"Gen.12.13\" class=\"v0_12_13\">13<\/sup>Dis-leur donc que tu es ma s\u0153ur, afin qu\u2019on me traite bien \u00e0 cause de toi ; ainsi j\u2019aurai la vie sauve gr\u00e2ce \u00e0 toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_14\"><sup id=\"Gen.12.14\" class=\"v0_12_14\">14<\/sup>Lorsque Abram arriva en \u00c9gypte, les \u00c9gyptiens remarqu\u00e8rent que sa femme \u00e9tait tr\u00e8s belle. <\/span><span class=\"v0_12_15\"><sup id=\"Gen.12.15\" class=\"v0_12_15\">15<\/sup>Des officiers du Pharaon la virent et firent son \u00e9loge \u00e0 leur ma\u00eetre. On emmena la femme au palais du roi. <\/span><span class=\"v0_12_16\"><sup id=\"Gen.12.16\" class=\"v0_12_16\">16<\/sup>A cause d\u2019elle, le Pharaon se montra bienveillant pour Abram. Il lui donna des moutons, des ch\u00e8vres et des b\u0153ufs, des serviteurs et des servantes, des \u00e2nes, des \u00e2nesses et des chameaux. <\/span><span class=\"v0_12_17\"><sup id=\"Gen.12.17\" class=\"v0_12_17\">17<\/sup>Mais le Seigneur frappa le Pharaon et sa famille de grands malheurs \u00e0 cause de Sara\u00ef, la femme d\u2019Abram. <\/span><span class=\"v0_12_18\"><sup id=\"Gen.12.18\" class=\"v0_12_18\">18<\/sup>Le Pharaon convoqua Abram et lui demanda : \u00ab Pourquoi m\u2019as-tu fait cela ? Pourquoi ne m\u2019as-tu pas averti que c\u2019\u00e9tait ta femme ? <\/span><span class=\"v0_12_19\"><sup id=\"Gen.12.19\" class=\"v0_12_19\">19<\/sup>Pourquoi as-tu dit que c\u2019\u00e9tait ta s\u0153ur, si bien que je l\u2019ai prise pour femme ? Maintenant, voil\u00e0 ta femme ; prends-la et va-t\u2019en ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_12_20\"><sup id=\"Gen.12.20\" class=\"v0_12_20\">20<\/sup>Le Pharaon donna alors \u00e0 ses serviteurs l\u2019ordre de reconduire Abram \u00e0 la fronti\u00e8re avec sa femme et tout ce qui lui appartenait.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:Gen.12","osis_end":"fra-FRC97:Gen.12.20","order":"1012","link":"fra-FRC97\/Gen\/12","display":"Gen\u00e8se 12","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.11","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les peuples de la terre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 1.5-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_1\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v0_10_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s la grande inondation, les fils de No\u00e9, Sem, Cham et Japhet, eurent des fils. Voici la liste de leurs descendants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_2\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v0_10_2\">2<\/sup>Fils de Japhet : Gomer, Magog, Mada\u00ef, Yavan, Toubal, M\u00e9chek et Tiras. <\/span><span class=\"v0_10_3\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v0_10_3\">3<\/sup>Fils de Gomer : Achek\u00e9naz, Rifath et Togarma. <\/span><span class=\"v0_10_4\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v0_10_4\">4<\/sup>Fils de Yavan : \u00c9licha, Tarsis, Kittim et Rodanim. <\/span><span class=\"v0_10_5\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v0_10_5\">5<\/sup>D\u2019eux sont issues les populations dispers\u00e9es le long des c\u00f4tes, r\u00e9parties par pays selon la langue et par clans dans chaque nation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_6\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v0_10_6\">6<\/sup>Fils de Cham : Kouch et Misra\u00efm, Pouth et Canaan. <\/span><span class=\"v0_10_7\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v0_10_7\">7<\/sup>Fils de Kouch : S\u00e9ba, Havila, Sabta, Ragma et Sabteka. Fils de Ragma : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v0_10_8\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v0_10_8\">8<\/sup>Kouch fut aussi le p\u00e8re de Nemrod qui a \u00e9t\u00e9 le premier souverain sur la terre. <\/span><span class=\"v0_10_9\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v0_10_9\">9<\/sup>Nemrod fut un fameux chasseur aux yeux du Seigneur ; c\u2019est pourquoi on dit : \u00ab Fameux chasseur aux yeux du Seigneur, comme Nemrod. \u00bb <\/span><span class=\"v0_10_10\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v0_10_10\">10<\/sup>Les premi\u00e8res villes de son royaume furent Babel, \u00c9rek, Accad et Kaln\u00e9, au pays de Chin\u00e9ar. <\/span><span class=\"v0_10_11\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v0_10_11\">11<\/sup>Nemrod quitta ce pays pour l\u2019Assyrie. Il construisit Ninive, Rehoboth-Ir, K\u00e9la <\/span><span class=\"v0_10_12\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v0_10_12\">12<\/sup>et Ressen entre Ninive et la grande ville de K\u00e9la.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_13\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v0_10_13\">13<\/sup>Misra\u00efm fut l\u2019anc\u00eatre des gens de Loud, Anem, Lehab, Naftou, <\/span><span class=\"v0_10_14\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v0_10_14\">14<\/sup>Patros, Kaslou, d\u2019o\u00f9 sont issus les Philistins, et Kaftor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_15\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v0_10_15\">15<\/sup>Canaan fut le p\u00e8re de Sidon, son a\u00een\u00e9, ainsi que de Heth, <\/span><span class=\"v0_10_16\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v0_10_16\">16<\/sup>et l\u2019anc\u00eatre des J\u00e9busites, Amorites, Guirgachites, <\/span><span class=\"v0_10_17\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v0_10_17\">17<\/sup>Hivites, Arquites, Sinites, <\/span><span class=\"v0_10_18\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v0_10_18\">18<\/sup>Arvadites, Semarites et Hamatites. Par la suite les clans canan\u00e9ens se dispers\u00e8rent, <\/span><span class=\"v0_10_19\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v0_10_19\">19<\/sup>et leur territoire s\u2019\u00e9tendit de Sidon en direction de Gu\u00e9rar jusqu\u2019\u00e0 Gaza, et en direction de Sodome, Gomorrhe, Adma et Sebo\u00efm jusqu\u2019\u00e0 L\u00e9cha. <\/span><span class=\"v0_10_20\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v0_10_20\">20<\/sup>Tels sont les descendants de Cham, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_21\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v0_10_21\">21<\/sup>Sem, le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Japhet, eut aussi des fils. Il est l\u2019anc\u00eatre d\u2019\u00c9ber et de tous ses descendants. <\/span><span class=\"v0_10_22\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v0_10_22\">22<\/sup>Fils de Sem : \u00c9lam, Assour, Arpaxad, Loud et Aram. <\/span><span class=\"v0_10_23\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v0_10_23\">23<\/sup>Fils d\u2019Aram : Ous, Houl, Gu\u00e9ter et Mach. <\/span><span class=\"v0_10_24\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v0_10_24\">24<\/sup>Arpaxad fut le p\u00e8re de Ch\u00e9la ; Ch\u00e9la fut le p\u00e8re d\u2019\u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_10_25\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v0_10_25\">25<\/sup>\u00c9ber eut deux fils : le premier s\u2019appelait P\u00e9leg, \u201cDivision\u201d, parce que, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut, la population de la terre se divisa ; son fr\u00e8re s\u2019appelait Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_26\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v0_10_26\">26<\/sup>Yoctan fut le p\u00e8re d\u2019Almodad, Ch\u00e9lef, Hassarmaveth, Y\u00e9ra, <\/span><span class=\"v0_10_27\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v0_10_27\">27<\/sup>Hadoram, Ouzal, Dicla, <\/span><span class=\"v0_10_28\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v0_10_28\">28<\/sup>Obal, Abima\u00ebl, Saba, <\/span><span class=\"v0_10_29\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v0_10_29\">29<\/sup>Ofir, Havila, Yobab ; tous ceux-l\u00e0 furent les fils de Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_30\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v0_10_30\">30<\/sup>Ils habitaient entre M\u00e9cha et la r\u00e9gion montagneuse de Sefar \u00e0 l\u2019est. <\/span><span class=\"v0_10_31\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v0_10_31\">31<\/sup>Tels sont les descendants de Sem, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_32\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v0_10_32\">32<\/sup>Tels furent les clans issus des fils de No\u00e9 selon leurs listes de descendance, nation par nation. C\u2019est d\u2019eux que descendent toutes les nations dispers\u00e9es sur la terre apr\u00e8s la grande inondation.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Gen.10","osis_end":"fra-FRC97:Gen.10.32","order":"1010","link":"fra-FRC97\/Gen\/10","display":"Gen\u00e8se 10","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}