{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Serviteurs de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_1\"><sup id=\"1Cor.3.1\" class=\"v46_3_1\">1<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, fr\u00e8res, je n\u2019ai pas pu vous parler comme \u00e0 des gens qui ont l\u2019Esprit de Dieu : j\u2019ai d\u00fb vous parler comme \u00e0 des gens de ce monde, comme \u00e0 des enfants dans la foi chr\u00e9tienne. <\/span><span class=\"v46_3_2\"><sup id=\"1Cor.3.2\" class=\"v46_3_2\">2<\/sup>C\u2019est du lait que je vous ai donn\u00e9, non de la nourriture solide, car vous ne l\u2019auriez pas support\u00e9e. Et m\u00eame \u00e0 pr\u00e9sent vous ne le pourriez pas, <\/span><span class=\"v46_3_3\"><sup id=\"1Cor.3.3\" class=\"v46_3_3\">3<\/sup>parce que vous vivez encore comme des gens de ce monde. Du moment qu\u2019il y a de la jalousie et des rivalit\u00e9s entre vous, ne montrez-vous pas que vous \u00eates des gens de ce monde et que vous vous conduisez d\u2019une fa\u00e7on toute humaine ? <\/span><span class=\"v46_3_4\"><sup id=\"1Cor.3.4\" class=\"v46_3_4\">4<\/sup>Quand l\u2019un de vous d\u00e9clare : \u00ab J\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb et un autre : \u00ab J\u2019appartiens \u00e0 Apollos \u00bb, n\u2019agissez-vous pas comme n\u2019importe quel \u00eatre humain ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_5\"><sup id=\"1Cor.3.5\" class=\"v46_3_5\">5<\/sup>Au fond, qui est Apollos ? et qui est Paul ? Nous sommes simplement des serviteurs de Dieu, par lesquels vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 croire. Chacun de nous accomplit le devoir que le Seigneur lui a confi\u00e9 : <\/span><span class=\"v46_3_6\"><sup id=\"1Cor.3.6\" class=\"v46_3_6\">6<\/sup>j\u2019ai mis la plante en terre, Apollos l\u2019a arros\u00e9e, mais c\u2019est Dieu qui l\u2019a fait cro\u00eetre. <\/span><span class=\"v46_3_7\"><sup id=\"1Cor.3.7\" class=\"v46_3_7\">7<\/sup>Ainsi, celui qui plante et celui qui arrose sont sans importance : seul Dieu compte, lui qui fait cro\u00eetre la plante. <\/span><span class=\"v46_3_8\"><sup id=\"1Cor.3.8\" class=\"v46_3_8\">8<\/sup>Celui qui plante et celui qui arrose sont \u00e9gaux ; Dieu accordera \u00e0 chacun sa r\u00e9compense selon son propre travail. <\/span><span class=\"v46_3_9\"><sup id=\"1Cor.3.9\" class=\"v46_3_9\">9<\/sup>Car nous sommes des collaborateurs de Dieu et vous \u00eates le champ de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_9\">Vous \u00eates aussi l\u2019\u00e9difice de Dieu. <\/span><span class=\"v46_3_10\"><sup id=\"1Cor.3.10\" class=\"v46_3_10\">10<\/sup>Selon le don que Dieu m\u2019a accord\u00e9, j\u2019ai travaill\u00e9 comme un bon entrepreneur et pos\u00e9 les fondations. Maintenant, un autre b\u00e2tit dessus. Mais il faut que chacun prenne garde \u00e0 la mani\u00e8re dont il b\u00e2tit. <\/span><span class=\"v46_3_11\"><sup id=\"1Cor.3.11\" class=\"v46_3_11\">11<\/sup>Car les fondations sont d\u00e9j\u00e0 en place dans la personne de J\u00e9sus-Christ, et nul ne peut en poser d\u2019autres. <\/span><span class=\"v46_3_12\"><sup id=\"1Cor.3.12\" class=\"v46_3_12\">12<\/sup>Certains utiliseront de l\u2019or, de l\u2019argent ou des pierres pr\u00e9cieuses pour b\u00e2tir sur ces fondations ; d\u2019autres utiliseront du bois, du foin ou de la paille. <\/span><span class=\"v46_3_13\"><sup id=\"1Cor.3.13\" class=\"v46_3_13\">13<\/sup>Mais la qualit\u00e9 de l\u2019ouvrage de chacun sera clairement r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au jour du Jugement. En effet, ce jour se manifestera par le feu, et le feu \u00e9prouvera l\u2019ouvrage de chacun pour montrer ce qu\u2019il vaut. <\/span><span class=\"v46_3_14\"><sup id=\"1Cor.3.14\" class=\"v46_3_14\">14<\/sup>Si quelqu\u2019un a \u00e9difi\u00e9 un ouvrage qui r\u00e9siste au feu, il recevra une r\u00e9compense. <\/span><span class=\"v46_3_15\"><sup id=\"1Cor.3.15\" class=\"v46_3_15\">15<\/sup>Par contre, si l\u2019ouvrage est br\u00fbl\u00e9, son auteur perdra la r\u00e9compense ; cependant lui-m\u00eame sera sauv\u00e9, mais comme s\u2019il avait pass\u00e9 \u00e0 travers les flammes d\u2019un incendie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_16\"><sup id=\"1Cor.3.16\" class=\"v46_3_16\">16<\/sup>Vous savez s\u00fbrement que vous \u00eates le temple de Dieu et que l\u2019Esprit de Dieu habite en vous. <\/span><span class=\"v46_3_17\"><sup id=\"1Cor.3.17\" class=\"v46_3_17\">17<\/sup>Eh bien, si quelqu\u2019un d\u00e9truit le temple de Dieu, Dieu d\u00e9truira le coupable. Car le temple de Dieu est saint, et c\u2019est vous qui \u00eates son temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_18\"><sup id=\"1Cor.3.18\" class=\"v46_3_18\">18<\/sup>Que personne ne se trompe lui-m\u00eame : si l\u2019un d\u2019entre vous pense \u00eatre sage du point de vue de ce monde, qu\u2019il devienne fou afin d\u2019\u00eatre r\u00e9ellement sage. <\/span><span class=\"v46_3_19\"><sup id=\"1Cor.3.19\" class=\"v46_3_19\">19<\/sup>Car la sagesse \u00e0 la mani\u00e8re de ce monde est une folie aux yeux de Dieu. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Dieu prend les sages au pi\u00e8ge de leur propre ruse. \u00bb <\/span><span class=\"v46_3_20\"><sup id=\"1Cor.3.20\" class=\"v46_3_20\">20<\/sup>Elle d\u00e9clare aussi : \u00ab Le Seigneur conna\u00eet les pens\u00e9es des sages, il sait qu\u2019elles ne valent rien. \u00bb <\/span><span class=\"v46_3_21\"><sup id=\"1Cor.3.21\" class=\"v46_3_21\">21<\/sup>Ainsi, personne ne doit fonder sa fiert\u00e9 sur des hommes. Car tout vous appartient : <\/span><span class=\"v46_3_22\"><sup id=\"1Cor.3.22\" class=\"v46_3_22\">22<\/sup>Paul, Apollos ou Pierre, le monde, la vie, la mort, le pr\u00e9sent ou l\u2019avenir, tout est \u00e0 vous ; <\/span><span class=\"v46_3_23\"><sup id=\"1Cor.3.23\" class=\"v46_3_23\">23<\/sup>mais vous, vous appartenez au Christ et le Christ appartient \u00e0 Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:1Cor.3","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.3.23","order":"46003","link":"fra-FRC97\/1Cor\/3","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 3","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.2","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ap\u00f4tres du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_4_1\"><sup id=\"1Cor.4.1\" class=\"v46_4_1\">1<\/sup>Vous devez donc nous consid\u00e9rer comme des serviteurs du Christ, charg\u00e9s de g\u00e9rer les v\u00e9rit\u00e9s secr\u00e8tes de Dieu. <\/span><span class=\"v46_4_2\"><sup id=\"1Cor.4.2\" class=\"v46_4_2\">2<\/sup>Tout ce que l\u2019on demande \u00e0 un g\u00e9rant, c\u2019est d\u2019\u00eatre fid\u00e8le. <\/span><span class=\"v46_4_3\"><sup id=\"1Cor.4.3\" class=\"v46_4_3\">3<\/sup>Pour ma part, peu importe que je sois jug\u00e9 par vous ou par un tribunal humain. Je ne me juge pas non plus moi-m\u00eame. <\/span><span class=\"v46_4_4\"><sup id=\"1Cor.4.4\" class=\"v46_4_4\">4<\/sup>Ma conscience, il est vrai, ne me reproche rien, mais je n\u2019en suis pas justifi\u00e9 pour autant. Le Seigneur est celui qui me juge. <\/span><span class=\"v46_4_5\"><sup id=\"1Cor.4.5\" class=\"v46_4_5\">5<\/sup>C\u2019est pourquoi, ne portez de jugement sur personne avant le moment fix\u00e9. Attendez que le Seigneur vienne : il mettra en lumi\u00e8re ce qui est cach\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9 et r\u00e9v\u00e9lera les intentions secr\u00e8tes du c\u0153ur des hommes. Alors chacun recevra de Dieu la louange qui lui revient.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_4_6\"><sup id=\"1Cor.4.6\" class=\"v46_4_6\">6<\/sup>Fr\u00e8res, j\u2019ai appliqu\u00e9 ce qui pr\u00e9c\u00e8de \u00e0 Apollos et \u00e0 moi-m\u00eame pour votre instruction. J\u2019ai voulu que, par notre exemple, vous appreniez le sens de ce principe : \u00ab Il convient de rester dans les limites fix\u00e9es par ce qui est \u00e9crit. \u00bb Aucun de vous ne doit \u00eatre pr\u00e9tentieux en prenant le parti d\u2019un homme contre un autre. <\/span><span class=\"v46_4_7\"><sup id=\"1Cor.4.7\" class=\"v46_4_7\">7<\/sup>Car en quoi penses-tu \u00eatre sup\u00e9rieur aux autres ? Tout ce que tu as, ne l\u2019as-tu pas re\u00e7u de Dieu ? Puisqu\u2019il en est ainsi, pourquoi te vanter de ce que tu as comme si tu ne l\u2019avais pas re\u00e7u ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_4_8\"><sup id=\"1Cor.4.8\" class=\"v46_4_8\">8<\/sup>D\u00e9j\u00e0 vous avez tout ce que vous d\u00e9sirez ! D\u00e9j\u00e0 vous \u00eates riches ! Vous \u00eates devenus rois alors que nous ne le sommes pas ! Vraiment ? J\u2019aimerais bien que vous soyez r\u00e9ellement rois afin que nous aussi nous puissions r\u00e9gner avec vous. <\/span><span class=\"v46_4_9\"><sup id=\"1Cor.4.9\" class=\"v46_4_9\">9<\/sup>En fait, il me semble que Dieu nous a mis, nous les ap\u00f4tres, \u00e0 la derni\u00e8re place : nous sommes comme des condamn\u00e9s \u00e0 mort jet\u00e9s dans l\u2019ar\u00e8ne : nous sommes donn\u00e9s en spectacle au monde entier, aux anges aussi bien qu\u2019aux \u00eatres humains. <\/span><span class=\"v46_4_10\"><sup id=\"1Cor.4.10\" class=\"v46_4_10\">10<\/sup>Nous sommes fous \u00e0 cause du Christ, mais vous \u00eates sages dans l\u2019union avec le Christ ; nous sommes faibles, mais vous \u00eates forts ; nous sommes m\u00e9pris\u00e9s, mais vous \u00eates honor\u00e9s ! <\/span><span class=\"v46_4_11\"><sup id=\"1Cor.4.11\" class=\"v46_4_11\">11<\/sup>A cette heure encore, nous souffrons de la faim et de la soif, nous manquons de v\u00eatements, nous sommes battus, nous passons d\u2019un endroit \u00e0 l\u2019autre ; <\/span><span class=\"v46_4_12\"><sup id=\"1Cor.4.12\" class=\"v46_4_12\">12<\/sup>nous travaillons durement pour gagner notre pain. Quand on nous insulte, nous b\u00e9nissons ; quand on nous pers\u00e9cute, nous supportons ; <\/span><span class=\"v46_4_13\"><sup id=\"1Cor.4.13\" class=\"v46_4_13\">13<\/sup>quand on dit du mal de nous, nous r\u00e9pondons avec bienveillance. On nous consid\u00e8re maintenant encore comme les balayures du monde, comme le d\u00e9chet de l\u2019humanit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_4_14\"><sup id=\"1Cor.4.14\" class=\"v46_4_14\">14<\/sup>Je vous \u00e9cris ainsi non pas pour vous faire honte, mais pour vous instruire comme mes tr\u00e8s chers enfants. <\/span><span class=\"v46_4_15\"><sup id=\"1Cor.4.15\" class=\"v46_4_15\">15<\/sup>Car m\u00eame s\u2019il vous arrivait d\u2019avoir dix mille guides dans votre vie avec le Christ, vous ne pouvez avoir qu\u2019un seul p\u00e8re : en effet, quand je vous ai apport\u00e9 la Bonne Nouvelle, c\u2019est moi qui suis devenu votre p\u00e8re pour votre vie avec J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v46_4_16\"><sup id=\"1Cor.4.16\" class=\"v46_4_16\">16<\/sup>Alors, je vous en supplie, suivez mon exemple. <\/span><span class=\"v46_4_17\"><sup id=\"1Cor.4.17\" class=\"v46_4_17\">17<\/sup>A cet effet, je vous envoie Timoth\u00e9e, qui est mon fils aim\u00e9 et fid\u00e8le dans la foi au Seigneur. Il vous rappellera les principes qui me dirigent dans la vie avec J\u00e9sus-Christ, tels que je les enseigne partout, dans toutes les \u00c9glises.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_4_18\"><sup id=\"1Cor.4.18\" class=\"v46_4_18\">18<\/sup>Certains d\u2019entre vous ont fait les pr\u00e9tentieux en pensant que je ne viendrais pas vous voir. <\/span><span class=\"v46_4_19\"><sup id=\"1Cor.4.19\" class=\"v46_4_19\">19<\/sup>Mais si le Seigneur le permet, j\u2019irai bient\u00f4t chez vous. Alors je conna\u00eetrai non pas seulement les paroles de ces pr\u00e9tentieux mais ce dont ils sont capables ! <\/span><span class=\"v46_4_20\"><sup id=\"1Cor.4.20\" class=\"v46_4_20\">20<\/sup>Car le Royaume de Dieu n\u2019est pas une affaire de paroles mais de puissance. <\/span><span class=\"v46_4_21\"><sup id=\"1Cor.4.21\" class=\"v46_4_21\">21<\/sup>Que pr\u00e9f\u00e9rez-vous ? que je vienne \u00e0 vous avec un b\u00e2ton, ou avec un c\u0153ur plein d\u2019amour et de douceur ?<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:1Cor.4","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.4.21","order":"46004","link":"fra-FRC97\/1Cor\/4","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 4","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.3","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Annoncer le Christ crucifi\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_1\"><sup id=\"1Cor.2.1\" class=\"v46_2_1\">1<\/sup>Quand je suis all\u00e9 chez vous, fr\u00e8res, pour vous r\u00e9v\u00e9ler le plan secret de Dieu, je n\u2019ai pas us\u00e9 d\u2019un langage compliqu\u00e9 ou de connaissances impressionnantes. <\/span><span class=\"v46_2_2\"><sup id=\"1Cor.2.2\" class=\"v46_2_2\">2<\/sup>Car j\u2019avais d\u00e9cid\u00e9 de ne rien savoir d\u2019autre, durant mon s\u00e9jour parmi vous, que J\u00e9sus-Christ et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, J\u00e9sus-Christ crucifi\u00e9. <\/span><span class=\"v46_2_3\"><sup id=\"1Cor.2.3\" class=\"v46_2_3\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi, je me suis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 vous faible et tout tremblant de crainte ; <\/span><span class=\"v46_2_4\"><sup id=\"1Cor.2.4\" class=\"v46_2_4\">4<\/sup>mon enseignement et ma pr\u00e9dication n\u2019avaient rien des discours de la sagesse humaine, mais c\u2019est la puissance de l\u2019Esprit divin qui en faisait une d\u00e9monstration convaincante. <\/span><span class=\"v46_2_5\"><sup id=\"1Cor.2.5\" class=\"v46_2_5\">5<\/sup>Ainsi, votre foi ne repose pas sur la sagesse des hommes, mais bien sur la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_6\"><sup id=\"1Cor.2.6\" class=\"v46_2_6\">6<\/sup>J\u2019enseigne pourtant une sagesse aux chr\u00e9tiens spirituellement adultes. Mais ce n\u2019est pas la sagesse de ce monde, ni celle des puissances qui r\u00e8gnent sur ce monde et qui sont destin\u00e9es \u00e0 la destruction. <\/span><span class=\"v46_2_7\"><sup id=\"1Cor.2.7\" class=\"v46_2_7\">7<\/sup>Non, j\u2019annonce la sagesse secr\u00e8te de Dieu, cach\u00e9e aux hommes. Dieu l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 choisie pour nous faire participer \u00e0 sa gloire avant la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v46_2_8\"><sup id=\"1Cor.2.8\" class=\"v46_2_8\">8<\/sup>Aucune des puissances de ce monde n\u2019a connu cette sagesse. Si elles l\u2019avaient connue, elles n\u2019auraient pas crucifi\u00e9 le Seigneur de la gloire. <\/span><span class=\"v46_2_9\"><sup id=\"1Cor.2.9\" class=\"v46_2_9\">9<\/sup>Mais, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">\u00ab Ce que nul homme n\u2019a jamais vu ni entendu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">ce \u00e0 quoi nul homme n\u2019a jamais pens\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">Dieu l\u2019a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u2019aiment. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_10\"><sup id=\"1Cor.2.10\" class=\"v46_2_10\">10<\/sup>Or, c\u2019est \u00e0 nous que Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce secret par le Saint-Esprit. En effet, l\u2019Esprit peut tout examiner, m\u00eame les plans de Dieu les plus profond\u00e9ment cach\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_11\"><sup id=\"1Cor.2.11\" class=\"v46_2_11\">11<\/sup>Dans le cas d\u2019un homme, seul son propre esprit conna\u00eet les pens\u00e9es qui sont en lui ; de m\u00eame, seul l\u2019Esprit de Dieu conna\u00eet les pens\u00e9es de Dieu. <\/span><span class=\"v46_2_12\"><sup id=\"1Cor.2.12\" class=\"v46_2_12\">12<\/sup>Nous n\u2019avons pas re\u00e7u, nous, l\u2019esprit de ce monde ; mais nous avons re\u00e7u l\u2019Esprit qui vient de Dieu, afin que nous connaissions les dons que Dieu nous a accord\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_13\"><sup id=\"1Cor.2.13\" class=\"v46_2_13\">13<\/sup>Et nous en parlons non pas avec le langage qu\u2019enseigne la sagesse humaine, mais avec celui qu\u2019enseigne l\u2019Esprit de Dieu. C\u2019est ainsi que nous expliquons des v\u00e9rit\u00e9s spirituelles \u00e0 ceux qui ont en eux cet Esprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_14\"><sup id=\"1Cor.2.14\" class=\"v46_2_14\">14<\/sup>L\u2019homme qui ne compte que sur ses facult\u00e9s naturelles est incapable d\u2019accueillir les v\u00e9rit\u00e9s communiqu\u00e9es par l\u2019Esprit de Dieu : elles sont une folie pour lui ; il lui est impossible de les comprendre, car on ne peut en juger que par l\u2019Esprit. <\/span><span class=\"v46_2_15\"><sup id=\"1Cor.2.15\" class=\"v46_2_15\">15<\/sup>L\u2019homme qui a l\u2019Esprit de Dieu peut juger de tout, mais personne ne peut le juger. <\/span><span class=\"v46_2_16\"><sup id=\"1Cor.2.16\" class=\"v46_2_16\">16<\/sup>Il est \u00e9crit, en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">\u00ab Qui conna\u00eet la pens\u00e9e du Seigneur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">Qui peut lui donner des conseils ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_16\">Mais nous, nous avons la pens\u00e9e du Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:1Cor.2","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.2.16","order":"46002","link":"fra-FRC97\/1Cor\/2","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.1","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}