{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul d\u00e9fend son minist\u00e8re<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_1\"><sup id=\"2Cor.10.1\" class=\"v47_10_1\">1<\/sup>Moi, Paul, je vous adresse personnellement un appel \u2013 moi qui suis, \u00e0 ce qu\u2019on dit, si humble quand je suis avec vous, mais si \u00e9nergique \u00e0 votre \u00e9gard quand je suis absent \u2013. Par la douceur et la bont\u00e9 du Christ, <\/span><span class=\"v47_10_2\"><sup id=\"2Cor.10.2\" class=\"v47_10_2\">2<\/sup>je vous en supplie : ne m\u2019obligez pas \u00e0 intervenir \u00e9nergiquement quand je serai chez vous ; car je compte faire preuve de fermet\u00e9 envers ceux qui pr\u00e9tendent que nous agissons selon des motifs purement humains. <\/span><span class=\"v47_10_3\"><sup id=\"2Cor.10.3\" class=\"v47_10_3\">3<\/sup>Certes, nous sommes des \u00eatres humains, mais nous ne combattons pas d\u2019une fa\u00e7on purement humaine. <\/span><span class=\"v47_10_4\"><sup id=\"2Cor.10.4\" class=\"v47_10_4\">4<\/sup>Dans notre combat, les armes que nous utilisons ne sont pas d\u2019origine humaine : ce sont les armes puissantes de Dieu qui permettent de d\u00e9truire des forteresses. Nous d\u00e9truisons les faux raisonnements, <\/span><span class=\"v47_10_5\"><sup id=\"2Cor.10.5\" class=\"v47_10_5\">5<\/sup>nous renversons tout ce qui se dresse orgueilleusement contre la connaissance de Dieu, nous faisons prisonni\u00e8re toute pens\u00e9e pour l\u2019amener \u00e0 ob\u00e9ir au Christ. <\/span><span class=\"v47_10_6\"><sup id=\"2Cor.10.6\" class=\"v47_10_6\">6<\/sup>Et nous sommes pr\u00eats \u00e0 punir toute d\u00e9sob\u00e9issance, d\u00e8s que vous aurez manifest\u00e9 une parfaite ob\u00e9issance.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_7\"><sup id=\"2Cor.10.7\" class=\"v47_10_7\">7<\/sup>Vous consid\u00e9rez les choses selon leur apparence. Eh bien, si quelqu\u2019un est persuad\u00e9 d\u2019appartenir au Christ, qu\u2019il r\u00e9fl\u00e9chisse encore \u00e0 ceci : nous appartenons au Christ tout autant que lui. <\/span><span class=\"v47_10_8\"><sup id=\"2Cor.10.8\" class=\"v47_10_8\">8<\/sup>Car je n\u2019ai pas \u00e0 \u00e9prouver de honte m\u00eame si je me suis un peu trop vant\u00e9 de l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur nous a donn\u00e9e, autorit\u00e9 qui a pour but de faire progresser votre communaut\u00e9 et non de la d\u00e9truire. <\/span><span class=\"v47_10_9\"><sup id=\"2Cor.10.9\" class=\"v47_10_9\">9<\/sup>Je ne veux pas avoir l\u2019air de vous effrayer par mes lettres. <\/span><span class=\"v47_10_10\"><sup id=\"2Cor.10.10\" class=\"v47_10_10\">10<\/sup>En effet, voici ce que l\u2019on dit : \u00ab Les lettres de Paul sont dures et s\u00e9v\u00e8res ; mais quand il se trouve parmi nous en personne, il est faible et sa fa\u00e7on de parler est lamentable. \u00bb <\/span><span class=\"v47_10_11\"><sup id=\"2Cor.10.11\" class=\"v47_10_11\">11<\/sup>Que celui qui s\u2019exprime ainsi le sache bien : ce que nous sommes en \u00e9crivant nos lettres de loin, nous le serons aussi dans nos actes une fois pr\u00e9sents parmi vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_12\"><sup id=\"2Cor.10.12\" class=\"v47_10_12\">12<\/sup>Certes, nous n\u2019oserions pas nous \u00e9galer ou nous comparer \u00e0 certains de ceux qui ont une si haute opinion d\u2019eux-m\u00eames. Ils sont stupides : ils \u00e9tablissent leur propre mesure pour s\u2019\u00e9valuer, ils se comparent \u00e0 eux-m\u00eames. <\/span><span class=\"v47_10_13\"><sup id=\"2Cor.10.13\" class=\"v47_10_13\">13<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous n\u2019allons pas nous vanter au-del\u00e0 de toute mesure ; nous le ferons dans les limites du champ de travail que Dieu nous a fix\u00e9 en nous permettant de parvenir jusque chez vous. <\/span><span class=\"v47_10_14\"><sup id=\"2Cor.10.14\" class=\"v47_10_14\">14<\/sup>Nous ne d\u00e9passons pas nos limites, comme ce serait le cas si nous n\u2019\u00e9tions pas venus chez vous ; car nous sommes bien arriv\u00e9s les premiers jusqu\u2019\u00e0 vous en vous apportant la Bonne Nouvelle du Christ. <\/span><span class=\"v47_10_15\"><sup id=\"2Cor.10.15\" class=\"v47_10_15\">15<\/sup>Ainsi, nous ne nous vantons pas outre mesure en nous r\u00e9clamant du travail effectu\u00e9 par d\u2019autres. Au contraire, nous esp\u00e9rons que votre foi augmentera et que nous pourrons accomplir une \u0153uvre beaucoup plus importante parmi vous, mais dans les limites qui nous ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es. <\/span><span class=\"v47_10_16\"><sup id=\"2Cor.10.16\" class=\"v47_10_16\">16<\/sup>Nous pourrons ensuite apporter la Bonne Nouvelle dans des r\u00e9gions situ\u00e9es au-del\u00e0 de chez vous, sans avoir \u00e0 nous vanter des r\u00e9sultats obtenus par d\u2019autres dans leur propre champ de travail.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_17\"><sup id=\"2Cor.10.17\" class=\"v47_10_17\">17<\/sup>Cependant, il est \u00e9crit : \u00ab Si quelqu\u2019un veut se vanter, qu\u2019il se vante de ce que le Seigneur a fait. \u00bb <\/span><span class=\"v47_10_18\"><sup id=\"2Cor.10.18\" class=\"v47_10_18\">18<\/sup>En effet, ce n\u2019est pas celui qui a une haute opinion de lui-m\u00eame qui est approuv\u00e9, mais celui dont le Seigneur fait l\u2019\u00e9loge.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:2Cor.10","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.10.18","order":"47010","link":"fra-FRC97\/2Cor\/10","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 10","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.9","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et les faux ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_1\"><sup id=\"2Cor.11.1\" class=\"v47_11_1\">1<\/sup>Ah ! je souhaite que vous supportiez un peu de folie de ma part ! Eh bien, oui, supportez-moi ! <\/span><span class=\"v47_11_2\"><sup id=\"2Cor.11.2\" class=\"v47_11_2\">2<\/sup>Je suis jaloux \u00e0 votre sujet, d\u2019une jalousie qui vient de Dieu : je vous ai promis en mariage \u00e0 un seul \u00e9poux, le Christ, et je d\u00e9sire vous pr\u00e9senter \u00e0 lui comme une vierge pure. <\/span><span class=\"v47_11_3\"><sup id=\"2Cor.11.3\" class=\"v47_11_3\">3<\/sup>Mais, tout comme \u00c8ve se laissa \u00e9garer par la ruse du serpent, je crains que votre intelligence ne se corrompe et ne vous entra\u00eene loin de l\u2019attachement fid\u00e8le et pur au Christ. <\/span><span class=\"v47_11_4\"><sup id=\"2Cor.11.4\" class=\"v47_11_4\">4<\/sup>En effet, vous supportez fort bien que quelqu\u2019un vienne vous annoncer un J\u00e9sus diff\u00e9rent de celui que nous vous avons annonc\u00e9 ; vous \u00eates \u00e9galement pr\u00eats \u00e0 accepter un esprit et un message diff\u00e9rents de l\u2019Esprit et de la Bonne Nouvelle que vous avez re\u00e7us de nous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_5\"><sup id=\"2Cor.11.5\" class=\"v47_11_5\">5<\/sup>J\u2019estime que je ne suis inf\u00e9rieur en rien \u00e0 vos super-ap\u00f4tres ! <\/span><span class=\"v47_11_6\"><sup id=\"2Cor.11.6\" class=\"v47_11_6\">6<\/sup>Il est possible que je ne sois qu\u2019un amateur quant \u00e0 l\u2019art de parler, mais certainement pas quant \u00e0 la connaissance : nous vous l\u2019avons clairement montr\u00e9 en toute occasion et \u00e0 tous \u00e9gards.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_7\"><sup id=\"2Cor.11.7\" class=\"v47_11_7\">7<\/sup>Quand je vous ai annonc\u00e9 la Bonne Nouvelle de Dieu, je l\u2019ai fait gratuitement ; je me suis abaiss\u00e9 afin de vous \u00e9lever. Ai-je eu tort d\u2019agir ainsi ? <\/span><span class=\"v47_11_8\"><sup id=\"2Cor.11.8\" class=\"v47_11_8\">8<\/sup>J\u2019ai accept\u00e9 d\u2019\u00eatre pay\u00e9 par d\u2019autres \u00c9glises, et de vivre \u00e0 leurs d\u00e9pens, pour vous servir. <\/span><span class=\"v47_11_9\"><sup id=\"2Cor.11.9\" class=\"v47_11_9\">9<\/sup>Et pendant que je me trouvais chez vous, je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge de personne quand j\u2019\u00e9tais dans le besoin, car les fr\u00e8res venus de Mac\u00e9doine m\u2019ont apport\u00e9 tout ce qui m\u2019\u00e9tait n\u00e9cessaire. Je me suis gard\u00e9 d\u2019\u00eatre une charge pour vous en quoi que ce soit et je continuerai \u00e0 m\u2019en garder. <\/span><span class=\"v47_11_10\"><sup id=\"2Cor.11.10\" class=\"v47_11_10\">10<\/sup>Par la v\u00e9rit\u00e9 du Christ qui est en moi, je le d\u00e9clare : personne ne me privera de ce sujet de fiert\u00e9 dans toute la province d\u2019Acha\u00efe. <\/span><span class=\"v47_11_11\"><sup id=\"2Cor.11.11\" class=\"v47_11_11\">11<\/sup>Pourquoi ai-je dit cela ? Serait-ce parce que je ne vous aime pas ? Dieu sait bien que si !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_12\"><sup id=\"2Cor.11.12\" class=\"v47_11_12\">12<\/sup>Je continuerai \u00e0 me comporter comme maintenant, afin d\u2019enlever tout pr\u00e9texte \u00e0 ceux qui en voudraient un pour se vanter d\u2019\u00eatre pleinement nos \u00e9gaux. <\/span><span class=\"v47_11_13\"><sup id=\"2Cor.11.13\" class=\"v47_11_13\">13<\/sup>Ces gens-l\u00e0 ne sont que de faux ap\u00f4tres, des tricheurs qui se d\u00e9guisent en ap\u00f4tres du Christ. <\/span><span class=\"v47_11_14\"><sup id=\"2Cor.11.14\" class=\"v47_11_14\">14<\/sup>Il n\u2019y a l\u00e0 rien d\u2019\u00e9tonnant, car Satan lui-m\u00eame se d\u00e9guise en ange de lumi\u00e8re. <\/span><span class=\"v47_11_15\"><sup id=\"2Cor.11.15\" class=\"v47_11_15\">15<\/sup>Il n\u2019est donc pas surprenant que ses serviteurs aussi se d\u00e9guisent en serviteurs du Dieu juste. Mais ils auront la fin que m\u00e9ritent leurs actions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les souffrances endur\u00e9es par Paul en tant qu\u2019ap\u00f4tre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_16\"><sup id=\"2Cor.11.16\" class=\"v47_11_16\">16<\/sup>Je le r\u00e9p\u00e8te : que personne ne me consid\u00e8re comme fou. Ou alors, si on le pense, acceptez que je sois fou pour que je puisse moi aussi me vanter un peu. <\/span><span class=\"v47_11_17\"><sup id=\"2Cor.11.17\" class=\"v47_11_17\">17<\/sup>Certes, en \u00e9tant amen\u00e9 \u00e0 me vanter, je ne parle pas comme le Seigneur le voudrait, mais comme si j\u2019\u00e9tais fou. <\/span><span class=\"v47_11_18\"><sup id=\"2Cor.11.18\" class=\"v47_11_18\">18<\/sup>Puisque tant d\u2019autres se vantent pour des motifs purement humains, eh bien, je me vanterai moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_19\"><sup id=\"2Cor.11.19\" class=\"v47_11_19\">19<\/sup>Vous qui \u00eates des sages, vous supportez si volontiers les fous ! <\/span><span class=\"v47_11_20\"><sup id=\"2Cor.11.20\" class=\"v47_11_20\">20<\/sup>Vous supportez qu\u2019on vous traite comme des esclaves, qu\u2019on vous exploite, qu\u2019on vous d\u00e9pouille, qu\u2019on vous regarde de haut, qu\u2019on vous frappe au visage. <\/span><span class=\"v47_11_21\"><sup id=\"2Cor.11.21\" class=\"v47_11_21\">21<\/sup>J\u2019ai honte de le dire : nous avons \u00e9t\u00e9 trop faibles \u00e0 cet \u00e9gard !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_21\">Cependant, l\u00e0 o\u00f9 d\u2019autres osent se vanter \u2013 je parle comme si j\u2019\u00e9tais fou \u2013 je le puis moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_22\"><sup id=\"2Cor.11.22\" class=\"v47_11_22\">22<\/sup>Ils sont H\u00e9breux ? Moi aussi. Isra\u00e9lites ? Moi aussi. Descendants d\u2019Abraham ? Moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_23\"><sup id=\"2Cor.11.23\" class=\"v47_11_23\">23<\/sup>Ils sont serviteurs du Christ ? Eh bien \u2013 je vais parler comme si j\u2019avais compl\u00e8tement perdu la raison \u2013 je le suis plus qu\u2019eux. J\u2019ai pein\u00e9 plus qu\u2019eux, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en prison bien plus fr\u00e9quemment, frapp\u00e9 beaucoup plus et en danger de mort plus souvent. <\/span><span class=\"v47_11_24\"><sup id=\"2Cor.11.24\" class=\"v47_11_24\">24<\/sup>Cinq fois j\u2019ai re\u00e7u des Juifs la s\u00e9rie de trente-neuf coups, <\/span><span class=\"v47_11_25\"><sup id=\"2Cor.11.25\" class=\"v47_11_25\">25<\/sup>trois fois j\u2019ai \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 coups de fouet par les Romains et une fois on m\u2019a bless\u00e9 en me jetant des pierres ; trois fois j\u2019ai fait naufrage et une fois je suis rest\u00e9 un jour et une nuit dans les flots. <\/span><span class=\"v47_11_26\"><sup id=\"2Cor.11.26\" class=\"v47_11_26\">26<\/sup>Dans mes nombreux voyages j\u2019ai connu les dangers dus aux rivi\u00e8res qui d\u00e9bordent ou aux brigands, les dangers dus \u00e0 mes compatriotes juifs ou \u00e0 des non-Juifs, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en danger dans les villes ou dans les lieux d\u00e9serts, en danger sur la mer et en danger parmi de faux fr\u00e8res. <\/span><span class=\"v47_11_27\"><sup id=\"2Cor.11.27\" class=\"v47_11_27\">27<\/sup>J\u2019ai connu des travaux p\u00e9nibles et de dures \u00e9preuves ; souvent j\u2019ai \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de sommeil ; j\u2019ai eu faim et soif ; souvent j\u2019ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de je\u00fbner ; j\u2019ai souffert du froid et du manque de v\u00eatements. <\/span><span class=\"v47_11_28\"><sup id=\"2Cor.11.28\" class=\"v47_11_28\">28<\/sup>Et sans parler du reste, il y a ma pr\u00e9occupation quotidienne : le souci que j\u2019ai de toutes les \u00c9glises. <\/span><span class=\"v47_11_29\"><sup id=\"2Cor.11.29\" class=\"v47_11_29\">29<\/sup>Si quelqu\u2019un est faible, je me sens faible aussi ; si quelqu\u2019un est d\u00e9tourn\u00e9 de la foi, j\u2019en \u00e9prouve une vive douleur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_30\"><sup id=\"2Cor.11.30\" class=\"v47_11_30\">30<\/sup>S\u2019il faut que je me vante, je me vanterai de ma faiblesse. <\/span><span class=\"v47_11_31\"><sup id=\"2Cor.11.31\" class=\"v47_11_31\">31<\/sup>Dieu, le P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus \u2013 qu\u2019il soit lou\u00e9 pour toujours ! \u2013 sait que je ne mens pas. <\/span><span class=\"v47_11_32\"><sup id=\"2Cor.11.32\" class=\"v47_11_32\">32<\/sup>Quand j\u2019\u00e9tais \u00e0 Damas, le gouverneur repr\u00e9sentant le roi Ar\u00e9tas pla\u00e7a des gardes aux portes de la ville pour m\u2019arr\u00eater. <\/span><span class=\"v47_11_33\"><sup id=\"2Cor.11.33\" class=\"v47_11_33\">33<\/sup>Mais, par une fen\u00eatre de la muraille, on me descendit \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur dans une corbeille, et c\u2019est ainsi que je lui \u00e9chappai.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:2Cor.11","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.11.33","order":"47011","link":"fra-FRC97\/2Cor\/11","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 11","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.10","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019aide en faveur des fr\u00e8res<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_9_1\"><sup id=\"2Cor.9.1\" class=\"v47_9_1\">1<\/sup>Il est vraiment inutile que je vous \u00e9crive au sujet de l\u2019aide destin\u00e9e aux croyants de Jud\u00e9e. <\/span><span class=\"v47_9_2\"><sup id=\"2Cor.9.2\" class=\"v47_9_2\">2<\/sup>Je connais en effet votre bonne volont\u00e9 et j\u2019ai exprim\u00e9 ma fiert\u00e9 \u00e0 votre sujet aupr\u00e8s des Mac\u00e9doniens en disant : \u00ab Les fr\u00e8res d\u2019Acha\u00efe sont pr\u00eats \u00e0 donner depuis l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. \u00bb Votre z\u00e8le a stimul\u00e9 la plupart d\u2019entre eux. <\/span><span class=\"v47_9_3\"><sup id=\"2Cor.9.3\" class=\"v47_9_3\">3<\/sup>Cependant, je vous envoie quelques fr\u00e8res afin que l\u2019\u00e9loge que nous avons fait de vous \u00e0 ce sujet ne se r\u00e9v\u00e8le pas imm\u00e9rit\u00e9 : je d\u00e9sire que vous soyez r\u00e9ellement pr\u00eats, comme je l\u2019ai dit. <\/span><span class=\"v47_9_4\"><sup id=\"2Cor.9.4\" class=\"v47_9_4\">4<\/sup>Autrement, si des Mac\u00e9doniens venaient avec moi et ne vous trouvaient pas pr\u00eats, nous serions couverts de honte de nous \u00eatre sentis si s\u00fbrs de vous, pour ne rien dire de la honte qui serait la v\u00f4tre ! <\/span><span class=\"v47_9_5\"><sup id=\"2Cor.9.5\" class=\"v47_9_5\">5<\/sup>J\u2019ai donc estim\u00e9 n\u00e9cessaire de prier ces fr\u00e8res de me pr\u00e9c\u00e9der chez vous pour s\u2019occuper du don g\u00e9n\u00e9reux que vous avez d\u00e9j\u00e0 promis. Ainsi, il sera pr\u00eat quand j\u2019arriverai et prouvera que vous donnez g\u00e9n\u00e9reusement et non \u00e0 contre-c\u0153ur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_9_6\"><sup id=\"2Cor.9.6\" class=\"v47_9_6\">6<\/sup>Rappelez-vous ceci : celui qui s\u00e8me peu r\u00e9coltera peu ; celui qui s\u00e8me beaucoup r\u00e9coltera beaucoup. <\/span><span class=\"v47_9_7\"><sup id=\"2Cor.9.7\" class=\"v47_9_7\">7<\/sup>Il faut donc que chacun donne comme il l\u2019a d\u00e9cid\u00e9, non pas \u00e0 regret ou par obligation ; car Dieu aime celui qui donne avec joie. <\/span><span class=\"v47_9_8\"><sup id=\"2Cor.9.8\" class=\"v47_9_8\">8<\/sup>Et Dieu a le pouvoir de vous combler de toutes sortes de biens, afin que vous ayez toujours tout le n\u00e9cessaire et, en plus, de quoi contribuer \u00e0 toutes les \u0153uvres bonnes. <\/span><span class=\"v47_9_9\"><sup id=\"2Cor.9.9\" class=\"v47_9_9\">9<\/sup>Comme l\u2019\u00c9criture le d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_9_9\">\u00ab Il donne largement aux pauvres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_9_9\">sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dure pour toujours. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_10\"><sup id=\"2Cor.9.10\" class=\"v47_9_10\">10<\/sup>Dieu qui fournit la semence au semeur et le pain qui le nourrit, vous fournira toute la semence dont vous avez besoin et la fera cro\u00eetre, pour que votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 produise beaucoup de fruits. <\/span><span class=\"v47_9_11\"><sup id=\"2Cor.9.11\" class=\"v47_9_11\">11<\/sup>Il vous rendra suffisamment riches en tout temps pour que vous puissiez sans cesse vous montrer g\u00e9n\u00e9reux ; ainsi, beaucoup remercieront Dieu pour les dons que nous leur transmettrons de votre part. <\/span><span class=\"v47_9_12\"><sup id=\"2Cor.9.12\" class=\"v47_9_12\">12<\/sup>Car ce service que vous accomplissez ne pourvoit pas seulement aux besoins des croyants, mais il suscite encore de tr\u00e8s nombreuses pri\u00e8res de reconnaissance envers Dieu. <\/span><span class=\"v47_9_13\"><sup id=\"2Cor.9.13\" class=\"v47_9_13\">13<\/sup>Impressionn\u00e9s par la valeur de ce service, beaucoup rendront gloire \u00e0 Dieu pour l\u2019ob\u00e9issance t\u00e9moignant de votre fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la Bonne Nouvelle du Christ ; ils lui rendront gloire aussi pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans le partage de vos biens avec eux et avec tous les autres. <\/span><span class=\"v47_9_14\"><sup id=\"2Cor.9.14\" class=\"v47_9_14\">14<\/sup>Ils prieront pour vous, en vous manifestant leur affection, \u00e0 cause de la gr\u00e2ce extraordinaire que Dieu vous a accord\u00e9e. <\/span><span class=\"v47_9_15\"><sup id=\"2Cor.9.15\" class=\"v47_9_15\">15<\/sup>Lou\u00e9 soit Dieu pour son don incomparable !<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:2Cor.9","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.9.15","order":"47009","link":"fra-FRC97\/2Cor\/9","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 9","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.8","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}