{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arrestation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.47-56 ; Marc 14.43-50 ; Luc 22.47-53)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_1\"><sup id=\"John.18.1\" class=\"v43_18_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces mots, J\u00e9sus s\u2019en alla avec ses disciples de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du ruisseau du C\u00e9dron. Il y avait l\u00e0 un jardin dans lequel il entra avec ses disciples. <\/span><span class=\"v43_18_2\"><sup id=\"John.18.2\" class=\"v43_18_2\">2<\/sup>Judas, celui qui le trahissait, connaissait aussi l\u2019endroit, parce que J\u00e9sus et ses disciples y \u00e9taient souvent venus ensemble. <\/span><span class=\"v43_18_3\"><sup id=\"John.18.3\" class=\"v43_18_3\">3<\/sup>Judas se rendit donc au jardin, emmenant avec lui une troupe de soldats et des gardes fournis par les chefs des pr\u00eatres et le parti des Pharisiens ; ils \u00e9taient arm\u00e9s et portaient des lanternes et des flambeaux. <\/span><span class=\"v43_18_4\"><sup id=\"John.18.4\" class=\"v43_18_4\">4<\/sup>Alors J\u00e9sus, qui savait tout ce qui devait lui arriver, s\u2019avan\u00e7a vers eux et leur demanda : \u00ab Qui cherchez-vous ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_5\"><sup id=\"John.18.5\" class=\"v43_18_5\">5<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab J\u00e9sus de Nazareth. \u00bb J\u00e9sus leur dit : \u00ab C\u2019est moi. \u00bb Et Judas, celui qui le leur livrait, se tenait l\u00e0 avec eux. <\/span><span class=\"v43_18_6\"><sup id=\"John.18.6\" class=\"v43_18_6\">6<\/sup>Lorsque J\u00e9sus leur dit : \u00ab C\u2019est moi \u00bb, ils recul\u00e8rent et tomb\u00e8rent \u00e0 terre. <\/span><span class=\"v43_18_7\"><sup id=\"John.18.7\" class=\"v43_18_7\">7<\/sup>J\u00e9sus leur demanda de nouveau : \u00ab Qui cherchez-vous ? \u00bb Ils dirent : \u00ab J\u00e9sus de Nazareth. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_8\"><sup id=\"John.18.8\" class=\"v43_18_8\">8<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, c\u2019est moi. Si donc c\u2019est moi que vous cherchez, laissez partir les autres. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_9\"><sup id=\"John.18.9\" class=\"v43_18_9\">9<\/sup>C\u2019est ainsi que devait se r\u00e9aliser la parole qu\u2019il avait dite : \u00ab Je n\u2019ai perdu aucun de ceux que toi, P\u00e8re, tu m\u2019as confi\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_10\"><sup id=\"John.18.10\" class=\"v43_18_10\">10<\/sup>Simon Pierre avait une \u00e9p\u00e9e ; il la tira, frappa le serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l\u2019oreille droite. Ce serviteur s\u2019appelait Malchus. <\/span><span class=\"v43_18_11\"><sup id=\"John.18.11\" class=\"v43_18_11\">11<\/sup>Mais J\u00e9sus dit \u00e0 Pierre : \u00ab Remets ton \u00e9p\u00e9e dans son fourreau. Penses-tu que je ne boirai pas la coupe de douleur que le P\u00e8re m\u2019a donn\u00e9e ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est amen\u00e9 devant Hanne<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_12\"><sup id=\"John.18.12\" class=\"v43_18_12\">12<\/sup>La troupe de soldats avec leur commandant et les gardes des autorit\u00e9s juives se saisirent alors de J\u00e9sus et le ligot\u00e8rent. <\/span><span class=\"v43_18_13\"><sup id=\"John.18.13\" class=\"v43_18_13\">13<\/sup>Ils le conduisirent tout d\u2019abord chez Hanne. Celui-ci \u00e9tait le beau-p\u00e8re de Ca\u00efphe qui \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0. <\/span><span class=\"v43_18_14\"><sup id=\"John.18.14\" class=\"v43_18_14\">14<\/sup>Or, c\u2019est Ca\u00efphe qui avait donn\u00e9 ce conseil aux autorit\u00e9s juives : \u00ab Il est de votre int\u00e9r\u00eat qu\u2019un seul homme meure pour tout le peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre nie \u00eatre disciple de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.69-70 ; Marc 14.66-68 ; Luc 22.55-57)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_15\"><sup id=\"John.18.15\" class=\"v43_18_15\">15<\/sup>Simon Pierre et un autre disciple suivaient J\u00e9sus. Cet autre disciple \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, si bien qu\u2019il entra en m\u00eame temps que J\u00e9sus dans la cour int\u00e9rieure de la maison du grand-pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v43_18_16\"><sup id=\"John.18.16\" class=\"v43_18_16\">16<\/sup>Mais Pierre resta dehors, pr\u00e8s de la porte. Alors l\u2019autre disciple, celui qui \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, sortit et parla \u00e0 la femme qui gardait la porte, puis il fit entrer Pierre. <\/span><span class=\"v43_18_17\"><sup id=\"John.18.17\" class=\"v43_18_17\">17<\/sup>La servante qui gardait la porte dit \u00e0 Pierre : \u00ab N\u2019es-tu pas, toi aussi, un des disciples de cet homme-l\u00e0 ? \u00bb \u2013 \u00ab Non, je n\u2019en suis pas \u00bb, r\u00e9pondit-il.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_18\"><sup id=\"John.18.18\" class=\"v43_18_18\">18<\/sup>Il faisait froid ; c\u2019est pourquoi les serviteurs et les gardes avaient allum\u00e9 un feu autour duquel ils se tenaient pour se r\u00e9chauffer. Pierre aussi se tenait avec eux et se r\u00e9chauffait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le grand-pr\u00eatre interroge J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.59-66 ; Marc 14.55-64 ; Luc 22.66-71)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_19\"><sup id=\"John.18.19\" class=\"v43_18_19\">19<\/sup>Le grand-pr\u00eatre interrogea alors J\u00e9sus sur ses disciples et sur l\u2019enseignement qu\u2019il donnait. <\/span><span class=\"v43_18_20\"><sup id=\"John.18.20\" class=\"v43_18_20\">20<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ai parl\u00e9 ouvertement \u00e0 tout le monde ; j\u2019ai toujours enseign\u00e9 dans les synagogues et dans le temple, o\u00f9 se rassemblent tous les Juifs ; je n\u2019ai rien dit en cachette. <\/span><span class=\"v43_18_21\"><sup id=\"John.18.21\" class=\"v43_18_21\">21<\/sup>Pourquoi m\u2019interroges-tu ? Demande \u00e0 ceux qui m\u2019ont entendu ce que je leur ai dit : ils savent bien, eux, de quoi je leur ai parl\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_22\"><sup id=\"John.18.22\" class=\"v43_18_22\">22<\/sup>A ces mots, un des gardes qui se trouvaient l\u00e0 donna une gifle \u00e0 J\u00e9sus en disant : \u00ab Est-ce ainsi que tu r\u00e9ponds au grand-pr\u00eatre ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_23\"><sup id=\"John.18.23\" class=\"v43_18_23\">23<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Si j\u2019ai dit quelque chose de mal, montre-nous en quoi ; mais si ce que j\u2019ai dit est juste, pourquoi me frappes-tu ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_24\"><sup id=\"John.18.24\" class=\"v43_18_24\">24<\/sup>Hanne l\u2019envoya alors, toujours ligot\u00e9, \u00e0 Ca\u00efphe le grand-pr\u00eatre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre renie de nouveau J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.71-75 ; Marc 14.69-72 ; Luc 22.58-62)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_25\"><sup id=\"John.18.25\" class=\"v43_18_25\">25<\/sup>Pendant ce temps, Simon Pierre, lui, restait l\u00e0 \u00e0 se r\u00e9chauffer. On lui demanda : \u00ab N\u2019es-tu pas, toi aussi, un des disciples de cet homme ? \u00bb Mais Pierre le nia en disant : \u00ab Non, je n\u2019en suis pas. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_26\"><sup id=\"John.18.26\" class=\"v43_18_26\">26<\/sup>L\u2019un des serviteurs du grand-pr\u00eatre, qui \u00e9tait parent de l\u2019homme \u00e0 qui Pierre avait coup\u00e9 l\u2019oreille, lui dit : \u00ab Est-ce que je ne t\u2019ai pas vu avec lui dans le jardin ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_27\"><sup id=\"John.18.27\" class=\"v43_18_27\">27<\/sup>Mais Pierre le nia de nouveau. Et \u00e0 ce moment m\u00eame un coq chanta.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant Pilate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.1-2,11-14 ; Marc 15.1-5 ; Luc 23.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_28\"><sup id=\"John.18.28\" class=\"v43_18_28\">28<\/sup>Puis on emmena J\u00e9sus de chez Ca\u00efphe au palais du gouverneur romain. C\u2019\u00e9tait t\u00f4t le matin. Mais les chefs juifs n\u2019entr\u00e8rent pas dans le palais afin de ne pas se rendre impurs et de pouvoir manger le repas de la P\u00e2que. <\/span><span class=\"v43_18_29\"><sup id=\"John.18.29\" class=\"v43_18_29\">29<\/sup>C\u2019est pourquoi le gouverneur Pilate vint les trouver au dehors. Il leur demanda : \u00ab De quoi accusez-vous cet homme ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_30\"><sup id=\"John.18.30\" class=\"v43_18_30\">30<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Si ce n\u2019\u00e9tait pas un malfaiteur, nous ne serions pas venus te le livrer. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_31\"><sup id=\"John.18.31\" class=\"v43_18_31\">31<\/sup>Pilate leur dit : \u00ab Prenez-le vous-m\u00eames et jugez-le selon votre loi. \u00bb \u2013 \u00ab Nous n\u2019avons pas le droit de condamner quelqu\u2019un \u00e0 mort \u00bb, r\u00e9pondirent-ils.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_32\"><sup id=\"John.18.32\" class=\"v43_18_32\">32<\/sup>C\u2019est ainsi que devait se r\u00e9aliser la parole que J\u00e9sus avait dite pour indiquer de quelle mort il allait mourir. <\/span><span class=\"v43_18_33\"><sup id=\"John.18.33\" class=\"v43_18_33\">33<\/sup>Pilate rentra alors dans le palais ; il fit venir J\u00e9sus et lui demanda : \u00ab Es-tu le roi des Juifs ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_34\"><sup id=\"John.18.34\" class=\"v43_18_34\">34<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Dis-tu cela parce que tu y as pens\u00e9 toi-m\u00eame ou parce que d\u2019autres te l\u2019ont dit de moi ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_35\"><sup id=\"John.18.35\" class=\"v43_18_35\">35<\/sup>Pilate r\u00e9pondit : \u00ab Suis-je un Juif, moi ? Ceux de ta nation et les chefs des pr\u00eatres t\u2019ont livr\u00e9 \u00e0 moi ; qu\u2019as-tu donc fait ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_36\"><sup id=\"John.18.36\" class=\"v43_18_36\">36<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Mon royaume n\u2019appartient pas \u00e0 ce monde ; si mon royaume appartenait \u00e0 ce monde, mes serviteurs auraient combattu pour emp\u00eacher qu\u2019on me livre aux autorit\u00e9s juives. Mais non, mon royaume n\u2019est pas d\u2019ici-bas. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_37\"><sup id=\"John.18.37\" class=\"v43_18_37\">37<\/sup>Pilate lui dit alors : \u00ab Tu es donc roi ? \u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Tu le dis : je suis roi. Je suis n\u00e9 et je suis venu dans le monde pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. Quiconque appartient \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9coute ce que je dis. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v43_18_38\"><sup id=\"John.18.38\" class=\"v43_18_38\">38<\/sup>\u00ab Qu\u2019est-ce que la v\u00e9rit\u00e9 ? \u00bb lui demanda Pilate.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est condamn\u00e9 \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.15-31 ; Marc 15.6-20 ; Luc 23.13-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_38\">Apr\u00e8s ces mots, Pilate alla de nouveau trouver les Juifs au dehors. Il leur d\u00e9clara : \u00ab Je ne trouve aucune raison de condamner cet homme. <\/span><span class=\"v43_18_39\"><sup id=\"John.18.39\" class=\"v43_18_39\">39<\/sup>Mais selon la coutume que vous avez, je vous lib\u00e8re toujours un prisonnier \u00e0 la f\u00eate de la P\u00e2que. Voulez-vous que je vous lib\u00e8re le roi des Juifs ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_40\"><sup id=\"John.18.40\" class=\"v43_18_40\">40<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent en criant : \u00ab Non, pas lui ! C\u2019est Barabbas que nous voulons ! \u00bb Or, ce Barabbas \u00e9tait un brigand.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:John.18","osis_end":"fra-FRC97:John.18.40","order":"43018","link":"fra-FRC97\/John\/18","display":"\u00c9vangile selon Jean 18","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.17","nextChapterId":"fra-FRC97:John.19","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.19\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_1\"><sup id=\"John.19.1\" class=\"v43_19_1\">1<\/sup>Alors Pilate ordonna d\u2019emmener J\u00e9sus et de le frapper \u00e0 coups de fouet. <\/span><span class=\"v43_19_2\"><sup id=\"John.19.2\" class=\"v43_19_2\">2<\/sup>Les soldats tress\u00e8rent une couronne avec des branches \u00e9pineuses et la pos\u00e8rent sur la t\u00eate de J\u00e9sus ; ils le rev\u00eatirent aussi d\u2019un manteau rouge. <\/span><span class=\"v43_19_3\"><sup id=\"John.19.3\" class=\"v43_19_3\">3<\/sup>Ils s\u2019approchaient de lui et lui disaient : \u00ab Salut, roi des Juifs ! \u00bb Et ils lui donnaient des gifles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_4\"><sup id=\"John.19.4\" class=\"v43_19_4\">4<\/sup>Pilate sortit une nouvelle fois et dit \u00e0 la foule : \u00ab Eh bien, je vais vous l\u2019amener ici, dehors, afin que vous compreniez que je ne trouve aucune raison de condamner cet homme. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_5\"><sup id=\"John.19.5\" class=\"v43_19_5\">5<\/sup>J\u00e9sus sortit donc ; il portait la couronne d\u2019\u00e9pines et le manteau rouge. Et Pilate leur dit : \u00ab Voil\u00e0 l\u2019homme ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_6\"><sup id=\"John.19.6\" class=\"v43_19_6\">6<\/sup>Mais lorsque les chefs des pr\u00eatres et les gardes le virent, ils cri\u00e8rent : \u00ab Cloue-le sur une croix ! Cloue-le sur une croix ! \u00bb Pilate leur dit : \u00ab Allez le clouer vous-m\u00eames sur une croix, car je ne trouve personnellement aucune raison de le condamner. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_7\"><sup id=\"John.19.7\" class=\"v43_19_7\">7<\/sup>Les Juifs lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous avons une loi, et selon cette loi il doit mourir, car il a pr\u00e9tendu \u00eatre le Fils de Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_8\"><sup id=\"John.19.8\" class=\"v43_19_8\">8<\/sup>Quand Pilate entendit ces mots, il eut encore plus peur. <\/span><span class=\"v43_19_9\"><sup id=\"John.19.9\" class=\"v43_19_9\">9<\/sup>Il rentra dans le palais et demanda \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab D\u2019o\u00f9 es-tu ? \u00bb Mais J\u00e9sus ne lui donna pas de r\u00e9ponse. <\/span><span class=\"v43_19_10\"><sup id=\"John.19.10\" class=\"v43_19_10\">10<\/sup>Pilate lui dit alors : \u00ab Tu ne veux pas me r\u00e9pondre ? Ne sais-tu pas que j\u2019ai le pouvoir de te rel\u00e2cher et aussi celui de te faire clouer sur une croix ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_11\"><sup id=\"John.19.11\" class=\"v43_19_11\">11<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Tu n\u2019as aucun pouvoir sur moi \u00e0 part celui que Dieu t\u2019a accord\u00e9. C\u2019est pourquoi, l\u2019homme qui m\u2019a livr\u00e9 \u00e0 toi est plus coupable que toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_12\"><sup id=\"John.19.12\" class=\"v43_19_12\">12<\/sup>D\u00e8s ce moment, Pilate cherchait un moyen de rel\u00e2cher J\u00e9sus. Mais les Juifs se mirent \u00e0 crier : \u00ab Si tu rel\u00e2ches cet homme, tu n\u2019es pas un ami de l\u2019empereur ! Quiconque se pr\u00e9tend roi est un ennemi de l\u2019empereur ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_13\"><sup id=\"John.19.13\" class=\"v43_19_13\">13<\/sup>Quand Pilate entendit ces mots, il fit amener J\u00e9sus dehors ; il s\u2019assit sur le si\u00e8ge du juge \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 \u00ab Place pav\u00e9e \u00bb \u2013 qu\u2019on nomme \u00ab Gabbatha \u00bb en h\u00e9breu \u2013. <\/span><span class=\"v43_19_14\"><sup id=\"John.19.14\" class=\"v43_19_14\">14<\/sup>C\u2019\u00e9tait le jour qui pr\u00e9c\u00e9dait la f\u00eate de la P\u00e2que, vers midi. Pilate dit aux Juifs : \u00ab Voil\u00e0 votre roi ! \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_15\"><sup id=\"John.19.15\" class=\"v43_19_15\">15<\/sup>Mais ils se mirent \u00e0 crier : \u00ab A mort ! A mort ! Cloue-le sur une croix ! \u00bb Pilate leur dit : \u00ab Faut-il que je cloue votre roi sur une croix ? \u00bb Les chefs des pr\u00eatres r\u00e9pondirent : \u00ab Nous n\u2019avons pas d\u2019autre roi que l\u2019empereur. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_16\"><sup id=\"John.19.16\" class=\"v43_19_16\">16<\/sup>Alors Pilate leur livra J\u00e9sus, pour qu\u2019on le cloue sur une croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est clou\u00e9 sur une croix<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.32-44 ; Marc 15.21-32 ; Luc 23.26-43)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_16\">Ils emmen\u00e8rent donc J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v43_19_17\"><sup id=\"John.19.17\" class=\"v43_19_17\">17<\/sup>Celui-ci dut porter lui-m\u00eame sa croix pour sortir de la ville et aller \u00e0 un endroit appel\u00e9 \u00ab le lieu du Cr\u00e2ne \u00bb \u2013 qu\u2019on nomme \u00ab Golgotha \u00bb en h\u00e9breu \u2013. <\/span><span class=\"v43_19_18\"><sup id=\"John.19.18\" class=\"v43_19_18\">18<\/sup>C\u2019est l\u00e0 que les soldats clou\u00e8rent J\u00e9sus sur la croix. En m\u00eame temps, ils mirent deux autres hommes en croix, de chaque c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus, qui se trouvait ainsi au milieu. <\/span><span class=\"v43_19_19\"><sup id=\"John.19.19\" class=\"v43_19_19\">19<\/sup>Pilate ordonna aussi de faire un \u00e9criteau et de le mettre sur la croix ; il portait cette inscription : \u00ab J\u00e9sus de Nazareth, le roi des Juifs. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_20\"><sup id=\"John.19.20\" class=\"v43_19_20\">20<\/sup>Beaucoup de Juifs lurent cet \u00e9criteau, car l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019on avait mis J\u00e9sus en croix \u00e9tait pr\u00e8s de la ville et l\u2019inscription \u00e9tait en h\u00e9breu, en latin et en grec. <\/span><span class=\"v43_19_21\"><sup id=\"John.19.21\" class=\"v43_19_21\">21<\/sup>Alors les chefs des pr\u00eatres juifs dirent \u00e0 Pilate : \u00ab Tu ne dois pas laisser cette inscription \u201cle roi des Juifs\u201d mais tu dois mettre : \u201cCet homme a dit : Je suis le roi des Juifs.\u201d\u00a3 \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_22\"><sup id=\"John.19.22\" class=\"v43_19_22\">22<\/sup>Pilate r\u00e9pondit : \u00ab Ce que j\u2019ai \u00e9crit reste \u00e9crit. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_23\"><sup id=\"John.19.23\" class=\"v43_19_23\">23<\/sup>Quand les soldats eurent mis J\u00e9sus en croix, ils prirent ses v\u00eatements et les divis\u00e8rent en quatre parts, une pour chaque soldat. Ils prirent aussi sa tunique, qui \u00e9tait sans couture, tiss\u00e9e en une seule pi\u00e8ce du haut en bas. <\/span><span class=\"v43_19_24\"><sup id=\"John.19.24\" class=\"v43_19_24\">24<\/sup>Les soldats se dirent les uns aux autres : \u00ab Ne d\u00e9chirons pas cette tunique, mais tirons au sort pour savoir \u00e0 qui elle appartiendra. \u00bb C\u2019est ainsi que devait se r\u00e9aliser le passage de l\u2019\u00c9criture qui d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v43_19_24\">\u00ab Ils se sont partag\u00e9 mes habits<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v43_19_24\">et ils ont tir\u00e9 au sort mon v\u00eatement. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_24\">Voil\u00e0 ce que firent les soldats.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_25\"><sup id=\"John.19.25\" class=\"v43_19_25\">25<\/sup>Pr\u00e8s de la croix de J\u00e9sus se tenaient sa m\u00e8re, la s\u0153ur de sa m\u00e8re, Marie la femme de Clopas et Marie du village de Magdala. <\/span><span class=\"v43_19_26\"><sup id=\"John.19.26\" class=\"v43_19_26\">26<\/sup>J\u00e9sus vit sa m\u00e8re et, aupr\u00e8s d\u2019elle, le disciple qu\u2019il aimait. Il dit \u00e0 sa m\u00e8re : \u00ab Voici ton fils, m\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_27\"><sup id=\"John.19.27\" class=\"v43_19_27\">27<\/sup>Puis il dit au disciple : \u00ab Voici ta m\u00e8re. \u00bb Et d\u00e8s ce moment, le disciple la prit chez lui.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.45-56 ; Marc 15.33-41 ; Luc 23.44-49)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_28\"><sup id=\"John.19.28\" class=\"v43_19_28\">28<\/sup>Apr\u00e8s cela, comme J\u00e9sus savait que, maintenant, tout \u00e9tait achev\u00e9, il dit pour accomplir le texte de l\u2019\u00c9criture : \u00ab J\u2019ai soif. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_29\"><sup id=\"John.19.29\" class=\"v43_19_29\">29<\/sup>Il y avait l\u00e0 un vase plein de vinaigre. Les soldats tremp\u00e8rent donc une \u00e9ponge dans le vinaigre, la fix\u00e8rent \u00e0 une branche d\u2019hysope et l\u2019approch\u00e8rent de la bouche de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v43_19_30\"><sup id=\"John.19.30\" class=\"v43_19_30\">30<\/sup>J\u00e9sus prit le vinaigre, puis il dit : \u00ab Tout est achev\u00e9 ! \u00bb Alors, il baissa la t\u00eate et mourut.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un soldat perce le c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_31\"><sup id=\"John.19.31\" class=\"v43_19_31\">31<\/sup>C\u2019\u00e9tait vendredi et les chefs juifs ne voulaient pas que les corps restent sur les croix durant le sabbat, d\u2019autant plus que ce sabbat-l\u00e0 \u00e9tait sp\u00e9cialement important ; ils demand\u00e8rent donc \u00e0 Pilate de faire briser les jambes des crucifi\u00e9s et de faire enlever les corps. <\/span><span class=\"v43_19_32\"><sup id=\"John.19.32\" class=\"v43_19_32\">32<\/sup>Alors les soldats vinrent briser les jambes du premier condamn\u00e9 mis en croix en m\u00eame temps que J\u00e9sus, puis du second. <\/span><span class=\"v43_19_33\"><sup id=\"John.19.33\" class=\"v43_19_33\">33<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus, ils virent qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mort ; c\u2019est pourquoi ils ne lui bris\u00e8rent pas les jambes. <\/span><span class=\"v43_19_34\"><sup id=\"John.19.34\" class=\"v43_19_34\">34<\/sup>Mais un des soldats lui per\u00e7a le c\u00f4t\u00e9 avec sa lance, et du sang et de l\u2019eau en sortirent aussit\u00f4t. <\/span><span class=\"v43_19_35\"><sup id=\"John.19.35\" class=\"v43_19_35\">35<\/sup>L\u2019homme qui t\u00e9moigne de ces faits les a vus, et son t\u00e9moignage est vrai ; il sait, lui, qu\u2019il dit la v\u00e9rit\u00e9. Il en t\u00e9moigne afin que vous aussi vous croyiez. <\/span><span class=\"v43_19_36\"><sup id=\"John.19.36\" class=\"v43_19_36\">36<\/sup>En effet, cela est arriv\u00e9 pour que ce passage de l\u2019\u00c9criture se r\u00e9alise : \u00ab On ne lui brisera aucun os. \u00bb <\/span><span class=\"v43_19_37\"><sup id=\"John.19.37\" class=\"v43_19_37\">37<\/sup>Et un autre texte dit encore : \u00ab Ils regarderont \u00e0 celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est mis dans un tombeau<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.57-61 ; Marc 15.42-47 ; Luc 23.50-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_19_38\"><sup id=\"John.19.38\" class=\"v43_19_38\">38<\/sup>Apr\u00e8s cela, Joseph, qui \u00e9tait d\u2019Arimath\u00e9e, demanda \u00e0 Pilate l\u2019autorisation d\u2019emporter le corps de J\u00e9sus. \u2013 Joseph \u00e9tait un disciple de J\u00e9sus, mais en secret parce qu\u2019il avait peur des autorit\u00e9s juives.\u2013 Et Pilate le lui permit. Joseph alla donc emporter le corps de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v43_19_39\"><sup id=\"John.19.39\" class=\"v43_19_39\">39<\/sup>Nicod\u00e8me, cet homme qui \u00e9tait all\u00e9 trouver une fois J\u00e9sus pendant la nuit, vint aussi et apporta environ trente kilos d\u2019un m\u00e9lange de myrrhe et d\u2019alo\u00e8s. <\/span><span class=\"v43_19_40\"><sup id=\"John.19.40\" class=\"v43_19_40\">40<\/sup>Tous deux prirent le corps de J\u00e9sus et l\u2019envelopp\u00e8rent de bandes de lin, en y mettant les huiles parfum\u00e9es, comme les Juifs ont coutume de le faire quand ils enterrent leurs morts. <\/span><span class=\"v43_19_41\"><sup id=\"John.19.41\" class=\"v43_19_41\">41<\/sup>A l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019on avait mis J\u00e9sus en croix, il y avait un jardin, et dans ce jardin il y avait un tombeau neuf dans lequel on n\u2019avait jamais d\u00e9pos\u00e9 personne. <\/span><span class=\"v43_19_42\"><sup id=\"John.19.42\" class=\"v43_19_42\">42<\/sup>Comme c\u2019\u00e9tait la veille du sabbat des Juifs et que le tombeau \u00e9tait tout proche, ils y d\u00e9pos\u00e8rent J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"19","id":"fra-FRC97:John.19","osis_end":"fra-FRC97:John.19.42","order":"43019","link":"fra-FRC97\/John\/19","display":"\u00c9vangile selon Jean 19","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.18","nextChapterId":"fra-FRC97:John.20","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus prie pour ses disciples<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_1\"><sup id=\"John.17.1\" class=\"v43_17_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, J\u00e9sus leva les yeux vers le ciel et dit : \u00ab P\u00e8re, l\u2019heure est venue. Manifeste la gloire de ton Fils, afin que le Fils manifeste aussi ta gloire. <\/span><span class=\"v43_17_2\"><sup id=\"John.17.2\" class=\"v43_17_2\">2<\/sup>Tu lui as donn\u00e9 le pouvoir sur tous les \u00eatres humains, pour qu\u2019il donne la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux que tu lui as confi\u00e9s. <\/span><span class=\"v43_17_3\"><sup id=\"John.17.3\" class=\"v43_17_3\">3<\/sup>La vie \u00e9ternelle consiste \u00e0 te conna\u00eetre, toi le seul v\u00e9ritable Dieu, et \u00e0 conna\u00eetre J\u00e9sus-Christ, que tu as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_4\"><sup id=\"John.17.4\" class=\"v43_17_4\">4<\/sup>J\u2019ai manifest\u00e9 ta gloire sur la terre ; j\u2019ai achev\u00e9 l\u2019\u0153uvre que tu m\u2019as donn\u00e9 \u00e0 faire. <\/span><span class=\"v43_17_5\"><sup id=\"John.17.5\" class=\"v43_17_5\">5<\/sup>Maintenant donc, P\u00e8re, accorde-moi en ta pr\u00e9sence la gloire que j\u2019avais aupr\u00e8s de toi avant que le monde existe. <\/span><span class=\"v43_17_6\"><sup id=\"John.17.6\" class=\"v43_17_6\">6<\/sup>Je t\u2019ai fait conna\u00eetre \u00e0 ceux que tu as pris dans le monde pour me les confier. Ils t\u2019appartenaient, tu me les as confi\u00e9s, et ils ont ob\u00e9i \u00e0 ta parole. <\/span><span class=\"v43_17_7\"><sup id=\"John.17.7\" class=\"v43_17_7\">7<\/sup>Ils savent maintenant que tout ce que tu m\u2019as donn\u00e9 vient de toi, <\/span><span class=\"v43_17_8\"><sup id=\"John.17.8\" class=\"v43_17_8\">8<\/sup>car je leur ai donn\u00e9 les paroles que tu m\u2019as donn\u00e9es, et ils les ont accueillies. Ils ont reconnu que je suis vraiment venu de toi et ils ont cru que tu m\u2019as envoy\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_9\"><sup id=\"John.17.9\" class=\"v43_17_9\">9<\/sup>\u00ab Je te prie pour eux. Je ne prie pas pour le monde, mais pour ceux que tu m\u2019as confi\u00e9s, car ils t\u2019appartiennent. <\/span><span class=\"v43_17_10\"><sup id=\"John.17.10\" class=\"v43_17_10\">10<\/sup>Tout ce que j\u2019ai est \u00e0 toi et tout ce que tu as est \u00e0 moi ; et ma gloire se manifeste en eux. <\/span><span class=\"v43_17_11\"><sup id=\"John.17.11\" class=\"v43_17_11\">11<\/sup>Je ne suis plus dans le monde, mais eux sont dans le monde ; moi je vais \u00e0 toi. P\u00e8re saint, garde-les par ton divin pouvoir, celui que tu m\u2019as accord\u00e9, afin qu\u2019ils soient un comme toi et moi nous sommes un. <\/span><span class=\"v43_17_12\"><sup id=\"John.17.12\" class=\"v43_17_12\">12<\/sup>Pendant que j\u2019\u00e9tais avec eux, je les gardais par ton divin pouvoir, celui que tu m\u2019as accord\u00e9. Je les ai prot\u00e9g\u00e9s et aucun d\u2019eux ne s\u2019est perdu, \u00e0 part celui qui devait se perdre, pour que l\u2019\u00c9criture se r\u00e9alise. <\/span><span class=\"v43_17_13\"><sup id=\"John.17.13\" class=\"v43_17_13\">13<\/sup>Et maintenant je vais \u00e0 toi. Je parle ainsi pendant que je suis encore dans le monde, afin qu\u2019ils aient en eux-m\u00eames ma joie, une joie compl\u00e8te. <\/span><span class=\"v43_17_14\"><sup id=\"John.17.14\" class=\"v43_17_14\">14<\/sup>Je leur ai donn\u00e9 ta parole, et le monde les a ha\u00efs parce qu\u2019ils n\u2019appartiennent pas au monde, comme moi je n\u2019appartiens pas au monde. <\/span><span class=\"v43_17_15\"><sup id=\"John.17.15\" class=\"v43_17_15\">15<\/sup>Je ne te prie pas de les retirer du monde, mais de les garder du Mauvais. <\/span><span class=\"v43_17_16\"><sup id=\"John.17.16\" class=\"v43_17_16\">16<\/sup>Ils n\u2019appartiennent pas au monde, comme moi je n\u2019appartiens pas au monde. <\/span><span class=\"v43_17_17\"><sup id=\"John.17.17\" class=\"v43_17_17\">17<\/sup>Fais qu\u2019ils soient enti\u00e8rement \u00e0 toi, par le moyen de la v\u00e9rit\u00e9 ; ta parole est la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_18\"><sup id=\"John.17.18\" class=\"v43_17_18\">18<\/sup>Je les ai envoy\u00e9s dans le monde comme tu m\u2019as envoy\u00e9 dans le monde. <\/span><span class=\"v43_17_19\"><sup id=\"John.17.19\" class=\"v43_17_19\">19<\/sup>Je m\u2019offre enti\u00e8rement \u00e0 toi pour eux, afin qu\u2019eux aussi soient vraiment \u00e0 toi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_20\"><sup id=\"John.17.20\" class=\"v43_17_20\">20<\/sup>\u00ab Je ne prie pas seulement pour eux, mais aussi pour ceux qui croiront en moi gr\u00e2ce \u00e0 leur message. <\/span><span class=\"v43_17_21\"><sup id=\"John.17.21\" class=\"v43_17_21\">21<\/sup>Je prie pour que tous soient un. P\u00e8re, qu\u2019ils soient unis \u00e0 nous, comme toi tu es uni \u00e0 moi et moi \u00e0 toi. Qu\u2019ils soient un pour que le monde croie que tu m\u2019as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_22\"><sup id=\"John.17.22\" class=\"v43_17_22\">22<\/sup>Je leur ai donn\u00e9 la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, pour qu\u2019ils soient un comme toi et moi nous sommes un. <\/span><span class=\"v43_17_23\"><sup id=\"John.17.23\" class=\"v43_17_23\">23<\/sup>Je vis en eux, tu vis en moi ; c\u2019est ainsi qu\u2019ils pourront \u00eatre parfaitement un, afin que le monde reconnaisse que tu m\u2019as envoy\u00e9 et que tu les aimes comme tu m\u2019aimes. <\/span><span class=\"v43_17_24\"><sup id=\"John.17.24\" class=\"v43_17_24\">24<\/sup>P\u00e8re, tu me les as donn\u00e9s, et je d\u00e9sire qu\u2019ils soient avec moi l\u00e0 o\u00f9 je suis, afin qu\u2019ils voient ma gloire, la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, parce que tu m\u2019as aim\u00e9 avant la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v43_17_25\"><sup id=\"John.17.25\" class=\"v43_17_25\">25<\/sup>P\u00e8re juste, le monde ne t\u2019a pas connu, mais moi je t\u2019ai connu et ceux-ci ont reconnu que tu m\u2019as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_26\"><sup id=\"John.17.26\" class=\"v43_17_26\">26<\/sup>Je t\u2019ai fait conna\u00eetre \u00e0 eux et te ferai encore conna\u00eetre, afin que l\u2019amour que tu as pour moi soit en eux et que je sois moi-m\u00eame en eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:John.17","osis_end":"fra-FRC97:John.17.26","order":"43017","link":"fra-FRC97\/John\/17","display":"\u00c9vangile selon Jean 17","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.16","nextChapterId":"fra-FRC97:John.18","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}