{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme paralys\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.1-8 ; Luc 5.17-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_1\"><sup id=\"Mark.2.1\" class=\"v41_2_1\">1<\/sup>Quelques jours plus tard, J\u00e9sus revint \u00e0 Caperna\u00fcm, et l\u2019on apprit qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la maison. <\/span><span class=\"v41_2_2\"><sup id=\"Mark.2.2\" class=\"v41_2_2\">2<\/sup>Une foule de gens s\u2019assembla, si bien qu\u2019il ne restait plus de place, pas m\u00eame dehors devant la porte. J\u00e9sus leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_3\"><sup id=\"Mark.2.3\" class=\"v41_2_3\">3<\/sup>Quelques hommes arriv\u00e8rent, lui amenant un paralys\u00e9 port\u00e9 par quatre d\u2019entre eux. <\/span><span class=\"v41_2_4\"><sup id=\"Mark.2.4\" class=\"v41_2_4\">4<\/sup>Mais ils ne pouvaient pas le pr\u00e9senter \u00e0 J\u00e9sus, \u00e0 cause de la foule. Ils ouvrirent alors le toit au-dessus de l\u2019endroit o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus ; par le trou qu\u2019ils avaient fait, ils descendirent le paralys\u00e9 \u00e9tendu sur sa natte. <\/span><span class=\"v41_2_5\"><sup id=\"Mark.2.5\" class=\"v41_2_5\">5<\/sup>Quand J\u00e9sus vit la foi de ces hommes, il dit au paralys\u00e9 : \u00ab Mon fils, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_6\"><sup id=\"Mark.2.6\" class=\"v41_2_6\">6<\/sup>Quelques ma\u00eetres de la loi, qui \u00e9taient assis l\u00e0, pensaient en eux-m\u00eames : <\/span><span class=\"v41_2_7\"><sup id=\"Mark.2.7\" class=\"v41_2_7\">7<\/sup>\u00ab Pourquoi cet homme parle-t-il ainsi ? Il fait insulte \u00e0 Dieu. Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s ? Dieu seul le peut ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_8\"><sup id=\"Mark.2.8\" class=\"v41_2_8\">8<\/sup>J\u00e9sus devina aussit\u00f4t ce qu\u2019ils pensaient et leur dit : \u00ab Pourquoi avez-vous de telles pens\u00e9es ? <\/span><span class=\"v41_2_9\"><sup id=\"Mark.2.9\" class=\"v41_2_9\">9<\/sup>Est-il plus facile de dire au paralys\u00e9 : \u201cTes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s\u201d, ou de dire : \u201cL\u00e8ve-toi, prends ta natte et marche\u201d ? <\/span><span class=\"v41_2_10\"><sup id=\"Mark.2.10\" class=\"v41_2_10\">10<\/sup>Mais je veux que vous le sachiez : le Fils de l\u2019homme a le pouvoir sur la terre de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb Alors il adressa ces mots au paralys\u00e9 : <\/span><span class=\"v41_2_11\"><sup id=\"Mark.2.11\" class=\"v41_2_11\">11<\/sup>\u00ab Je te le dis, l\u00e8ve-toi, prends ta natte, et rentre chez toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_12\"><sup id=\"Mark.2.12\" class=\"v41_2_12\">12<\/sup>Aussit\u00f4t, tandis que tout le monde le regardait, l\u2019homme se leva, prit sa natte et partit. Ils furent tous frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement ; ils louaient Dieu et disaient : \u00ab Nous n\u2019avons jamais rien vu de pareil ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle L\u00e9vi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.9-13 ; Luc 5.27-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_13\"><sup id=\"Mark.2.13\" class=\"v41_2_13\">13<\/sup>J\u00e9sus retourna au bord du lac de Galil\u00e9e. Une foule de gens venaient \u00e0 lui et il leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_14\"><sup id=\"Mark.2.14\" class=\"v41_2_14\">14<\/sup>En passant, il vit L\u00e9vi, le fils d\u2019Alph\u00e9e, assis au bureau des imp\u00f4ts. J\u00e9sus lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb L\u00e9vi se leva et le suivit. <\/span><span class=\"v41_2_15\"><sup id=\"Mark.2.15\" class=\"v41_2_15\">15<\/sup>J\u00e9sus prit ensuite un repas dans la maison de L\u00e9vi. Beaucoup de collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation \u00e9taient \u00e0 table avec lui et ses disciples, car nombreux \u00e9taient les hommes de cette sorte qui le suivaient. <\/span><span class=\"v41_2_16\"><sup id=\"Mark.2.16\" class=\"v41_2_16\">16<\/sup>Et les ma\u00eetres de la loi qui \u00e9taient du parti des Pharisiens virent que J\u00e9sus mangeait avec tous ces gens ; ils dirent \u00e0 ses disciples : \u00ab Pourquoi mange-t-il avec les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les gens de mauvaise r\u00e9putation ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_17\"><sup id=\"Mark.2.17\" class=\"v41_2_17\">17<\/sup>J\u00e9sus les entendit et leur d\u00e9clara : \u00ab Les personnes en bonne sant\u00e9 n\u2019ont pas besoin de m\u00e9decin, ce sont les malades qui en ont besoin. Je ne suis pas venu appeler ceux qui s\u2019estiment justes, mais ceux qui se sentent p\u00e9cheurs. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.14-17 ; Luc 5.33-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_18\"><sup id=\"Mark.2.18\" class=\"v41_2_18\">18<\/sup>Un jour, les disciples de Jean-Baptiste et les Pharisiens je\u00fbnaient. Des gens vinrent alors demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les disciples de Jean-Baptiste et ceux des Pharisiens je\u00fbnent-ils, tandis que tes disciples ne le font pas ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_19\"><sup id=\"Mark.2.19\" class=\"v41_2_19\">19<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pensez-vous que les invit\u00e9s d\u2019une noce peuvent refuser de manger pendant que le mari\u00e9 est avec eux ? Bien s\u00fbr que non ! Tant que le mari\u00e9 est avec eux, ils ne peuvent pas refuser de manger. <\/span><span class=\"v41_2_20\"><sup id=\"Mark.2.20\" class=\"v41_2_20\">20<\/sup>Mais le temps viendra o\u00f9 le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9 ; ce jour-l\u00e0, ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_21\"><sup id=\"Mark.2.21\" class=\"v41_2_21\">21<\/sup>\u00ab Personne ne coud une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve sur un vieux v\u00eatement ; sinon, la nouvelle pi\u00e8ce arrache une partie du vieux v\u00eatement et la d\u00e9chirure s\u2019agrandit encore. <\/span><span class=\"v41_2_22\"><sup id=\"Mark.2.22\" class=\"v41_2_22\">22<\/sup>Et personne ne verse du vin nouveau dans de vieilles outres ; sinon, le vin fait \u00e9clater les outres : le vin est perdu et les outres aussi. Mais non ! Pour le vin nouveau, il faut des outres neuves ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.1-8 ; Luc 6.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_23\"><sup id=\"Mark.2.23\" class=\"v41_2_23\">23<\/sup>Un jour de sabbat, J\u00e9sus traversait des champs de bl\u00e9. Ses disciples se mirent \u00e0 cueillir des \u00e9pis le long du chemin. <\/span><span class=\"v41_2_24\"><sup id=\"Mark.2.24\" class=\"v41_2_24\">24<\/sup>Les Pharisiens dirent alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Regarde, pourquoi tes disciples font-ils ce que notre loi ne permet pas le jour du sabbat ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_25\"><sup id=\"Mark.2.25\" class=\"v41_2_25\">25<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab N\u2019avez-vous jamais lu ce que fit David un jour o\u00f9 il se trouvait en difficult\u00e9, parce que lui-m\u00eame et ses compagnons avaient faim ? <\/span><span class=\"v41_2_26\"><sup id=\"Mark.2.26\" class=\"v41_2_26\">26<\/sup>Il entra dans la maison de Dieu et mangea les pains offerts \u00e0 Dieu. Abiatar \u00e9tait le grand-pr\u00eatre en ce temps-l\u00e0. Notre loi permet aux seuls pr\u00eatres de manger ces pains, mais David en prit et en donna aussi \u00e0 ses compagnons. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_27\"><sup id=\"Mark.2.27\" class=\"v41_2_27\">27<\/sup>J\u00e9sus leur dit encore : \u00ab Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme ; l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait pour le sabbat. <\/span><span class=\"v41_2_28\"><sup id=\"Mark.2.28\" class=\"v41_2_28\">28<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre m\u00eame du sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Mark.2","osis_end":"fra-FRC97:Mark.2.28","order":"41002","link":"fra-FRC97\/Mark\/2","display":"\u00c9vangile selon Marc 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme le jour du sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.9-14 ; Luc 6.6-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_1\"><sup id=\"Mark.3.1\" class=\"v41_3_1\">1<\/sup>Ensuite, J\u00e9sus retourna dans la synagogue. Il y avait l\u00e0 un homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e. <\/span><span class=\"v41_3_2\"><sup id=\"Mark.3.2\" class=\"v41_3_2\">2<\/sup>Les Pharisiens observaient attentivement J\u00e9sus pour voir s\u2019il allait le gu\u00e9rir le jour du sabbat, car ils voulaient l\u2019accuser. <\/span><span class=\"v41_3_3\"><sup id=\"Mark.3.3\" class=\"v41_3_3\">3<\/sup>J\u00e9sus dit \u00e0 l\u2019homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e : \u00ab L\u00e8ve-toi, l\u00e0, devant tout le monde. \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_4\"><sup id=\"Mark.3.4\" class=\"v41_3_4\">4<\/sup>Puis il demanda \u00e0 ceux qui regardaient : \u00ab Que permet notre loi ? de faire du bien le jour du sabbat ou de faire du mal ? de sauver la vie d\u2019un \u00eatre humain ou de le laisser mourir ? \u00bb Mais ils ne voulaient pas r\u00e9pondre. <\/span><span class=\"v41_3_5\"><sup id=\"Mark.3.5\" class=\"v41_3_5\">5<\/sup>J\u00e9sus les regarda tous avec indignation ; il \u00e9tait en m\u00eame temps profond\u00e9ment attrist\u00e9 qu\u2019ils refusent de comprendre. Il dit alors \u00e0 l\u2019homme : \u00ab Avance ta main. \u00bb Il l\u2019avan\u00e7a et sa main redevint saine. <\/span><span class=\"v41_3_6\"><sup id=\"Mark.3.6\" class=\"v41_3_6\">6<\/sup>Les Pharisiens sortirent de la synagogue et se r\u00e9unirent aussit\u00f4t avec des membres du parti d\u2019H\u00e9rode pour d\u00e9cider comment ils pourraient faire mourir J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une foule nombreuse vient \u00e0 J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_7\"><sup id=\"Mark.3.7\" class=\"v41_3_7\">7<\/sup>J\u00e9sus se retira avec ses disciples au bord du lac de Galil\u00e9e et une foule nombreuse le suivit. Les gens arrivaient de Galil\u00e9e et de Jud\u00e9e, <\/span><span class=\"v41_3_8\"><sup id=\"Mark.3.8\" class=\"v41_3_8\">8<\/sup>de J\u00e9rusalem, du territoire d\u2019Idum\u00e9e, du territoire situ\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et de la r\u00e9gion de Tyr et de Sidon. Ils venaient en foule \u00e0 J\u00e9sus parce qu\u2019ils avaient appris tout ce qu\u2019il faisait. <\/span><span class=\"v41_3_9\"><sup id=\"Mark.3.9\" class=\"v41_3_9\">9<\/sup>Alors J\u00e9sus demanda \u00e0 ses disciples de lui pr\u00e9parer une barque afin que la foule ne l\u2019\u00e9crase pas. <\/span><span class=\"v41_3_10\"><sup id=\"Mark.3.10\" class=\"v41_3_10\">10<\/sup>En effet, comme il gu\u00e9rissait beaucoup de gens, tous ceux qui souffraient de maladies se pr\u00e9cipitaient sur lui pour le toucher. <\/span><span class=\"v41_3_11\"><sup id=\"Mark.3.11\" class=\"v41_3_11\">11<\/sup>Et quand ceux que les esprits mauvais tourmentaient le voyaient, ils se jetaient \u00e0 ses pieds et criaient : \u00ab Tu es le Fils de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_12\"><sup id=\"Mark.3.12\" class=\"v41_3_12\">12<\/sup>Mais J\u00e9sus leur recommandait s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus choisit les douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 10.1-4 ; Luc 6.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_13\"><sup id=\"Mark.3.13\" class=\"v41_3_13\">13<\/sup>Puis J\u00e9sus monta sur une colline ; il appela les hommes qu\u2019il voulait et ils vinrent \u00e0 lui. <\/span><span class=\"v41_3_14\"><sup id=\"Mark.3.14\" class=\"v41_3_14\">14<\/sup>Il forma ainsi le groupe des douze qu\u2019il nomma ap\u00f4tres. Il fit cela pour les avoir avec lui et les envoyer annoncer la Bonne Nouvelle, <\/span><span class=\"v41_3_15\"><sup id=\"Mark.3.15\" class=\"v41_3_15\">15<\/sup>avec le pouvoir de chasser les esprits mauvais. <\/span><span class=\"v41_3_16\"><sup id=\"Mark.3.16\" class=\"v41_3_16\">16<\/sup>Voici ces douze : Simon \u2013 J\u00e9sus lui donna le nom de Pierre \u2013, <\/span><span class=\"v41_3_17\"><sup id=\"Mark.3.17\" class=\"v41_3_17\">17<\/sup>Jacques et son fr\u00e8re Jean, tous deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e \u2013 J\u00e9sus leur donna le nom de Boanerg\u00e8s, qui signifie \u00ab les hommes semblables au tonnerre \u00bb \u2013, <\/span><span class=\"v41_3_18\"><sup id=\"Mark.3.18\" class=\"v41_3_18\">18<\/sup>Andr\u00e9, Philippe, Barth\u00e9lemy, Matthieu, Thomas, Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e, Thadd\u00e9e, Simon le nationaliste, <\/span><span class=\"v41_3_19\"><sup id=\"Mark.3.19\" class=\"v41_3_19\">19<\/sup>et Judas Iscariote, celui qui trahit J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La famille de J\u00e9sus veut l\u2019emmener<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_20\"><sup id=\"Mark.3.20\" class=\"v41_3_20\">20<\/sup>J\u00e9sus se rendit ensuite \u00e0 la maison. Une telle foule s\u2019assembla de nouveau que J\u00e9sus et ses disciples ne pouvaient m\u00eame pas manger. <\/span><span class=\"v41_3_21\"><sup id=\"Mark.3.21\" class=\"v41_3_21\">21<\/sup>Quand les membres de sa famille apprirent cela, ils se mirent en route pour venir le prendre, car ils disaient : \u00ab Il a perdu la raison ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus r\u00e9pond \u00e0 une accusation port\u00e9e contre lui<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.22-32 ; Luc 11.14-23 ; 12.10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_22\"><sup id=\"Mark.3.22\" class=\"v41_3_22\">22<\/sup>Les ma\u00eetres de la loi qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem disaient : \u00ab B\u00e9elz\u00e9bul, le diable, habite en lui ! \u00bb Et encore : \u00ab C\u2019est le chef des esprits mauvais qui lui donne le pouvoir de chasser ces esprits ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_23\"><sup id=\"Mark.3.23\" class=\"v41_3_23\">23<\/sup>Alors J\u00e9sus les appela et leur parla en utilisant des images : \u00ab Comment Satan peut-il se chasser lui-m\u00eame ? <\/span><span class=\"v41_3_24\"><sup id=\"Mark.3.24\" class=\"v41_3_24\">24<\/sup>Si les membres d\u2019un royaume luttent les uns contre les autres, ce royaume ne peut pas se maintenir ; <\/span><span class=\"v41_3_25\"><sup id=\"Mark.3.25\" class=\"v41_3_25\">25<\/sup>et si les membres d\u2019une famille luttent les uns contre les autres, cette famille ne pourra pas se maintenir. <\/span><span class=\"v41_3_26\"><sup id=\"Mark.3.26\" class=\"v41_3_26\">26<\/sup>Si donc Satan lutte contre lui-m\u00eame, s\u2019il est divis\u00e9, son pouvoir ne peut pas se maintenir mais prend fin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_27\"><sup id=\"Mark.3.27\" class=\"v41_3_27\">27<\/sup>\u00ab Personne ne peut entrer dans la maison d\u2019un homme fort et s\u2019emparer de ses biens, s\u2019il n\u2019a pas d\u2019abord ligot\u00e9 cet homme fort ; mais apr\u00e8s l\u2019avoir ligot\u00e9, il peut s\u2019emparer de tout dans sa maison. <\/span><span class=\"v41_3_28\"><sup id=\"Mark.3.28\" class=\"v41_3_28\">28<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : les \u00eatres humains pourront \u00eatre pardonn\u00e9s de tous leurs p\u00e9ch\u00e9s et de toutes les insultes qu\u2019ils auront faites \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v41_3_29\"><sup id=\"Mark.3.29\" class=\"v41_3_29\">29<\/sup>Mais celui qui aura fait insulte au Saint-Esprit ne recevra jamais de pardon, car il est coupable d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e9ternel. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_30\"><sup id=\"Mark.3.30\" class=\"v41_3_30\">30<\/sup>J\u00e9sus leur parla ainsi parce qu\u2019ils d\u00e9claraient : \u00ab Un esprit mauvais habite en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.46-50 ; Luc 8.19-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_31\"><sup id=\"Mark.3.31\" class=\"v41_3_31\">31<\/sup>La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus arriv\u00e8rent alors ; ils se tinrent en dehors de la maison et lui envoy\u00e8rent quelqu\u2019un pour l\u2019appeler. <\/span><span class=\"v41_3_32\"><sup id=\"Mark.3.32\" class=\"v41_3_32\">32<\/sup>Un grand nombre de personnes \u00e9taient assises autour de J\u00e9sus et on lui dit : \u00ab \u00c9coute, ta m\u00e8re, tes fr\u00e8res et tes s\u0153urs sont dehors et ils te demandent. \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_33\"><sup id=\"Mark.3.33\" class=\"v41_3_33\">33<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Qui est ma m\u00e8re et qui sont mes fr\u00e8res ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_34\"><sup id=\"Mark.3.34\" class=\"v41_3_34\">34<\/sup>Puis il regarda les gens assis en cercle autour de lui et dit : \u00ab Voyez : ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res sont ici. <\/span><span class=\"v41_3_35\"><sup id=\"Mark.3.35\" class=\"v41_3_35\">35<\/sup>Car celui qui fait la volont\u00e9 de Dieu est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur ou ma m\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Mark.3","osis_end":"fra-FRC97:Mark.3.35","order":"41003","link":"fra-FRC97\/Mark\/3","display":"\u00c9vangile selon Marc 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.1-12 ; Luc 3.1-18 ; Jean 1.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_1\"><sup id=\"Mark.1.1\" class=\"v41_1_1\">1<\/sup>Ici commence la Bonne Nouvelle de J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_2\"><sup id=\"Mark.1.2\" class=\"v41_1_2\">2<\/sup>Dans le livre du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, il est \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">\u00ab Je vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">pour t\u2019ouvrir le chemin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\"><sup id=\"Mark.1.3\" class=\"v41_1_3\">3<\/sup>C\u2019est la voix d\u2019un homme qui crie dans le d\u00e9sert :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">faites-lui des sentiers bien droits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v41_1_4\"><sup id=\"Mark.1.4\" class=\"v41_1_4\">4<\/sup>Ainsi, Jean le Baptiste parut dans le d\u00e9sert ; il lan\u00e7ait cet appel : \u00ab Changez de comportement, faites-vous baptiser et Dieu pardonnera vos p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_5\"><sup id=\"Mark.1.5\" class=\"v41_1_5\">5<\/sup>Tous les habitants de la r\u00e9gion de Jud\u00e9e et de la ville de J\u00e9rusalem allaient \u00e0 lui ; ils confessaient publiquement leurs p\u00e9ch\u00e9s et Jean les baptisait dans la rivi\u00e8re, le Jourdain.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_6\"><sup id=\"Mark.1.6\" class=\"v41_1_6\">6<\/sup>Jean portait un v\u00eatement fait de poils de chameau et une ceinture de cuir autour de la taille ; il mangeait des sauterelles et du miel sauvage. <\/span><span class=\"v41_1_7\"><sup id=\"Mark.1.7\" class=\"v41_1_7\">7<\/sup>Il d\u00e9clarait \u00e0 la foule : \u00ab Celui qui vient apr\u00e8s moi est plus puissant que moi ; je ne suis pas m\u00eame digne de me baisser pour d\u00e9lier la courroie de ses sandales. <\/span><span class=\"v41_1_8\"><sup id=\"Mark.1.8\" class=\"v41_1_8\">8<\/sup>Moi, je vous ai baptis\u00e9s avec de l\u2019eau, mais lui, il vous baptisera avec le Saint-Esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le bapt\u00eame et la tentation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.13\u20134.11 ; Luc 3.21-22 ; 4.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_9\"><sup id=\"Mark.1.9\" class=\"v41_1_9\">9<\/sup>Alors, J\u00e9sus vint de Nazareth, localit\u00e9 de Galil\u00e9e, et Jean le baptisa dans le Jourdain. <\/span><span class=\"v41_1_10\"><sup id=\"Mark.1.10\" class=\"v41_1_10\">10<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus sortait de l\u2019eau, il vit le ciel s\u2019ouvrir et l\u2019Esprit Saint descendre sur lui comme une colombe. <\/span><span class=\"v41_1_11\"><sup id=\"Mark.1.11\" class=\"v41_1_11\">11<\/sup>Et une voix se fit entendre du ciel : \u00ab Tu es mon Fils bien-aim\u00e9 ; je mets en toi toute ma joie. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_12\"><sup id=\"Mark.1.12\" class=\"v41_1_12\">12<\/sup>Tout de suite apr\u00e8s, l\u2019Esprit le poussa dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v41_1_13\"><sup id=\"Mark.1.13\" class=\"v41_1_13\">13<\/sup>J\u00e9sus y resta pendant quarante jours et il fut tent\u00e9 par Satan. Il vivait parmi les b\u00eates sauvages et les anges le servaient.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle quatre p\u00eacheurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 4.12-22 ; Luc 4.14-15 ; 5.1-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_14\"><sup id=\"Mark.1.14\" class=\"v41_1_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s que Jean eut \u00e9t\u00e9 mis en prison, J\u00e9sus se rendit en Galil\u00e9e ; il y proclamait la Bonne Nouvelle venant de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_15\"><sup id=\"Mark.1.15\" class=\"v41_1_15\">15<\/sup>\u00ab Le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, disait-il, car le Royaume de Dieu s\u2019est approch\u00e9 ! Changez de comportement et croyez la Bonne Nouvelle ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_16\"><sup id=\"Mark.1.16\" class=\"v41_1_16\">16<\/sup>J\u00e9sus marchait le long du lac de Galil\u00e9e lorsqu\u2019il vit deux p\u00eacheurs, Simon et son fr\u00e8re Andr\u00e9, qui p\u00eachaient en jetant un filet dans le lac. <\/span><span class=\"v41_1_17\"><sup id=\"Mark.1.17\" class=\"v41_1_17\">17<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez avec moi et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_18\"><sup id=\"Mark.1.18\" class=\"v41_1_18\">18<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets et le suivirent. <\/span><span class=\"v41_1_19\"><sup id=\"Mark.1.19\" class=\"v41_1_19\">19<\/sup>J\u00e9sus s\u2019avan\u00e7a un peu plus loin et vit Jacques et son fr\u00e8re Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Ils \u00e9taient dans leur barque et r\u00e9paraient leurs filets. <\/span><span class=\"v41_1_20\"><sup id=\"Mark.1.20\" class=\"v41_1_20\">20<\/sup>Aussit\u00f4t J\u00e9sus les appela ; ils laiss\u00e8rent leur p\u00e8re Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e dans la barque avec les ouvriers et all\u00e8rent avec J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.31-37)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_21\"><sup id=\"Mark.1.21\" class=\"v41_1_21\">21<\/sup>J\u00e9sus et ses disciples se rendirent \u00e0 la ville de Caperna\u00fcm. Au jour du sabbat, J\u00e9sus entra dans la synagogue et se mit \u00e0 enseigner. <\/span><span class=\"v41_1_22\"><sup id=\"Mark.1.22\" class=\"v41_1_22\">22<\/sup>Les gens qui l\u2019entendaient \u00e9taient impressionn\u00e9s par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner ; car il n\u2019\u00e9tait pas comme les ma\u00eetres de la loi, mais il leur donnait son enseignement avec autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_23\"><sup id=\"Mark.1.23\" class=\"v41_1_23\">23<\/sup>Or, dans cette synagogue, il y avait justement un homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais. Il cria : <\/span><span class=\"v41_1_24\"><sup id=\"Mark.1.24\" class=\"v41_1_24\">24<\/sup>\u00ab Que nous veux-tu, J\u00e9sus de Nazareth ? Es-tu venu pour nous d\u00e9truire ? Je sais bien qui tu es : le Saint envoy\u00e9 de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_25\"><sup id=\"Mark.1.25\" class=\"v41_1_25\">25<\/sup>J\u00e9sus parla s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 l\u2019esprit mauvais et lui donna cet ordre : \u00ab Tais-toi et sors de cet homme ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_26\"><sup id=\"Mark.1.26\" class=\"v41_1_26\">26<\/sup>L\u2019esprit secoua rudement l\u2019homme et sortit de lui en poussant un grand cri. <\/span><span class=\"v41_1_27\"><sup id=\"Mark.1.27\" class=\"v41_1_27\">27<\/sup>Les gens furent tous si \u00e9tonn\u00e9s qu\u2019ils se demand\u00e8rent les uns aux autres : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela ? Un nouvel enseignement donn\u00e9 avec autorit\u00e9 ! Cet homme commande m\u00eame aux esprits mauvais et ils lui ob\u00e9issent ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_28\"><sup id=\"Mark.1.28\" class=\"v41_1_28\">28<\/sup>Et, tr\u00e8s vite, la renomm\u00e9e de J\u00e9sus se r\u00e9pandit dans toute la r\u00e9gion de la Galil\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de malades<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.14-17 ; Luc 4.38-41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_29\"><sup id=\"Mark.1.29\" class=\"v41_1_29\">29<\/sup>Ils quitt\u00e8rent la synagogue et all\u00e8rent aussit\u00f4t \u00e0 la maison de Simon et d\u2019Andr\u00e9, en compagnie de Jacques et Jean. <\/span><span class=\"v41_1_30\"><sup id=\"Mark.1.30\" class=\"v41_1_30\">30<\/sup>La belle-m\u00e8re de Simon \u00e9tait au lit, parce qu\u2019elle avait de la fi\u00e8vre ; d\u00e8s que J\u00e9sus arriva, on lui parla d\u2019elle. <\/span><span class=\"v41_1_31\"><sup id=\"Mark.1.31\" class=\"v41_1_31\">31<\/sup>Il s\u2019approcha d\u2019elle, lui prit la main et la fit lever. La fi\u00e8vre la quitta et elle se mit \u00e0 les servir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_32\"><sup id=\"Mark.1.32\" class=\"v41_1_32\">32<\/sup>Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, les gens transport\u00e8rent vers J\u00e9sus tous les malades et ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d\u2019un esprit mauvais. <\/span><span class=\"v41_1_33\"><sup id=\"Mark.1.33\" class=\"v41_1_33\">33<\/sup>Toute la population de la ville \u00e9tait rassembl\u00e9e devant la porte de la maison. <\/span><span class=\"v41_1_34\"><sup id=\"Mark.1.34\" class=\"v41_1_34\">34<\/sup>J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de gens qui souffraient de toutes sortes de maladies et il chassa aussi beaucoup d\u2019esprits mauvais. Il ne laissait pas parler les esprits mauvais, parce qu\u2019ils savaient, eux, qui il \u00e9tait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus parcourt la Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.42-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_35\"><sup id=\"Mark.1.35\" class=\"v41_1_35\">35<\/sup>Tr\u00e8s t\u00f4t le lendemain, alors qu\u2019il faisait encore nuit noire, J\u00e9sus se leva et sortit de la maison. Il s\u2019en alla hors de la ville, dans un endroit isol\u00e9 ; l\u00e0, il se mit \u00e0 prier. <\/span><span class=\"v41_1_36\"><sup id=\"Mark.1.36\" class=\"v41_1_36\">36<\/sup>Simon et ses compagnons partirent \u00e0 sa recherche ; <\/span><span class=\"v41_1_37\"><sup id=\"Mark.1.37\" class=\"v41_1_37\">37<\/sup>quand ils le trouv\u00e8rent, ils lui dirent : \u00ab Tout le monde te cherche. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_38\"><sup id=\"Mark.1.38\" class=\"v41_1_38\">38<\/sup>Mais J\u00e9sus leur dit : \u00ab Allons ailleurs, dans les villages voisins. Je dois pr\u00eacher l\u00e0-bas aussi, car c\u2019est pour cela que je suis venu. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_39\"><sup id=\"Mark.1.39\" class=\"v41_1_39\">39<\/sup>Et ainsi, il alla dans toute la Galil\u00e9e ; il pr\u00eachait dans les synagogues de la r\u00e9gion et il chassait les esprits mauvais.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.1-4 ; Luc 5.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_40\"><sup id=\"Mark.1.40\" class=\"v41_1_40\">40<\/sup>Un l\u00e9preux vint \u00e0 J\u00e9sus, se mit \u00e0 genoux devant lui et lui demanda son aide en disant : \u00ab Si tu le veux, tu peux me rendre pur. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_41\"><sup id=\"Mark.1.41\" class=\"v41_1_41\">41<\/sup>J\u00e9sus fut rempli de piti\u00e9 pour lui ; il \u00e9tendit la main, le toucha et lui d\u00e9clara : \u00ab Je le veux, sois pur ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_42\"><sup id=\"Mark.1.42\" class=\"v41_1_42\">42<\/sup>Aussit\u00f4t, la l\u00e8pre quitta cet homme et il fut pur. <\/span><span class=\"v41_1_43\"><sup id=\"Mark.1.43\" class=\"v41_1_43\">43<\/sup>Puis, J\u00e9sus le renvoya imm\u00e9diatement en lui parlant avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_44\"><sup id=\"Mark.1.44\" class=\"v41_1_44\">44<\/sup>\u00ab \u00c9coute bien, lui dit-il, ne parle de cela \u00e0 personne. Mais va te faire examiner par le pr\u00eatre, puis offre le sacrifice que Mo\u00efse a ordonn\u00e9, pour prouver \u00e0 tous que tu es gu\u00e9ri. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_45\"><sup id=\"Mark.1.45\" class=\"v41_1_45\">45<\/sup>L\u2019homme partit, mais il se mit \u00e0 raconter partout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. A cause de cela, J\u00e9sus ne pouvait plus se montrer dans une ville ; il restait en dehors, dans des endroits isol\u00e9s. Et l\u2019on venait \u00e0 lui de partout.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Mark.1","osis_end":"fra-FRC97:Mark.1.45","order":"41001","link":"fra-FRC97\/Mark\/1","display":"\u00c9vangile selon Marc 1","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}