{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.39\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Nouvelles menaces contre Gog<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_1\"><sup id=\"Ezek.39.1\" class=\"v26_39_1\">1<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, prononce de ma part des menaces contre Gog. R\u00e9v\u00e8le-lui ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Je vais intervenir contre toi, Gog, chef supr\u00eame des peuples de M\u00e9chek et de Toubal. <\/span><span class=\"v26_39_2\"><sup id=\"Ezek.39.2\" class=\"v26_39_2\">2<\/sup>Je te ferai sortir de ton pays, je te forcerai \u00e0 quitter l\u2019extr\u00eame nord pour aller attaquer les montagnes d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_39_3\"><sup id=\"Ezek.39.3\" class=\"v26_39_3\">3<\/sup>Puis je te frapperai : ton arc se brisera dans ta main gauche et tes fl\u00e8ches tomberont de ta main droite. <\/span><span class=\"v26_39_4\"><sup id=\"Ezek.39.4\" class=\"v26_39_4\">4<\/sup>Alors toi, toute ton arm\u00e9e et tes nombreux alli\u00e9s, vous trouverez la mort sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl. Je laisserai les oiseaux de proie et les b\u00eates sauvages se nourrir de vos cadavres. <\/span><span class=\"v26_39_5\"><sup id=\"Ezek.39.5\" class=\"v26_39_5\">5<\/sup>Tu tomberas mort \u00e0 la surface du sol, car c\u2019est moi qui parle, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_39_6\"><sup id=\"Ezek.39.6\" class=\"v26_39_6\">6<\/sup>J\u2019allumerai un incendie dans le pays de Magog et sur les rivages lointains o\u00f9 les gens pensent \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9. Alors tout le monde sera convaincu que je suis le Seigneur. <\/span><span class=\"v26_39_7\"><sup id=\"Ezek.39.7\" class=\"v26_39_7\">7<\/sup>Je ferai en sorte qu\u2019Isra\u00ebl, mon peuple, reconnaisse que je suis vraiment Dieu, je ne le laisserai plus me m\u00e9priser et les autres nations seront convaincues que je suis le Seigneur, le vrai Dieu d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_39_8\"><sup id=\"Ezek.39.8\" class=\"v26_39_8\">8<\/sup>Oui, ces \u00e9v\u00e9nements vont arriver, ils commencent \u00e0 se r\u00e9aliser, voil\u00e0 que vient le jour du jugement que j\u2019ai annonc\u00e9. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_39_9\"><sup id=\"Ezek.39.9\" class=\"v26_39_9\">9<\/sup>Les Isra\u00e9lites sortiront de leurs villes. Ils allumeront un feu et y br\u00fbleront les armes de leurs ennemis. Les boucliers de toutes tailles, les arcs et les fl\u00e8ches, les lances et les javelots alimenteront ce feu pendant sept ans. <\/span><span class=\"v26_39_10\"><sup id=\"Ezek.39.10\" class=\"v26_39_10\">10<\/sup>Les gens n\u2019auront plus besoin d\u2019aller ramasser du bois dans la campagne ni d\u2019abattre des arbres dans la for\u00eat, car ils feront du feu avec ces armes. Ils voleront et pilleront \u00e0 leur tour les pillards qui les ont d\u00e9pouill\u00e9s. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_11\"><sup id=\"Ezek.39.11\" class=\"v26_39_11\">11<\/sup>\u00ab Lorsque tout cela sera arriv\u00e9, je donnerai \u00e0 Gog un lieu de s\u00e9pulture, l\u00e0, en Isra\u00ebl. Ce sera dans la vall\u00e9e des Passants, \u00e0 l\u2019est de la mer Morte, et cette s\u00e9pulture barrera la route aux passants. On y enterrera Gog et toute son arm\u00e9e, et on appelera l\u2019endroit \u201cVall\u00e9e de la Multitude de Gog\u201d. <\/span><span class=\"v26_39_12\"><sup id=\"Ezek.39.12\" class=\"v26_39_12\">12<\/sup>Les Isra\u00e9lites passeront sept mois \u00e0 enterrer tout ce monde et \u00e0 nettoyer le pays. <\/span><span class=\"v26_39_13\"><sup id=\"Ezek.39.13\" class=\"v26_39_13\">13<\/sup>Tous les habitants de la r\u00e9gion participeront \u00e0 cette t\u00e2che et ce sera pour eux un sujet de fiert\u00e9, le jour o\u00f9 je manifesterai ma pr\u00e9sence glorieuse. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_39_14\"><sup id=\"Ezek.39.14\" class=\"v26_39_14\">14<\/sup>Au bout des sept mois, on d\u00e9signera des hommes charg\u00e9s de parcourir sans arr\u00eat le pays, pour le nettoyer en recherchant et en enterrant les cadavres qui gisent encore sur le sol. <\/span><span class=\"v26_39_15\"><sup id=\"Ezek.39.15\" class=\"v26_39_15\">15<\/sup>Ils parcourront le pays en tous sens. Lorsque l\u2019un deux trouvera des ossements humains, il placera un tas de pierres comme rep\u00e8re \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux pour que les fossoyeurs viennent les prendre et les enterrer dans la Vall\u00e9e de la Multitude de Gog. <\/span><span class=\"v26_39_16\"><sup id=\"Ezek.39.16\" class=\"v26_39_16\">16<\/sup>Il y aura m\u00eame une ville dont le nom sera Hamona, c\u2019est-\u00e0-dire \u201cMultitude\u201d. Finalement le pays sera nettoy\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_17\"><sup id=\"Ezek.39.17\" class=\"v26_39_17\">17<\/sup>Le Seigneur Dieu me d\u00e9clara encore : \u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, appelle les oiseaux et les b\u00eates sauvages, dis-leur de ma part : Venez de partout, rassemblez-vous pour prendre part au sacrifice que je vous destine. Ce sera un grand sacrifice sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl. Vous pourrez y manger de la chair et y boire du sang. <\/span><span class=\"v26_39_18\"><sup id=\"Ezek.39.18\" class=\"v26_39_18\">18<\/sup>Vous allez manger les corps de vaillants soldats et boire le sang des dirigeants du monde, offerts en sacrifice au lieu des b\u00e9liers, des agneaux, des boucs et des veaux gras du Bachan. <\/span><span class=\"v26_39_19\"><sup id=\"Ezek.39.19\" class=\"v26_39_19\">19<\/sup>C\u2019est \u00e0 ce sacrifice que je vous convie, vous y mangerez de la graisse jusqu\u2019\u00e0 sati\u00e9t\u00e9 et vous boirez du sang jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ivresse. <\/span><span class=\"v26_39_20\"><sup id=\"Ezek.39.20\" class=\"v26_39_20\">20<\/sup>A mon festin vous vous repa\u00eetrez de chevaux et de cavaliers, de soldats et de toutes sortes de guerriers. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_21\"><sup id=\"Ezek.39.21\" class=\"v26_39_21\">21<\/sup>\u00ab Je manifesterai ma pr\u00e9sence glorieuse aux autres nations. Elles verront toutes comment j\u2019utilise mon pouvoir pour ex\u00e9cuter mes sentences \u00e0 leur \u00e9gard. <\/span><span class=\"v26_39_22\"><sup id=\"Ezek.39.22\" class=\"v26_39_22\">22<\/sup>A partir de ce jour-l\u00e0, les Isra\u00e9lites seront convaincus que je suis le Seigneur, leur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00e9sum\u00e9 de la pr\u00e9dication d\u2019\u00c9z\u00e9kiel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_23\"><sup id=\"Ezek.39.23\" class=\"v26_39_23\">23<\/sup>\u00ab Les autres nations comprendront que les Isra\u00e9lites ont \u00e9t\u00e9 en d\u00e9portation \u00e0 cause des fautes qu\u2019ils ont commises \u00e0 mon \u00e9gard, dit le Seigneur. En effet, je me suis d\u00e9tourn\u00e9 d\u2019eux, je les ai abandonn\u00e9s au pouvoir de leurs ennemis pour qu\u2019ils soient tous tu\u00e9s \u00e0 la guerre. <\/span><span class=\"v26_39_24\"><sup id=\"Ezek.39.24\" class=\"v26_39_24\">24<\/sup>En me d\u00e9tournant d\u2019eux, je les ai trait\u00e9s comme le m\u00e9ritaient leurs actions impures et coupables.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_25\"><sup id=\"Ezek.39.25\" class=\"v26_39_25\">25<\/sup>\u00ab Mais voici ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : D\u00e9sormais je vais avoir piti\u00e9 des Isra\u00e9lites, les descendants de Jacob, je changerai leur sort et j\u2019exigerai de tous le respect qui est d\u00fb au nom que je porte. <\/span><span class=\"v26_39_26\"><sup id=\"Ezek.39.26\" class=\"v26_39_26\">26<\/sup>Alors ils oublieront le d\u00e9shonneur dans lequel les fautes qu\u2019ils ont commises \u00e0 mon \u00e9gard les ont entra\u00een\u00e9s. Ils vivront de nouveau \u00e0 l\u2019abri du danger dans leur pays et personne ne leur causera plus d\u2019effroi. <\/span><span class=\"v26_39_27\"><sup id=\"Ezek.39.27\" class=\"v26_39_27\">27<\/sup>Je les ram\u00e8nerai chez eux, apr\u00e8s les avoir fait sortir des pays o\u00f9 habitent leurs ennemis. Je me servirai d\u2019eux pour montrer aux nombreuses nations d\u2019alentour que je suis vraiment Dieu. <\/span><span class=\"v26_39_28\"><sup id=\"Ezek.39.28\" class=\"v26_39_28\">28<\/sup>Eux-m\u00eames seront convaincus que je suis le Seigneur, leur Dieu, lorsque je les rassemblerai sur leur sol, sans laisser aucun d\u2019eux en arri\u00e8re, dans les pays \u00e9trangers o\u00f9 je les avais exil\u00e9s. <\/span><span class=\"v26_39_29\"><sup id=\"Ezek.39.29\" class=\"v26_39_29\">29<\/sup>J\u2019animerai les Isra\u00e9lites de mon Esprit et, par cons\u00e9quent, je ne me d\u00e9tournerai plus jamais d\u2019eux. Je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"39","id":"fra-FRC97:Ezek.39","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.39.29","order":"26039","link":"fra-FRC97\/Ezek\/39","display":"\u00c9z\u00e9kiel 39","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.38","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.40","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.40\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">VISION DU TEMPLE FUTUR<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Introduction<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_1\"><sup id=\"Ezek.40.1\" class=\"v26_40_1\">1<\/sup>Au d\u00e9but de la vingt-cinqui\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s notre d\u00e9portation, le dixi\u00e8me jour du mois, quatorze ans jour pour jour apr\u00e8s la chute de J\u00e9rusalem, la puissance du Seigneur me saisit pour m\u2019emmener l\u00e0-bas : <\/span><span class=\"v26_40_2\"><sup id=\"Ezek.40.2\" class=\"v26_40_2\">2<\/sup>au cours d\u2019une vision, Dieu me transporta dans le pays d\u2019Isra\u00ebl. Il me d\u00e9posa au sommet d\u2019une tr\u00e8s haute montagne ; sur son versant sud il y avait des constructions qui ressemblaient \u00e0 une ville. <\/span><span class=\"v26_40_3\"><sup id=\"Ezek.40.3\" class=\"v26_40_3\">3<\/sup>Il m\u2019y emmena. Un homme se trouvait l\u00e0. Son apparence \u00e9tait celle du bronze. Il avait \u00e0 la main un cordeau de lin et un roseau servant \u00e0 mesurer. Il se tenait debout pr\u00e8s d\u2019une porte. <\/span><span class=\"v26_40_4\"><sup id=\"Ezek.40.4\" class=\"v26_40_4\">4<\/sup>Il me dit : \u00ab Toi, l\u2019homme, ouvre tes yeux et ouvre tes oreilles. Sois tr\u00e8s attentif \u00e0 tout ce que je vais te montrer, car c\u2019est pour le contempler que tu as \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 ici. Ensuite tu raconteras aux Isra\u00e9lites tout ce que tu auras vu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La cour et les portes ext\u00e9rieures<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_5\"><sup id=\"Ezek.40.5\" class=\"v26_40_5\">5<\/sup>Voici ce que je vis : un mur ext\u00e9rieur entourait le temple. L\u2019homme tenait son roseau long de six mesures \u2013 chaque mesure ayant une largeur de main de plus que la mesure actuelle \u2013. Il mesura l\u2019\u00e9paisseur et la hauteur du mur et trouva une longueur de roseau dans les deux cas. <\/span><span class=\"v26_40_6\"><sup id=\"Ezek.40.6\" class=\"v26_40_6\">6<\/sup>Il se rendit au porche de l\u2019entr\u00e9e est. Il en gravit les marches et mesura le seuil dont la profondeur \u00e9tait d\u2019un roseau \u00e0 mesurer. <\/span><span class=\"v26_40_7\"><sup id=\"Ezek.40.7\" class=\"v26_40_7\">7<\/sup>Chacun des locaux de garde le long du passage central avait une longueur et une largeur d\u2019un roseau. Les murs qui les s\u00e9paraient avaient une \u00e9paisseur de cinq mesures. L\u2019entr\u00e9e, de la longueur du roseau \u00e0 mesurer, pr\u00e9c\u00e9dait le vestibule situ\u00e9 en face du temple. <\/span><span class=\"v26_40_8\"><sup id=\"Ezek.40.8-Ezek.40.9\" class=\"v26_40_8\">8-9<\/sup>L\u2019homme mesura \u00e9galement ce vestibule. Il avait huit mesures de profondeur et ses murs ext\u00e9rieurs avaient deux mesures d\u2019\u00e9paisseur. A l\u2019int\u00e9rieur du porche, le vestibule se trouvait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du temple. <\/span><span class=\"v26_40_10\"><sup id=\"Ezek.40.10\" class=\"v26_40_10\">10<\/sup>Les six locaux de garde du porche oriental avaient tous les m\u00eames dimensions. Il y en avait trois de chaque c\u00f4t\u00e9 du passage central. Les murs qui les s\u00e9paraient \u00e9taient tous de la m\u00eame \u00e9paisseur. <\/span><span class=\"v26_40_11\"><sup id=\"Ezek.40.11\" class=\"v26_40_11\">11<\/sup>L\u2019homme prit la dimension de l\u2019ouverture du porche : il trouva dix mesures. La largeur totale du passage central \u00e9tait de treize mesures. <\/span><span class=\"v26_40_12\"><sup id=\"Ezek.40.12\" class=\"v26_40_12\">12<\/sup>Devant les locaux de garde, qui \u00e9taient des carr\u00e9s de six mesures sur six, et de part et d\u2019autre du passage central, se trouvait une barri\u00e8re haute d\u2019une mesure. <\/span><span class=\"v26_40_13\"><sup id=\"Ezek.40.13\" class=\"v26_40_13\">13<\/sup>L\u2019homme mesura la distance entre le fond d\u2019un de ces locaux et le fond du local plac\u00e9 en face : il trouva vingt-cinq mesures. <\/span><span class=\"v26_40_14\"><sup id=\"Ezek.40.14\" class=\"v26_40_14\">14<\/sup>Il prit aussi les dimensions du vestibule. Celui-ci avait vingt mesures de largeur. La cour du temple entourait le vestibule de toutes parts. <\/span><span class=\"v26_40_15\"><sup id=\"Ezek.40.15\" class=\"v26_40_15\">15<\/sup>Depuis la premi\u00e8re entr\u00e9e dans le mur ext\u00e9rieur du porche jusqu\u2019au mur de fa\u00e7ade du vestibule \u00e0 l\u2019autre bout, il y avait cinquante mesures. <\/span><span class=\"v26_40_16\"><sup id=\"Ezek.40.16\" class=\"v26_40_16\">16<\/sup>Des fen\u00eatres grillag\u00e9es se trouvaient tout autour du porche d\u2019entr\u00e9e, du c\u00f4t\u00e9 int\u00e9rieur. Il y en avait sur les murs des locaux, sur les murs de s\u00e9paration, de m\u00eame que sur les murs du vestibule. Les murs du porche d\u2019entr\u00e9e \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de palmes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_17\"><sup id=\"Ezek.40.17\" class=\"v26_40_17\">17<\/sup>L\u2019homme me conduisit dans la cour ext\u00e9rieure du temple. Cette cour dall\u00e9e \u00e9tait entour\u00e9e de trente salles. <\/span><span class=\"v26_40_18\"><sup id=\"Ezek.40.18\" class=\"v26_40_18\">18<\/sup>Le dallage recouvrait le sol autour des porches d\u2019entr\u00e9e. Son niveau \u00e9tait plus bas que celui de la cour int\u00e9rieure. <\/span><span class=\"v26_40_19\"><sup id=\"Ezek.40.19\" class=\"v26_40_19\">19<\/sup>L\u2019homme mesura la distance entre la fa\u00e7ade sur cour du premier porche et le mur de la cour int\u00e9rieure : il trouva cent mesures. Voil\u00e0 pour le c\u00f4t\u00e9 est. Passant au nord, <\/span><span class=\"v26_40_20\"><sup id=\"Ezek.40.20\" class=\"v26_40_20\">20<\/sup>il mesura la longueur et la largeur du porche menant \u00e0 la cour ext\u00e9rieure. <\/span><span class=\"v26_40_21\"><sup id=\"Ezek.40.21\" class=\"v26_40_21\">21<\/sup>Il comportait six locaux de garde : trois d\u2019un c\u00f4t\u00e9 du passage central et trois de l\u2019autre. Les murs et le vestibule avaient les m\u00eames dimensions que ceux du porche est. La longueur totale du porche \u00e9tait de cinquante mesures et sa largeur de vingt-cinq. <\/span><span class=\"v26_40_22\"><sup id=\"Ezek.40.22\" class=\"v26_40_22\">22<\/sup>Le vestibule, les fen\u00eatres et les d\u00e9corations de palmes avaient les m\u00eames dimensions que ceux de l\u2019autre porche. On acc\u00e9dait au porche nord par sept marches en face desquelles \u00e9tait le vestibule. <\/span><span class=\"v26_40_23\"><sup id=\"Ezek.40.23\" class=\"v26_40_23\">23<\/sup>En face du porche nord, il y avait un porche menant \u00e0 la cour int\u00e9rieure, comme c\u2019\u00e9tait le cas du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019est. L\u2019homme mesura la distance entre les deux porches et trouva cent mesures. <\/span><span class=\"v26_40_24\"><sup id=\"Ezek.40.24\" class=\"v26_40_24\">24<\/sup>Il me conduisit ensuite du c\u00f4t\u00e9 sud o\u00f9 je vis aussi un porche orient\u00e9 vers le sud. Il mesura les locaux de garde, les murs et le vestibule, et trouva les m\u00eames dimensions que pour les autres. <\/span><span class=\"v26_40_25\"><sup id=\"Ezek.40.25\" class=\"v26_40_25\">25<\/sup>L\u00e0 aussi, il y avait des fen\u00eatres tout autour du porche et du vestibule. Elles \u00e9taient pareilles \u00e0 celles de l\u2019est et du nord. La longueur totale du porche \u00e9tait de cinquante mesures et sa largeur de vingt-cinq. <\/span><span class=\"v26_40_26\"><sup id=\"Ezek.40.26\" class=\"v26_40_26\">26<\/sup>On y acc\u00e9dait par sept marches en face desquelles se trouvait le vestibule. Les murs int\u00e9rieurs \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de palmes des deux c\u00f4t\u00e9s du passage. <\/span><span class=\"v26_40_27\"><sup id=\"Ezek.40.27\" class=\"v26_40_27\">27<\/sup>En face de ce porche il y en avait un autre menant \u00e0 la cour int\u00e9rieure. L\u2019homme mesura la distance qui les s\u00e9parait et trouva cent mesures.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La cour et les portes int\u00e9rieures<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_28\"><sup id=\"Ezek.40.28\" class=\"v26_40_28\">28<\/sup>L\u2019homme me conduisit alors par le porche sud dans la cour int\u00e9rieure. Il mesura ce porche qui avait les m\u00eames dimensions que les porches du mur ext\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v26_40_29\"><sup id=\"Ezek.40.29\" class=\"v26_40_29\">29<\/sup>Les locaux de garde, les murs de s\u00e9paration, le vestibule avaient les m\u00eames dimensions que ceux des autres porches. Il y avait des fen\u00eatres tout autour du vestibule. La longueur totale du porche \u00e9tait de cinquante mesures et sa largeur de vingt-cinq. <\/span><span class=\"v26_40_30\"><sup id=\"Ezek.40.30\" class=\"v26_40_30\">30<\/sup>Des vestibules se trouvaient autour, leur longueur \u00e9tait de vingt-cinq mesures et leur largeur de cinq mesures. <\/span><span class=\"v26_40_31\"><sup id=\"Ezek.40.31\" class=\"v26_40_31\">31<\/sup>Le vestibule donnait sur la cour ext\u00e9rieure. Les murs int\u00e9rieurs \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de palmes. On y acc\u00e9dait par huit marches. <\/span><span class=\"v26_40_32\"><sup id=\"Ezek.40.32\" class=\"v26_40_32\">32<\/sup>L\u2019homme me fit ensuite traverser le porche oriental pour entrer dans la cour int\u00e9rieure. Il mesura le porche : il avait les m\u00eames dimensions que les autres. <\/span><span class=\"v26_40_33\"><sup id=\"Ezek.40.33\" class=\"v26_40_33\">33<\/sup>Les locaux de garde, les murs de s\u00e9paration et le vestibule avaient les m\u00eames dimensions que ceux des autres porches. Il y avait des fen\u00eatres tout autour du porche et du vestibule. La longueur totale du porche \u00e9tait de cinquante mesures et sa largeur de vingt-cinq. <\/span><span class=\"v26_40_34\"><sup id=\"Ezek.40.34\" class=\"v26_40_34\">34<\/sup>Le vestibule donnait sur la cour ext\u00e9rieure. Les murs int\u00e9rieurs \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de palmes des deux c\u00f4t\u00e9s du passage. On y acc\u00e9dait par huit marches.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_35\"><sup id=\"Ezek.40.35\" class=\"v26_40_35\">35<\/sup>L\u2019homme me conduisit ensuite au porche nord et le mesura. Il avait les m\u00eames dimensions que les pr\u00e9c\u00e9dents. <\/span><span class=\"v26_40_36\"><sup id=\"Ezek.40.36\" class=\"v26_40_36\">36<\/sup>Lui aussi comprenait des locaux de garde, des murs de s\u00e9paration, un vestibule et des fen\u00eatres dispos\u00e9es sur tout son pourtour. Sa longueur totale \u00e9tait de cinquante mesures et sa largeur de vingt-cinq. <\/span><span class=\"v26_40_37\"><sup id=\"Ezek.40.37\" class=\"v26_40_37\">37<\/sup>Le vestibule donnait sur la cour ext\u00e9rieure. Les murs int\u00e9rieurs \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de palmes des deux c\u00f4t\u00e9s du passage. On y acc\u00e9dait par huit marches.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_38\"><sup id=\"Ezek.40.38\" class=\"v26_40_38\">38<\/sup>Une salle ouvrait sur le vestibule du porche nord : c\u2019est l\u00e0 qu\u2019on lavait les animaux tu\u00e9s pour \u00eatre offerts en sacrifices complets. <\/span><span class=\"v26_40_39\"><sup id=\"Ezek.40.39\" class=\"v26_40_39\">39<\/sup>A chaque extr\u00e9mit\u00e9 il y avait deux tables. Sur ces tables on \u00e9gorgeait les animaux offerts en sacrifice : sacrifices complets et divers sacrifices pour obtenir le pardon. <\/span><span class=\"v26_40_40\"><sup id=\"Ezek.40.40\" class=\"v26_40_40\">40<\/sup>A l\u2019ext\u00e9rieur du vestibule il y avait \u00e9galement quatre tables. Lorsqu\u2019on montait vers l\u2019entr\u00e9e du porche nord, on pouvait en voir deux de chaque c\u00f4t\u00e9. <\/span><span class=\"v26_40_41\"><sup id=\"Ezek.40.41\" class=\"v26_40_41\">41<\/sup>On utilisait donc huit tables en tout pour \u00e9gorger les animaux destin\u00e9s aux sacrifices, quatre d\u2019un c\u00f4t\u00e9 du porche et quatre de l\u2019autre. <\/span><span class=\"v26_40_42\"><sup id=\"Ezek.40.42\" class=\"v26_40_42\">42<\/sup>Les quatre tables r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9paration des sacrifices complets \u00e9taient en pierres de taille. Elles avaient une mesure et demie de c\u00f4t\u00e9 et une mesure de hauteur. On y d\u00e9posait les instruments n\u00e9cessaires pour pr\u00e9parer les animaux offerts en sacrifice. <\/span><span class=\"v26_40_43\"><sup id=\"Ezek.40.43\" class=\"v26_40_43\">43<\/sup>Des rigoles de la largeur d\u2019une main \u00e9taient am\u00e9nag\u00e9es sur le pourtour des tables. On pla\u00e7ait sur ces tables les viandes des sacrifices. <\/span><span class=\"v26_40_44\"><sup id=\"Ezek.40.44\" class=\"v26_40_44\">44<\/sup>L\u2019homme m\u2019emmena dans la cour int\u00e9rieure. Au-del\u00e0 du porche int\u00e9rieur, il y avait les salles des chanteurs : l\u2019une \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du porche nord avec la fa\u00e7ade au sud, l\u2019autre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du porche sud avec la fa\u00e7ade au nord. <\/span><span class=\"v26_40_45\"><sup id=\"Ezek.40.45\" class=\"v26_40_45\">45<\/sup>L\u2019homme me dit : \u00ab Cette salle dont la fa\u00e7ade est orient\u00e9e au sud est r\u00e9serv\u00e9e aux pr\u00eatres qui assurent le service du temple, <\/span><span class=\"v26_40_46\"><sup id=\"Ezek.40.46\" class=\"v26_40_46\">46<\/sup>tandis que la salle dont la fa\u00e7ade est orient\u00e9e au nord est r\u00e9serv\u00e9e aux pr\u00eatres qui assurent le service de l\u2019autel. Parmi les membres de la tribu de L\u00e9vi, seuls les descendants de Sadoc peuvent se pr\u00e9senter devant le Seigneur pour le servir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Description du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_47\"><sup id=\"Ezek.40.47\" class=\"v26_40_47\">47<\/sup>L\u2019homme prit les dimensions de la cour int\u00e9rieure : elle \u00e9tait carr\u00e9e et avait cent mesures de c\u00f4t\u00e9. L\u2019autel se trouvait devant le temple. <\/span><span class=\"v26_40_48\"><sup id=\"Ezek.40.48\" class=\"v26_40_48\">48<\/sup>Il me fit entrer dans le vestibule du temple. Il prit les dimensions du passage qui y menait : les murs avaient chacun cinq mesures d\u2019\u00e9paisseur et l\u2019entr\u00e9e avait quatorze mesures de largeur. Les parois lat\u00e9rales avaient trois mesures d\u2019\u00e9paisseur. <\/span><span class=\"v26_40_49\"><sup id=\"Ezek.40.49\" class=\"v26_40_49\">49<\/sup>Le vestibule d\u2019entr\u00e9e avait vingt mesures de longueur et douze de largeur. On y acc\u00e9dait par dix marches. Deux colonnes encadraient l\u2019entr\u00e9e.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"40","id":"fra-FRC97:Ezek.40","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.40.49","order":"26040","link":"fra-FRC97\/Ezek\/40","display":"\u00c9z\u00e9kiel 40","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.39","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.41","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.38\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Menaces contre Gog<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_1\"><sup id=\"Ezek.38.1\" class=\"v26_38_1\">1<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_38_2\"><sup id=\"Ezek.38.2\" class=\"v26_38_2\">2<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, dirige ton regard vers Gog, chef supr\u00eame des peuples de Toubal et de M\u00e9chek, au pays de Magog. Prononce de ma part des menaces contre lui. <\/span><span class=\"v26_38_3\"><sup id=\"Ezek.38.3\" class=\"v26_38_3\">3<\/sup>Transmets-lui ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Je vais intervenir contre toi, Gog, chef supr\u00eame des peuples de M\u00e9chek et de Toubal. <\/span><span class=\"v26_38_4\"><sup id=\"Ezek.38.4\" class=\"v26_38_4\">4<\/sup>Je vais fixer des crochets dans tes m\u00e2choires pour te d\u00e9placer de force. Je te forcerai \u00e0 sortir de ton pays, toi et toute ton arm\u00e9e, chevaux et cavaliers magnifiquement v\u00eatus, troupes nombreuses de soldats arm\u00e9s de boucliers et d\u2019\u00e9p\u00e9es. <\/span><span class=\"v26_38_5\"><sup id=\"Ezek.38.5\" class=\"v26_38_5\">5<\/sup>Les soldats de Perse, d\u2019\u00c9thiopie, de Pouth, s\u2019\u00e9quiperont tous de boucliers et de casques et iront avec toi. <\/span><span class=\"v26_38_6\"><sup id=\"Ezek.38.6\" class=\"v26_38_6\">6<\/sup>Les soldats du pays de Gomer, ceux de Beth-Togarma, \u00e0 l\u2019extr\u00eame nord, iront avec toi par bataillons entiers, ainsi que des hommes de nombreux autres peuples. <\/span><span class=\"v26_38_7\"><sup id=\"Ezek.38.7\" class=\"v26_38_7\">7<\/sup>Fais les pr\u00e9paratifs n\u00e9cessaires et tiens-toi pr\u00eat, toi et toute la foule mobilis\u00e9e sous ton commandement. <\/span><span class=\"v26_38_8\"><sup id=\"Ezek.38.8\" class=\"v26_38_8\">8<\/sup>Bien plus tard, apr\u00e8s de nombreuses ann\u00e9es, je te chargerai d\u2019envahir le pays d\u2019Isra\u00ebl. Ses habitants, apr\u00e8s avoir surv\u00e9cu \u00e0 la guerre, auront quitt\u00e9 les pays divers o\u00f9 ils se trouvaient, et se seront rassembl\u00e9s sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl rest\u00e9es tr\u00e8s longtemps \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019abandon. Depuis leur s\u00e9paration d\u2019avec les autres peuples, ils auront v\u00e9cu en s\u00e9curit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_38_9\"><sup id=\"Ezek.38.9\" class=\"v26_38_9\">9<\/sup>Toi, ton arm\u00e9e et tes nombreux alli\u00e9s, vous les attaquerez, vous fondrez sur eux comme une temp\u00eate, vous envahirez leur pays comme un amoncellement de nuages.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_10\"><sup id=\"Ezek.38.10\" class=\"v26_38_10\">10<\/sup>\u00ab Je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, quand ce moment arrivera, de nombreuses id\u00e9es te viendront \u00e0 l\u2019esprit et tu \u00e9laboreras un projet malfaisant. <\/span><span class=\"v26_38_11\"><sup id=\"Ezek.38.11\" class=\"v26_38_11\">11<\/sup>Tu d\u00e9cideras d\u2019attaquer ces gens paisibles, qui vivent en s\u00e9curit\u00e9 dans un pays dont les villes ne sont pas entour\u00e9es de murailles ni ferm\u00e9es par des portes \u00e0 verrous. <\/span><span class=\"v26_38_12\"><sup id=\"Ezek.38.12\" class=\"v26_38_12\">12<\/sup>Tu viendras piller et saccager, tu t\u2019attaqueras \u00e0 des gens qui ont repeupl\u00e9 des villes autrefois en ruine. Ils se sont rassembl\u00e9s en sortant des nations \u00e9trang\u00e8res, ils ont acquis des troupeaux et des richesses et ils vivent au centre du monde. <\/span><span class=\"v26_38_13\"><sup id=\"Ezek.38.13\" class=\"v26_38_13\">13<\/sup>Les habitants de Saba et de D\u00e9dan, les commer\u00e7ants de Tarsis et des localit\u00e9s voisines te demanderont : \u201cEst-ce pour piller et pour saccager que tu as mobilis\u00e9 ton arm\u00e9e ? Viens-tu prendre de l\u2019argent et de l\u2019or, des troupeaux et des richesses pour te constituer un \u00e9norme butin ?\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_14\"><sup id=\"Ezek.38.14\" class=\"v26_38_14\">14<\/sup>\u00ab Eh bien, toi, l\u2019homme, sois proph\u00e8te. R\u00e9v\u00e8le \u00e0 Gog ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Isra\u00ebl, mon peuple, vivra en s\u00e9curit\u00e9, tu te mettras en marche. <\/span><span class=\"v26_38_15\"><sup id=\"Ezek.38.15\" class=\"v26_38_15\">15<\/sup>Tu viendras de ton pays, de l\u2019extr\u00eame nord, \u00e0 la t\u00eate de troupes de toutes nationalit\u00e9s : tous mont\u00e9s sur des chevaux, vous formerez une puissante arm\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_38_16\"><sup id=\"Ezek.38.16\" class=\"v26_38_16\">16<\/sup>Tu viendras attaquer Isra\u00ebl, mon peuple, et tu envahiras son pays comme un nuage qui recouvre la terre. Cela arrivera dans tr\u00e8s longtemps. Je t\u2019enverrai toi, Gog, envahir mon pays de fa\u00e7on \u00e0 convaincre les peuples \u00e9trangers que je suis Dieu. C\u2019est ce que je leur montrerai en agissant par ton interm\u00e9diaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_17\"><sup id=\"Ezek.38.17\" class=\"v26_38_17\">17<\/sup>\u00ab Voici ce que je te d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Tu es celui dont j\u2019ai parl\u00e9, il y a fort longtemps, lorsque j\u2019ai ordonn\u00e9 \u00e0 mes serviteurs, les proph\u00e8tes d\u2019Isra\u00ebl, d\u2019annoncer pendant des ann\u00e9es et des ann\u00e9es, que j\u2019enverrai quelqu\u2019un attaquer leur peuple. <\/span><span class=\"v26_38_18\"><sup id=\"Ezek.38.18\" class=\"v26_38_18\">18<\/sup>Mais le jour o\u00f9 tu envahiras effectivement Isra\u00ebl, Gog, ma col\u00e8re se d\u00e9cha\u00eenera, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v26_38_19\"><sup id=\"Ezek.38.19\" class=\"v26_38_19\">19<\/sup>Dans l\u2019ardeur de ma col\u00e8re, je jure que ce jour-l\u00e0, un terrible tremblement de terre secouera le pays d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_38_20\"><sup id=\"Ezek.38.20\" class=\"v26_38_20\">20<\/sup>Les poissons dans la mer, les oiseaux dans le ciel, les b\u00eates sauvages, les serpents qui rampent sur le sol et les \u00eatres humains sur la terre, trembleront tous de peur devant moi. Les montagnes s\u2019affaisseront, les falaises s\u2019effondreront, toutes les murailles s\u2019\u00e9crouleront \u00e0 terre. <\/span><span class=\"v26_38_21\"><sup id=\"Ezek.38.21\" class=\"v26_38_21\">21<\/sup>J\u2019enverrai la guerre contre toi pour prot\u00e9ger mes montagnes, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. Tes soldats s\u2019entretueront. <\/span><span class=\"v26_38_22\"><sup id=\"Ezek.38.22\" class=\"v26_38_22\">22<\/sup>Je te condamnerai \u00e0 subir des \u00e9pid\u00e9mies de peste et des massacres. Je ferai pleuvoir sur toi, sur ton arm\u00e9e et sur tes nombreux alli\u00e9s des torrents de pluie et de gr\u00eale, accompagn\u00e9s de soufre enflamm\u00e9. <\/span><span class=\"v26_38_23\"><sup id=\"Ezek.38.23\" class=\"v26_38_23\">23<\/sup>Ainsi je montrerai \u00e0 toutes les nations que je suis vraiment Dieu et elles seront convaincues que je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"38","id":"fra-FRC97:Ezek.38","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.38.23","order":"26038","link":"fra-FRC97\/Ezek\/38","display":"\u00c9z\u00e9kiel 38","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.37","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.39","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}