{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Annoncer le Christ crucifi\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_1\"><sup id=\"1Cor.2.1\" class=\"v46_2_1\">1<\/sup>Quand je suis all\u00e9 chez vous, fr\u00e8res, pour vous r\u00e9v\u00e9ler le plan secret de Dieu, je n\u2019ai pas us\u00e9 d\u2019un langage compliqu\u00e9 ou de connaissances impressionnantes. <\/span><span class=\"v46_2_2\"><sup id=\"1Cor.2.2\" class=\"v46_2_2\">2<\/sup>Car j\u2019avais d\u00e9cid\u00e9 de ne rien savoir d\u2019autre, durant mon s\u00e9jour parmi vous, que J\u00e9sus-Christ et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, J\u00e9sus-Christ crucifi\u00e9. <\/span><span class=\"v46_2_3\"><sup id=\"1Cor.2.3\" class=\"v46_2_3\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi, je me suis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 vous faible et tout tremblant de crainte ; <\/span><span class=\"v46_2_4\"><sup id=\"1Cor.2.4\" class=\"v46_2_4\">4<\/sup>mon enseignement et ma pr\u00e9dication n\u2019avaient rien des discours de la sagesse humaine, mais c\u2019est la puissance de l\u2019Esprit divin qui en faisait une d\u00e9monstration convaincante. <\/span><span class=\"v46_2_5\"><sup id=\"1Cor.2.5\" class=\"v46_2_5\">5<\/sup>Ainsi, votre foi ne repose pas sur la sagesse des hommes, mais bien sur la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_6\"><sup id=\"1Cor.2.6\" class=\"v46_2_6\">6<\/sup>J\u2019enseigne pourtant une sagesse aux chr\u00e9tiens spirituellement adultes. Mais ce n\u2019est pas la sagesse de ce monde, ni celle des puissances qui r\u00e8gnent sur ce monde et qui sont destin\u00e9es \u00e0 la destruction. <\/span><span class=\"v46_2_7\"><sup id=\"1Cor.2.7\" class=\"v46_2_7\">7<\/sup>Non, j\u2019annonce la sagesse secr\u00e8te de Dieu, cach\u00e9e aux hommes. Dieu l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 choisie pour nous faire participer \u00e0 sa gloire avant la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v46_2_8\"><sup id=\"1Cor.2.8\" class=\"v46_2_8\">8<\/sup>Aucune des puissances de ce monde n\u2019a connu cette sagesse. Si elles l\u2019avaient connue, elles n\u2019auraient pas crucifi\u00e9 le Seigneur de la gloire. <\/span><span class=\"v46_2_9\"><sup id=\"1Cor.2.9\" class=\"v46_2_9\">9<\/sup>Mais, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">\u00ab Ce que nul homme n\u2019a jamais vu ni entendu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">ce \u00e0 quoi nul homme n\u2019a jamais pens\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">Dieu l\u2019a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u2019aiment. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_10\"><sup id=\"1Cor.2.10\" class=\"v46_2_10\">10<\/sup>Or, c\u2019est \u00e0 nous que Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce secret par le Saint-Esprit. En effet, l\u2019Esprit peut tout examiner, m\u00eame les plans de Dieu les plus profond\u00e9ment cach\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_11\"><sup id=\"1Cor.2.11\" class=\"v46_2_11\">11<\/sup>Dans le cas d\u2019un homme, seul son propre esprit conna\u00eet les pens\u00e9es qui sont en lui ; de m\u00eame, seul l\u2019Esprit de Dieu conna\u00eet les pens\u00e9es de Dieu. <\/span><span class=\"v46_2_12\"><sup id=\"1Cor.2.12\" class=\"v46_2_12\">12<\/sup>Nous n\u2019avons pas re\u00e7u, nous, l\u2019esprit de ce monde ; mais nous avons re\u00e7u l\u2019Esprit qui vient de Dieu, afin que nous connaissions les dons que Dieu nous a accord\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_13\"><sup id=\"1Cor.2.13\" class=\"v46_2_13\">13<\/sup>Et nous en parlons non pas avec le langage qu\u2019enseigne la sagesse humaine, mais avec celui qu\u2019enseigne l\u2019Esprit de Dieu. C\u2019est ainsi que nous expliquons des v\u00e9rit\u00e9s spirituelles \u00e0 ceux qui ont en eux cet Esprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_14\"><sup id=\"1Cor.2.14\" class=\"v46_2_14\">14<\/sup>L\u2019homme qui ne compte que sur ses facult\u00e9s naturelles est incapable d\u2019accueillir les v\u00e9rit\u00e9s communiqu\u00e9es par l\u2019Esprit de Dieu : elles sont une folie pour lui ; il lui est impossible de les comprendre, car on ne peut en juger que par l\u2019Esprit. <\/span><span class=\"v46_2_15\"><sup id=\"1Cor.2.15\" class=\"v46_2_15\">15<\/sup>L\u2019homme qui a l\u2019Esprit de Dieu peut juger de tout, mais personne ne peut le juger. <\/span><span class=\"v46_2_16\"><sup id=\"1Cor.2.16\" class=\"v46_2_16\">16<\/sup>Il est \u00e9crit, en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">\u00ab Qui conna\u00eet la pens\u00e9e du Seigneur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">Qui peut lui donner des conseils ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_16\">Mais nous, nous avons la pens\u00e9e du Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:1Cor.2","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.2.16","order":"46002","link":"fra-FRC97\/1Cor\/2","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.1","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Serviteurs de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_1\"><sup id=\"1Cor.3.1\" class=\"v46_3_1\">1<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, fr\u00e8res, je n\u2019ai pas pu vous parler comme \u00e0 des gens qui ont l\u2019Esprit de Dieu : j\u2019ai d\u00fb vous parler comme \u00e0 des gens de ce monde, comme \u00e0 des enfants dans la foi chr\u00e9tienne. <\/span><span class=\"v46_3_2\"><sup id=\"1Cor.3.2\" class=\"v46_3_2\">2<\/sup>C\u2019est du lait que je vous ai donn\u00e9, non de la nourriture solide, car vous ne l\u2019auriez pas support\u00e9e. Et m\u00eame \u00e0 pr\u00e9sent vous ne le pourriez pas, <\/span><span class=\"v46_3_3\"><sup id=\"1Cor.3.3\" class=\"v46_3_3\">3<\/sup>parce que vous vivez encore comme des gens de ce monde. Du moment qu\u2019il y a de la jalousie et des rivalit\u00e9s entre vous, ne montrez-vous pas que vous \u00eates des gens de ce monde et que vous vous conduisez d\u2019une fa\u00e7on toute humaine ? <\/span><span class=\"v46_3_4\"><sup id=\"1Cor.3.4\" class=\"v46_3_4\">4<\/sup>Quand l\u2019un de vous d\u00e9clare : \u00ab J\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb et un autre : \u00ab J\u2019appartiens \u00e0 Apollos \u00bb, n\u2019agissez-vous pas comme n\u2019importe quel \u00eatre humain ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_5\"><sup id=\"1Cor.3.5\" class=\"v46_3_5\">5<\/sup>Au fond, qui est Apollos ? et qui est Paul ? Nous sommes simplement des serviteurs de Dieu, par lesquels vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 croire. Chacun de nous accomplit le devoir que le Seigneur lui a confi\u00e9 : <\/span><span class=\"v46_3_6\"><sup id=\"1Cor.3.6\" class=\"v46_3_6\">6<\/sup>j\u2019ai mis la plante en terre, Apollos l\u2019a arros\u00e9e, mais c\u2019est Dieu qui l\u2019a fait cro\u00eetre. <\/span><span class=\"v46_3_7\"><sup id=\"1Cor.3.7\" class=\"v46_3_7\">7<\/sup>Ainsi, celui qui plante et celui qui arrose sont sans importance : seul Dieu compte, lui qui fait cro\u00eetre la plante. <\/span><span class=\"v46_3_8\"><sup id=\"1Cor.3.8\" class=\"v46_3_8\">8<\/sup>Celui qui plante et celui qui arrose sont \u00e9gaux ; Dieu accordera \u00e0 chacun sa r\u00e9compense selon son propre travail. <\/span><span class=\"v46_3_9\"><sup id=\"1Cor.3.9\" class=\"v46_3_9\">9<\/sup>Car nous sommes des collaborateurs de Dieu et vous \u00eates le champ de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_9\">Vous \u00eates aussi l\u2019\u00e9difice de Dieu. <\/span><span class=\"v46_3_10\"><sup id=\"1Cor.3.10\" class=\"v46_3_10\">10<\/sup>Selon le don que Dieu m\u2019a accord\u00e9, j\u2019ai travaill\u00e9 comme un bon entrepreneur et pos\u00e9 les fondations. Maintenant, un autre b\u00e2tit dessus. Mais il faut que chacun prenne garde \u00e0 la mani\u00e8re dont il b\u00e2tit. <\/span><span class=\"v46_3_11\"><sup id=\"1Cor.3.11\" class=\"v46_3_11\">11<\/sup>Car les fondations sont d\u00e9j\u00e0 en place dans la personne de J\u00e9sus-Christ, et nul ne peut en poser d\u2019autres. <\/span><span class=\"v46_3_12\"><sup id=\"1Cor.3.12\" class=\"v46_3_12\">12<\/sup>Certains utiliseront de l\u2019or, de l\u2019argent ou des pierres pr\u00e9cieuses pour b\u00e2tir sur ces fondations ; d\u2019autres utiliseront du bois, du foin ou de la paille. <\/span><span class=\"v46_3_13\"><sup id=\"1Cor.3.13\" class=\"v46_3_13\">13<\/sup>Mais la qualit\u00e9 de l\u2019ouvrage de chacun sera clairement r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au jour du Jugement. En effet, ce jour se manifestera par le feu, et le feu \u00e9prouvera l\u2019ouvrage de chacun pour montrer ce qu\u2019il vaut. <\/span><span class=\"v46_3_14\"><sup id=\"1Cor.3.14\" class=\"v46_3_14\">14<\/sup>Si quelqu\u2019un a \u00e9difi\u00e9 un ouvrage qui r\u00e9siste au feu, il recevra une r\u00e9compense. <\/span><span class=\"v46_3_15\"><sup id=\"1Cor.3.15\" class=\"v46_3_15\">15<\/sup>Par contre, si l\u2019ouvrage est br\u00fbl\u00e9, son auteur perdra la r\u00e9compense ; cependant lui-m\u00eame sera sauv\u00e9, mais comme s\u2019il avait pass\u00e9 \u00e0 travers les flammes d\u2019un incendie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_16\"><sup id=\"1Cor.3.16\" class=\"v46_3_16\">16<\/sup>Vous savez s\u00fbrement que vous \u00eates le temple de Dieu et que l\u2019Esprit de Dieu habite en vous. <\/span><span class=\"v46_3_17\"><sup id=\"1Cor.3.17\" class=\"v46_3_17\">17<\/sup>Eh bien, si quelqu\u2019un d\u00e9truit le temple de Dieu, Dieu d\u00e9truira le coupable. Car le temple de Dieu est saint, et c\u2019est vous qui \u00eates son temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_3_18\"><sup id=\"1Cor.3.18\" class=\"v46_3_18\">18<\/sup>Que personne ne se trompe lui-m\u00eame : si l\u2019un d\u2019entre vous pense \u00eatre sage du point de vue de ce monde, qu\u2019il devienne fou afin d\u2019\u00eatre r\u00e9ellement sage. <\/span><span class=\"v46_3_19\"><sup id=\"1Cor.3.19\" class=\"v46_3_19\">19<\/sup>Car la sagesse \u00e0 la mani\u00e8re de ce monde est une folie aux yeux de Dieu. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Dieu prend les sages au pi\u00e8ge de leur propre ruse. \u00bb <\/span><span class=\"v46_3_20\"><sup id=\"1Cor.3.20\" class=\"v46_3_20\">20<\/sup>Elle d\u00e9clare aussi : \u00ab Le Seigneur conna\u00eet les pens\u00e9es des sages, il sait qu\u2019elles ne valent rien. \u00bb <\/span><span class=\"v46_3_21\"><sup id=\"1Cor.3.21\" class=\"v46_3_21\">21<\/sup>Ainsi, personne ne doit fonder sa fiert\u00e9 sur des hommes. Car tout vous appartient : <\/span><span class=\"v46_3_22\"><sup id=\"1Cor.3.22\" class=\"v46_3_22\">22<\/sup>Paul, Apollos ou Pierre, le monde, la vie, la mort, le pr\u00e9sent ou l\u2019avenir, tout est \u00e0 vous ; <\/span><span class=\"v46_3_23\"><sup id=\"1Cor.3.23\" class=\"v46_3_23\">23<\/sup>mais vous, vous appartenez au Christ et le Christ appartient \u00e0 Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:1Cor.3","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.3.23","order":"46003","link":"fra-FRC97\/1Cor\/3","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 3","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.2","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_1\"><sup id=\"1Cor.1.1\" class=\"v46_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Sosth\u00e8ne, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_2\"><sup id=\"1Cor.1.2\" class=\"v46_1_2\">2<\/sup>A l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe, \u00e0 ceux qui, l\u00e0-bas, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre pour Dieu et qui lui appartiennent par la foi en J\u00e9sus-Christ, et \u00e0 tous ceux qui, partout, font appel au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, leur Seigneur et le n\u00f4tre : <\/span><span class=\"v46_1_3\"><sup id=\"1Cor.1.3\" class=\"v46_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les bienfaits re\u00e7us en Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_4\"><sup id=\"1Cor.1.4\" class=\"v46_1_4\">4<\/sup>Je remercie sans cesse mon Dieu \u00e0 votre sujet pour la gr\u00e2ce qu\u2019il vous a accord\u00e9e par J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v46_1_5\"><sup id=\"1Cor.1.5\" class=\"v46_1_5\">5<\/sup>En effet, dans l\u2019union avec le Christ, vous avez \u00e9t\u00e9 enrichis de tous les dons, en particulier tous ceux de la parole et de la connaissance. <\/span><span class=\"v46_1_6\"><sup id=\"1Cor.1.6\" class=\"v46_1_6\">6<\/sup>Le t\u00e9moignage rendu au Christ a \u00e9t\u00e9 si fermement \u00e9tabli parmi vous <\/span><span class=\"v46_1_7\"><sup id=\"1Cor.1.7\" class=\"v46_1_7\">7<\/sup>qu\u2019il ne vous manque aucun don de Dieu, \u00e0 vous qui attendez le moment o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ appara\u00eetra. <\/span><span class=\"v46_1_8\"><sup id=\"1Cor.1.8\" class=\"v46_1_8\">8<\/sup>C\u2019est lui qui vous maintiendra fermes jusqu\u2019au bout pour qu\u2019on ne puisse vous accuser d\u2019aucune faute au jour de sa venue. <\/span><span class=\"v46_1_9\"><sup id=\"1Cor.1.9\" class=\"v46_1_9\">9<\/sup>Dieu lui-m\u00eame vous a appel\u00e9s \u00e0 vivre dans l\u2019union avec son Fils J\u00e9sus-Christ notre Seigneur : il est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Divisions dans l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_10\"><sup id=\"1Cor.1.10\" class=\"v46_1_10\">10<\/sup>Fr\u00e8res, je vous en supplie au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : mettez-vous d\u2019accord, qu\u2019il n\u2019y ait pas de divisions parmi vous ; soyez parfaitement unis, en ayant la m\u00eame fa\u00e7on de penser, les m\u00eames convictions. <\/span><span class=\"v46_1_11\"><sup id=\"1Cor.1.11\" class=\"v46_1_11\">11<\/sup>En effet, mes fr\u00e8res, des personnes de la famille de Chlo\u00e9 m\u2019ont inform\u00e9 qu\u2019il y a des rivalit\u00e9s entre vous. <\/span><span class=\"v46_1_12\"><sup id=\"1Cor.1.12\" class=\"v46_1_12\">12<\/sup>Voici ce que je veux dire : parmi vous, l\u2019un d\u00e9clare : \u00ab Moi, j\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb ; l\u2019autre : \u00ab Moi \u00e0 Apollos \u00bb ; un autre encore : \u00ab Moi \u00e0 Pierre \u00bb ; et un autre : \u00ab Et moi au Christ. \u00bb <\/span><span class=\"v46_1_13\"><sup id=\"1Cor.1.13\" class=\"v46_1_13\">13<\/sup>Pensez-vous qu\u2019on puisse diviser le Christ ? Est-ce Paul qui est mort sur la croix pour vous ? Avez-vous \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom de Paul ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_14\"><sup id=\"1Cor.1.14\" class=\"v46_1_14\">14<\/sup>Dieu merci, je n\u2019ai baptis\u00e9 aucun de vous, \u00e0 part Crispus et Ga\u00efus. <\/span><span class=\"v46_1_15\"><sup id=\"1Cor.1.15\" class=\"v46_1_15\">15<\/sup>Ainsi, on ne pourra pas pr\u00e9tendre que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en mon nom. <\/span><span class=\"v46_1_16\"><sup id=\"1Cor.1.16\" class=\"v46_1_16\">16<\/sup>Ah ! c\u2019est vrai, j\u2019ai aussi baptis\u00e9 la famille de St\u00e9phanas, mais je ne crois pas avoir baptis\u00e9 qui que ce soit d\u2019autre. <\/span><span class=\"v46_1_17\"><sup id=\"1Cor.1.17\" class=\"v46_1_17\">17<\/sup>Le Christ ne m\u2019a pas envoy\u00e9 baptiser : il m\u2019a envoy\u00e9 annoncer la Bonne Nouvelle, et cela sans utiliser le langage de la sagesse humaine, afin de ne pas priver de son pouvoir la mort du Christ sur la croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus-Christ, puissance et sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_18\"><sup id=\"1Cor.1.18\" class=\"v46_1_18\">18<\/sup>En effet, pr\u00eacher la mort du Christ sur la croix est une folie pour ceux qui se perdent ; mais nous qui sommes sur la voie du salut, nous y discernons la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\"><sup id=\"1Cor.1.19\" class=\"v46_1_19\">19<\/sup>Voici ce que l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">\u00ab Je d\u00e9truirai la sagesse des sages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">je rejetterai le savoir des gens intelligents. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_20\"><sup id=\"1Cor.1.20\" class=\"v46_1_20\">20<\/sup>Alors, que peuvent encore dire les sages ? ou les gens instruits ? ou les discoureurs du temps pr\u00e9sent ? Dieu a d\u00e9montr\u00e9 que la sagesse de ce monde est folie !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_21\"><sup id=\"1Cor.1.21\" class=\"v46_1_21\">21<\/sup>En effet, les humains, avec toute leur sagesse, ont \u00e9t\u00e9 incapables de reconna\u00eetre Dieu l\u00e0 o\u00f9 il manifestait sa sagesse. C\u2019est pourquoi, Dieu a d\u00e9cid\u00e9 de sauver ceux qui croient gr\u00e2ce \u00e0 cette pr\u00e9dication apparemment folle de la croix. <\/span><span class=\"v46_1_22\"><sup id=\"1Cor.1.22\" class=\"v46_1_22\">22<\/sup>Les Juifs demandent comme preuves des miracles et les Grecs recherchent la sagesse. <\/span><span class=\"v46_1_23\"><sup id=\"1Cor.1.23\" class=\"v46_1_23\">23<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous pr\u00eachons le Christ crucifi\u00e9 : c\u2019est un message scandaleux pour les Juifs et une folie pour les non-Juifs ; <\/span><span class=\"v46_1_24\"><sup id=\"1Cor.1.24\" class=\"v46_1_24\">24<\/sup>mais pour ceux que Dieu a appel\u00e9s, aussi bien Juifs que non-Juifs, le Christ est la puissance et la sagesse de Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_25\"><sup id=\"1Cor.1.25\" class=\"v46_1_25\">25<\/sup>Car la folie apparente de Dieu est plus sage que la sagesse des hommes, et la faiblesse apparente de Dieu est plus forte que la force des hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_26\"><sup id=\"1Cor.1.26\" class=\"v46_1_26\">26<\/sup>Consid\u00e9rez, fr\u00e8res, qui vous \u00eates, vous que Dieu a appel\u00e9s : il y a parmi vous, du point de vue humain, peu de sages, peu de puissants, peu de gens de noble origine. <\/span><span class=\"v46_1_27\"><sup id=\"1Cor.1.27\" class=\"v46_1_27\">27<\/sup>Au contraire, Dieu a choisi ce qui est folie aux yeux du monde pour couvrir de honte les sages ; il a choisi ce qui est faiblesse aux yeux du monde pour couvrir de honte les forts ; <\/span><span class=\"v46_1_28\"><sup id=\"1Cor.1.28\" class=\"v46_1_28\">28<\/sup>il a choisi ce qui est bas, m\u00e9prisable ou ne vaut rien aux yeux du monde, pour d\u00e9truire ce que celui-ci estime important. <\/span><span class=\"v46_1_29\"><sup id=\"1Cor.1.29\" class=\"v46_1_29\">29<\/sup>Ainsi, aucun \u00eatre humain ne peut se vanter devant Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_30\"><sup id=\"1Cor.1.30\" class=\"v46_1_30\">30<\/sup>Mais Dieu vous a unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ et il a fait du Christ notre sagesse : c\u2019est le Christ qui nous rend justes devant Dieu, qui nous permet de vivre pour Dieu et qui nous d\u00e9livre du p\u00e9ch\u00e9. <\/span><span class=\"v46_1_31\"><sup id=\"1Cor.1.31\" class=\"v46_1_31\">31<\/sup>Par cons\u00e9quent, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Si quelqu\u2019un veut se vanter, qu\u2019il se vante de ce que le Seigneur a fait. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:1Cor.1","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.1.31","order":"46001","link":"fra-FRC97\/1Cor\/1","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.16","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}