{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les Isra\u00e9lites se livrent \u00e0 l\u2019idol\u00e2trie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_1\"><sup id=\"Num.25.1\" class=\"v4_25_1\">1<\/sup>Les Isra\u00e9lites s\u2019install\u00e8rent \u00e0 Chittim. L\u00e0 ils commenc\u00e8rent \u00e0 se livrer \u00e0 la d\u00e9bauche avec des femmes moabites. <\/span><span class=\"v4_25_2\"><sup id=\"Num.25.2\" class=\"v4_25_2\">2<\/sup>Elles les entra\u00een\u00e8rent \u00e0 offrir des sacrifices \u00e0 leurs dieux. Les Isra\u00e9lites partag\u00e8rent leurs repas sacr\u00e9s et ador\u00e8rent leurs dieux. <\/span><span class=\"v4_25_3\"><sup id=\"Num.25.3\" class=\"v4_25_3\">3<\/sup>Ils s\u2019associ\u00e8rent en particulier au culte du dieu Baal, de P\u00e9or, ce qui provoqua la col\u00e8re du Seigneur contre eux. <\/span><span class=\"v4_25_4\"><sup id=\"Num.25.4\" class=\"v4_25_4\">4<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : \u00ab Prends les chefs du peuple et fais-les pendre en ma pr\u00e9sence, face au soleil ; alors l\u2019ardente col\u00e8re que je ressens envers vous s\u2019apaisera. \u00bb <\/span><span class=\"v4_25_5\"><sup id=\"Num.25.5\" class=\"v4_25_5\">5<\/sup>Mo\u00efse donna cet ordre aux responsables isra\u00e9lites : \u00ab Que chacun de vous tue ceux de ses hommes qui se livrent au culte du Baal de P\u00e9or ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_6\"><sup id=\"Num.25.6\" class=\"v4_25_6\">6<\/sup>A ce moment-l\u00e0 un Isra\u00e9lite arriva parmi les siens, accompagn\u00e9 d\u2019une Madianite. Mo\u00efse et toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, qui pleuraient \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre, les virent. <\/span><span class=\"v4_25_7\"><sup id=\"Num.25.7\" class=\"v4_25_7\">7<\/sup>Le pr\u00eatre Pinhas, fils d\u2019\u00c9lazar et petit-fils d\u2019Aaron, se leva alors du milieu de la communaut\u00e9 et saisit une lance ; <\/span><span class=\"v4_25_8\"><sup id=\"Num.25.8\" class=\"v4_25_8\">8<\/sup>il p\u00e9n\u00e9tra derri\u00e8re l\u2019homme dans la tente o\u00f9 il se rendait avec la Madianite et il les tua tous les deux d\u2019un coup en plein ventre. Aussit\u00f4t le fl\u00e9au qui s\u2019\u00e9tait abattu sur les Isra\u00e9lites prit fin. <\/span><span class=\"v4_25_9\"><sup id=\"Num.25.9\" class=\"v4_25_9\">9<\/sup>Le nombre des victimes s\u2019\u00e9levait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 vingt-quatre mille morts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_10\"><sup id=\"Num.25.10\" class=\"v4_25_10\">10<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_25_11\"><sup id=\"Num.25.11\" class=\"v4_25_11\">11<\/sup>\u00ab Le pr\u00eatre Pinhas, fils d\u2019\u00c9lazar et petit-fils d\u2019Aaron, a d\u00e9tourn\u00e9 ma col\u00e8re des Isra\u00e9lites en se montrant aussi intransigeant que moi \u00e0 leur \u00e9gard. C\u2019est pourquoi, bien que j\u2019exige d\u2019\u00eatre leur seul Dieu, je ne les ai pas extermin\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_25_12\"><sup id=\"Num.25.12\" class=\"v4_25_12\">12<\/sup>Maintenant, d\u00e9clare-lui que je conclus avec lui une alliance qui sera source de paix ; <\/span><span class=\"v4_25_13\"><sup id=\"Num.25.13\" class=\"v4_25_13\">13<\/sup>cette alliance, valable pour lui et pour ses descendants, fait d\u2019eux des pr\u00eatres pour toujours. Il a en effet montr\u00e9 son attachement exclusif pour moi, son Dieu, et il a obtenu ainsi le pardon en faveur des Isra\u00e9lites. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_14\"><sup id=\"Num.25.14\" class=\"v4_25_14\">14<\/sup>L\u2019Isra\u00e9lite tu\u00e9 en m\u00eame temps que la Madianite s\u2019appelait Zimri, fils de Salou ; il \u00e9tait un des dirigeants de la tribu de Sim\u00e9on. <\/span><span class=\"v4_25_15\"><sup id=\"Num.25.15\" class=\"v4_25_15\">15<\/sup>Quant \u00e0 la Madianite, elle s\u2019appelait Kozbi ; son p\u00e8re, nomm\u00e9 Sour, \u00e9tait chef de plusieurs clans d\u2019une tribu madianite. <\/span><span class=\"v4_25_16\"><sup id=\"Num.25.16\" class=\"v4_25_16\">16<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_25_17\"><sup id=\"Num.25.17\" class=\"v4_25_17\">17<\/sup>\u00ab Attaquez les Madianites et exterminez-les ! <\/span><span class=\"v4_25_18\"><sup id=\"Num.25.18\" class=\"v4_25_18\">18<\/sup>Ils ont \u00e9t\u00e9 pour vous des ennemis pleins de perfidie, dans l\u2019affaire de P\u00e9or et dans celle de Kozbi, la fille d\u2019un de leurs princes, qui fut tu\u00e9e lors du fl\u00e9au de P\u00e9or. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Second recensement des tribus d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_19\"><sup id=\"Num.25.19\" class=\"v4_25_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s ce fl\u00e9au,<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:Num.25","osis_end":"fra-FRC97:Num.25.19","order":"4025","link":"fra-FRC97\/Num\/25","display":"Nombres 25","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.26","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.26\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v4_26_1\"><sup id=\"Num.26.1\" class=\"v4_26_1\">1<\/sup>le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse et au pr\u00eatre \u00c9lazar, fils d\u2019Aaron : <\/span><span class=\"v4_26_2\"><sup id=\"Num.26.2\" class=\"v4_26_2\">2<\/sup>\u00ab Effectuez le recensement de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, en comptant, d\u2019apr\u00e8s leur famille, tous les hommes de vingt ans et plus, aptes au service militaire. \u00bb <\/span><span class=\"v4_26_3\"><sup id=\"Num.26.3\" class=\"v4_26_3\">3<\/sup>Mo\u00efse et \u00c9lazar s\u2019adress\u00e8rent alors aux Isra\u00e9lites dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain et en face de J\u00e9richo. Ils leur annonc\u00e8rent <\/span><span class=\"v4_26_4\"><sup id=\"Num.26.4\" class=\"v4_26_4\">4<\/sup>que le Seigneur avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse de recenser tous les hommes de vingt ans et plus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_4\">Les tribus isra\u00e9lites qui avaient quitt\u00e9 l\u2019\u00c9gypte \u00e9taient les suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_5\"><sup id=\"Num.26.5\" class=\"v4_26_5\">5<\/sup>Il y avait tout d\u2019abord la tribu de Ruben, fils a\u00een\u00e9 de Jacob. Elle se composait des clans issus de ses fils : les Hanokites, descendants de Hanok ; les Pallouites, descendants de Pallou ; <\/span><span class=\"v4_26_6\"><sup id=\"Num.26.6\" class=\"v4_26_6\">6<\/sup>les Hesronites, descendants de Hesron ; les Karmites, descendants de Karmi. <\/span><span class=\"v4_26_7\"><sup id=\"Num.26.7\" class=\"v4_26_7\">7<\/sup>Tels \u00e9taient les clans rub\u00e9nites, qui comptaient 43 730 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_8\"><sup id=\"Num.26.8\" class=\"v4_26_8\">8<\/sup>Un fils de Pallou, \u00c9liab, <\/span><span class=\"v4_26_9\"><sup id=\"Num.26.9\" class=\"v4_26_9\">9<\/sup>fut le p\u00e8re de Nemouel, Datan et Abiram. Datan et Abiram \u00e9taient ces notables de la communaut\u00e9 qui s\u2019oppos\u00e8rent \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron, aux c\u00f4t\u00e9s des partisans de Cor\u00e9, lorsque ceux-ci se r\u00e9volt\u00e8rent contre le Seigneur. <\/span><span class=\"v4_26_10\"><sup id=\"Num.26.10\" class=\"v4_26_10\">10<\/sup>La terre s\u2019ouvrit alors et les engloutit en m\u00eame temps que Cor\u00e9, le jour o\u00f9 tous les partisans de celui-ci moururent et o\u00f9 le feu br\u00fbla vifs deux cent cinquante autres hommes. Ce fut un exemple pour le reste du peuple. <\/span><span class=\"v4_26_11\"><sup id=\"Num.26.11\" class=\"v4_26_11\">11<\/sup>Par contre les fils de Cor\u00e9 ne moururent pas \u00e0 cette occasion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_12\"><sup id=\"Num.26.12\" class=\"v4_26_12\">12<\/sup>La tribu de Sim\u00e9on se composait des clans suivants : les Nemou\u00e9lites, descendants de Nemouel ; les Yaminites, descendants de Yamin ; les Yakinites, descendants de Yakin ; <\/span><span class=\"v4_26_13\"><sup id=\"Num.26.13\" class=\"v4_26_13\">13<\/sup>les Z\u00e9ra\u00eftes, descendants de Z\u00e9ra ; les Chaoulites, descendants de Chaoul. <\/span><span class=\"v4_26_14\"><sup id=\"Num.26.14\" class=\"v4_26_14\">14<\/sup>Tels \u00e9taient les clans sim\u00e9onites, qui comptaient 22 200 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_15\"><sup id=\"Num.26.15\" class=\"v4_26_15\">15<\/sup>La tribu de Gad se composait des clans suivants : les Sefonites, descendants de Sefon ; les Haguites, descendants de Hagui ; les Chounites, descendants de Chouni ; <\/span><span class=\"v4_26_16\"><sup id=\"Num.26.16\" class=\"v4_26_16\">16<\/sup>les Oznites, descendants d\u2019Ozni ; les \u00c9rites, descendants d\u2019\u00c9ri ; <\/span><span class=\"v4_26_17\"><sup id=\"Num.26.17\" class=\"v4_26_17\">17<\/sup>les Arodites, descendants d\u2019Arod ; les Ar\u00e9lites, descendants d\u2019Ar\u00e9li. <\/span><span class=\"v4_26_18\"><sup id=\"Num.26.18\" class=\"v4_26_18\">18<\/sup>Tels \u00e9taient les clans gadites, qui comptaient 40 500 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_19\"><sup id=\"Num.26.19-Num.26.21\" class=\"v4_26_19\">19-21<\/sup>La tribu de Juda se composait des clans suivants : les Ch\u00e9lanites, descendants de Ch\u00e9la ; les P\u00e9ressites, descendants de P\u00e9r\u00e8s ; les Z\u00e9ra\u00eftes, descendants de Z\u00e9ra. Le clan des P\u00e9ressites regroupait les Hesronites, descendants de Hesron, et les Hamoulites, descendants de Hamoul. Deux des fils de Juda, Er et Onan, \u00e9taient morts dans le pays de Canaan. <\/span><span class=\"v4_26_22\"><sup id=\"Num.26.22\" class=\"v4_26_22\">22<\/sup>Tels \u00e9taient les clans jud\u00e9ens, qui comptaient 76 500 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_23\"><sup id=\"Num.26.23\" class=\"v4_26_23\">23<\/sup>La tribu d\u2019Issakar se composait des clans suivants : les Tola\u00eftes, descendants de Tola ; les Pouvites, descendants de Pouva ; <\/span><span class=\"v4_26_24\"><sup id=\"Num.26.24\" class=\"v4_26_24\">24<\/sup>les Yachoubites, descendants de Yachoub ; les Chimronites, descendants de Chimron. <\/span><span class=\"v4_26_25\"><sup id=\"Num.26.25\" class=\"v4_26_25\">25<\/sup>Tels \u00e9taient les clans issakarites, qui comptaient 64 300 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_26\"><sup id=\"Num.26.26\" class=\"v4_26_26\">26<\/sup>La tribu de Zabulon se composait des clans suivants : les S\u00e9r\u00e9dites, descendants de S\u00e9red ; les \u00c9lonites, descendants d\u2019\u00c9lon ; les Yal\u00e9lites, descendants de Yal\u00e9el. <\/span><span class=\"v4_26_27\"><sup id=\"Num.26.27\" class=\"v4_26_27\">27<\/sup>Tels \u00e9taient les clans zabulonites, qui comptaient 60 500 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_28\"><sup id=\"Num.26.28\" class=\"v4_26_28\">28<\/sup>Les tribus de Manass\u00e9 et d\u2019\u00c9fra\u00efm comprenaient tous les descendants de Joseph. <\/span><span class=\"v4_26_29\"><sup id=\"Num.26.29\" class=\"v4_26_29\">29<\/sup>La tribu de Manass\u00e9 se composait des clans suivants : les Makirites, descendants de Makir, et les Galaadites, descendants de Galaad, fils de Makir. <\/span><span class=\"v4_26_30\"><sup id=\"Num.26.30\" class=\"v4_26_30\">30<\/sup>Le clan des Galaadites regroupait les Y\u00e9z\u00e9rites, descendants de Y\u00e9zer ; les H\u00e9l\u00e9quites, descendants de H\u00e9lec ; <\/span><span class=\"v4_26_31\"><sup id=\"Num.26.31\" class=\"v4_26_31\">31<\/sup>les Asri\u00e9lites, descendants d\u2019Asriel ; les Ch\u00e9k\u00e9mites, descendants de Ch\u00e9kem ; <\/span><span class=\"v4_26_32\"><sup id=\"Num.26.32\" class=\"v4_26_32\">32<\/sup>les Chemida\u00eftes, descendants de Chemida ; les H\u00e9f\u00e9rites, descendants de H\u00e9fer. <\/span><span class=\"v4_26_33\"><sup id=\"Num.26.33\" class=\"v4_26_33\">33<\/sup>Selofad, fils de H\u00e9fer, n\u2019eut pas de fils, mais seulement des filles, qui s\u2019appelaient Mala, Noa, Hogla, Milka et Tirsa. <\/span><span class=\"v4_26_34\"><sup id=\"Num.26.34\" class=\"v4_26_34\">34<\/sup>Tels \u00e9taient les clans manassites, qui comptaient 52 700 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_35\"><sup id=\"Num.26.35\" class=\"v4_26_35\">35<\/sup>La tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm se composait des clans suivants : les Chout\u00e9la\u00eftes, descendants de Chout\u00e9la ; les B\u00e9k\u00e9rites, descendants de B\u00e9ker ; les Tahanites, descendants de Tahan. <\/span><span class=\"v4_26_36\"><sup id=\"Num.26.36\" class=\"v4_26_36\">36<\/sup>Les \u00c9ranites \u00e9taient les descendants d\u2019\u00c9ran, fils de Chout\u00e9la. <\/span><span class=\"v4_26_37\"><sup id=\"Num.26.37\" class=\"v4_26_37\">37<\/sup>Tels \u00e9taient les clans \u00e9fra\u00efmites, qui comptaient 32 500 hommes. Les clans de ces deux tribus comprenaient tous les descendants de Joseph.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_38\"><sup id=\"Num.26.38\" class=\"v4_26_38\">38<\/sup>La tribu de Benjamin se composait des clans suivants : les B\u00e9la\u00eftes, descendants de B\u00e9la ; les Acheb\u00e9lites, descendants d\u2019Achebel ; les Ahiramites, descendants d\u2019Ahiram ; <\/span><span class=\"v4_26_39\"><sup id=\"Num.26.39\" class=\"v4_26_39\">39<\/sup>les Choufamites, descendants de Choufam ; les Houfamites, descendants de Houfam. <\/span><span class=\"v4_26_40\"><sup id=\"Num.26.40\" class=\"v4_26_40\">40<\/sup>Le clan des B\u00e9la\u00eftes regroupait les Ardites, descendants d\u2019Arde, et les Naamanites, descendants de Naaman. <\/span><span class=\"v4_26_41\"><sup id=\"Num.26.41\" class=\"v4_26_41\">41<\/sup>Tels \u00e9taient les clans benjaminites, qui comptaient 45 600 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_42\"><sup id=\"Num.26.42\" class=\"v4_26_42\">42<\/sup>La tribu de Dan se composait d\u2019un seul clan, celui des Chouhamites, descendants de Chouham. <\/span><span class=\"v4_26_43\"><sup id=\"Num.26.43\" class=\"v4_26_43\">43<\/sup>Ce clan comptait 64 400 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_44\"><sup id=\"Num.26.44\" class=\"v4_26_44\">44<\/sup>La tribu d\u2019Asser se composait des clans suivants : les Imna\u00eftes, descendants d\u2019Imna ; les Ichevites, descendants d\u2019Ichevi ; les Beria\u00eftes, descendants de Beria. <\/span><span class=\"v4_26_45\"><sup id=\"Num.26.45\" class=\"v4_26_45\">45<\/sup>Le clan des Beria\u00eftes regroupait les H\u00e9b\u00e9rites, descendants de H\u00e9ber, et les Malki\u00e9lites, descendants de Malkiel. <\/span><span class=\"v4_26_46\"><sup id=\"Num.26.46\" class=\"v4_26_46\">46<\/sup>Asser avait une fille qui s\u2019appelait S\u00e9ra. <\/span><span class=\"v4_26_47\"><sup id=\"Num.26.47\" class=\"v4_26_47\">47<\/sup>Tels \u00e9taient les clans ass\u00e9rites, qui comptaient 53 400 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_48\"><sup id=\"Num.26.48\" class=\"v4_26_48\">48<\/sup>La tribu de Neftali se composait des clans suivants : les Yassi\u00e9lites, descendants de Yassiel ; les Gounites, descendants de Gouni ; <\/span><span class=\"v4_26_49\"><sup id=\"Num.26.49\" class=\"v4_26_49\">49<\/sup>les Yess\u00e9rites, descendants de Yesser ; les Chill\u00e9mites, descendants de Chillem. <\/span><span class=\"v4_26_50\"><sup id=\"Num.26.50\" class=\"v4_26_50\">50<\/sup>Tels \u00e9taient les clans neftalites, qui comptaient 45 400 hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_51\"><sup id=\"Num.26.51\" class=\"v4_26_51\">51<\/sup>Le total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s s\u2019\u00e9leva ainsi \u00e0 601 730 hommes.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Indications pour le partage du pays<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_52\"><sup id=\"Num.26.52\" class=\"v4_26_52\">52<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_26_53\"><sup id=\"Num.26.53\" class=\"v4_26_53\">53<\/sup>\u00ab Il faudra partager le pays entre les tribus, en tenant compte de leur importance : <\/span><span class=\"v4_26_54\"><sup id=\"Num.26.54\" class=\"v4_26_54\">54<\/sup>chacune recevra un territoire proportionn\u00e9 au nombre des personnes recens\u00e9es ; une tribu nombreuse obtiendra un territoire plus vaste qu\u2019une petite tribu. <\/span><span class=\"v4_26_55\"><sup id=\"Num.26.55\" class=\"v4_26_55\">55<\/sup>Cependant, tout en tenant compte du nombre de personnes de chaque tribu, on recourra au tirage au sort pour le partage du pays. <\/span><span class=\"v4_26_56\"><sup id=\"Num.26.56\" class=\"v4_26_56\">56<\/sup>C\u2019est par le tirage au sort qu\u2019on d\u00e9cidera des r\u00e9gions attribu\u00e9es aux tribus importantes et aux tribus plus petites. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Second recensement de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_57\"><sup id=\"Num.26.57\" class=\"v4_26_57\">57<\/sup>Dans la tribu de L\u00e9vi, on recensa les clans suivants : les Guerchonites, descendants de Guerchon ; les Qu\u00e9hatites, descendants de Qu\u00e9hath ; les Merarites, descendants de Merari. <\/span><span class=\"v4_26_58\"><sup id=\"Num.26.58\" class=\"v4_26_58\">58<\/sup>Ils comprenaient les sous-clans des Libnites, des H\u00e9bronites, des Malites, des Mouchites et des Cor\u00e9ites. Qu\u00e9hath fut le p\u00e8re d\u2019Amram, <\/span><span class=\"v4_26_59\"><sup id=\"Num.26.59\" class=\"v4_26_59\">59<\/sup>qui \u00e9pousa Yok\u00e9bed, la fille de L\u00e9vi n\u00e9e en \u00c9gypte. Celle-ci donna trois enfants \u00e0 Amram : Aaron, Mo\u00efse et leur s\u0153ur Miriam. <\/span><span class=\"v4_26_60\"><sup id=\"Num.26.60\" class=\"v4_26_60\">60<\/sup>Aaron eut lui-m\u00eame quatre fils, Nadab, Abihou, \u00c9lazar et Itamar. <\/span><span class=\"v4_26_61\"><sup id=\"Num.26.61\" class=\"v4_26_61\">61<\/sup>Mais Nadab et Abihou moururent lorsqu\u2019ils pr\u00e9sent\u00e8rent au Seigneur une offrande de parfum profane. <\/span><span class=\"v4_26_62\"><sup id=\"Num.26.62\" class=\"v4_26_62\">62<\/sup>Le total des hommes et des gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus fut de 23 000. Ils n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s avec les autres Isra\u00e9lites, car ils ne devaient pas recevoir comme eux de territoire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusion du recensement<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_63\"><sup id=\"Num.26.63\" class=\"v4_26_63\">63<\/sup>Tels furent les r\u00e9sultats du recensement des Isra\u00e9lites, effectu\u00e9 par Mo\u00efse et le pr\u00eatre \u00c9lazar dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain et en face de J\u00e9richo. <\/span><span class=\"v4_26_64\"><sup id=\"Num.26.64\" class=\"v4_26_64\">64<\/sup>Parmi ces Isra\u00e9lites, on ne trouvait plus aucun de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, <\/span><span class=\"v4_26_65\"><sup id=\"Num.26.65\" class=\"v4_26_65\">65<\/sup>car le Seigneur les avait avertis qu\u2019ils mourraient dans le d\u00e9sert. Il n\u2019en restait donc pas un seul, \u00e0 part Caleb, fils de Yefounn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Noun.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Num.26","osis_end":"fra-FRC97:Num.26.65","order":"4026","link":"fra-FRC97\/Num\/26","display":"Nombres 26","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.24\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_1\"><sup id=\"Num.24.1\" class=\"v4_24_1\">1<\/sup>Balaam comprit que le Seigneur tenait \u00e0 b\u00e9nir Isra\u00ebl ; il n\u2019alla donc pas \u00e0 la recherche d\u2019une r\u00e9v\u00e9lation divine comme les fois pr\u00e9c\u00e9dentes, mais il se tourna tout de suite vers le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v4_24_2\"><sup id=\"Num.24.2\" class=\"v4_24_2\">2<\/sup>Lorsqu\u2019il leva les yeux et vit les tribus d\u2019Isra\u00ebl install\u00e9es dans leur camp, il fut saisi par l\u2019Esprit de Dieu <\/span><span class=\"v4_24_3\"><sup id=\"Num.24.3\" class=\"v4_24_3\">3<\/sup>et il pronon\u00e7a ce po\u00e8me :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_3\">\u00ab Voici ce que je proclame,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_3\">moi, Balaam, fils de B\u00e9or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_3\">moi, l\u2019homme au regard p\u00e9n\u00e9trant ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_4\"><sup id=\"Num.24.4\" class=\"v4_24_4\">4<\/sup>voici ce que je d\u00e9clare,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_4\">moi qui entends les paroles de Dieu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_4\">et contemple les visions envoy\u00e9es par le Tout-Puissant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_4\">car il se r\u00e9v\u00e8le \u00e0 moi lorsque je l\u2019adore.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_5\"><sup id=\"Num.24.5\" class=\"v4_24_5\">5<\/sup>Peuple d\u2019Isra\u00ebl, vous les descendants de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_5\">combien sont belles les tentes que vous habitez !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_6\"><sup id=\"Num.24.6\" class=\"v4_24_6\">6<\/sup>On dirait des torrents qui coulent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_6\">des jardins sur les rives d\u2019un fleuve ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_6\">on dirait des alo\u00e8s ou des c\u00e8dres<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_6\">plant\u00e9s par le Seigneur au bord d\u2019un ruisseau ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_7\"><sup id=\"Num.24.7\" class=\"v4_24_7\">7<\/sup>on dirait de l\u2019eau qui d\u00e9borde d\u2019un r\u00e9servoir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_7\">et irrigue abondamment les plantations.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_7\">Le roi des Isra\u00e9lites l\u2019emportera sur Agag,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_7\">leur royaume gagnera en puissance.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\"><sup id=\"Num.24.8\" class=\"v4_24_8\">8<\/sup>Dieu les a fait sortir d\u2019\u00c9gypte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\">avec une force irr\u00e9sistible, comme celle du buffle.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\">Ils ne font qu\u2019une bouch\u00e9e<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\">des nations qui les attaquent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\">ils brisent les os de leurs adversaires,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_8\">ils les criblent de fl\u00e8ches.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_9\"><sup id=\"Num.24.9\" class=\"v4_24_9\">9<\/sup>Comme des lions, ils s\u2019accroupissent, se couchent\u2026<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_9\">Qui pourrait les forcer \u00e0 se lever ?<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_9\">Isra\u00ebl, b\u00e9ni soit celui qui te b\u00e9nira,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_9\">et maudit soit celui qui te maudira ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_10\"><sup id=\"Num.24.10\" class=\"v4_24_10\">10<\/sup>Balac se mit en col\u00e8re contre Balaam et, avec des gestes de menaces, il lui dit : \u00ab Je t\u2019am\u00e8ne ici pour maudire mes ennemis, et, pour la troisi\u00e8me fois, tu les couvres de b\u00e9n\u00e9dictions ! <\/span><span class=\"v4_24_11\"><sup id=\"Num.24.11\" class=\"v4_24_11\">11<\/sup>Maintenant va-t\u2019en, retourne chez toi. Je t\u2019avais promis de te combler d\u2019honneurs, mais le Seigneur t\u2019en a priv\u00e9 ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Balaam annonce l\u2019avenir glorieux d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_12\"><sup id=\"Num.24.12\" class=\"v4_24_12\">12<\/sup>Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Balac : \u00ab J\u2019avais pourtant bien dit aux messagers que tu m\u2019as envoy\u00e9s : <\/span><span class=\"v4_24_13\"><sup id=\"Num.24.13\" class=\"v4_24_13\">13<\/sup>\u201cM\u00eame si Balac me donnait tout l\u2019argent et l\u2019or dont son palais est plein, je ne pourrais en rien d\u00e9sob\u00e9ir aux ordres du Seigneur. Je prononce uniquement les paroles que le Seigneur m\u2019indique.\u201d <\/span><span class=\"v4_24_14\"><sup id=\"Num.24.14\" class=\"v4_24_14\">14<\/sup>Eh bien, maintenant, je vais rejoindre mon peuple. Mais auparavant, viens, je veux t\u2019avertir de ce que les Isra\u00e9lites feront subir un jour \u00e0 ton peuple ! \u00bb <\/span><span class=\"v4_24_15\"><sup id=\"Num.24.15\" class=\"v4_24_15\">15<\/sup>Et Balaam pronon\u00e7a ce po\u00e8me :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_15\">\u00ab Voici ce que je proclame,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_15\">moi, Balaam, fils de B\u00e9or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_15\">moi, l\u2019homme au regard p\u00e9n\u00e9trant ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_16\"><sup id=\"Num.24.16\" class=\"v4_24_16\">16<\/sup>voici ce que je d\u00e9clare,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_16\">moi qui entends les paroles de Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_16\">qui p\u00e9n\u00e8tre les secrets du Tr\u00e8s-Haut<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_16\">et contemple les visions envoy\u00e9es par le Tout-Puissant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_16\">car il se r\u00e9v\u00e8le \u00e0 moi lorsque je l\u2019adore.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\"><sup id=\"Num.24.17\" class=\"v4_24_17\">17<\/sup>Je vois ce qui arrivera,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">mais ce n\u2019est pas pour aujourd\u2019hui,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">je discerne un \u00e9v\u00e9nement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">mais il se produira plus tard :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">Un astre appara\u00eet parmi les descendants de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">un souverain surgit au milieu du peuple d\u2019Isra\u00ebl ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">de son sceptre, il frappe les Moabites \u00e0 la tempe,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_17\">les nomades du pays sur la t\u00eate.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_18\"><sup id=\"Num.24.18\" class=\"v4_24_18\">18<\/sup>Il s\u2019empare aussi de S\u00e9ir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_18\">le pays de ses ennemis \u00e9domites,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_18\">et les Isra\u00e9lites triomphent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_19\"><sup id=\"Num.24.19\" class=\"v4_24_19\">19<\/sup>Le descendant de Jacob domine ses adversaires,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_19\">il extermine les derniers habitants de leurs villes. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Balaam annonce la ruine des ennemis d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_20\"><sup id=\"Num.24.20\" class=\"v4_24_20\">20<\/sup>Ensuite Balaam vit les Amal\u00e9cites et pronon\u00e7a ces mots :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_20\">\u00ab Voici Amalec, nation la plus puissante.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_20\">Mais son avenir, c\u2019est la ruine totale. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_21\"><sup id=\"Num.24.21\" class=\"v4_24_21\">21<\/sup>Il vit \u00e9galement les Qu\u00e9nites et d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_21\">\u00ab Qu\u00e9nites, vous \u00eates en s\u00e9curit\u00e9 dans votre pays,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_21\">comme dans un nid accroch\u00e9 au rocher.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_22\"><sup id=\"Num.24.22\" class=\"v4_24_22\">22<\/sup>Pourtant vos demeures seront la proie des flammes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_22\">et les Assyriens vous emm\u00e8neront en captivit\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_23\"><sup id=\"Num.24.23\" class=\"v4_24_23\">23<\/sup>Balaam ajouta encore ces mots :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_23\">\u00ab H\u00e9las ! Qui arrive en bandes du nord ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_24\"><sup id=\"Num.24.24\" class=\"v4_24_24\">24<\/sup>Ceux qui arrivent de la c\u00f4te de Chypre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_24\">oppriment les Assyriens<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_24\">et m\u00eame les descendants d\u2019\u00c9ber ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_24_24\">mais lui aussi court \u00e0 la ruine. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_24_25\"><sup id=\"Num.24.25\" class=\"v4_24_25\">25<\/sup>Apr\u00e8s ces paroles, Balaam se mit en route pour regagner son pays, tandis que Balac s\u2019en allait de son c\u00f4t\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:Num.24","osis_end":"fra-FRC97:Num.24.25","order":"4024","link":"fra-FRC97\/Num\/24","display":"Nombres 24","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.23","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.25","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}