{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un message pour le roi Ahaz<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_1\"><sup id=\"Isa.7.1\" class=\"v23_7_1\">1<\/sup>C\u2019\u00e9tait l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Ahaz, fils de Yotam et petit-fils d\u2019Ozias, \u00e9tait roi de Juda. Le roi Ressin de Syrie vint avec P\u00e9ca, fils de Remalia et roi d\u2019Isra\u00ebl, pour attaquer J\u00e9rusalem. Mais leur tentative allait \u00e9chouer. <\/span><span class=\"v23_7_2\"><sup id=\"Isa.7.2\" class=\"v23_7_2\">2<\/sup>On informa Ahaz, le descendant de David, et sa cour que les Syriens avaient \u00e9tabli leur camp sur le territoire d\u2019\u00c9fra\u00efm. Le roi et son peuple furent secou\u00e9s par cette nouvelle comme les arbres de la for\u00eat par le vent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_3\"><sup id=\"Isa.7.3\" class=\"v23_7_3\">3<\/sup>Le Seigneur dit alors \u00e0 \u00c9sa\u00efe : \u00ab Prends avec toi ton fils Ch\u00e9ar-Yachoub et va voir Ahaz ; il est \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du canal du r\u00e9servoir sup\u00e9rieur, sur le chemin qui m\u00e8ne au champ des Blanchisseurs. <\/span><span class=\"v23_7_4\"><sup id=\"Isa.7.4\" class=\"v23_7_4\">4<\/sup>Tu lui diras : \u201cAttention ! Garde ton calme, n\u2019aie pas peur et ne te laisse pas intimider par la br\u00fblante col\u00e8re de Ressin le Syrien et du fils de Remalia. Ce ne sont que deux bouts de tisons fumants. <\/span><span class=\"v23_7_5\"><sup id=\"Isa.7.5\" class=\"v23_7_5\">5<\/sup>Je sais que les Syriens, ainsi que P\u00e9ca et les troupes d\u2019\u00c9fra\u00efm, ont des projets agressifs contre toi. Ils ont dit : <\/span><span class=\"v23_7_6\"><sup id=\"Isa.7.6\" class=\"v23_7_6\">6<\/sup>\u2018En avant contre le royaume de Juda ! Faisons-lui peur, for\u00e7ons-le \u00e0 se joindre \u00e0 nous, et imposons-lui comme roi le fils de Tab\u00e9el.\u2019 <\/span><span class=\"v23_7_7\"><sup id=\"Isa.7.7\" class=\"v23_7_7\">7<\/sup>Mais voici ce que le Seigneur Dieu d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_7\">\u2018Cela n\u2019a aucune chance d\u2019arriver.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\"><sup id=\"Isa.7.8-Isa.7.9\" class=\"v23_7_8\">8-9<\/sup>Car Damas est la capitale de la Syrie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">et Ressin n\u2019est chef qu\u2019\u00e0 Damas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">D\u2019ici soixante-cinq ans<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">il n\u2019y aura plus de peuple d\u2019\u00c9fra\u00efm.\u2019<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">Car Samarie est la capitale d\u2019\u00c9fra\u00efm,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">et P\u00e9ca n\u2019est chef qu\u2019\u00e0 Samarie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">Vous ne pourrez tenir bon<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">qu\u2019en vous tenant au Seigneur.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Emmanuel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_10\"><sup id=\"Isa.7.10\" class=\"v23_7_10\">10<\/sup>Le Seigneur ajouta cet autre message pour Ahaz : <\/span><span class=\"v23_7_11\"><sup id=\"Isa.7.11\" class=\"v23_7_11\">11<\/sup>\u00ab Demande au Seigneur ton Dieu un signe de son appui. Qu\u2019il te le donne au fond du monde des morts ou l\u00e0 haut dans le ciel. \u00bb <\/span><span class=\"v23_7_12\"><sup id=\"Isa.7.12\" class=\"v23_7_12\">12<\/sup>Mais Ahaz r\u00e9pondit : \u00ab Non, je ne demanderai rien ; je ne veux pas mettre le Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_13\"><sup id=\"Isa.7.13\" class=\"v23_7_13\">13<\/sup>Alors \u00c9sa\u00efe lui dit : \u00ab \u00c9coutez-moi, toi et ta famille, les descendants de David. On dirait que cela ne vous suffit pas d\u2019\u00e9puiser la patience des hommes, et qu\u2019il vous faut aussi \u00e9puiser la patience de mon Dieu. <\/span><span class=\"v23_7_14\"><sup id=\"Isa.7.14\" class=\"v23_7_14\">14<\/sup>Eh bien, le Seigneur vous donne lui-m\u00eame un signe : la jeune femme va \u00eatre enceinte et mettre au monde un fils. Elle le nommera<span class=\"it\">Emmanuel,<\/span> \u201cDieu avec nous\u201d. <\/span><span class=\"v23_7_15\"><sup id=\"Isa.7.15\" class=\"v23_7_15\">15<\/sup>L\u2019enfant sera nourri de cr\u00e8me et de miel, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit capable de refuser ce qui est mauvais et de choisir ce qui est bon. <\/span><span class=\"v23_7_16\"><sup id=\"Isa.7.16\" class=\"v23_7_16\">16<\/sup>Avant m\u00eame que le petit gar\u00e7on soit en \u00e2ge de faire cette diff\u00e9rence, le territoire dont les deux rois te font si peur sera abandonn\u00e9 par ses habitants. <\/span><span class=\"v23_7_17\"><sup id=\"Isa.7.17\" class=\"v23_7_17\">17<\/sup>Mais pour toi, pour ton peuple et pour ta dynastie, le Seigneur va faire venir un temps qu\u2019on n\u2019avait plus connu depuis le jour o\u00f9 le royaume d\u2019Isra\u00ebl s\u2019est s\u00e9par\u00e9 du royaume de Juda. \u2013 C\u2019est une allusion \u00e0 l\u2019intervention du roi d\u2019Assyrie. \u2013 \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une invasion\u2026 et ses cons\u00e9quences<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\"><sup id=\"Isa.7.18\" class=\"v23_7_18\">18<\/sup>Un de ces jours, le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">d\u2019un coup de sifflet,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">fera venir les mouches<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">qui se trouvent l\u00e0-bas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">dans le delta du Nil,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">ainsi que les abeilles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">qui sont en Assyrie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\"><sup id=\"Isa.7.19\" class=\"v23_7_19\">19<\/sup>Toutes, elles viendront se poser<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">dans les ravins abrupts<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">et les fentes des rochers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">dans tous les fourr\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">et \u00e0 tous les points d\u2019eau.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\"><sup id=\"Isa.7.20\" class=\"v23_7_20\">20<\/sup>Un de ces jours,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">le Seigneur louera un rasoir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">\u2013 allusion au roi d\u2019Assyrie \u2013,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">il marquera votre d\u00e9shonneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">en vous rasant la t\u00eate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">et tous les poils du corps,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">sans oublier la barbe.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_21\"><sup id=\"Isa.7.21\" class=\"v23_7_21\">21<\/sup>En ce temps-l\u00e0 aussi, chacun \u00e9l\u00e8vera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_21\">une vache et deux ch\u00e8vres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\"><sup id=\"Isa.7.22\" class=\"v23_7_22\">22<\/sup>qui produiront tant de lait<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">qu\u2019on pourra manger de la cr\u00e8me.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">Tous ceux qui seront rest\u00e9s au pays<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">se nourriront de cr\u00e8me et de miel.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\"><sup id=\"Isa.7.23\" class=\"v23_7_23\">23<\/sup>En ce temps-l\u00e0 encore,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">un champ de mille pieds de vigne,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">valant mille pi\u00e8ces d\u2019argent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">sera abandonn\u00e9 aux \u00e9pines et aux ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\"><sup id=\"Isa.7.24\" class=\"v23_7_24\">24<\/sup>On viendra y chasser<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">avec un arc et des fl\u00e8ches.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">Oui, le pays tout entier<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">ne sera plus qu\u2019\u00e9pines et ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\"><sup id=\"Isa.7.25\" class=\"v23_7_25\">25<\/sup>Quant aux coteaux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">qu\u2019on cultivait \u00e0 la houe,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">on n\u2019osera plus s\u2019y rendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">par crainte des \u00e9pines et des ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">On y laissera pa\u00eetre les b\u0153ufs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">et passer les moutons.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Isa.7","osis_end":"fra-FRC97:Isa.7.25","order":"23007","link":"fra-FRC97\/Isa\/7","display":"\u00c9sa\u00efe 7","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Vite au butin, fonce au pillage !<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_1\"><sup id=\"Isa.8.1\" class=\"v23_8_1\">1<\/sup>Pour ob\u00e9ir \u00e0 un ordre du Seigneur, je pris une tablette \u00e0 \u00e9crire de grandes dimensions, et j\u2019y gravai en lettres usuelles \u201cA celui qui s\u2019appelle Vite-au-butin-Fonce-au-pillage\u201d. <\/span><span class=\"v23_8_2\"><sup id=\"Isa.8.2\" class=\"v23_8_2\">2<\/sup>Je montrai alors la tablette \u00e0 deux t\u00e9moins dignes de foi, Ouria, le pr\u00eatre, et Zacharie, fils de Yeb\u00e9r\u00e9kia. <\/span><span class=\"v23_8_3\"><sup id=\"Isa.8.3\" class=\"v23_8_3\">3<\/sup>Puis je passai la nuit avec la proph\u00e9tesse, ma femme. Elle devint enceinte et mit au monde un fils. Alors le Seigneur me donna cet ordre : \u00ab Donne-lui comme nom \u201cVite-au-butin-Fonce-au-pillage\u201d. <\/span><span class=\"v23_8_4\"><sup id=\"Isa.8.4\" class=\"v23_8_4\">4<\/sup>Car avant m\u00eame que l\u2019enfant sache dire \u201cPapa\u201d ou \u201cMaman\u201d, on aura apport\u00e9 au roi d\u2019Assyrie les richesses de Damas et le butin pris \u00e0 Samarie. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019invasion assyrienne<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_5\"><sup id=\"Isa.8.5\" class=\"v23_8_5\">5<\/sup>Le Seigneur me dit encore :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\"><sup id=\"Isa.8.6\" class=\"v23_8_6\">6<\/sup>\u00ab Ce peuple d\u00e9daigne<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">les eaux du canal de Silo\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">qui coulent tout doucement ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">et il perd courage<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">face aux deux rois Ressin et P\u00e9ca.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\"><sup id=\"Isa.8.7\" class=\"v23_8_7\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi je vais faire monter jusqu\u2019\u00e0 lui<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">les flots abondants et violents de l\u2019Euphrate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">\u2013 le roi d\u2019Assyrie et le poids de sa puissance \u2013.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">L\u2019Euphrate sortira de son lit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">submergera ses rives,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\"><sup id=\"Isa.8.8\" class=\"v23_8_8\">8<\/sup>se r\u00e9pandra en inondation,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">d\u00e9bordera sur Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">et lui montera jusqu\u2019au cou.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">Il \u00e9tendra au loin ses rives<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">sur toute la largeur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">de ton pays, Emmanuel. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les vains projets des peuples<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\"><sup id=\"Isa.8.9\" class=\"v23_8_9\">9<\/sup>Peuples, vous avez beau faire alliance,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">c\u2019est la terreur qui vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Soyez attentifs, vous les pays lointains :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Vous pouvez bien vous armer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">la terreur vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Oui, vous pouvez bien vous armer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">la terreur vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\"><sup id=\"Isa.8.10\" class=\"v23_8_10\">10<\/sup>Faites donc des projets,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">ils tomberont en miettes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">Palabrez tant que vous voudrez,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">vos plans ne verront pas le jour,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">car il y a Emmanuel, \u201cDieu avec nous\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un rocher contre lequel on bute<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_11\"><sup id=\"Isa.8.11\" class=\"v23_8_11\">11<\/sup>Le Seigneur me saisit et m\u2019avertit de ne pas imiter le comportement de ce peuple. Voici ce qu\u2019il me d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\"><sup id=\"Isa.8.12\" class=\"v23_8_12\">12<\/sup>\u00ab N\u2019imitez pas ces gens quand ils parlent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">de menaces contre l\u2019ordre \u00e9tabli,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">n\u2019ayez pas peur de ce qui leur fait peur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">ne le redoutez pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\"><sup id=\"Isa.8.13\" class=\"v23_8_13\">13<\/sup>C\u2019est le Seigneur de l\u2019univers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">qu\u2019il faut reconna\u00eetre comme Dieu ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">c\u2019est de lui qu\u2019il faut avoir peur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">c\u2019est lui qu\u2019il faut redouter.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\"><sup id=\"Isa.8.14-Isa.8.15\" class=\"v23_8_14\">14-15<\/sup>Pour les deux familles d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">il peut \u00eatre un refuge,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">mais aussi la pierre sur laquelle on bute,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">le rocher qui fait tomber.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Beaucoup s\u2019y heurteront<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">et, dans leur chute,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">se casseront les reins.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Il peut \u00eatre un pi\u00e8ge o\u00f9 se prendront<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">les habitants de J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Beaucoup s\u2019y emp\u00eatreront les pieds<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">et ne pourront se d\u00e9gager.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une p\u00e9riode de silence et d\u2019attente<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_16\"><sup id=\"Isa.8.16\" class=\"v23_8_16\">16<\/sup>Je place mon message \u00e0 l\u2019abri, je mets sous cl\u00e9 les instructions que j\u2019ai \u00e0 transmettre ; je ne les confie qu\u2019\u00e0 mes disciples. <\/span><span class=\"v23_8_17\"><sup id=\"Isa.8.17\" class=\"v23_8_17\">17<\/sup>J\u2019attends le Seigneur. Pour l\u2019instant, il se d\u00e9tourne des descendants de Jacob, mais je compte patiemment sur lui. <\/span><span class=\"v23_8_18\"><sup id=\"Isa.8.18\" class=\"v23_8_18\">18<\/sup>Moi-m\u00eame et les enfants que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9s, nous servons de signes et de pr\u00e9sages en Isra\u00ebl au nom du Seigneur de l\u2019univers, qui a sa demeure sur le mont Sion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_19\"><sup id=\"Isa.8.19\" class=\"v23_8_19\">19<\/sup>Certains d\u00e9clarent : \u00ab Consultez les esprits des morts, qui chuchotent et murmurent en pr\u00e9disant l\u2019avenir. Il est normal, disent-ils, qu\u2019un peuple consulte ceux qui sont ses dieux, qu\u2019il s\u2019adresse aux morts en faveur des vivants. \u00bb Si l\u2019on vous dit cela, <\/span><span class=\"v23_8_20\"><sup id=\"Isa.8.20\" class=\"v23_8_20\">20<\/sup>vous r\u00e9pondrez : \u00ab C\u2019est aux instructions et aux messages du Seigneur qu\u2019il faut revenir. \u00bb Celui qui n\u2019adoptera pas ce mot d\u2019ordre ne verra pas l\u2019aurore.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une obscurit\u00e9 oppressante<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\"><sup id=\"Isa.8.21\" class=\"v23_8_21\">21<\/sup>On passe dans le pays,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">accabl\u00e9, l\u2019estomac vide.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">Exasp\u00e9r\u00e9 par la faim,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">on en vient \u00e0 maudire<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">et son roi et son Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">On se tourne vers le ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\"><sup id=\"Isa.8.22\" class=\"v23_8_22\">22<\/sup>puis on regarde la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">et l\u2019on ne voit que d\u00e9tresse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">obscurit\u00e9, sombre oppression,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">nuit sans la moindre lueur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\"><sup id=\"Isa.8.23\" class=\"v23_8_23\">23<\/sup>Celui que cette nuit \u00e9treint<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">ne peut s\u2019en \u00e9chapper.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un enfant nous est n\u00e9<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">Dans le temps pass\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">le Seigneur a d\u00e9shonor\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">la r\u00e9gion de Zabulon et celle de Neftali.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">Mais dans l\u2019avenir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">il mettra \u00e0 l\u2019honneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">la route qui longe la mer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">le pays \u00e0 l\u2019est du Jourdain<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">et la Galil\u00e9e, district des \u00e9trangers.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Isa.8","osis_end":"fra-FRC97:Isa.8.23","order":"23008","link":"fra-FRC97\/Isa\/8","display":"\u00c9sa\u00efe 8","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">\u00c9sa\u00efe se met au service du Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_6_1\"><sup id=\"Isa.6.1\" class=\"v23_6_1\">1<\/sup>C\u2019\u00e9tait l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 mourut le roi Ozias. Dans une vision, j\u2019aper\u00e7us le Seigneur assis sur un tr\u00f4ne tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. Les pans de son manteau remplissaient le temple. <\/span><span class=\"v23_6_2\"><sup id=\"Isa.6.2\" class=\"v23_6_2\">2<\/sup>Des anges flamboyants se tenaient au-dessus de lui. Ils avaient chacun six ailes : deux leur servaient \u00e0 se cacher le visage, deux \u00e0 se voiler le corps et deux \u00e0 voler. <\/span><span class=\"v23_6_3\"><sup id=\"Isa.6.3\" class=\"v23_6_3\">3<\/sup>Ils criaient l\u2019un \u00e0 l\u2019autre :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_3\">\u00ab Saint, saint, saint,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_3\">le Seigneur de l\u2019univers !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_3\">La terre enti\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_3\">est remplie de sa glorieuse pr\u00e9sence. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_6_4\"><sup id=\"Isa.6.4\" class=\"v23_6_4\">4<\/sup>Leur voix faisait trembler les portes sur leurs pivots, et le temple se remplit de fum\u00e9e. <\/span><span class=\"v23_6_5\"><sup id=\"Isa.6.5\" class=\"v23_6_5\">5<\/sup>Je dis alors : \u00ab H\u00e9las, me voil\u00e0 condamn\u00e9 au silence car mes l\u00e8vres sont indignes de Dieu, et j\u2019appartiens \u00e0 un peuple aux l\u00e8vres tout aussi indignes de lui. Or j\u2019ai vu, de mes yeux, le Roi, le Seigneur de l\u2019univers ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_6_6\"><sup id=\"Isa.6.6\" class=\"v23_6_6\">6<\/sup>Mais l\u2019un des anges flamboyants vola vers moi. Avec des pincettes il tenait une braise qu\u2019il avait prise sur l\u2019autel. <\/span><span class=\"v23_6_7\"><sup id=\"Isa.6.7\" class=\"v23_6_7\">7<\/sup>Il en toucha ma bouche et me dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_7\">\u00ab Ceci a touch\u00e9 tes l\u00e8vres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_7\">ton indignit\u00e9 est supprim\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_7\">ton p\u00e9ch\u00e9 est effac\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v23_6_8\"><sup id=\"Isa.6.8\" class=\"v23_6_8\">8<\/sup>J\u2019entendis alors le Seigneur demander : \u00ab Qui vais-je envoyer ? Qui sera notre porte-parole ? \u00bb \u2013 \u00ab Moi, r\u00e9pondis-je, tu peux m\u2019envoyer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\"><sup id=\"Isa.6.9\" class=\"v23_6_9\">9<\/sup>Il reprit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\">\u00ab Va dire \u00e0 ce peuple :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\">\u201cVous aurez beau \u00e9couter,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\">vous n\u2019entendrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\">Vous aurez beau regarder,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_9\">vous ne verrez pas.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\"><sup id=\"Isa.6.10\" class=\"v23_6_10\">10<\/sup>Rends-les donc insensibles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">durs d\u2019oreille et aveugles ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">emp\u00eache leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">leurs oreilles d\u2019entendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">et leur intelligence de comprendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">sinon ils reviendraient \u00e0 moi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_10\">et ils seraient gu\u00e9ris. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v23_6_11\"><sup id=\"Isa.6.11\" class=\"v23_6_11\">11<\/sup>Je demandai alors : \u00ab Jusqu\u2019\u00e0 quand, Seigneur ? \u00bb Il me r\u00e9pondit : \u00ab Jusqu\u2019\u00e0 ce que les villes soient d\u00e9vast\u00e9es et d\u00e9peupl\u00e9es, les maisons vid\u00e9es de leurs occupants et la campagne r\u00e9duite en d\u00e9sert.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_12\"><sup id=\"Isa.6.12\" class=\"v23_6_12\">12<\/sup>\u00ab Oui, le Seigneur \u00e9loignera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_12\">la population du pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_12\">Beaucoup de terres<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_12\">y resteront en friche.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\"><sup id=\"Isa.6.13\" class=\"v23_6_13\">13<\/sup>Si m\u00eame le dixi\u00e8me<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">\u00e9chappe encore au d\u00e9sastre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">\u00e0 son tour il aura le sort<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">des rejetons qui poussent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">de la souche d\u2019un ch\u00eane<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">ou d\u2019un t\u00e9r\u00e9binthe abattu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">on les livre au feu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">Mais cette souche est le gage divin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_6_13\">d\u2019un nouveau commencement. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Isa.6","osis_end":"fra-FRC97:Isa.6.13","order":"23006","link":"fra-FRC97\/Isa\/6","display":"\u00c9sa\u00efe 6","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}