{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Derniers avertissements et salutations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_1\"><sup id=\"2Cor.13.1\" class=\"v47_13_1\">1<\/sup>C\u2019est la troisi\u00e8me fois que je vais me rendre chez vous. Comme il est \u00e9crit : \u00ab Toute affaire doit \u00eatre r\u00e9gl\u00e9e sur le t\u00e9moignage de deux ou trois personnes. \u00bb <\/span><span class=\"v47_13_2\"><sup id=\"2Cor.13.2\" class=\"v47_13_2\">2<\/sup>J\u2019ai un avertissement \u00e0 donner \u00e0 ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 autrefois et \u00e0 tous les autres ; je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 durant ma seconde visite chez vous, mais je le r\u00e9p\u00e8te maintenant que je suis absent : la prochaine fois que j\u2019irai vous voir, je ne serai indulgent pour personne. <\/span><span class=\"v47_13_3\"><sup id=\"2Cor.13.3\" class=\"v47_13_3\">3<\/sup>Vous d\u00e9sirez la preuve que le Christ parle par moi, et vous l\u2019aurez. Le Christ n\u2019est pas faible \u00e0 votre \u00e9gard, mais il manifeste sa puissance parmi vous. <\/span><span class=\"v47_13_4\"><sup id=\"2Cor.13.4\" class=\"v47_13_4\">4<\/sup>Certes, quand il a \u00e9t\u00e9 clou\u00e9 sur une croix, il \u00e9tait faible, mais maintenant il vit par la puissance de Dieu. Dans l\u2019union avec lui, nous sommes faibles nous aussi ; mais, nous vous le montrerons, nous vivons avec lui par la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_5\"><sup id=\"2Cor.13.5\" class=\"v47_13_5\">5<\/sup>Mettez-vous \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, examinez vous-m\u00eames si vous vivez dans la foi. Vous reconnaissez que J\u00e9sus-Christ est parmi vous, n\u2019est-ce pas ? A moins que l\u2019examen ne soit un \u00e9chec pour vous. <\/span><span class=\"v47_13_6\"><sup id=\"2Cor.13.6\" class=\"v47_13_6\">6<\/sup>Cependant, je l\u2019esp\u00e8re, vous reconna\u00eetrez que nous n\u2019avons pas \u00e9chou\u00e9, nous. <\/span><span class=\"v47_13_7\"><sup id=\"2Cor.13.7\" class=\"v47_13_7\">7<\/sup>Nous prions Dieu que vous ne fassiez aucun mal ; nous d\u00e9sirons non pas d\u00e9montrer par l\u00e0 notre r\u00e9ussite, mais vous voir pratiquer le bien, m\u00eame si nous semblons \u00e9chouer. <\/span><span class=\"v47_13_8\"><sup id=\"2Cor.13.8\" class=\"v47_13_8\">8<\/sup>Car nous ne pouvons rien faire contre la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu, nous ne pouvons qu\u2019agir pour elle. <\/span><span class=\"v47_13_9\"><sup id=\"2Cor.13.9\" class=\"v47_13_9\">9<\/sup>Nous nous r\u00e9jouissons quand nous sommes faibles tandis que vous \u00eates forts. Par cons\u00e9quent, nous demandons aussi dans nos pri\u00e8res que vous deveniez parfaits. <\/span><span class=\"v47_13_10\"><sup id=\"2Cor.13.10\" class=\"v47_13_10\">10<\/sup>Voici pourquoi je vous \u00e9cris tout cela en \u00e9tant loin de vous : c\u2019est pour ne pas avoir, une fois pr\u00e9sent, \u00e0 vous traiter durement avec l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9e, autorit\u00e9 qui a pour but de faire progresser votre communaut\u00e9 et non de la d\u00e9truire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_11\"><sup id=\"2Cor.13.11\" class=\"v47_13_11\">11<\/sup>Et maintenant, fr\u00e8res, adieu ! Tendez \u00e0 la perfection, encouragez-vous les uns les autres, mettez-vous d\u2019accord, vivez en paix, et le Dieu d\u2019amour et de paix sera avec vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_12\"><sup id=\"2Cor.13.12\" class=\"v47_13_12\">12<\/sup>Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser fraternel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_12\">Tous les croyants vous adressent leurs salutations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_13\"><sup id=\"2Cor.13.13\" class=\"v47_13_13\">13<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ, l\u2019amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:2Cor.13","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13","order":"47013","link":"fra-FRC97\/2Cor\/13","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 13","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_1\"><sup id=\"Gal.1.1\" class=\"v48_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, charg\u00e9 d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre non point par les hommes ou par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et par Dieu le P\u00e8re qui l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v48_1_2\"><sup id=\"Gal.1.2\" class=\"v48_1_2\">2<\/sup>Tous les fr\u00e8res qui sont ici se joignent \u00e0 moi pour adresser cette lettre aux \u00c9glises de Galatie et leur dire : <\/span><span class=\"v48_1_3\"><sup id=\"Gal.1.3\" class=\"v48_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix. <\/span><span class=\"v48_1_4\"><sup id=\"Gal.1.4\" class=\"v48_1_4\">4<\/sup>Le Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour nous sauver de nos p\u00e9ch\u00e9s afin de nous arracher au pouvoir mauvais du monde pr\u00e9sent, selon la volont\u00e9 de Dieu, notre P\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_1_5\"><sup id=\"Gal.1.5\" class=\"v48_1_5\">5<\/sup>A Dieu soit la gloire pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La seule Bonne Nouvelle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_6\"><sup id=\"Gal.1.6\" class=\"v48_1_6\">6<\/sup>Je suis stup\u00e9fait de la rapidit\u00e9 avec laquelle vous vous d\u00e9tournez de Dieu : il vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce du Christ et vous, vous regardez \u00e0 une autre Bonne Nouvelle. <\/span><span class=\"v48_1_7\"><sup id=\"Gal.1.7\" class=\"v48_1_7\">7<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, il n\u2019y en a pas d\u2019autre ; il y a seulement des gens qui vous troublent et qui veulent changer la Bonne Nouvelle du Christ. <\/span><span class=\"v48_1_8\"><sup id=\"Gal.1.8\" class=\"v48_1_8\">8<\/sup>Eh bien, si quelqu\u2019un \u2013 m\u00eame si c\u2019\u00e9tait nous ou un ange venu du ciel \u2013 vous annon\u00e7ait une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que nous vous avons annonc\u00e9e, qu\u2019il soit maudit ! <\/span><span class=\"v48_1_9\"><sup id=\"Gal.1.9\" class=\"v48_1_9\">9<\/sup>Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te maintenant : si quelqu\u2019un vous annonce une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que vous avez re\u00e7ue, qu\u2019il soit maudit !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_10\"><sup id=\"Gal.1.10\" class=\"v48_1_10\">10<\/sup>Est-ce que par l\u00e0 je cherche \u00e0 gagner l\u2019approbation des hommes ? Non, c\u2019est celle de Dieu que je d\u00e9sire. Est-ce que je cherche \u00e0 plaire aux hommes ? Si je cherchais encore \u00e0 leur plaire, je ne serais pas serviteur du Christ.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comment Paul est devenu ap\u00f4tre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_11\"><sup id=\"Gal.1.11\" class=\"v48_1_11\">11<\/sup>Fr\u00e8res, je vous le d\u00e9clare : la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce n\u2019est pas une invention humaine. <\/span><span class=\"v48_1_12\"><sup id=\"Gal.1.12\" class=\"v48_1_12\">12<\/sup>Ce n\u2019est pas un homme qui me l\u2019a transmise ou enseign\u00e9e, mais c\u2019est J\u00e9sus-Christ qui me l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_13\"><sup id=\"Gal.1.13\" class=\"v48_1_13\">13<\/sup>Vous avez entendu parler de la fa\u00e7on dont je me comportais quand j\u2019\u00e9tais encore attach\u00e9 \u00e0 la religion juive. Vous savez avec quelle violence je pers\u00e9cutais l\u2019\u00c9glise de Dieu et m\u2019effor\u00e7ais de la d\u00e9truire. <\/span><span class=\"v48_1_14\"><sup id=\"Gal.1.14\" class=\"v48_1_14\">14<\/sup>Je surpassais bien des fr\u00e8res juifs de mon \u00e2ge dans la pratique de la religion juive ; j\u2019\u00e9tais beaucoup plus z\u00e9l\u00e9 qu\u2019eux pour les traditions de nos anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_15\"><sup id=\"Gal.1.15-Gal.1.16\" class=\"v48_1_15\">15-16<\/sup>Mais Dieu, dans sa gr\u00e2ce, m\u2019a choisi avant m\u00eame que je sois n\u00e9 et m\u2019a appel\u00e9 \u00e0 le servir. Et quand il d\u00e9cida de me r\u00e9v\u00e9ler son Fils pour que je le fasse conna\u00eetre parmi les non-Juifs, je ne suis all\u00e9 demander conseil \u00e0 personne <\/span><span class=\"v48_1_17\"><sup id=\"Gal.1.17\" class=\"v48_1_17\">17<\/sup>et je ne me suis pas non plus rendu \u00e0 J\u00e9rusalem aupr\u00e8s de ceux qui furent ap\u00f4tres avant moi ; mais je suis parti aussit\u00f4t pour l\u2019Arabie, puis je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas. <\/span><span class=\"v48_1_18\"><sup id=\"Gal.1.18\" class=\"v48_1_18\">18<\/sup>C\u2019est trois ans plus tard que je me suis rendu \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, et je suis rest\u00e9 deux semaines avec lui. <\/span><span class=\"v48_1_19\"><sup id=\"Gal.1.19\" class=\"v48_1_19\">19<\/sup>Je n\u2019ai vu aucun autre ap\u00f4tre, mais seulement Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur . <\/span><span class=\"v48_1_20\"><sup id=\"Gal.1.20\" class=\"v48_1_20\">20<\/sup>Ce que je vous \u00e9cris l\u00e0 est vrai ; devant Dieu j\u2019affirme que je ne mens pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_21\"><sup id=\"Gal.1.21\" class=\"v48_1_21\">21<\/sup>Ensuite, je suis all\u00e9 dans les r\u00e9gions de Syrie et de Cilicie. <\/span><span class=\"v48_1_22\"><sup id=\"Gal.1.22\" class=\"v48_1_22\">22<\/sup>Les \u00c9glises chr\u00e9tiennes de Jud\u00e9e ne me connaissaient pas personnellement. <\/span><span class=\"v48_1_23\"><sup id=\"Gal.1.23\" class=\"v48_1_23\">23<\/sup>Elles avaient seulement entendu dire : \u00ab Celui qui nous pers\u00e9cutait autrefois pr\u00eache maintenant la foi qu\u2019il s\u2019effor\u00e7ait alors de d\u00e9truire. \u00bb <\/span><span class=\"v48_1_24\"><sup id=\"Gal.1.24\" class=\"v48_1_24\">24<\/sup>Et elles louaient Dieu \u00e0 mon sujet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Gal.1","osis_end":"fra-FRC97:Gal.1.24","order":"48001","link":"fra-FRC97\/Gal\/1","display":"Lettre aux Galates 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les visions et r\u00e9v\u00e9lations accord\u00e9es \u00e0 Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_1\"><sup id=\"2Cor.12.1\" class=\"v47_12_1\">1<\/sup>Il faut donc que je me vante, bien que cela ne soit pas bon. Mais je vais parler maintenant des visions et r\u00e9v\u00e9lations que le Seigneur m\u2019a accord\u00e9es. <\/span><span class=\"v47_12_2\"><sup id=\"2Cor.12.2\" class=\"v47_12_2\">2<\/sup>Je connais un chr\u00e9tien qui, il y a quatorze ans, fut enlev\u00e9 jusqu\u2019au plus haut des cieux. (Je ne sais pas s\u2019il fut r\u00e9ellement enlev\u00e9 ou s\u2019il eut une vision, Dieu seul le sait.) <\/span><span class=\"v47_12_3\"><sup id=\"2Cor.12.3-2Cor.12.4\" class=\"v47_12_3\">3-4<\/sup>Oui, je sais que cet homme fut enlev\u00e9 jusqu\u2019au paradis (encore une fois, je ne sais pas s\u2019il fut r\u00e9ellement enlev\u00e9 ou s\u2019il eut une vision, Dieu seul le sait), et l\u00e0 il entendit des paroles inexprimables et qu\u2019il n\u2019est permis \u00e0 aucun \u00eatre humain de r\u00e9p\u00e9ter. <\/span><span class=\"v47_12_5\"><sup id=\"2Cor.12.5\" class=\"v47_12_5\">5<\/sup>Je me vanterai au sujet de cet homme \u2013 mais, quant \u00e0 moi, je ne me vanterai que de ma faiblesse \u2013. <\/span><span class=\"v47_12_6\"><sup id=\"2Cor.12.6\" class=\"v47_12_6\">6<\/sup>Si je voulais me vanter, je ne serais pas fou, car je dirais la v\u00e9rit\u00e9. Mais j\u2019\u00e9vite de me vanter, car je ne d\u00e9sire pas qu\u2019on ait de moi une opinion qui d\u00e9passerait ce qu\u2019on me voit faire ou m\u2019entend dire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_7\"><sup id=\"2Cor.12.7\" class=\"v47_12_7\">7<\/sup>Cependant, afin que je ne sois pas enfl\u00e9 d\u2019orgueil pour avoir re\u00e7u des r\u00e9v\u00e9lations si extraordinaires, une dure souffrance m\u2019a \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9e dans mon corps, comme un messager de Satan destin\u00e9 \u00e0 me frapper et \u00e0 m\u2019emp\u00eacher d\u2019\u00eatre enfl\u00e9 d\u2019orgueil. <\/span><span class=\"v47_12_8\"><sup id=\"2Cor.12.8\" class=\"v47_12_8\">8<\/sup>Trois fois j\u2019ai pri\u00e9 le Seigneur de me d\u00e9livrer de cette souffrance. <\/span><span class=\"v47_12_9\"><sup id=\"2Cor.12.9\" class=\"v47_12_9\">9<\/sup>Il m\u2019a r\u00e9pondu : \u00ab Ma gr\u00e2ce te suffit. Ma puissance se manifeste pr\u00e9cis\u00e9ment quand tu es faible. \u00bb Je pr\u00e9f\u00e8re donc bien plut\u00f4t me vanter de mes faiblesses, afin que la puissance du Christ \u00e9tende sa protection sur moi. <\/span><span class=\"v47_12_10\"><sup id=\"2Cor.12.10\" class=\"v47_12_10\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi je me r\u00e9jouis des faiblesses, des insultes, des d\u00e9tresses, des pers\u00e9cutions et des angoisses que j\u2019endure pour le Christ ; car lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019inqui\u00e9tude que Paul ressent au sujet des Corinthiens<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_11\"><sup id=\"2Cor.12.11\" class=\"v47_12_11\">11<\/sup>Je parle comme si j\u2019\u00e9tais devenu fou, mais vous m\u2019y avez oblig\u00e9. C\u2019est vous qui auriez d\u00fb prendre ma d\u00e9fense. Car m\u00eame si je ne suis rien, je ne suis nullement inf\u00e9rieur \u00e0 vos super-ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v47_12_12\"><sup id=\"2Cor.12.12\" class=\"v47_12_12\">12<\/sup>Les actes qui prouvent que je suis ap\u00f4tre ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s parmi vous avec une patience parfaite : ils ont consist\u00e9 en toutes sortes de miracles et de prodiges. <\/span><span class=\"v47_12_13\"><sup id=\"2Cor.12.13\" class=\"v47_12_13\">13<\/sup>En quoi avez-vous \u00e9t\u00e9 moins bien trait\u00e9s que les autres \u00c9glises, sinon en ce que je ne vous ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge ? Pardonnez-moi cette injustice !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_14\"><sup id=\"2Cor.12.14\" class=\"v47_12_14\">14<\/sup>Me voici pr\u00eat \u00e0 me rendre chez vous pour la troisi\u00e8me fois, et je ne vous serai pas \u00e0 charge. C\u2019est vous que je recherche et non votre argent. En effet, ce n\u2019est pas aux enfants \u00e0 amasser de l\u2019argent pour leurs parents, mais aux parents pour leurs enfants. <\/span><span class=\"v47_12_15\"><sup id=\"2Cor.12.15\" class=\"v47_12_15\">15<\/sup>Quant \u00e0 moi, je serai heureux de d\u00e9penser tout ce que j\u2019ai et de me d\u00e9penser moi-m\u00eame pour vous. M\u2019aimerez-vous moins si je vous aime \u00e0 un tel point ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_16\"><sup id=\"2Cor.12.16\" class=\"v47_12_16\">16<\/sup>Vous admettrez donc que je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 un fardeau pour vous. Mais on pr\u00e9tendra que, faux comme je suis, je vous ai pris au pi\u00e8ge par ruse. <\/span><span class=\"v47_12_17\"><sup id=\"2Cor.12.17\" class=\"v47_12_17\">17<\/sup>Est-ce que je vous ai exploit\u00e9s par l\u2019un de ceux que je vous ai envoy\u00e9s ? <\/span><span class=\"v47_12_18\"><sup id=\"2Cor.12.18\" class=\"v47_12_18\">18<\/sup>J\u2019ai pri\u00e9 Tite d\u2019aller chez vous et j\u2019ai envoy\u00e9 avec lui le fr\u00e8re que vous savez. Tite vous a-t-il exploit\u00e9s ? N\u2019avons-nous pas agi lui et moi avec les m\u00eames intentions, en suivant le m\u00eame chemin ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_19\"><sup id=\"2Cor.12.19\" class=\"v47_12_19\">19<\/sup>Peut-\u00eatre pensez-vous depuis un bon moment que nous cherchons \u00e0 nous justifier devant vous ? Eh bien non ! Nous parlons en communion avec le Christ, devant Dieu, et nous vous disons tout cela, chers amis, pour vous faire progresser dans la foi. <\/span><span class=\"v47_12_20\"><sup id=\"2Cor.12.20\" class=\"v47_12_20\">20<\/sup>Je crains qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e chez vous je ne vous trouve pas tels que je voudrais et que vous ne me trouviez pas tel que vous voudriez. Je crains qu\u2019il n\u2019y ait des querelles et de la jalousie, de la col\u00e8re et des rivalit\u00e9s, des insultes et des m\u00e9disances, de l\u2019orgueil et du d\u00e9sordre. <\/span><span class=\"v47_12_21\"><sup id=\"2Cor.12.21\" class=\"v47_12_21\">21<\/sup>Je crains qu\u2019\u00e0 ma prochaine visite mon Dieu ne m\u2019humilie devant vous, et que je n\u2019aie \u00e0 pleurer sur beaucoup qui continuent \u00e0 p\u00e9cher comme autrefois et ne se sont pas d\u00e9tourn\u00e9s de l\u2019impuret\u00e9, de l\u2019immoralit\u00e9 et du vice qu\u2019ils ont pratiqu\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:2Cor.12","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.12.21","order":"47012","link":"fra-FRC97\/2Cor\/12","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 12","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.11","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}