{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.23\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_1\"><sup id=\"Acts.23.1\" class=\"v44_23_1\">1<\/sup>Paul fixa les yeux sur les membres du Conseil et dit : \u00ab Fr\u00e8res, c\u2019est avec une conscience tout \u00e0 fait tranquille que j\u2019ai servi Dieu jusqu\u2019\u00e0 ce jour. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_2\"><sup id=\"Acts.23.2\" class=\"v44_23_2\">2<\/sup>Le grand-pr\u00eatre Ananias ordonna \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de Paul de le frapper sur la bouche. <\/span><span class=\"v44_23_3\"><sup id=\"Acts.23.3\" class=\"v44_23_3\">3<\/sup>Alors Paul lui dit : \u00ab C\u2019est Dieu qui te frappera, esp\u00e8ce de mur blanchi ! Tu si\u00e8ges l\u00e0 pour me juger selon la loi et, contrairement \u00e0 la loi, tu ordonnes de me frapper ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_4\"><sup id=\"Acts.23.4\" class=\"v44_23_4\">4<\/sup>Ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de Paul lui dirent : \u00ab Tu insultes le grand-pr\u00eatre de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_5\"><sup id=\"Acts.23.5\" class=\"v44_23_5\">5<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ignorais, fr\u00e8res, que c\u2019\u00e9tait le grand-pr\u00eatre. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cTu ne diras pas de mal du chef de ton peuple !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_6\"><sup id=\"Acts.23.6\" class=\"v44_23_6\">6<\/sup>Paul savait que les membres du Conseil \u00e9taient en partie des Sadduc\u00e9ens et en partie des Pharisiens ; c\u2019est pourquoi il s\u2019\u00e9cria devant eux : \u00ab Fr\u00e8res, je suis Pharisien, fils de Pharisiens. C\u2019est parce que j\u2019esp\u00e8re en la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_7\"><sup id=\"Acts.23.7\" class=\"v44_23_7\">7<\/sup>A peine eut-il dit cela que les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens se mirent \u00e0 se disputer, et l\u2019assembl\u00e9e se divisa. <\/span><span class=\"v44_23_8\"><sup id=\"Acts.23.8\" class=\"v44_23_8\">8<\/sup>Les Sadduc\u00e9ens affirment en effet qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection et qu\u2019il n\u2019y a ni anges, ni esprits, tandis que les Pharisiens croient en tout cela. <\/span><span class=\"v44_23_9\"><sup id=\"Acts.23.9\" class=\"v44_23_9\">9<\/sup>On criait de plus en plus fort et quelques ma\u00eetres de la loi, membres du parti des Pharisiens, se lev\u00e8rent et protest\u00e8rent vivement en disant : \u00ab Nous ne trouvons aucun mal en cet homme. Un esprit ou un ange lui a peut-\u00eatre parl\u00e9 ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_10\"><sup id=\"Acts.23.10\" class=\"v44_23_10\">10<\/sup>La dispute devint si violente que le commandant eut peur qu\u2019ils ne mettent Paul en pi\u00e8ces. C\u2019est pourquoi il ordonna \u00e0 ses soldats de descendre dans l\u2019assembl\u00e9e pour arracher Paul \u00e0 leurs mains et le ramener dans la forteresse. <\/span><span class=\"v44_23_11\"><sup id=\"Acts.23.11\" class=\"v44_23_11\">11<\/sup>La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul et lui dit : \u00ab Courage ! Tu m\u2019as rendu t\u00e9moignage ici, \u00e0 J\u00e9rusalem, et il faut aussi que tu le fasses \u00e0 Rome. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le complot contre la vie de Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_12\"><sup id=\"Acts.23.12\" class=\"v44_23_12\">12<\/sup>Le lendemain matin, certains Juifs form\u00e8rent un complot : ils s\u2019engag\u00e8rent avec serment \u00e0 ne rien manger ni boire avant d\u2019avoir tu\u00e9 Paul. <\/span><span class=\"v44_23_13\"><sup id=\"Acts.23.13\" class=\"v44_23_13\">13<\/sup>Ceux qui avaient form\u00e9 ce complot \u00e9taient plus de quarante. <\/span><span class=\"v44_23_14\"><sup id=\"Acts.23.14\" class=\"v44_23_14\">14<\/sup>Ils all\u00e8rent trouver les chefs des pr\u00eatres et les anciens, et leur dirent : \u00ab Nous nous sommes engag\u00e9s par un serment solennel \u00e0 ne rien manger avant d\u2019avoir tu\u00e9 Paul. <\/span><span class=\"v44_23_15\"><sup id=\"Acts.23.15\" class=\"v44_23_15\">15<\/sup>Vous donc, en accord avec tout le Conseil sup\u00e9rieur, demandez maintenant au commandant qu\u2019il vous am\u00e8ne Paul, en pr\u00e9tendant que vous d\u00e9sirez examiner son cas plus exactement. Quant \u00e0 nous, nous nous tenons pr\u00eats \u00e0 le faire mourir avant qu\u2019il arrive ici. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_16\"><sup id=\"Acts.23.16\" class=\"v44_23_16\">16<\/sup>Mais un neveu de Paul, le fils de sa s\u0153ur, entendit parler de ce complot. Il se rendit \u00e0 la forteresse, y entra et avertit Paul. <\/span><span class=\"v44_23_17\"><sup id=\"Acts.23.17\" class=\"v44_23_17\">17<\/sup>Alors Paul appela un des officiers et lui dit : \u00ab Conduis ce jeune homme au commandant, car il a quelque chose \u00e0 lui communiquer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_18\"><sup id=\"Acts.23.18\" class=\"v44_23_18\">18<\/sup>L\u2019officier l\u2019emmena donc, le conduisit au commandant et dit : \u00ab Le prisonnier Paul m\u2019a appel\u00e9 et m\u2019a demand\u00e9 de t\u2019amener ce jeune homme qui a quelque chose \u00e0 te communiquer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_19\"><sup id=\"Acts.23.19\" class=\"v44_23_19\">19<\/sup>Le commandant prit le jeune homme par la main, se retira seul avec lui et lui demanda : \u00ab Qu\u2019as-tu \u00e0 me dire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_20\"><sup id=\"Acts.23.20\" class=\"v44_23_20\">20<\/sup>Il r\u00e9pondit : \u00ab Les Juifs ont convenu de te demander d\u2019amener Paul demain devant le Conseil sup\u00e9rieur, en pr\u00e9tendant que le Conseil d\u00e9sire examiner son cas plus exactement. <\/span><span class=\"v44_23_21\"><sup id=\"Acts.23.21\" class=\"v44_23_21\">21<\/sup>Mais ne les crois pas ! Car plus de quarante d\u2019entre eux vont lui tendre un pi\u00e8ge. Ils se sont engag\u00e9s par serment \u00e0 ne rien manger ni boire avant de l\u2019avoir supprim\u00e9. Ils sont pr\u00eats maintenant et n\u2019attendent plus que ta d\u00e9cision. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_22\"><sup id=\"Acts.23.22\" class=\"v44_23_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir recommand\u00e9 au jeune homme de ne dire \u00e0 personne ce qu\u2019il lui avait racont\u00e9, le commandant le renvoya.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul est envoy\u00e9 au gouverneur F\u00e9lix<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_23\"><sup id=\"Acts.23.23\" class=\"v44_23_23\">23<\/sup>Ensuite le commandant appela deux de ses officiers et leur dit : \u00ab Rassemblez deux cents soldats, ainsi que soixante-dix cavaliers et deux cents hommes arm\u00e9s de lances, et soyez tous pr\u00eats \u00e0 partir pour C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 neuf heures du soir. <\/span><span class=\"v44_23_24\"><sup id=\"Acts.23.24\" class=\"v44_23_24\">24<\/sup>Pr\u00e9parez aussi des chevaux pour transporter Paul et le mener sain et sauf au gouverneur F\u00e9lix. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_25\"><sup id=\"Acts.23.25\" class=\"v44_23_25\">25<\/sup>Puis il \u00e9crivit la lettre suivante :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_26\"><sup id=\"Acts.23.26\" class=\"v44_23_26\">26<\/sup>\u00ab Claude Lysias adresse ses salutations \u00e0 Son Excellence, le gouverneur F\u00e9lix. <\/span><span class=\"v44_23_27\"><sup id=\"Acts.23.27\" class=\"v44_23_27\">27<\/sup>Les Juifs s\u2019\u00e9taient empar\u00e9s de l\u2019homme que je t\u2019envoie et allaient le supprimer, quand j\u2019ai appris qu\u2019il \u00e9tait citoyen romain : je suis alors intervenu avec mes soldats et l\u2019ai d\u00e9livr\u00e9. <\/span><span class=\"v44_23_28\"><sup id=\"Acts.23.28\" class=\"v44_23_28\">28<\/sup>Comme je voulais savoir de quoi les Juifs l\u2019accusaient, je l\u2019ai amen\u00e9 devant leur Conseil sup\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v44_23_29\"><sup id=\"Acts.23.29\" class=\"v44_23_29\">29<\/sup>J\u2019ai d\u00e9couvert qu\u2019ils l\u2019accusaient \u00e0 propos de questions relatives \u00e0 leur propre loi, mais qu\u2019on ne pouvait lui reprocher aucune faute pour laquelle il aurait m\u00e9rit\u00e9 la mort ou la prison. <\/span><span class=\"v44_23_30\"><sup id=\"Acts.23.30\" class=\"v44_23_30\">30<\/sup>Puis j\u2019ai \u00e9t\u00e9 averti que les Juifs formaient un complot contre lui ; j\u2019ai aussit\u00f4t d\u00e9cid\u00e9 de te l\u2019envoyer et j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 ses accusateurs de porter leur plainte contre lui devant toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_31\"><sup id=\"Acts.23.31\" class=\"v44_23_31\">31<\/sup>Les soldats ex\u00e9cut\u00e8rent les ordres qu\u2019ils avaient re\u00e7us : ils prirent Paul et le men\u00e8rent de nuit \u00e0 Antipatris. <\/span><span class=\"v44_23_32\"><sup id=\"Acts.23.32\" class=\"v44_23_32\">32<\/sup>Le lendemain, les soldats qui \u00e9taient \u00e0 pied retourn\u00e8rent \u00e0 la forteresse et laiss\u00e8rent les cavaliers continuer le voyage avec Paul. <\/span><span class=\"v44_23_33\"><sup id=\"Acts.23.33\" class=\"v44_23_33\">33<\/sup>D\u00e8s leur arriv\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, les cavaliers remirent la lettre au gouverneur et lui pr\u00e9sent\u00e8rent Paul. <\/span><span class=\"v44_23_34\"><sup id=\"Acts.23.34\" class=\"v44_23_34\">34<\/sup>Le gouverneur lut la lettre et demanda \u00e0 Paul de quelle province il \u00e9tait. Apr\u00e8s avoir appris qu\u2019il \u00e9tait de Cilicie, <\/span><span class=\"v44_23_35\"><sup id=\"Acts.23.35\" class=\"v44_23_35\">35<\/sup>il lui dit : \u00ab Je t\u2019interrogerai quand tes accusateurs seront arriv\u00e9s. \u00bb Et il donna l\u2019ordre de garder Paul dans le palais d\u2019H\u00e9rode.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Acts.23","osis_end":"fra-FRC97:Acts.23.35","order":"44023","link":"fra-FRC97\/Acts\/23","display":"Actes des Ap\u00f4tres 23","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.24","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.24\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019accusation port\u00e9e contre Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_1\"><sup id=\"Acts.24.1\" class=\"v44_24_1\">1<\/sup>Cinq jours apr\u00e8s, le grand-pr\u00eatre Ananias arriva \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e avec quelques anciens et un avocat, un certain Tertullus. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent devant le gouverneur F\u00e9lix pour d\u00e9poser leur plainte contre Paul. <\/span><span class=\"v44_24_2\"><sup id=\"Acts.24.2\" class=\"v44_24_2\">2<\/sup>Celui-ci fut appel\u00e9 et Tertullus se mit \u00e0 l\u2019accuser en ces termes : \u00ab Excellence, gr\u00e2ce \u00e0 vous nous jouissons d\u2019une paix compl\u00e8te et c\u2019est \u00e0 votre sage administration que nous devons les r\u00e9formes effectu\u00e9es pour le bien de cette nation. <\/span><span class=\"v44_24_3\"><sup id=\"Acts.24.3\" class=\"v44_24_3\">3<\/sup>Pour tout ce que nous recevons ainsi en tout temps et partout, nous vous sommes tr\u00e8s reconnaissants. <\/span><span class=\"v44_24_4\"><sup id=\"Acts.24.4\" class=\"v44_24_4\">4<\/sup>Mais je ne veux pas abuser de votre temps, c\u2019est pourquoi je vous prie d\u2019avoir la bont\u00e9 de nous \u00e9couter juste un instant. <\/span><span class=\"v44_24_5\"><sup id=\"Acts.24.5\" class=\"v44_24_5\">5<\/sup>Nous nous sommes aper\u00e7us que cet homme est un personnage extr\u00eamement nuisible : en tant que chef du parti des Nazar\u00e9ens, il provoque du d\u00e9sordre chez tous les Juifs du monde. <\/span><span class=\"v44_24_6\"><sup id=\"Acts.24.6\" class=\"v44_24_6\">6<\/sup>Il a m\u00eame essay\u00e9 de porter atteinte \u00e0 la saintet\u00e9 du temple et nous l\u2019avons alors arr\u00eat\u00e9. [Nous avons voulu le juger selon notre loi, <\/span><span class=\"v44_24_7\"><sup id=\"Acts.24.7\" class=\"v44_24_7\">7<\/sup>mais le commandant Lysias est intervenu et c\u2019est avec une grande rudesse qu\u2019il l\u2019a pris de nos mains. <\/span><span class=\"v44_24_8\"><sup id=\"Acts.24.8\" class=\"v44_24_8\">8<\/sup>Puis Lysias a ordonn\u00e9 \u00e0 ses accusateurs de se pr\u00e9senter devant vous.] Si vous interrogez cet homme, vous pourrez vous-m\u00eames vous rendre compte de la v\u00e9rit\u00e9 de tout ce dont nous l\u2019accusons. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_9\"><sup id=\"Acts.24.9\" class=\"v44_24_9\">9<\/sup>Les Juifs appuy\u00e8rent l\u2019accusation et d\u00e9clar\u00e8rent que c\u2019\u00e9tait exact.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense devant F\u00e9lix<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_10\"><sup id=\"Acts.24.10\" class=\"v44_24_10\">10<\/sup>Le gouverneur fit alors signe \u00e0 Paul de parler et celui-ci d\u00e9clara : \u00ab Je sais que tu exerces la justice sur notre nation depuis de nombreuses ann\u00e9es ; c\u2019est donc avec confiance que je pr\u00e9sente ma d\u00e9fense devant toi. <\/span><span class=\"v44_24_11\"><sup id=\"Acts.24.11\" class=\"v44_24_11\">11<\/sup>Comme tu peux le v\u00e9rifier toi-m\u00eame, il n\u2019y a pas plus de douze jours que je suis arriv\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour y adorer Dieu. <\/span><span class=\"v44_24_12\"><sup id=\"Acts.24.12\" class=\"v44_24_12\">12<\/sup>Personne ne m\u2019a trouv\u00e9 dans le temple en train de discuter avec qui que ce soit ou en train d\u2019exciter la foule, et cela pas davantage dans les synagogues ou ailleurs dans la ville. <\/span><span class=\"v44_24_13\"><sup id=\"Acts.24.13\" class=\"v44_24_13\">13<\/sup>Ces gens sont incapables de te prouver ce dont ils m\u2019accusent maintenant. <\/span><span class=\"v44_24_14\"><sup id=\"Acts.24.14\" class=\"v44_24_14\">14<\/sup>Cependant, je reconnais ceci devant toi : je suis engag\u00e9 sur le chemin nouveau qu\u2019ils disent \u00eatre faux ; mais je sers le Dieu de nos anc\u00eatres et je crois \u00e0 tout ce qui est \u00e9crit dans les livres de la Loi et des Proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v44_24_15\"><sup id=\"Acts.24.15\" class=\"v44_24_15\">15<\/sup>J\u2019ai cette esp\u00e9rance en Dieu, esp\u00e9rance qu\u2019ils ont eux-m\u00eames, que les \u00eatres humains, les bons comme les mauvais, seront relev\u00e9s de la mort. <\/span><span class=\"v44_24_16\"><sup id=\"Acts.24.16\" class=\"v44_24_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi je m\u2019efforce d\u2019avoir toujours la conscience nette devant Dieu et devant les hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_17\"><sup id=\"Acts.24.17\" class=\"v44_24_17\">17<\/sup>\u00ab Apr\u00e8s une absence de plusieurs ann\u00e9es, je suis revenu \u00e0 J\u00e9rusalem pour apporter de l\u2019aide \u00e0 mon peuple et pour pr\u00e9senter des offrandes \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v44_24_18\"><sup id=\"Acts.24.18\" class=\"v44_24_18\">18<\/sup>Voil\u00e0 \u00e0 quoi j\u2019\u00e9tais occup\u00e9 quand ils m\u2019ont trouv\u00e9 dans le temple : j\u2019avais alors particip\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de purification, il n\u2019y avait ni foule avec moi, ni d\u00e9sordre. <\/span><span class=\"v44_24_19\"><sup id=\"Acts.24.19\" class=\"v44_24_19\">19<\/sup>Mais quelques Juifs de la province d\u2019Asie \u00e9taient l\u00e0 et ce sont eux qui auraient d\u00fb se pr\u00e9senter devant toi pour m\u2019accuser, s\u2019ils ont quelque chose contre moi. <\/span><span class=\"v44_24_20\"><sup id=\"Acts.24.20\" class=\"v44_24_20\">20<\/sup>Ou alors, que ces gens, ici, disent de quel crime ils m\u2019ont reconnu coupable quand j\u2019ai comparu devant le Conseil sup\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v44_24_21\"><sup id=\"Acts.24.21\" class=\"v44_24_21\">21<\/sup>Il s\u2019agit tout au plus de cette seule d\u00e9claration que j\u2019ai faite \u00e0 voix forte, debout devant eux : \u201cC\u2019est parce que je crois en la r\u00e9surrection des morts que je suis mis aujourd\u2019hui en jugement devant vous !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_22\"><sup id=\"Acts.24.22\" class=\"v44_24_22\">22<\/sup>F\u00e9lix, qui \u00e9tait bien renseign\u00e9 au sujet du christianisme, renvoya \u00e0 plus tard la suite du proc\u00e8s en disant aux accusateurs : \u00ab Quand le commandant Lysias viendra, je jugerai votre affaire. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_23\"><sup id=\"Acts.24.23\" class=\"v44_24_23\">23<\/sup>Il ordonna \u00e0 l\u2019officier de garder Paul en prison, tout en lui laissant une certaine libert\u00e9 et en permettant \u00e0 ses amis de lui rendre des services.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant F\u00e9lix et Drusille<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_24\"><sup id=\"Acts.24.24\" class=\"v44_24_24\">24<\/sup>Quelques jours plus tard, F\u00e9lix vint avec sa femme Drusille, qui \u00e9tait juive. Il envoya chercher Paul et \u00e9couta ce qu\u2019il avait \u00e0 dire au sujet de la foi en J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v44_24_25\"><sup id=\"Acts.24.25\" class=\"v44_24_25\">25<\/sup>Mais au moment o\u00f9 Paul se mit \u00e0 parler de la mani\u00e8re juste de vivre, de la ma\u00eetrise de soi et du jugement \u00e0 venir, F\u00e9lix, mal \u00e0 l\u2019aise, lui dit : \u00ab Tu peux t\u2019en aller maintenant. Quand j\u2019aurai le temps, je te rappellerai. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_26\"><sup id=\"Acts.24.26\" class=\"v44_24_26\">26<\/sup>Il esp\u00e9rait aussi que Paul lui donnerait de l\u2019argent ; c\u2019est pourquoi il le faisait souvent venir pour causer avec lui. <\/span><span class=\"v44_24_27\"><sup id=\"Acts.24.27\" class=\"v44_24_27\">27<\/sup>Deux ann\u00e9es pass\u00e8rent ainsi, puis Porcius Festus succ\u00e9da \u00e0 F\u00e9lix. Ce dernier, qui voulait plaire aux Juifs, laissa Paul en prison.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:Acts.24","osis_end":"fra-FRC97:Acts.24.27","order":"44024","link":"fra-FRC97\/Acts\/24","display":"Actes des Ap\u00f4tres 24","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.23","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.25","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.22\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_1\"><sup id=\"Acts.22.1\" class=\"v44_22_1\">1<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez ce que j\u2019ai maintenant \u00e0 vous dire pour ma d\u00e9fense. \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_2\"><sup id=\"Acts.22.2\" class=\"v44_22_2\">2<\/sup>Lorsqu\u2019ils entendirent qu\u2019il leur parlait en aram\u00e9en, ils se tinrent encore plus tranquilles. Alors Paul d\u00e9clara : <\/span><span class=\"v44_22_3\"><sup id=\"Acts.22.3\" class=\"v44_22_3\">3<\/sup>\u00ab Je suis Juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie ; mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 ici, \u00e0 J\u00e9rusalem, et j\u2019ai eu comme ma\u00eetre Gamaliel qui m\u2019a appris \u00e0 conna\u00eetre exactement la loi de nos anc\u00eatres. J\u2019\u00e9tais aussi plein de z\u00e8le pour Dieu que vous l\u2019\u00eates tous aujourd\u2019hui. <\/span><span class=\"v44_22_4\"><sup id=\"Acts.22.4\" class=\"v44_22_4\">4<\/sup>J\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la mort ceux qui suivaient le chemin du Seigneur. J\u2019ai fait arr\u00eater et jeter en prison des hommes et des femmes. <\/span><span class=\"v44_22_5\"><sup id=\"Acts.22.5\" class=\"v44_22_5\">5<\/sup>Le grand-pr\u00eatre et l\u2019assembl\u00e9e des anciens peuvent t\u00e9moigner que je dis la v\u00e9rit\u00e9. J\u2019ai re\u00e7u d\u2019eux des lettres pour les fr\u00e8res juifs de Damas et je me suis rendu dans cette ville : je voulais arr\u00eater les croyants qui s\u2019y trouvaient, afin de les amener \u00e0 J\u00e9rusalem pour les faire punir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte sa conversion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 9.1-19 ; 26.12-18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_6\"><sup id=\"Acts.22.6\" class=\"v44_22_6\">6<\/sup>\u00ab J\u2019\u00e9tais en route et j\u2019approchais de Damas, quand, tout \u00e0 coup, vers midi, une grande lumi\u00e8re qui venait du ciel brilla autour de moi. <\/span><span class=\"v44_22_7\"><sup id=\"Acts.22.7\" class=\"v44_22_7\">7<\/sup>Je suis tomb\u00e9 \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait : \u201cSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ?\u201d <\/span><span class=\"v44_22_8\"><sup id=\"Acts.22.8\" class=\"v44_22_8\">8<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 : \u201cQui es-tu, Seigneur ?\u201d La voix a r\u00e9pondu : \u201cJe suis J\u00e9sus de Nazareth, que tu pers\u00e9cutes.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_9\"><sup id=\"Acts.22.9\" class=\"v44_22_9\">9<\/sup>Mes compagnons ont vu la lumi\u00e8re, mais ils n\u2019ont pas entendu la voix de celui qui me parlait. <\/span><span class=\"v44_22_10\"><sup id=\"Acts.22.10\" class=\"v44_22_10\">10<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 alors : \u201cQue dois-je faire, Seigneur ?\u201d Et le Seigneur m\u2019a dit : \u201cRel\u00e8ve-toi, va \u00e0 Damas, et l\u00e0 on te dira tout ce que Dieu t\u2019ordonne de faire.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_11\"><sup id=\"Acts.22.11\" class=\"v44_22_11\">11<\/sup>Comme cette lumi\u00e8re \u00e9clatante m\u2019avait aveugl\u00e9, mes compagnons m\u2019ont pris par la main et m\u2019ont conduit \u00e0 Damas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_12\"><sup id=\"Acts.22.12\" class=\"v44_22_12\">12<\/sup>\u00ab Il y avait l\u00e0 un certain Ananias, homme pieux et fid\u00e8le \u00e0 notre loi et que tous les Juifs de Damas estimaient. <\/span><span class=\"v44_22_13\"><sup id=\"Acts.22.13\" class=\"v44_22_13\">13<\/sup>Il est venu me trouver, s\u2019est tenu pr\u00e8s de moi et m\u2019a dit : \u201cSaul, mon fr\u00e8re, que la vue te soit rendue !\u201d Au m\u00eame moment, la vue m\u2019a \u00e9t\u00e9 rendue et je l\u2019ai vu. <\/span><span class=\"v44_22_14\"><sup id=\"Acts.22.14\" class=\"v44_22_14\">14<\/sup>Il a ajout\u00e9 : \u201cLe Dieu de nos anc\u00eatres t\u2019a choisi d\u2019avance pour que tu connaisses sa volont\u00e9, que tu voies le seul juste et que tu entendes sa propre voix. <\/span><span class=\"v44_22_15\"><sup id=\"Acts.22.15\" class=\"v44_22_15\">15<\/sup>Car tu dois \u00eatre son t\u00e9moin pour annoncer devant tous les humains ce que tu as vu et entendu. <\/span><span class=\"v44_22_16\"><sup id=\"Acts.22.16\" class=\"v44_22_16\">16<\/sup>Et maintenant, pourquoi attendre encore ? L\u00e8ve-toi, sois baptis\u00e9 et lav\u00e9 de tes p\u00e9ch\u00e9s en faisant appel \u00e0 son nom.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte comment il a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 vers d\u2019autres nations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_17\"><sup id=\"Acts.22.17\" class=\"v44_22_17\">17<\/sup>\u00ab Je suis retourn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et, alors que je priais dans le temple, j\u2019ai eu une vision. <\/span><span class=\"v44_22_18\"><sup id=\"Acts.22.18\" class=\"v44_22_18\">18<\/sup>J\u2019ai vu le Seigneur et il m\u2019a dit : \u201cVite, d\u00e9p\u00eache-toi de quitter J\u00e9rusalem, car ses habitants n\u2019accepteront pas ton t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_19\"><sup id=\"Acts.22.19\" class=\"v44_22_19\">19<\/sup>J\u2019ai r\u00e9pondu : \u201cSeigneur, ils savent bien que j\u2019allais dans les synagogues pour jeter en prison et faire battre ceux qui croient en toi. <\/span><span class=\"v44_22_20\"><sup id=\"Acts.22.20\" class=\"v44_22_20\">20<\/sup>Et lorsqu\u2019on a mis \u00e0 mort \u00c9tienne, ton t\u00e9moin, j\u2019\u00e9tais l\u00e0 moi aussi. J\u2019ai approuv\u00e9 ceux qui le tuaient et j\u2019ai gard\u00e9 leurs v\u00eatements.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_21\"><sup id=\"Acts.22.21\" class=\"v44_22_21\">21<\/sup>Le Seigneur m\u2019a dit alors : \u201cVa, car je t\u2019enverrai au loin, vers d\u2019autres nations !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et le commandant romain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_22\"><sup id=\"Acts.22.22\" class=\"v44_22_22\">22<\/sup>La foule \u00e9couta Paul jusqu\u2019\u00e0 ces derniers mots ; mais alors, tous se mirent \u00e0 crier : \u00ab Faites dispara\u00eetre cet homme ! A mort ! Il n\u2019est pas digne de vivre sur cette terre ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_23\"><sup id=\"Acts.22.23\" class=\"v44_22_23\">23<\/sup>Ils hurlaient, arrachaient leurs v\u00eatements et lan\u00e7aient de la poussi\u00e8re en l\u2019air. <\/span><span class=\"v44_22_24\"><sup id=\"Acts.22.24\" class=\"v44_22_24\">24<\/sup>Le commandant romain ordonna de faire entrer Paul dans la forteresse et de le battre \u00e0 coups de fouet pour l\u2019obliger \u00e0 parler, afin de savoir pour quelle raison la foule criait ainsi contre lui. <\/span><span class=\"v44_22_25\"><sup id=\"Acts.22.25\" class=\"v44_22_25\">25<\/sup>Mais quand on l\u2019eut attach\u00e9 pour le fouetter, Paul dit \u00e0 l\u2019officier qui \u00e9tait l\u00e0 : \u00ab Avez-vous le droit de fouetter un citoyen romain qui n\u2019a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_26\"><sup id=\"Acts.22.26\" class=\"v44_22_26\">26<\/sup>D\u00e8s qu\u2019il eut entendu ces mots, l\u2019officier alla avertir le commandant : \u00ab Qu\u2019allais-tu faire ? lui dit-il. Cet homme est citoyen romain ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_27\"><sup id=\"Acts.22.27\" class=\"v44_22_27\">27<\/sup>Le commandant vint aupr\u00e8s de Paul et lui demanda : \u00ab Dis-moi, es-tu vraiment citoyen romain ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondit Paul. <\/span><span class=\"v44_22_28\"><sup id=\"Acts.22.28\" class=\"v44_22_28\">28<\/sup>Le commandant dit alors : \u00ab J\u2019ai d\u00fb payer une grosse somme d\u2019argent pour devenir citoyen romain. \u00bb \u2013 \u00ab Et moi, r\u00e9pondit Paul, je le suis de naissance. \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_29\"><sup id=\"Acts.22.29\" class=\"v44_22_29\">29<\/sup>Aussit\u00f4t, ceux qui allaient le battre pour le faire parler s\u2019\u00e9loign\u00e8rent de lui ; le commandant lui-m\u00eame eut peur, quand il se rendit compte que Paul \u00e9tait citoyen romain et qu\u2019il l\u2019avait fait encha\u00eener.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant le Conseil sup\u00e9rieur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_30\"><sup id=\"Acts.22.30\" class=\"v44_22_30\">30<\/sup>Le commandant voulait savoir de fa\u00e7on pr\u00e9cise de quoi les Juifs accusaient Paul ; c\u2019est pourquoi, le lendemain, il le fit d\u00e9lier de ses cha\u00eenes et convoqua les chefs des pr\u00eatres et tout le Conseil sup\u00e9rieur. Puis il amena Paul et le fit compara\u00eetre devant eux.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Acts.22","osis_end":"fra-FRC97:Acts.22.30","order":"44022","link":"fra-FRC97\/Acts\/22","display":"Actes des Ap\u00f4tres 22","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.23","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}