{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul est envoy\u00e9 \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_1\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v44_27_1\">1<\/sup>Lorsqu\u2019il fut d\u00e9cid\u00e9 que nous partirions en bateau pour l\u2019Italie, on remit Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 un officier appel\u00e9 Julius, capitaine dans le bataillon romain dit \u00ab bataillon de l\u2019empereur \u00bb. <\/span><span class=\"v44_27_2\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v44_27_2\">2<\/sup>Nous avons embarqu\u00e9 sur un bateau d\u2019Adramytte, qui devait se diriger vers les ports de la province d\u2019Asie, et nous sommes partis. Aristarque, un Mac\u00e9donien de Thessalonique, \u00e9tait avec nous. <\/span><span class=\"v44_27_3\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v44_27_3\">3<\/sup>Le lendemain, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Sidon. Julius, qui traitait Paul avec bienveillance, lui permit d\u2019aller voir ses amis pour recevoir ce dont il avait besoin. <\/span><span class=\"v44_27_4\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v44_27_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s \u00eatre repartis de l\u00e0, nous avons pass\u00e9 le long de la c\u00f4te abrit\u00e9e de l\u2019\u00eele de Chypre, car les vents nous \u00e9taient contraires. <\/span><span class=\"v44_27_5\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v44_27_5\">5<\/sup>Nous avons travers\u00e9 la mer pr\u00e8s de la Cilicie et de la Pamphylie, et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Myra, en Lycie. <\/span><span class=\"v44_27_6\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v44_27_6\">6<\/sup>L\u00e0, l\u2019officier romain trouva un bateau d\u2019Alexandrie qui se rendait en Italie et il nous y fit embarquer. <\/span><span class=\"v44_27_7\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v44_27_7\">7<\/sup>Pendant plusieurs jours, nous avons navigu\u00e9 lentement et c\u2019est avec beaucoup de peine que nous sommes parvenus devant la ville de Cnide. Comme le vent nous emp\u00eachait d\u2019aller plus loin dans cette direction, nous avons pass\u00e9 par le cap Salmon\u00e9 pour nous trouver du c\u00f4t\u00e9 abrit\u00e9 de l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_8\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v44_27_8\">8<\/sup>Nous avons avanc\u00e9 avec beaucoup de peine le long de la c\u00f4te et sommes arriv\u00e9s \u00e0 un endroit appel\u00e9 Bons-Ports, pr\u00e8s de la ville de Las\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_9\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v44_27_9\">9<\/sup>Nous avions perdu beaucoup de temps et il devenait dangereux de continuer \u00e0 naviguer, car le jour du je\u00fbne d\u2019automne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9. C\u2019est pourquoi Paul donna cet avertissement aux marins : <\/span><span class=\"v44_27_10\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v44_27_10\">10<\/sup>\u00ab Je vois, mes amis, que ce voyage sera dangereux : le bateau et sa cargaison vont subir de graves dommages et, de plus, nous risquons nous-m\u00eames d\u2019y perdre la vie. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_11\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v44_27_11\">11<\/sup>Mais l\u2019officier romain avait plus confiance dans l\u2019opinion du capitaine et du propri\u00e9taire du bateau que dans les paroles de Paul. <\/span><span class=\"v44_27_12\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v44_27_12\">12<\/sup>En outre, le port ne convenait pas pour y passer l\u2019hiver ; c\u2019est pourquoi, la plupart des hommes \u00e0 bord d\u00e9cid\u00e8rent de partir de l\u00e0 : ils voulaient atteindre, si possible, Ph\u00e9nix, un port de Cr\u00e8te tourn\u00e9 vers le sud-ouest et le nord-ouest, pour y passer l\u2019hiver.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La temp\u00eate sur la mer<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_13\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v44_27_13\">13<\/sup>Un l\u00e9ger vent du sud se mit \u00e0 souffler, et ils pens\u00e8rent qu\u2019ils pouvaient r\u00e9aliser leur projet. Ils lev\u00e8rent l\u2019ancre et avanc\u00e8rent en se tenant tr\u00e8s pr\u00e8s de la c\u00f4te de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_14\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v44_27_14\">14<\/sup>Mais bient\u00f4t, un vent violent appel\u00e9 \u00ab vent du nord-est \u00bb descendit des montagnes de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_27_15\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v44_27_15\">15<\/sup>Le bateau fut entra\u00een\u00e9 : il \u00e9tait impossible de le maintenir contre le vent et nous avons d\u00fb nous laisser emporter. <\/span><span class=\"v44_27_16\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v44_27_16\">16<\/sup>Nous avons pass\u00e9 au sud d\u2019une petite \u00eele appel\u00e9e Cauda, qui nous abritait un peu. Nous avons r\u00e9ussi alors, avec beaucoup de peine, \u00e0 nous rendre ma\u00eetres du canot de sauvetage. <\/span><span class=\"v44_27_17\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v44_27_17\">17<\/sup>Les marins l\u2019ont remont\u00e9 \u00e0 bord, puis ils ont attach\u00e9 des cordes de secours autour du bateau. Comme ils craignaient d\u2019aller se jeter sur les bancs de sable des c\u00f4tes de Libye, ils l\u00e2ch\u00e8rent l\u2019ancre flottante et se laiss\u00e8rent ainsi entra\u00eener par le vent. <\/span><span class=\"v44_27_18\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v44_27_18\">18<\/sup>La temp\u00eate continuait \u00e0 nous secouer violemment de sorte que, le lendemain, ils se mirent \u00e0 jeter la cargaison \u00e0 la mer <\/span><span class=\"v44_27_19\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v44_27_19\">19<\/sup>et, le jour suivant, ils lanc\u00e8rent de leurs propres mains l\u2019\u00e9quipement du bateau par-dessus bord. <\/span><span class=\"v44_27_20\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v44_27_20\">20<\/sup>Pendant plusieurs jours, on ne put voir ni le soleil, ni les \u00e9toiles, et la temp\u00eate restait toujours aussi forte. Nous avons finalement perdu tout espoir d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_21\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v44_27_21\">21<\/sup>Ceux qui \u00e9taient \u00e0 bord n\u2019avaient rien mang\u00e9 depuis longtemps. Alors Paul, debout devant eux, leur dit : \u00ab Vous auriez d\u00fb m\u2019\u00e9couter, mes amis, et ne pas quitter la Cr\u00e8te ; nous aurions ainsi \u00e9vit\u00e9 ces dommages et ces pertes. <\/span><span class=\"v44_27_22\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v44_27_22\">22<\/sup>Mais maintenant, je vous invite \u00e0 prendre courage, car aucun de vous ne perdra la vie ; le bateau seul sera perdu. <\/span><span class=\"v44_27_23\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v44_27_23\">23<\/sup>Cette nuit, en effet, un ange du Dieu \u00e0 qui j\u2019appartiens et que je sers s\u2019est approch\u00e9 de moi <\/span><span class=\"v44_27_24\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v44_27_24\">24<\/sup>et m\u2019a dit : \u201cN\u2019aie pas peur, Paul ! Il faut que tu comparaisses devant l\u2019empereur, et Dieu, dans sa bont\u00e9 pour toi, t\u2019accorde la vie de tous ceux qui naviguent avec toi.\u201d <\/span><span class=\"v44_27_25\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v44_27_25\">25<\/sup>Courage donc, mes amis, car j\u2019ai confiance en Dieu : il en sera comme il m\u2019a dit. <\/span><span class=\"v44_27_26\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v44_27_26\">26<\/sup>Mais nous devons \u00e9chouer sur la c\u00f4te d\u2019une \u00eele. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_27\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v44_27_27\">27<\/sup>C\u2019\u00e9tait la quatorzi\u00e8me nuit que la temp\u00eate nous emportait sur la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Vers minuit, les marins eurent l\u2019impression que nous approchions d\u2019une terre. <\/span><span class=\"v44_27_28\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v44_27_28\">28<\/sup>Ils lanc\u00e8rent une sonde et trouv\u00e8rent que l\u2019eau \u00e9tait profonde de trente-sept m\u00e8tres ; un peu plus loin, ils lanc\u00e8rent de nouveau la sonde et trouv\u00e8rent vingt-huit m\u00e8tres de profondeur. <\/span><span class=\"v44_27_29\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v44_27_29\">29<\/sup>Ils craignaient que notre bateau ne heurte des rochers, c\u2019est pourquoi ils jet\u00e8rent quatre ancres \u00e0 l\u2019arri\u00e8re et attendirent avec impatience la venue du jour. <\/span><span class=\"v44_27_30\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v44_27_30\">30<\/sup>Cependant, les marins cherchaient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper du navire ; ils firent descendre \u00e0 l\u2019eau le canot de sauvetage et pr\u00e9tendirent qu\u2019ils allaient fixer des ancres \u00e0 l\u2019avant du bateau. <\/span><span class=\"v44_27_31\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v44_27_31\">31<\/sup>Paul dit \u00e0 l\u2019officier romain et aux soldats : \u00ab Si ces gens ne restent pas sur le bateau, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_32\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v44_27_32\">32<\/sup>Alors les soldats coup\u00e8rent les cordes qui retenaient le canot et le laiss\u00e8rent aller.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_33\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v44_27_33\">33<\/sup>Avant la venue du jour, Paul les invita tous \u00e0 prendre de la nourriture, en disant : \u00ab Voici aujourd\u2019hui quatorze jours que dure votre attente angoiss\u00e9e et que vous restez sans rien manger. <\/span><span class=\"v44_27_34\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v44_27_34\">34<\/sup>Je vous invite donc \u00e0 prendre de la nourriture, car vous en avez besoin pour \u00eatre sauv\u00e9s. Aucun de vous ne perdra m\u00eame un cheveu de sa t\u00eate. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_35\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v44_27_35\">35<\/sup>Sur ces mots, Paul prit du pain et remercia Dieu devant tous, puis il le rompit et se mit \u00e0 manger. <\/span><span class=\"v44_27_36\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v44_27_36\">36<\/sup>Tous reprirent alors courage et mang\u00e8rent aussi. <\/span><span class=\"v44_27_37\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v44_27_37\">37<\/sup>Nous \u00e9tions, sur le bateau, deux cent soixante-seize personnes en tout. <\/span><span class=\"v44_27_38\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v44_27_38\">38<\/sup>Quand chacun eut mang\u00e9 \u00e0 sa faim, on jeta le bl\u00e9 \u00e0 la mer pour all\u00e9ger le bateau.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le naufrage<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_39\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v44_27_39\">39<\/sup>Lorsque le jour parut, les marins ne reconnurent pas la terre, mais ils aper\u00e7urent une baie avec une plage et d\u00e9cid\u00e8rent d\u2019y faire aborder le bateau, si possible. <\/span><span class=\"v44_27_40\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v44_27_40\">40<\/sup>Ils d\u00e9tach\u00e8rent les ancres et les laiss\u00e8rent partir dans la mer ; ils d\u00e9li\u00e8rent en m\u00eame temps les cordes des rames qui servaient de gouvernail. Puis ils hiss\u00e8rent une voile \u00e0 l\u2019avant du bateau pour que le vent le pousse et ils se dirig\u00e8rent vers la plage. <\/span><span class=\"v44_27_41\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v44_27_41\">41<\/sup>Mais ils arriv\u00e8rent contre un banc de sable entre deux courants o\u00f9 le bateau resta pris. La partie avant du bateau \u00e9tait enfonc\u00e9e dans le sable et ne pouvait pas bouger, tandis que la partie arri\u00e8re \u00e9tait bris\u00e9e par la violence des vagues. <\/span><span class=\"v44_27_42\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v44_27_42\">42<\/sup>Les soldats voulaient tuer les prisonniers, afin qu\u2019aucun d\u2019eux ne s\u2019\u00e9chappe \u00e0 la nage. <\/span><span class=\"v44_27_43\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v44_27_43\">43<\/sup>Mais l\u2019officier romain, qui d\u00e9sirait sauver Paul, les emp\u00eacha d\u2019ex\u00e9cuter leur projet. Il ordonna \u00e0 ceux qui savaient nager de sauter \u00e0 l\u2019eau les premiers pour gagner la terre ; <\/span><span class=\"v44_27_44\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v44_27_44\">44<\/sup>les autres devaient les suivre en se tenant \u00e0 des planches ou \u00e0 des d\u00e9bris du bateau. Et c\u2019est ainsi que tous parvinrent \u00e0 terre sains et saufs.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Acts.27","osis_end":"fra-FRC97:Acts.27.44","order":"44027","link":"fra-FRC97\/Acts\/27","display":"Actes des Ap\u00f4tres 27","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul dans l\u2019\u00eele de Malte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_1\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v44_28_1\">1<\/sup>Une fois sauv\u00e9s, nous avons appris que l\u2019\u00eele s\u2019appelait Malte. <\/span><span class=\"v44_28_2\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v44_28_2\">2<\/sup>Ses habitants nous trait\u00e8rent avec une grande bienveillance : comme la pluie s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 tomber et qu\u2019il faisait froid, ils allum\u00e8rent un grand feu autour duquel ils nous accueillirent tous. <\/span><span class=\"v44_28_3\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v44_28_3\">3<\/sup>Paul ramassa un tas de branches pour le jeter dans le feu, mais un serpent en sortit \u00e0 cause de la chaleur et s\u2019accrocha \u00e0 sa main. <\/span><span class=\"v44_28_4\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v44_28_4\">4<\/sup>Quand les habitants de l\u2019\u00eele virent ce serpent suspendu \u00e0 la main de Paul, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme est certainement un assassin, car la justice divine ne lui permet pas de vivre, bien qu\u2019il ait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_5\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v44_28_5\">5<\/sup>Mais Paul secoua le serpent dans le feu et ne ressentit aucun mal. <\/span><span class=\"v44_28_6\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v44_28_6\">6<\/sup>Les autres s\u2019attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber mort subitement. Mais, apr\u00e8s avoir attendu longtemps, ils constat\u00e8rent qu\u2019il ne lui arrivait aucun mal ; ils chang\u00e8rent alors d\u2019id\u00e9e et dirent qu\u2019il \u00e9tait un dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_7\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v44_28_7\">7<\/sup>Pr\u00e8s de cet endroit se trouvait la propri\u00e9t\u00e9 du principal notable de l\u2019\u00eele, un certain Publius. Celui-ci nous re\u00e7ut aimablement et nous logea pendant trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_8\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v44_28_8\">8<\/sup>Le p\u00e8re de Publius \u00e9tait au lit ; il avait de la fi\u00e8vre et de la dysenterie. Paul alla le voir, pria, posa les mains sur lui et le gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v44_28_9\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v44_28_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s cela, les autres malades de l\u2019\u00eele vinrent aussi et ils furent gu\u00e9ris. <\/span><span class=\"v44_28_10\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v44_28_10\">10<\/sup>Ils nous montr\u00e8rent toutes sortes de marques de respect et, au moment o\u00f9 nous embarquions, ils nous fournirent tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire pour notre voyage.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul arrive \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_11\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v44_28_11\">11<\/sup>Au bout de trois mois, nous sommes partis sur un bateau d\u2019Alexandrie, appel\u00e9 \u00ab Les Dioscures \u00bb, qui avait pass\u00e9 l\u2019hiver dans un port de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_28_12\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v44_28_12\">12<\/sup>Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Syracuse o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_13\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v44_28_13\">13<\/sup>De l\u00e0, nous avons suivi la c\u00f4te pour atteindre Reggio. Le lendemain, le vent du sud se mit \u00e0 souffler et nous sommes parvenus en deux jours \u00e0 Pouzzoles. <\/span><span class=\"v44_28_14\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v44_28_14\">14<\/sup>Dans cette ville, nous avons trouv\u00e9 des fr\u00e8res qui nous invit\u00e8rent \u00e0 passer une semaine avec eux. C\u2019est dans ces conditions que nous sommes all\u00e9s \u00e0 Rome. <\/span><span class=\"v44_28_15\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v44_28_15\">15<\/sup>Les fr\u00e8res de Rome avaient re\u00e7u des nouvelles \u00e0 notre sujet et vinrent \u00e0 notre rencontre jusqu\u2019au March\u00e9 d\u2019Appius et \u00e0 Trois-Auberges. D\u00e8s que Paul les vit, il remercia Dieu et se sentit encourag\u00e9. <\/span><span class=\"v44_28_16\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v44_28_16\">16<\/sup>Apr\u00e8s notre arriv\u00e9e \u00e0 Rome, on permit \u00e0 Paul de demeurer \u00e0 part, avec un soldat qui le gardait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00eache \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_17\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v44_28_17\">17<\/sup>Trois jours plus tard, Paul invita chez lui les chefs des Juifs de Rome. Quand ils furent r\u00e9unis, il leur dit : \u00ab Fr\u00e8res, quoique je n\u2019aie rien fait contre notre peuple ni contre les coutumes de nos anc\u00eatres, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 aux Romains. <\/span><span class=\"v44_28_18\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v44_28_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s m\u2019avoir interrog\u00e9, ceux-ci voulaient me rel\u00e2cher, car ils n\u2019avaient trouv\u00e9 en moi aucune raison de me condamner \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v44_28_19\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v44_28_19\">19<\/sup>Mais les Juifs s\u2019y sont oppos\u00e9s et j\u2019ai alors \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d\u2019en appeler \u00e0 l\u2019empereur, sans pourtant avoir l\u2019intention d\u2019accuser ma nation. <\/span><span class=\"v44_28_20\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v44_28_20\">20<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 vous voir et \u00e0 vous parler. En effet, je porte ces cha\u00eenes \u00e0 cause de celui qu\u2019esp\u00e8re le peuple d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_21\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v44_28_21\">21<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous n\u2019avons re\u00e7u aucune lettre de Jud\u00e9e \u00e0 ton sujet et aucun de nos fr\u00e8res n\u2019est venu de l\u00e0-bas pour nous faire un rapport ou nous dire du mal de toi. <\/span><span class=\"v44_28_22\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v44_28_22\">22<\/sup>Mais nous voudrions bien t\u2019entendre exprimer ce que tu penses, car nous savons que partout on s\u2019oppose \u00e0 ce parti auquel tu te rattaches. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_23\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v44_28_23\">23<\/sup>Ils fix\u00e8rent un rendez-vous avec Paul, et, le jour pr\u00e9vu, ils vinrent en plus grand nombre le trouver \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il logeait. Depuis le matin jusqu\u2019au soir, Paul leur donna des explications : il leur annon\u00e7ait le Royaume de Dieu et cherchait \u00e0 les convaincre au sujet de J\u00e9sus en citant la loi de Mo\u00efse et les livres des Proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v44_28_24\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v44_28_24\">24<\/sup>Les uns furent convaincus par ce qu\u2019il disait, mais les autres refusaient de croire. <\/span><span class=\"v44_28_25\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v44_28_25\">25<\/sup>Alors qu\u2019ils s\u2019en allaient sans pouvoir se mettre d\u2019accord entre eux, Paul leur dit simplement ceci : \u00ab Le Saint-Esprit avait bien raison lorsqu\u2019il s\u2019adressait \u00e0 vos anc\u00eatres par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe ! <\/span><span class=\"v44_28_26\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v44_28_26\">26<\/sup>Il d\u00e9clarait en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">\u201cVa dire \u00e0 ce peuple :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">Vous entendrez bien, mais vous ne comprendrez pas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">vous regarderez bien, mais vous ne verrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v44_28_27\">27<\/sup>Car ce peuple est devenu insensible ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils se sont bouch\u00e9 les oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils ont ferm\u00e9 les yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">afin d\u2019emp\u00eacher leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leurs oreilles d\u2019entendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leur intelligence de comprendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">et ainsi ils ne reviendront pas \u00e0 moi pour que je les gu\u00e9risse, dit Dieu.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_28\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v44_28_28\">28<\/sup>Sachez-le donc, ajouta Paul, Dieu a envoy\u00e9 le message du salut \u00e0 ceux qui ne sont pas juifs : ils l\u2019\u00e9couteront, eux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_28\">[ <\/span><span class=\"v44_28_29\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v44_28_29\">29<\/sup>A ces mots de Paul, les Juifs s\u2019en all\u00e8rent en discutant vivement entre eux.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_30\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v44_28_30\">30<\/sup>Paul demeura deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans le logement qu\u2019il avait lou\u00e9. Il y recevait tous ceux qui venaient le voir. <\/span><span class=\"v44_28_31\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v44_28_31\">31<\/sup>Il pr\u00eachait le Royaume de Dieu et enseignait ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ, avec une pleine assurance et librement.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Acts.28","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31","order":"44028","link":"fra-FRC97\/Acts\/28","display":"Actes des Ap\u00f4tres 28","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense devant Agrippa<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_1\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v44_26_1\">1<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Il t\u2019est permis de parler pour te d\u00e9fendre. \u00bb Alors Paul \u00e9tendit la main et pr\u00e9senta sa d\u00e9fense en ces termes : <\/span><span class=\"v44_26_2\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v44_26_2\">2<\/sup>\u00ab Roi Agrippa, je m\u2019estime heureux d\u2019avoir aujourd\u2019hui \u00e0 me d\u00e9fendre devant toi de tout ce dont les Juifs m\u2019accusent, <\/span><span class=\"v44_26_3\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v44_26_3\">3<\/sup>et cela en particulier parce que tu connais bien toutes les coutumes des Juifs et leurs sujets de discussion. Je te prie donc de m\u2019\u00e9couter avec patience.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_4\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v44_26_4\">4<\/sup>\u00ab Tous les Juifs savent ce qu\u2019a \u00e9t\u00e9 ma vie, d\u00e8s ma jeunesse ; ils savent comment j\u2019ai v\u00e9cu depuis le d\u00e9but au milieu de mon peuple et \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_26_5\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v44_26_5\">5<\/sup>Ils me connaissent depuis longtemps et peuvent donc t\u00e9moigner, s\u2019ils le veulent, que j\u2019ai v\u00e9cu en tant que membre du parti le plus strict de notre religion, celui des Pharisiens. <\/span><span class=\"v44_26_6\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v44_26_6\">6<\/sup>Et maintenant, je suis mis en jugement parce que j\u2019esp\u00e8re en la promesse que Dieu a faite \u00e0 nos anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_7\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v44_26_7\">7<\/sup>Les douze tribus de notre peuple esp\u00e8rent voir l\u2019accomplissement de cette promesse en servant Dieu avec ardeur jour et nuit. Et c\u2019est \u00e0 cause de cette esp\u00e9rance, roi Agrippa, que les Juifs m\u2019accusent ! <\/span><span class=\"v44_26_8\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v44_26_8\">8<\/sup>Pourquoi estimez-vous incroyable, vous Juifs, que Dieu ram\u00e8ne les morts \u00e0 la vie ? <\/span><span class=\"v44_26_9\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v44_26_9\">9<\/sup>Moi-m\u00eame, j\u2019avais pens\u00e9 devoir combattre par tous les moyens J\u00e9sus de Nazareth. <\/span><span class=\"v44_26_10\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v44_26_10\">10<\/sup>C\u2019est ce que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J\u2019ai re\u00e7u un pouvoir sp\u00e9cial des chefs des pr\u00eatres et j\u2019ai jet\u00e9 en prison beaucoup de croyants ; et, quand on les condamnait \u00e0 mort, je donnais mon approbation. <\/span><span class=\"v44_26_11\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v44_26_11\">11<\/sup>Souvent, en allant d\u2019une synagogue \u00e0 l\u2019autre, je les faisais punir et je voulais les obliger \u00e0 renier leur foi. Ma fureur contre eux \u00e9tait telle que j\u2019allais les pers\u00e9cuter jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte sa conversion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 9.1-19 ; 22.6-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_12\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v44_26_12\">12<\/sup>\u00ab C\u2019est ainsi que je me suis rendu \u00e0 Damas avec le pouvoir et la mission que m\u2019avaient confi\u00e9s les chefs des pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_13\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v44_26_13\">13<\/sup>J\u2019\u00e9tais en route, \u00e0 midi, roi Agrippa, lorsque j\u2019ai vu une lumi\u00e8re qui venait du ciel, plus \u00e9clatante que celle du soleil, et qui brillait autour de moi et de mes compagnons de voyage. <\/span><span class=\"v44_26_14\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v44_26_14\">14<\/sup>Nous sommes tous tomb\u00e9s \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait en aram\u00e9en : \u201cSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ? C\u2019est en vain que tu r\u00e9sistes, comme l\u2019animal qui rue contre le b\u00e2ton de son ma\u00eetre.\u201d <\/span><span class=\"v44_26_15\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v44_26_15\">15<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 : \u201cQui es-tu, Seigneur ?\u201d Et le Seigneur m\u2019a r\u00e9pondu : \u201cJe suis J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes. <\/span><span class=\"v44_26_16\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v44_26_16\">16<\/sup>Mais rel\u00e8ve-toi, tiens-toi debout. Je te suis apparu pour faire de toi mon serviteur ; tu seras mon t\u00e9moin pour annoncer comment tu m\u2019as vu aujourd\u2019hui et proclamer ce que je te r\u00e9v\u00e9lerai encore. <\/span><span class=\"v44_26_17\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v44_26_17\">17<\/sup>Je te prot\u00e9gerai face au peuple juif et aux autres peuples vers lesquels je vais t\u2019envoyer. <\/span><span class=\"v44_26_18\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v44_26_18\">18<\/sup>Je t\u2019envoie pour que tu leur ouvres les yeux, pour que tu les ram\u00e8nes de l\u2019obscurit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re et du pouvoir de Satan \u00e0 Dieu. S\u2019ils croient en moi, ils recevront le pardon de leurs p\u00e9ch\u00e9s et une place parmi ceux qui appartiennent \u00e0 Dieu.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul parle de son \u0153uvre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_19\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v44_26_19\">19<\/sup>\u00ab Et ainsi, roi Agrippa, je n\u2019ai pas d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 la vision qui m\u2019est venue du ciel. <\/span><span class=\"v44_26_20\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v44_26_20\">20<\/sup>Mais j\u2019ai pr\u00each\u00e9 d\u2019abord aux habitants de Damas et de J\u00e9rusalem, puis \u00e0 ceux de toute la Jud\u00e9e et aux membres des autres nations ; je les ai appel\u00e9s \u00e0 changer de comportement, \u00e0 se tourner vers Dieu et \u00e0 montrer par des actes la r\u00e9alit\u00e9 de ce changement. <\/span><span class=\"v44_26_21\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v44_26_21\">21<\/sup>C\u2019est pour cette raison que les Juifs m\u2019ont saisi alors que j\u2019\u00e9tais dans le temple et ont essay\u00e9 de me tuer. <\/span><span class=\"v44_26_22\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v44_26_22\">22<\/sup>Mais Dieu m\u2019a accord\u00e9 sa protection jusqu\u2019\u00e0 ce jour et je suis encore l\u00e0 pour apporter mon t\u00e9moignage \u00e0 tous, aux petits comme aux grands. Je n\u2019affirme rien d\u2019autre que ce que les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont d\u00e9clar\u00e9 devoir arriver : <\/span><span class=\"v44_26_23\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v44_26_23\">23<\/sup>que le Messie aurait \u00e0 souffrir, qu\u2019il serait le premier \u00e0 se relever d\u2019entre les morts et qu\u2019il annoncerait la lumi\u00e8re du salut \u00e0 notre peuple et aux autres nations. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul appelle Agrippa \u00e0 croire<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_24\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v44_26_24\">24<\/sup>Alors que Paul pr\u00e9sentait ainsi sa d\u00e9fense, Festus s\u2019\u00e9cria : \u00ab Tu es fou, Paul ! Tu as tant \u00e9tudi\u00e9 que tu en deviens fou ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_25\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v44_26_25\">25<\/sup>Paul lui r\u00e9pondit : \u00ab Je ne suis pas fou, Excellence. Les paroles que je prononce sont vraies et raisonnables. <\/span><span class=\"v44_26_26\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v44_26_26\">26<\/sup>Le roi Agrippa est renseign\u00e9 sur ces faits et je peux donc en parler avec assurance devant lui. Je suis persuad\u00e9 qu\u2019il n\u2019en ignore aucun, car cela ne s\u2019est pas pass\u00e9 en cachette, dans un coin. <\/span><span class=\"v44_26_27\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v44_26_27\">27<\/sup>Roi Agrippa, crois-tu \u00e0 ce qu\u2019ont annonc\u00e9 les proph\u00e8tes ? Je sais que tu y crois ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_28\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v44_26_28\">28<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Penses-tu faire de moi un chr\u00e9tien en si peu de temps ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_29\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v44_26_29\">29<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Qu\u2019il faille peu ou beaucoup de temps, je prie Dieu que non seulement toi, mais encore vous tous qui m\u2019\u00e9coutez aujourd\u2019hui, vous deveniez tels que je suis, \u00e0 l\u2019exception de ces cha\u00eenes ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_30\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v44_26_30\">30<\/sup>Le roi, le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice et tous ceux qui se trouvaient avec eux, se lev\u00e8rent alors <\/span><span class=\"v44_26_31\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v44_26_31\">31<\/sup>et, en se retirant, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme n\u2019a commis aucune faute pour laquelle il m\u00e9riterait la mort ou la prison. \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_32\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v44_26_32\">32<\/sup>Et Agrippa dit \u00e0 Festus : \u00ab Cet homme aurait pu \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 s\u2019il n\u2019en avait pas appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Acts.26","osis_end":"fra-FRC97:Acts.26.32","order":"44026","link":"fra-FRC97\/Acts\/26","display":"Actes des Ap\u00f4tres 26","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}