{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Eph.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">De la mort \u00e0 la vie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_2_1\"><sup id=\"Eph.2.1\" class=\"v49_2_1\">1<\/sup>Autrefois, vous \u00e9tiez spirituellement morts \u00e0 cause de vos fautes, \u00e0 cause de vos p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v49_2_2\"><sup id=\"Eph.2.2\" class=\"v49_2_2\">2<\/sup>Vous vous conformiez alors \u00e0 la mani\u00e8re de vivre de ce monde ; vous ob\u00e9issiez au chef des puissances spirituelles de l\u2019espace, cet esprit qui agit maintenant en ceux qui s\u2019opposent \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v49_2_3\"><sup id=\"Eph.2.3\" class=\"v49_2_3\">3<\/sup>Nous tous, nous \u00e9tions aussi comme eux, nous vivions selon les d\u00e9sirs de notre propre nature, nous faisions ce que voulaient notre corps et notre esprit. Ainsi, \u00e0 cause de notre nature, nous \u00e9tions destin\u00e9s \u00e0 subir le jugement de Dieu comme les autres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_2_4\"><sup id=\"Eph.2.4\" class=\"v49_2_4\">4<\/sup>Mais la compassion de Dieu est immense, son amour pour nous est tel que, <\/span><span class=\"v49_2_5\"><sup id=\"Eph.2.5\" class=\"v49_2_5\">5<\/sup>lorsque nous \u00e9tions spirituellement morts \u00e0 cause de nos fautes, il nous a fait revivre avec le Christ. C\u2019est par la gr\u00e2ce de Dieu que vous avez \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. <\/span><span class=\"v49_2_6\"><sup id=\"Eph.2.6\" class=\"v49_2_6\">6<\/sup>Dans notre union avec J\u00e9sus-Christ, Dieu nous a ramen\u00e9s de la mort avec lui pour nous faire r\u00e9gner avec lui dans le monde c\u00e9leste. <\/span><span class=\"v49_2_7\"><sup id=\"Eph.2.7\" class=\"v49_2_7\">7<\/sup>Par la bont\u00e9 qu\u2019il nous a manifest\u00e9e en J\u00e9sus-Christ, il a voulu d\u00e9montrer pour tous les si\u00e8cles \u00e0 venir la richesse extraordinaire de sa gr\u00e2ce. <\/span><span class=\"v49_2_8\"><sup id=\"Eph.2.8\" class=\"v49_2_8\">8<\/sup>Car c\u2019est par la gr\u00e2ce de Dieu que vous avez \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s, au moyen de la foi. Ce salut ne vient pas de vous, il est un don de Dieu ; <\/span><span class=\"v49_2_9\"><sup id=\"Eph.2.9\" class=\"v49_2_9\">9<\/sup>il n\u2019est pas le r\u00e9sultat de vos efforts, et ainsi personne ne peut se vanter. <\/span><span class=\"v49_2_10\"><sup id=\"Eph.2.10\" class=\"v49_2_10\">10<\/sup>En effet, c\u2019est Dieu qui nous a form\u00e9s ; il nous a cr\u00e9\u00e9s, dans notre union avec J\u00e9sus-Christ, pour que nous menions une vie riche en actions bonnes, celles qu\u2019il a pr\u00e9par\u00e9es d\u2019avance afin que nous les pratiquions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un en J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_2_11\"><sup id=\"Eph.2.11\" class=\"v49_2_11\">11<\/sup>Rappelez-vous ce que vous \u00e9tiez autrefois ! Vous n\u2019\u00eates pas juifs de naissance ; les Juifs vous traitent d\u2019incirconcis alors qu\u2019ils s\u2019appellent circoncis en raison d\u2019une op\u00e9ration pratiqu\u00e9e dans leur chair. <\/span><span class=\"v49_2_12\"><sup id=\"Eph.2.12\" class=\"v49_2_12\">12<\/sup>Eh bien, en ce temps-l\u00e0, vous \u00e9tiez loin du Christ ; vous \u00e9tiez \u00e9trangers, vous n\u2019apparteniez pas au peuple de Dieu ; vous \u00e9tiez exclus des alliances fond\u00e9es sur la promesse divine ; vous viviez dans le monde sans esp\u00e9rance et sans Dieu. <\/span><span class=\"v49_2_13\"><sup id=\"Eph.2.13\" class=\"v49_2_13\">13<\/sup>Mais maintenant, dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ, vous qui \u00e9tiez alors bien loin, vous avez \u00e9t\u00e9 rapproch\u00e9s par son sacrifice. <\/span><span class=\"v49_2_14\"><sup id=\"Eph.2.14\" class=\"v49_2_14\">14<\/sup>Car c\u2019est le Christ lui-m\u00eame qui nous a apport\u00e9 la paix, en faisant des Juifs et des non-Juifs un seul peuple. En donnant son corps, il a abattu le mur qui les s\u00e9parait et en faisait des ennemis. <\/span><span class=\"v49_2_15\"><sup id=\"Eph.2.15\" class=\"v49_2_15\">15<\/sup>Il a annul\u00e9 la loi juive avec ses commandements et ses r\u00e8glements, pour former avec les uns et les autres un seul peuple nouveau dans l\u2019union avec lui ; c\u2019est ainsi qu\u2019il a \u00e9tabli la paix. <\/span><span class=\"v49_2_16\"><sup id=\"Eph.2.16\" class=\"v49_2_16\">16<\/sup>Par sa mort sur la croix, le Christ les a tous r\u00e9unis en un seul corps et les a r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu ; par la croix, il a d\u00e9truit la haine. <\/span><span class=\"v49_2_17\"><sup id=\"Eph.2.17\" class=\"v49_2_17\">17<\/sup>Le Christ est donc venu annoncer la Bonne Nouvelle de la paix \u00e0 vous les plus lointains comme aux plus proches. <\/span><span class=\"v49_2_18\"><sup id=\"Eph.2.18\" class=\"v49_2_18\">18<\/sup>C\u2019est en effet par le Christ que nous tous, Juifs et non-Juifs, nous pouvons nous pr\u00e9senter devant Dieu, le P\u00e8re, gr\u00e2ce au m\u00eame Saint-Esprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_2_19\"><sup id=\"Eph.2.19\" class=\"v49_2_19\">19<\/sup>Par cons\u00e9quent, vous les non-Juifs, vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers, des gens venus d\u2019ailleurs ; mais vous \u00eates maintenant concitoyens des membres du peuple de Dieu, vous appartenez \u00e0 la famille de Dieu. <\/span><span class=\"v49_2_20\"><sup id=\"Eph.2.20\" class=\"v49_2_20\">20<\/sup>Vous \u00eates int\u00e9gr\u00e9s dans la construction dont les fondations sont les ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes, et la pierre d\u2019angle J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame. <\/span><span class=\"v49_2_21\"><sup id=\"Eph.2.21\" class=\"v49_2_21\">21<\/sup>C\u2019est lui qui assure la solidit\u00e9 de toute la construction et la fait s\u2019\u00e9lever pour former un temple saint consacr\u00e9 au Seigneur. <\/span><span class=\"v49_2_22\"><sup id=\"Eph.2.22\" class=\"v49_2_22\">22<\/sup>Dans l\u2019union avec lui, vous faites partie vous aussi de la construction pour devenir avec tous les autres la maison que Dieu habite par son Esprit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Eph.2","osis_end":"fra-FRC97:Eph.2.22","order":"49002","link":"fra-FRC97\/Eph\/2","display":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens 2","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens","abbr":"Eph","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Eph","osis_end":"fra-FRC97:Eph.6.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Eph.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Eph.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Eph.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La mission dont Paul est charg\u00e9 en faveur des non-Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_3_1\"><sup id=\"Eph.3.1\" class=\"v49_3_1\">1<\/sup>C\u2019est pourquoi, moi Paul, j\u2019adresse ma pri\u00e8re \u00e0 Dieu. Je suis prisonnier au service de J\u00e9sus-Christ pour vous les non-Juifs. <\/span><span class=\"v49_3_2\"><sup id=\"Eph.3.2\" class=\"v49_3_2\">2<\/sup>Vous avez certainement entendu parler de la mission dont Dieu, dans sa bont\u00e9, m\u2019a charg\u00e9 en votre faveur. <\/span><span class=\"v49_3_3\"><sup id=\"Eph.3.3\" class=\"v49_3_3\">3<\/sup>Dieu m\u2019a accord\u00e9 une r\u00e9v\u00e9lation pour me faire conna\u00eetre son plan secret. J\u2019ai \u00e9crit plus haut quelques mots \u00e0 ce sujet <\/span><span class=\"v49_3_4\"><sup id=\"Eph.3.4\" class=\"v49_3_4\">4<\/sup>et, en les lisant, vous pouvez comprendre \u00e0 quel point je connais le secret qui concerne le Christ. <\/span><span class=\"v49_3_5\"><sup id=\"Eph.3.5\" class=\"v49_3_5\">5<\/sup>Dans les temps pass\u00e9s, ce secret n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9 aux humains, mais Dieu l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 maintenant par son Esprit \u00e0 ses saints ap\u00f4tres et proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v49_3_6\"><sup id=\"Eph.3.6\" class=\"v49_3_6\">6<\/sup>Voici ce secret : par le moyen de la Bonne Nouvelle, les non-Juifs sont destin\u00e9s \u00e0 recevoir avec les Juifs les biens que Dieu r\u00e9serve \u00e0 son peuple, ils sont membres du m\u00eame corps et b\u00e9n\u00e9ficient eux aussi de la promesse que Dieu a faite en J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_3_7\"><sup id=\"Eph.3.7\" class=\"v49_3_7\">7<\/sup>Je suis devenu serviteur de la Bonne Nouvelle gr\u00e2ce \u00e0 un don que Dieu, dans sa bont\u00e9, m\u2019a accord\u00e9 en agissant avec puissance. <\/span><span class=\"v49_3_8\"><sup id=\"Eph.3.8\" class=\"v49_3_8\">8<\/sup>Je suis le moindre de tous les croyants ; pourtant, Dieu m\u2019a accord\u00e9 cette faveur d\u2019annoncer aux non-Juifs la richesse infinie du Christ. <\/span><span class=\"v49_3_9\"><sup id=\"Eph.3.9\" class=\"v49_3_9\">9<\/sup>Je dois mettre en lumi\u00e8re, pour tous les humains, la fa\u00e7on dont Dieu r\u00e9alise son plan secret. Lui qui est le cr\u00e9ateur de toutes choses, il a tenu cach\u00e9 ce plan depuis toujours, <\/span><span class=\"v49_3_10\"><sup id=\"Eph.3.10\" class=\"v49_3_10\">10<\/sup>afin que maintenant, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00c9glise, les autorit\u00e9s et les puissances du monde c\u00e9leste puissent conna\u00eetre la sagesse divine sous tous ses aspects. <\/span><span class=\"v49_3_11\"><sup id=\"Eph.3.11\" class=\"v49_3_11\">11<\/sup>Tout cela est conforme au projet \u00e9ternel de Dieu, qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur. <\/span><span class=\"v49_3_12\"><sup id=\"Eph.3.12\" class=\"v49_3_12\">12<\/sup>Dans l\u2019union avec le Christ et par notre foi en lui, nous avons la libert\u00e9 de nous pr\u00e9senter devant Dieu avec une pleine confiance. <\/span><span class=\"v49_3_13\"><sup id=\"Eph.3.13\" class=\"v49_3_13\">13<\/sup>Par cons\u00e9quent, je vous le demande, ne vous laissez pas d\u00e9courager par les souffrances que j\u2019\u00e9prouve pour vous : elles vous assurent un avantage glorieux.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019amour du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_3_14\"><sup id=\"Eph.3.14\" class=\"v49_3_14\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi je me mets \u00e0 genoux devant Dieu, le P\u00e8re, <\/span><span class=\"v49_3_15\"><sup id=\"Eph.3.15\" class=\"v49_3_15\">15<\/sup>dont d\u00e9pend toute famille dans les cieux et sur la terre. <\/span><span class=\"v49_3_16\"><sup id=\"Eph.3.16\" class=\"v49_3_16\">16<\/sup>Je lui demande que, selon la richesse de sa gloire, il fortifie votre \u00eatre int\u00e9rieur par la puissance de son Esprit, <\/span><span class=\"v49_3_17\"><sup id=\"Eph.3.17\" class=\"v49_3_17\">17<\/sup>et que le Christ habite dans vos c\u0153urs par la foi. Je demande que vous soyez enracin\u00e9s et solidement \u00e9tablis dans l\u2019amour, <\/span><span class=\"v49_3_18\"><sup id=\"Eph.3.18\" class=\"v49_3_18\">18<\/sup>pour \u00eatre capables de comprendre, avec l\u2019ensemble du peuple de Dieu, combien l\u2019amour du Christ est large et long, haut et profond. <\/span><span class=\"v49_3_19\"><sup id=\"Eph.3.19\" class=\"v49_3_19\">19<\/sup>Oui, puissiez-vous conna\u00eetre son amour \u2013 bien qu\u2019il surpasse toute connaissance \u2013 et \u00eatre ainsi remplis de toute la richesse de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_3_20\"><sup id=\"Eph.3.20\" class=\"v49_3_20\">20<\/sup>A Dieu qui a le pouvoir de faire infiniment plus que tout ce que nous demandons ou m\u00eame imaginons, par la puissance qui agit en nous, <\/span><span class=\"v49_3_21\"><sup id=\"Eph.3.21\" class=\"v49_3_21\">21<\/sup>\u00e0 lui soit la gloire dans l\u2019\u00c9glise et par J\u00e9sus-Christ, dans tous les temps et pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Eph.3","osis_end":"fra-FRC97:Eph.3.21","order":"49003","link":"fra-FRC97\/Eph\/3","display":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens 3","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens","abbr":"Eph","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Eph","osis_end":"fra-FRC97:Eph.6.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Eph.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Eph.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Eph.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_1\"><sup id=\"Eph.1.1\" class=\"v49_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu est ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_1\">A ceux qui appartiennent au peuple de Dieu \u00e0 \u00c9ph\u00e8se et qui sont fid\u00e8les dans la communion avec J\u00e9sus-Christ : <\/span><span class=\"v49_1_2\"><sup id=\"Eph.1.2\" class=\"v49_1_2\">2<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les bienfaits que Dieu nous a accord\u00e9s par le Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_3\"><sup id=\"Eph.1.3\" class=\"v49_1_3\">3<\/sup>Louons Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ ! Il nous a b\u00e9nis dans notre union avec le Christ, en nous accordant toute b\u00e9n\u00e9diction spirituelle dans le monde c\u00e9leste. <\/span><span class=\"v49_1_4\"><sup id=\"Eph.1.4\" class=\"v49_1_4\">4<\/sup>Avant la cr\u00e9ation du monde, Dieu nous avait d\u00e9j\u00e0 choisis pour \u00eatre siens par le Christ, afin que nous soyons saints et sans d\u00e9faut \u00e0 ses yeux. Dans son amour, <\/span><span class=\"v49_1_5\"><sup id=\"Eph.1.5\" class=\"v49_1_5\">5<\/sup>Dieu avait d\u00e9cid\u00e9 par avance qu\u2019il ferait de nous ses enfants par J\u00e9sus-Christ ; dans sa bienveillance, voil\u00e0 ce qu\u2019il a voulu. <\/span><span class=\"v49_1_6\"><sup id=\"Eph.1.6\" class=\"v49_1_6\">6<\/sup>Louons donc Dieu pour le don magnifique qu\u2019il nous a g\u00e9n\u00e9reusement fait en son Fils bien-aim\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_7\"><sup id=\"Eph.1.7\" class=\"v49_1_7\">7<\/sup>Car, par le sacrifice du Christ, nous sommes d\u00e9livr\u00e9s du mal et nos p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s. Dieu nous a ainsi manifest\u00e9 la richesse de sa gr\u00e2ce, <\/span><span class=\"v49_1_8\"><sup id=\"Eph.1.8\" class=\"v49_1_8\">8<\/sup>qu\u2019il nous a accord\u00e9e avec abondance en nous procurant une pleine sagesse et une pleine intelligence : <\/span><span class=\"v49_1_9\"><sup id=\"Eph.1.9\" class=\"v49_1_9\">9<\/sup>Il nous a fait conna\u00eetre son plan secret que, dans sa bienveillance, il avait d\u00e9cid\u00e9 par avance de r\u00e9aliser par le Christ. <\/span><span class=\"v49_1_10\"><sup id=\"Eph.1.10\" class=\"v49_1_10\">10<\/sup>Ce plan, que Dieu ach\u00e8vera \u00e0 la fin des temps, consiste \u00e0 r\u00e9unir tout ce qui est dans les cieux et sur la terre sous un seul chef, le Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_11\"><sup id=\"Eph.1.11\" class=\"v49_1_11\">11<\/sup>Dans notre union avec le Christ, nous avons re\u00e7u la part qui nous \u00e9tait promise, car Dieu nous avait choisis par avance, selon son plan ; et Dieu r\u00e9alise toutes choses conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9 et voulu. <\/span><span class=\"v49_1_12\"><sup id=\"Eph.1.12\" class=\"v49_1_12\">12<\/sup>Louons donc la grandeur de Dieu, nous qui avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 mettre notre espoir dans le Christ !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_13\"><sup id=\"Eph.1.13\" class=\"v49_1_13\">13<\/sup>Vous aussi, quand vous avez \u00e9cout\u00e9 le message de la v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle qui vous a apport\u00e9 le salut, vous avez cru au Christ ; alors, Dieu a mis sa marque personnelle sur vous, en vous donnant le Saint-Esprit promis. <\/span><span class=\"v49_1_14\"><sup id=\"Eph.1.14\" class=\"v49_1_14\">14<\/sup>Le Saint-Esprit nous garantit les biens que Dieu a r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 son peuple ; il nous assure que nous les poss\u00e9derons quand notre d\u00e9livrance sera compl\u00e8te. Louons donc la grandeur de Dieu !<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pri\u00e8re de Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_15\"><sup id=\"Eph.1.15\" class=\"v49_1_15\">15<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, maintenant que j\u2019ai entendu parler de votre foi dans le Seigneur J\u00e9sus et de votre amour pour tous les croyants, <\/span><span class=\"v49_1_16\"><sup id=\"Eph.1.16\" class=\"v49_1_16\">16<\/sup>je ne cesse pas de remercier Dieu \u00e0 votre sujet. Je pense \u00e0 vous dans mes pri\u00e8res <\/span><span class=\"v49_1_17\"><sup id=\"Eph.1.17\" class=\"v49_1_17\">17<\/sup>et je demande au Dieu de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, au P\u00e8re glorieux, de vous donner l\u2019Esprit de sagesse qui vous le r\u00e9v\u00e9lera et vous le fera vraiment conna\u00eetre. <\/span><span class=\"v49_1_18\"><sup id=\"Eph.1.18\" class=\"v49_1_18\">18<\/sup>Qu\u2019il ouvre vos yeux \u00e0 sa lumi\u00e8re, afin que vous compreniez \u00e0 quelle esp\u00e9rance il vous a appel\u00e9s, quelle est la richesse et la splendeur des biens destin\u00e9s \u00e0 ceux qui lui appartiennent, <\/span><span class=\"v49_1_19\"><sup id=\"Eph.1.19\" class=\"v49_1_19\">19<\/sup>et quelle est la puissance extraordinaire dont il dispose pour nous les croyants. Cette puissance est celle-l\u00e0 m\u00eame que Dieu a manifest\u00e9e avec tant de force <\/span><span class=\"v49_1_20\"><sup id=\"Eph.1.20\" class=\"v49_1_20\">20<\/sup>quand il a ramen\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts et l\u2019a fait si\u00e9ger \u00e0 sa droite dans le monde c\u00e9leste. <\/span><span class=\"v49_1_21\"><sup id=\"Eph.1.21\" class=\"v49_1_21\">21<\/sup>Le Christ y est plac\u00e9 au-dessus de toute autorit\u00e9, de tout pouvoir, de toute puissance, de toute domination et de tout autre titre qui puisse \u00eatre cit\u00e9 non seulement dans ce monde-ci mais aussi dans le monde \u00e0 venir. <\/span><span class=\"v49_1_22\"><sup id=\"Eph.1.22\" class=\"v49_1_22\">22<\/sup>Dieu a mis toutes choses sous les pieds du Christ et il l\u2019a donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9glise comme chef supr\u00eame. <\/span><span class=\"v49_1_23\"><sup id=\"Eph.1.23\" class=\"v49_1_23\">23<\/sup>L\u2019\u00c9glise est le corps du Christ ; c\u2019est en elle que le Christ est pleinement pr\u00e9sent, lui qui remplit tout l\u2019univers.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Eph.1","osis_end":"fra-FRC97:Eph.1.23","order":"49001","link":"fra-FRC97\/Eph\/1","display":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens","abbr":"Eph","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Eph","osis_end":"fra-FRC97:Eph.6.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Eph.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}