{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.4\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_1\"><sup id=\"Gal.4.1\" class=\"v48_4_1\">1<\/sup>En d\u2019autres mots, voici ce que je veux dire : aussi longtemps qu\u2019un h\u00e9ritier est mineur, sa situation ne diff\u00e8re pas de celle d\u2019un esclave, bien que th\u00e9oriquement tout lui appartienne. <\/span><span class=\"v48_4_2\"><sup id=\"Gal.4.2\" class=\"v48_4_2\">2<\/sup>En fait, il est soumis \u00e0 des personnes qui prennent soin de lui et s\u2019occupent de ses affaires jusqu\u2019au moment fix\u00e9 par son p\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_4_3\"><sup id=\"Gal.4.3\" class=\"v48_4_3\">3<\/sup>Nous, de m\u00eame, nous \u00e9tions pr\u00e9c\u00e9demment comme des enfants, nous \u00e9tions esclaves des forces spirituelles du monde. <\/span><span class=\"v48_4_4\"><sup id=\"Gal.4.4\" class=\"v48_4_4\">4<\/sup>Mais quand le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, Dieu a envoy\u00e9 son Fils : il est n\u00e9 d\u2019une femme et il a \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 la loi juive, <\/span><span class=\"v48_4_5\"><sup id=\"Gal.4.5\" class=\"v48_4_5\">5<\/sup>afin de d\u00e9livrer ceux qui \u00e9taient soumis \u00e0 la loi, et de nous permettre ainsi de devenir enfants de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_6\"><sup id=\"Gal.4.6\" class=\"v48_4_6\">6<\/sup>Pour prouver que vous \u00eates bien ses enfants, Dieu a envoy\u00e9 dans nos c\u0153urs l\u2019Esprit de son Fils, l\u2019Esprit qui crie : \u00ab Abba, \u00f4 mon P\u00e8re ! \u00bb <\/span><span class=\"v48_4_7\"><sup id=\"Gal.4.7\" class=\"v48_4_7\">7<\/sup>Ainsi, tu n\u2019es plus esclave, mais enfant ; et puisque tu es son enfant, Dieu te donnera l\u2019h\u00e9ritage qu\u2019il r\u00e9serve \u00e0 ses enfants.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019inqui\u00e9tude que Paul ressent au sujet des Galates<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_8\"><sup id=\"Gal.4.8\" class=\"v48_4_8\">8<\/sup>Autrefois, vous ne connaissiez pas Dieu et vous \u00e9tiez esclaves de dieux qui n\u2019en sont pas en r\u00e9alit\u00e9. <\/span><span class=\"v48_4_9\"><sup id=\"Gal.4.9\" class=\"v48_4_9\">9<\/sup>Mais maintenant que vous connaissez Dieu \u2013 ou, plut\u00f4t, maintenant que Dieu vous conna\u00eet \u2013, comment est-il possible que vous retourniez \u00e0 ces faibles et mis\u00e9rables forces spirituelles ? Voulez-vous redevenir leurs esclaves ? <\/span><span class=\"v48_4_10\"><sup id=\"Gal.4.10\" class=\"v48_4_10\">10<\/sup>Vous attachez une telle importance \u00e0 certains jours, certains mois, certaines saisons et certaines ann\u00e9es ! <\/span><span class=\"v48_4_11\"><sup id=\"Gal.4.11\" class=\"v48_4_11\">11<\/sup>Vous m\u2019inqui\u00e9tez : toute la peine que je me suis donn\u00e9e pour vous serait-elle inutile ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_12\"><sup id=\"Gal.4.12\" class=\"v48_4_12\">12<\/sup>Fr\u00e8res, je vous en supplie, devenez semblables \u00e0 moi, puisque je me suis fait semblable \u00e0 vous. Vous ne m\u2019avez caus\u00e9 aucun tort. <\/span><span class=\"v48_4_13\"><sup id=\"Gal.4.13\" class=\"v48_4_13\">13<\/sup>Vous vous rappelez pourquoi je vous ai annonc\u00e9 la Bonne Nouvelle la premi\u00e8re fois : c\u2019est parce que j\u2019\u00e9tais malade. <\/span><span class=\"v48_4_14\"><sup id=\"Gal.4.14\" class=\"v48_4_14\">14<\/sup>La vue de mon corps malade \u00e9tait \u00e9prouvante pour vous, et pourtant vous ne m\u2019avez pas m\u00e9pris\u00e9 ou repouss\u00e9. Au contraire, vous m\u2019avez accueilli comme un ange de Dieu, ou m\u00eame comme J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v48_4_15\"><sup id=\"Gal.4.15\" class=\"v48_4_15\">15<\/sup>Vous \u00e9tiez si heureux ! Que vous est-il donc arriv\u00e9 ? Je peux vous rendre ce t\u00e9moignage : s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 possible, vous vous seriez arrach\u00e9 les yeux pour me les donner ! <\/span><span class=\"v48_4_16\"><sup id=\"Gal.4.16\" class=\"v48_4_16\">16<\/sup>Et maintenant, suis-je devenu votre ennemi parce que je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_17\"><sup id=\"Gal.4.17\" class=\"v48_4_17\">17<\/sup>Il en est d\u2019autres qui manifestent beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat pour vous, mais dont les intentions ne sont pas bonnes. Ce qu\u2019ils veulent, c\u2019est vous d\u00e9tacher de moi pour que vous leur portiez tout votre int\u00e9r\u00eat. <\/span><span class=\"v48_4_18\"><sup id=\"Gal.4.18\" class=\"v48_4_18\">18<\/sup>Certes, il est bon d\u2019\u00eatre rempli d\u2019int\u00e9r\u00eat, mais pour le bien, et cela en tout temps, non pas seulement quand je suis parmi vous. <\/span><span class=\"v48_4_19\"><sup id=\"Gal.4.19\" class=\"v48_4_19\">19<\/sup>Mes enfants, je souffre de nouveau pour vous, comme une femme qui accouche, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit clair que le Christ est pr\u00e9sent parmi vous. <\/span><span class=\"v48_4_20\"><sup id=\"Gal.4.20\" class=\"v48_4_20\">20<\/sup>Combien j\u2019aimerais me trouver aupr\u00e8s de vous en ce moment afin de pouvoir vous parler autrement. Je suis si perplexe \u00e0 votre sujet !<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019exemple d\u2019Agar et de Sara<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_21\"><sup id=\"Gal.4.21\" class=\"v48_4_21\">21<\/sup>Dites-moi, vous qui voulez \u00eatre soumis \u00e0 la loi : n\u2019entendez-vous pas ce que d\u00e9clare cette loi ? <\/span><span class=\"v48_4_22\"><sup id=\"Gal.4.22\" class=\"v48_4_22\">22<\/sup>Il est \u00e9crit, en effet, qu\u2019Abraham eut deux fils, l\u2019un d\u2019une esclave, Agar, et l\u2019autre d\u2019une femme n\u00e9e libre, Sara. <\/span><span class=\"v48_4_23\"><sup id=\"Gal.4.23\" class=\"v48_4_23\">23<\/sup>Le fils qu\u2019il eut de la premi\u00e8re naquit conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre naturel, mais le fils qu\u2019il eut de la seconde naquit conform\u00e9ment \u00e0 la promesse de Dieu. <\/span><span class=\"v48_4_24\"><sup id=\"Gal.4.24\" class=\"v48_4_24\">24<\/sup>Ce r\u00e9cit comporte un sens plus profond : les deux femmes repr\u00e9sentent deux alliances. L\u2019une de ces alliances, repr\u00e9sent\u00e9e par Agar, est celle du mont Sina\u00ef ; elle donne naissance \u00e0 des esclaves. <\/span><span class=\"v48_4_25\"><sup id=\"Gal.4.25\" class=\"v48_4_25\">25<\/sup>Agar, c\u2019est le mont Sina\u00ef en Arabie ; elle correspond \u00e0 l\u2019actuelle ville de J\u00e9rusalem, qui est esclave avec tous les siens. <\/span><span class=\"v48_4_26\"><sup id=\"Gal.4.26\" class=\"v48_4_26\">26<\/sup>Mais la J\u00e9rusalem c\u00e9leste est libre et c\u2019est elle notre m\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_4_27\"><sup id=\"Gal.4.27\" class=\"v48_4_27\">27<\/sup>En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v48_4_27\">\u00ab R\u00e9jouis-toi, femme qui n\u2019avais pas d\u2019enfant !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v48_4_27\">Pousse des cris de joie, toi qui n\u2019as pas connu les douleurs de l\u2019accouchement !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v48_4_27\">Car la femme abandonn\u00e9e aura plus d\u2019enfants<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v48_4_27\">que la femme aim\u00e9e par son mari. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_4_28\"><sup id=\"Gal.4.28\" class=\"v48_4_28\">28<\/sup>Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, vous \u00eates des enfants n\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la promesse de Dieu, tout comme Isaac. <\/span><span class=\"v48_4_29\"><sup id=\"Gal.4.29\" class=\"v48_4_29\">29<\/sup>Autrefois, le fils n\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre naturel pers\u00e9cutait celui qui \u00e9tait n\u00e9 selon l\u2019Esprit de Dieu, et il en va de m\u00eame maintenant. <\/span><span class=\"v48_4_30\"><sup id=\"Gal.4.30\" class=\"v48_4_30\">30<\/sup>Mais que d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture ? Ceci : \u00ab Chasse cette esclave et son fils ; car le fils de l\u2019esclave ne doit pas avoir part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage paternel avec le fils de la femme n\u00e9e libre. \u00bb <\/span><span class=\"v48_4_31\"><sup id=\"Gal.4.31\" class=\"v48_4_31\">31<\/sup>Ainsi, fr\u00e8res, nous ne sommes pas enfants de celle qui est esclave, mais de celle qui est libre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Gal.4","osis_end":"fra-FRC97:Gal.4.31","order":"48004","link":"fra-FRC97\/Gal\/4","display":"Lettre aux Galates 4","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.5","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ne perdez pas votre libert\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_1\"><sup id=\"Gal.5.1\" class=\"v48_5_1\">1<\/sup>Le Christ nous a lib\u00e9r\u00e9s pour que nous soyons vraiment libres. Tenez bon, donc, ne vous laissez pas de nouveau r\u00e9duire en esclavage.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_2\"><sup id=\"Gal.5.2\" class=\"v48_5_2\">2<\/sup>\u00c9coutez ! Moi, Paul, je vous l\u2019affirme : si vous vous faites circoncire, alors le Christ ne vous servira plus \u00e0 rien. <\/span><span class=\"v48_5_3\"><sup id=\"Gal.5.3\" class=\"v48_5_3\">3<\/sup>Je l\u2019affirme encore une fois \u00e0 tout homme qui se fait circoncire : il a le devoir d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la loi tout enti\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_5_4\"><sup id=\"Gal.5.4\" class=\"v48_5_4\">4<\/sup>Vous qui cherchez \u00e0 \u00eatre reconnus justes aux yeux de Dieu par la loi, vous \u00eates s\u00e9par\u00e9s du Christ ; vous \u00eates priv\u00e9s de la gr\u00e2ce de Dieu. <\/span><span class=\"v48_5_5\"><sup id=\"Gal.5.5\" class=\"v48_5_5\">5<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous mettons notre espoir en Dieu, qui nous rendra justes \u00e0 ses yeux ; c\u2019est ce que nous attendons, par la puissance du Saint-Esprit qui agit au travers de notre foi. <\/span><span class=\"v48_5_6\"><sup id=\"Gal.5.6\" class=\"v48_5_6\">6<\/sup>Car, pour celui qui est uni \u00e0 J\u00e9sus-Christ, \u00eatre circoncis ou ne pas l\u2019\u00eatre n\u2019a pas d\u2019importance : ce qui importe, c\u2019est la foi qui agit par l\u2019amour.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_7\"><sup id=\"Gal.5.7\" class=\"v48_5_7\">7<\/sup>Vous aviez pris un si bon d\u00e9part ! Qui a bris\u00e9 votre \u00e9lan pour vous emp\u00eacher d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 ? <\/span><span class=\"v48_5_8\"><sup id=\"Gal.5.8\" class=\"v48_5_8\">8<\/sup>Ce que l\u2019on vous a dit pour vous convaincre ne venait pas de Dieu qui vous appelle. <\/span><span class=\"v48_5_9\"><sup id=\"Gal.5.9\" class=\"v48_5_9\">9<\/sup>\u00ab Un peu de levain fait lever toute la p\u00e2te \u00bb, comme on dit. <\/span><span class=\"v48_5_10\"><sup id=\"Gal.5.10\" class=\"v48_5_10\">10<\/sup>Cependant, le Seigneur me donne confiance en ce qui vous concerne : je suis certain que vous ne penserez pas autrement que moi. Mais celui qui vous trouble, quel qu\u2019il soit, subira la condamnation divine.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_11\"><sup id=\"Gal.5.11\" class=\"v48_5_11\">11<\/sup>Quant \u00e0 moi, fr\u00e8res, s\u2019il \u00e9tait vrai que je pr\u00eache encore la n\u00e9cessit\u00e9 de se faire circoncire, pourquoi continuerait-on \u00e0 me pers\u00e9cuter ? Dans ce cas, annoncer le Christ crucifi\u00e9 ne serait plus scandaleux pour personne. <\/span><span class=\"v48_5_12\"><sup id=\"Gal.5.12\" class=\"v48_5_12\">12<\/sup>Que ceux qui vous troublent aillent encore plus loin dans leurs pratiques : qu\u2019ils se mutilent tout \u00e0 fait !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_13\"><sup id=\"Gal.5.13\" class=\"v48_5_13\">13<\/sup>Mais vous, fr\u00e8res, vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9. Seulement ne faites pas de cette libert\u00e9 un pr\u00e9texte pour vivre selon les d\u00e9sirs de votre propre nature. Au contraire, laissez-vous guider par l\u2019amour pour vous mettre au service les uns des autres. <\/span><span class=\"v48_5_14\"><sup id=\"Gal.5.14\" class=\"v48_5_14\">14<\/sup>Car toute la loi se r\u00e9sume dans ce seul commandement : \u00ab Tu dois aimer ton prochain comme toi-m\u00eame. \u00bb <\/span><span class=\"v48_5_15\"><sup id=\"Gal.5.15\" class=\"v48_5_15\">15<\/sup>Mais si vous agissez comme des b\u00eates sauvages, en vous mordant et vous d\u00e9vorant les uns les autres, alors prenez garde : vous finirez par vous d\u00e9truire les uns les autres.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">\u00catre dirig\u00e9 par l\u2019Esprit et non par les d\u00e9sirs humains<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_16\"><sup id=\"Gal.5.16\" class=\"v48_5_16\">16<\/sup>Voici donc ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire : laissez le Saint-Esprit diriger votre vie et vous n\u2019ob\u00e9irez plus aux d\u00e9sirs de votre propre nature. <\/span><span class=\"v48_5_17\"><sup id=\"Gal.5.17\" class=\"v48_5_17\">17<\/sup>Car notre propre nature a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de l\u2019Esprit, et l\u2019Esprit a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de notre propre nature : ils sont compl\u00e8tement oppos\u00e9s l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, de sorte que vous ne pouvez pas faire ce que vous voudriez. <\/span><span class=\"v48_5_18\"><sup id=\"Gal.5.18\" class=\"v48_5_18\">18<\/sup>Mais si l\u2019Esprit vous conduit, alors vous n\u2019\u00eates plus soumis \u00e0 la loi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_19\"><sup id=\"Gal.5.19\" class=\"v48_5_19\">19<\/sup>On sait bien comment se manifeste l\u2019activit\u00e9 de notre propre nature : dans l\u2019immoralit\u00e9, l\u2019impuret\u00e9 et le vice, <\/span><span class=\"v48_5_20\"><sup id=\"Gal.5.20\" class=\"v48_5_20\">20<\/sup>le culte des idoles et la magie. Les gens se ha\u00efssent les uns les autres, se querellent et sont jaloux, ils sont domin\u00e9s par la col\u00e8re et les rivalit\u00e9s. Ils se divisent en partis et en groupes oppos\u00e9s ; <\/span><span class=\"v48_5_21\"><sup id=\"Gal.5.21\" class=\"v48_5_21\">21<\/sup>ils sont envieux, ils se livrent \u00e0 l\u2019ivrognerie et \u00e0 des orgies, et commettent d\u2019autres actions semblables. Je vous avertis maintenant comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait : ceux qui agissent ainsi n\u2019auront pas de place dans le Royaume de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_22\"><sup id=\"Gal.5.22\" class=\"v48_5_22\">22<\/sup>Mais ce que l\u2019Esprit Saint produit, c\u2019est l\u2019amour, la joie, la paix, la patience, la bienveillance, la bont\u00e9, la fid\u00e9lit\u00e9, <\/span><span class=\"v48_5_23\"><sup id=\"Gal.5.23\" class=\"v48_5_23\">23<\/sup>la douceur et la ma\u00eetrise de soi. La loi n\u2019est certes pas contre de telles choses ! <\/span><span class=\"v48_5_24\"><sup id=\"Gal.5.24\" class=\"v48_5_24\">24<\/sup>Ceux qui appartiennent \u00e0 J\u00e9sus-Christ ont fait mourir sur la croix leur propre nature avec ses passions et ses d\u00e9sirs. <\/span><span class=\"v48_5_25\"><sup id=\"Gal.5.25\" class=\"v48_5_25\">25<\/sup>L\u2019Esprit nous a donn\u00e9 la vie ; laissons-le donc aussi diriger notre conduite. <\/span><span class=\"v48_5_26\"><sup id=\"Gal.5.26\" class=\"v48_5_26\">26<\/sup>Ne soyons pas vaniteux, renon\u00e7ons \u00e0 nous d\u00e9fier ou \u00e0 nous envier les uns les autres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Gal.5","osis_end":"fra-FRC97:Gal.5.26","order":"48005","link":"fra-FRC97\/Gal\/5","display":"Lettre aux Galates 5","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La loi ou la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_1\"><sup id=\"Gal.3.1\" class=\"v48_3_1\">1<\/sup>O Galates insens\u00e9s ! Qui vous a ensorcel\u00e9s ? Pourtant, c\u2019est une claire vision de J\u00e9sus-Christ mort sur la croix qui vous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. <\/span><span class=\"v48_3_2\"><sup id=\"Gal.3.2\" class=\"v48_3_2\">2<\/sup>Je d\u00e9sire que vous r\u00e9pondiez \u00e0 cette seule question : avez-vous re\u00e7u l\u2019Esprit de Dieu parce que vous avez ob\u00e9i en tout \u00e0 la loi ou parce que vous avez entendu et cru la Bonne Nouvelle ? <\/span><span class=\"v48_3_3\"><sup id=\"Gal.3.3\" class=\"v48_3_3\">3<\/sup>Comment pouvez-vous \u00eatre aussi insens\u00e9s ? Ce que vous avez commenc\u00e9 par l\u2019Esprit de Dieu, voulez-vous l\u2019achever maintenant par vos propres forces ? <\/span><span class=\"v48_3_4\"><sup id=\"Gal.3.4\" class=\"v48_3_4\">4<\/sup>Avez-vous fait de telles exp\u00e9riences pour rien ? Il n\u2019est pas possible que ce soit pour rien. <\/span><span class=\"v48_3_5\"><sup id=\"Gal.3.5\" class=\"v48_3_5\">5<\/sup>Quand Dieu vous accorde son Esprit et r\u00e9alise des miracles parmi vous, le fait-il parce que vous ob\u00e9issez \u00e0 la loi ou parce que vous entendez et croyez la Bonne Nouvelle ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_6\"><sup id=\"Gal.3.6\" class=\"v48_3_6\">6<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019il est dit au sujet d\u2019Abraham : \u00ab Il eut confiance en Dieu, et Dieu le consid\u00e9ra comme juste en tenant compte de sa foi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_7\"><sup id=\"Gal.3.7\" class=\"v48_3_7\">7<\/sup>Vous devez donc le comprendre : ceux qui vivent selon la foi sont les vrais descendants d\u2019Abraham. <\/span><span class=\"v48_3_8\"><sup id=\"Gal.3.8\" class=\"v48_3_8\">8<\/sup>L\u2019\u00c9criture a pr\u00e9vu que Dieu rendrait les non-Juifs justes \u00e0 ses yeux \u00e0 cause de leur foi. C\u2019est pourquoi elle a annonc\u00e9 d\u2019avance \u00e0 Abraham cette bonne nouvelle : \u00ab Dieu b\u00e9nira toutes les nations de la terre \u00e0 travers toi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_9\"><sup id=\"Gal.3.9\" class=\"v48_3_9\">9<\/sup>Abraham a cru et il fut b\u00e9ni ; ainsi, tous ceux qui croient sont b\u00e9nis comme il l\u2019a \u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_10\"><sup id=\"Gal.3.10\" class=\"v48_3_10\">10<\/sup>En revanche, ceux qui comptent sur l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la loi sont frapp\u00e9s d\u2019une mal\u00e9diction. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Maudit soit celui qui ne met pas continuellement en pratique tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_11\"><sup id=\"Gal.3.11\" class=\"v48_3_11\">11<\/sup>Il est d\u2019ailleurs clair que personne ne peut \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu au moyen de la loi, car il est \u00e9crit : \u00ab Celui qui est juste par la foi, vivra. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_12\"><sup id=\"Gal.3.12\" class=\"v48_3_12\">12<\/sup>Or, la loi n\u2019a rien \u00e0 voir avec la foi. Au contraire, comme il est \u00e9galement \u00e9crit : \u00ab Celui qui met en pratique les commandements de la loi vivra par eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_13\"><sup id=\"Gal.3.13\" class=\"v48_3_13\">13<\/sup>Le Christ, en devenant objet de mal\u00e9diction pour nous, nous a d\u00e9livr\u00e9s de la mal\u00e9diction de la loi. L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare en effet : \u00ab Maudit soit quiconque est pendu \u00e0 un arbre. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_14\"><sup id=\"Gal.3.14\" class=\"v48_3_14\">14<\/sup>C\u2019est ainsi que la b\u00e9n\u00e9diction promise \u00e0 Abraham est accord\u00e9e aussi aux non-Juifs gr\u00e2ce \u00e0 J\u00e9sus-Christ, et que nous recevons tous par la foi l\u2019Esprit promis par Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La loi et la promesse<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_15\"><sup id=\"Gal.3.15\" class=\"v48_3_15\">15<\/sup>Fr\u00e8res, je vais prendre un exemple dans la vie courante : quand un homme a \u00e9tabli un testament en bonne et due forme, personne ne peut annuler ce testament ou lui ajouter quoi que ce soit. <\/span><span class=\"v48_3_16\"><sup id=\"Gal.3.16\" class=\"v48_3_16\">16<\/sup>Eh bien, Dieu a fait ses promesses \u00e0 Abraham et \u00e0 son descendant. L\u2019\u00c9criture ne d\u00e9clare pas : \u00ab et \u00e0 ses descendants \u00bb, comme s\u2019il s\u2019agissait de nombreuses personnes ; elle d\u00e9clare : \u00ab et \u00e0 ton descendant \u00bb, en indiquant par l\u00e0 une seule personne, qui est le Christ. <\/span><span class=\"v48_3_17\"><sup id=\"Gal.3.17\" class=\"v48_3_17\">17<\/sup>Voici ce que je veux dire : Dieu avait \u00e9tabli un testament et avait promis de le maintenir. La loi, qui est survenue quatre cent trente ans plus tard, ne peut pas annuler ce testament et supprimer la promesse de Dieu. <\/span><span class=\"v48_3_18\"><sup id=\"Gal.3.18\" class=\"v48_3_18\">18<\/sup>Mais si l\u2019h\u00e9ritage que Dieu accorde s\u2019obtient par la loi, alors ce n\u2019est plus gr\u00e2ce \u00e0 la promesse. Or, c\u2019est par la promesse que Dieu a manifest\u00e9 sa faveur \u00e0 Abraham.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_19\"><sup id=\"Gal.3.19\" class=\"v48_3_19\">19<\/sup>Quel a donc \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de la loi ? Elle a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e pour faire conna\u00eetre les actions contraires \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu, et cela jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le descendant d\u2019Abraham pour qui la promesse avait \u00e9t\u00e9 faite. Cette loi a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par des anges qui se sont servis d\u2019un interm\u00e9diaire. <\/span><span class=\"v48_3_20\"><sup id=\"Gal.3.20\" class=\"v48_3_20\">20<\/sup>Mais un interm\u00e9diaire est inutile quand une seule personne est en cause, et Dieu seul est en cause.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le but de la loi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_21\"><sup id=\"Gal.3.21\" class=\"v48_3_21\">21<\/sup>Cela signifie-t-il que la loi est contraire aux promesses de Dieu ? Certainement pas ! Si une loi avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e qui puisse procurer la vraie vie aux hommes, alors l\u2019homme pourrait \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu par le moyen de la loi. <\/span><span class=\"v48_3_22\"><sup id=\"Gal.3.22\" class=\"v48_3_22\">22<\/sup>Mais l\u2019\u00c9criture a d\u00e9clar\u00e9 que le monde entier est soumis \u00e0 la puissance du p\u00e9ch\u00e9, afin que le don promis par Dieu soit accord\u00e9 aux croyants, en raison de leur foi en J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_23\"><sup id=\"Gal.3.23\" class=\"v48_3_23\">23<\/sup>Avant que vienne le temps de la foi, la loi nous gardait prisonniers, en attendant que cette foi soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. <\/span><span class=\"v48_3_24\"><sup id=\"Gal.3.24\" class=\"v48_3_24\">24<\/sup>Ainsi, la loi a \u00e9t\u00e9 notre surveillant jusqu\u2019\u00e0 la venue du Christ, afin que nous soyons rendus justes aux yeux de Dieu par la foi. <\/span><span class=\"v48_3_25\"><sup id=\"Gal.3.25\" class=\"v48_3_25\">25<\/sup>Maintenant que le temps de la foi est venu, nous ne d\u00e9pendons plus de ce surveillant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_26\"><sup id=\"Gal.3.26\" class=\"v48_3_26\">26<\/sup>Car vous \u00eates tous enfants de Dieu par la foi qui vous lie \u00e0 J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v48_3_27\"><sup id=\"Gal.3.27\" class=\"v48_3_27\">27<\/sup>Vous tous, en effet, avez \u00e9t\u00e9 unis au Christ dans le bapt\u00eame et vous vous \u00eates ainsi rev\u00eatus de tout ce qu\u2019il nous offre. <\/span><span class=\"v48_3_28\"><sup id=\"Gal.3.28\" class=\"v48_3_28\">28<\/sup>Il n\u2019importe donc plus que l\u2019on soit juif ou non juif, esclave ou libre, homme ou femme ; en effet, vous \u00eates tous un dans la communion avec J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v48_3_29\"><sup id=\"Gal.3.29\" class=\"v48_3_29\">29<\/sup>Si vous appartenez au Christ, vous \u00eates alors les descendants d\u2019Abraham et vous recevrez l\u2019h\u00e9ritage que Dieu a promis.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Gal.3","osis_end":"fra-FRC97:Gal.3.29","order":"48003","link":"fra-FRC97\/Gal\/3","display":"Lettre aux Galates 3","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}