{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Vite au butin, fonce au pillage !<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_1\"><sup id=\"Isa.8.1\" class=\"v23_8_1\">1<\/sup>Pour ob\u00e9ir \u00e0 un ordre du Seigneur, je pris une tablette \u00e0 \u00e9crire de grandes dimensions, et j\u2019y gravai en lettres usuelles \u201cA celui qui s\u2019appelle Vite-au-butin-Fonce-au-pillage\u201d. <\/span><span class=\"v23_8_2\"><sup id=\"Isa.8.2\" class=\"v23_8_2\">2<\/sup>Je montrai alors la tablette \u00e0 deux t\u00e9moins dignes de foi, Ouria, le pr\u00eatre, et Zacharie, fils de Yeb\u00e9r\u00e9kia. <\/span><span class=\"v23_8_3\"><sup id=\"Isa.8.3\" class=\"v23_8_3\">3<\/sup>Puis je passai la nuit avec la proph\u00e9tesse, ma femme. Elle devint enceinte et mit au monde un fils. Alors le Seigneur me donna cet ordre : \u00ab Donne-lui comme nom \u201cVite-au-butin-Fonce-au-pillage\u201d. <\/span><span class=\"v23_8_4\"><sup id=\"Isa.8.4\" class=\"v23_8_4\">4<\/sup>Car avant m\u00eame que l\u2019enfant sache dire \u201cPapa\u201d ou \u201cMaman\u201d, on aura apport\u00e9 au roi d\u2019Assyrie les richesses de Damas et le butin pris \u00e0 Samarie. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019invasion assyrienne<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_5\"><sup id=\"Isa.8.5\" class=\"v23_8_5\">5<\/sup>Le Seigneur me dit encore :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\"><sup id=\"Isa.8.6\" class=\"v23_8_6\">6<\/sup>\u00ab Ce peuple d\u00e9daigne<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">les eaux du canal de Silo\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">qui coulent tout doucement ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">et il perd courage<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_6\">face aux deux rois Ressin et P\u00e9ca.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\"><sup id=\"Isa.8.7\" class=\"v23_8_7\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi je vais faire monter jusqu\u2019\u00e0 lui<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">les flots abondants et violents de l\u2019Euphrate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">\u2013 le roi d\u2019Assyrie et le poids de sa puissance \u2013.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">L\u2019Euphrate sortira de son lit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_7\">submergera ses rives,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\"><sup id=\"Isa.8.8\" class=\"v23_8_8\">8<\/sup>se r\u00e9pandra en inondation,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">d\u00e9bordera sur Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">et lui montera jusqu\u2019au cou.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">Il \u00e9tendra au loin ses rives<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">sur toute la largeur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_8\">de ton pays, Emmanuel. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les vains projets des peuples<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\"><sup id=\"Isa.8.9\" class=\"v23_8_9\">9<\/sup>Peuples, vous avez beau faire alliance,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">c\u2019est la terreur qui vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Soyez attentifs, vous les pays lointains :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Vous pouvez bien vous armer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">la terreur vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">Oui, vous pouvez bien vous armer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_9\">la terreur vous attend.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\"><sup id=\"Isa.8.10\" class=\"v23_8_10\">10<\/sup>Faites donc des projets,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">ils tomberont en miettes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">Palabrez tant que vous voudrez,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">vos plans ne verront pas le jour,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_10\">car il y a Emmanuel, \u201cDieu avec nous\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un rocher contre lequel on bute<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_11\"><sup id=\"Isa.8.11\" class=\"v23_8_11\">11<\/sup>Le Seigneur me saisit et m\u2019avertit de ne pas imiter le comportement de ce peuple. Voici ce qu\u2019il me d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\"><sup id=\"Isa.8.12\" class=\"v23_8_12\">12<\/sup>\u00ab N\u2019imitez pas ces gens quand ils parlent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">de menaces contre l\u2019ordre \u00e9tabli,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">n\u2019ayez pas peur de ce qui leur fait peur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_12\">ne le redoutez pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\"><sup id=\"Isa.8.13\" class=\"v23_8_13\">13<\/sup>C\u2019est le Seigneur de l\u2019univers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">qu\u2019il faut reconna\u00eetre comme Dieu ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">c\u2019est de lui qu\u2019il faut avoir peur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_13\">c\u2019est lui qu\u2019il faut redouter.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\"><sup id=\"Isa.8.14-Isa.8.15\" class=\"v23_8_14\">14-15<\/sup>Pour les deux familles d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">il peut \u00eatre un refuge,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">mais aussi la pierre sur laquelle on bute,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">le rocher qui fait tomber.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Beaucoup s\u2019y heurteront<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">et, dans leur chute,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">se casseront les reins.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Il peut \u00eatre un pi\u00e8ge o\u00f9 se prendront<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">les habitants de J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">Beaucoup s\u2019y emp\u00eatreront les pieds<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_14\">et ne pourront se d\u00e9gager.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une p\u00e9riode de silence et d\u2019attente<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_16\"><sup id=\"Isa.8.16\" class=\"v23_8_16\">16<\/sup>Je place mon message \u00e0 l\u2019abri, je mets sous cl\u00e9 les instructions que j\u2019ai \u00e0 transmettre ; je ne les confie qu\u2019\u00e0 mes disciples. <\/span><span class=\"v23_8_17\"><sup id=\"Isa.8.17\" class=\"v23_8_17\">17<\/sup>J\u2019attends le Seigneur. Pour l\u2019instant, il se d\u00e9tourne des descendants de Jacob, mais je compte patiemment sur lui. <\/span><span class=\"v23_8_18\"><sup id=\"Isa.8.18\" class=\"v23_8_18\">18<\/sup>Moi-m\u00eame et les enfants que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9s, nous servons de signes et de pr\u00e9sages en Isra\u00ebl au nom du Seigneur de l\u2019univers, qui a sa demeure sur le mont Sion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_8_19\"><sup id=\"Isa.8.19\" class=\"v23_8_19\">19<\/sup>Certains d\u00e9clarent : \u00ab Consultez les esprits des morts, qui chuchotent et murmurent en pr\u00e9disant l\u2019avenir. Il est normal, disent-ils, qu\u2019un peuple consulte ceux qui sont ses dieux, qu\u2019il s\u2019adresse aux morts en faveur des vivants. \u00bb Si l\u2019on vous dit cela, <\/span><span class=\"v23_8_20\"><sup id=\"Isa.8.20\" class=\"v23_8_20\">20<\/sup>vous r\u00e9pondrez : \u00ab C\u2019est aux instructions et aux messages du Seigneur qu\u2019il faut revenir. \u00bb Celui qui n\u2019adoptera pas ce mot d\u2019ordre ne verra pas l\u2019aurore.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une obscurit\u00e9 oppressante<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\"><sup id=\"Isa.8.21\" class=\"v23_8_21\">21<\/sup>On passe dans le pays,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">accabl\u00e9, l\u2019estomac vide.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">Exasp\u00e9r\u00e9 par la faim,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">on en vient \u00e0 maudire<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">et son roi et son Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_21\">On se tourne vers le ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\"><sup id=\"Isa.8.22\" class=\"v23_8_22\">22<\/sup>puis on regarde la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">et l\u2019on ne voit que d\u00e9tresse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">obscurit\u00e9, sombre oppression,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_22\">nuit sans la moindre lueur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\"><sup id=\"Isa.8.23\" class=\"v23_8_23\">23<\/sup>Celui que cette nuit \u00e9treint<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">ne peut s\u2019en \u00e9chapper.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un enfant nous est n\u00e9<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">Dans le temps pass\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">le Seigneur a d\u00e9shonor\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">la r\u00e9gion de Zabulon et celle de Neftali.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">Mais dans l\u2019avenir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">il mettra \u00e0 l\u2019honneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">la route qui longe la mer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">le pays \u00e0 l\u2019est du Jourdain<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_8_23\">et la Galil\u00e9e, district des \u00e9trangers.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Isa.8","osis_end":"fra-FRC97:Isa.8.23","order":"23008","link":"fra-FRC97\/Isa\/8","display":"\u00c9sa\u00efe 8","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.9\" class=\"chapter\">\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_1\"><sup id=\"Isa.9.1\" class=\"v23_9_1\">1<\/sup>Le peuple qui marche dans la nuit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_1\">voit une grande lumi\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_1\">Sur ceux qui vivent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_1\">au pays des t\u00e9n\u00e8bres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_1\">une lumi\u00e8re se met \u00e0 luire.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\"><sup id=\"Isa.9.2\" class=\"v23_9_2\">2<\/sup>Seigneur, tu fais grandir la nation,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\">tu rends sa joie immense.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\">On se r\u00e9jouit en ta pr\u00e9sence<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\">comme on se r\u00e9jouit \u00e0 la moisson,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\">comme on crie de joie<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_2\">en partageant le butin.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\"><sup id=\"Isa.9.3\" class=\"v23_9_3\">3<\/sup>Ainsi que tu le fis autrefois,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">quand tu mis les Madianites en d\u00e9route,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">tu brises aujourd\u2019hui<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">le joug de l\u2019oppression<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">qui p\u00e8se sur ton peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">la barre qui \u00e9crase ses \u00e9paules,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_3\">le gourdin dont on le frappe.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_4\"><sup id=\"Isa.9.4\" class=\"v23_9_4\">4<\/sup>Et toute botte ennemie martelant le sol,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_4\">tout manteau roul\u00e9 tach\u00e9 de sang<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_4\">s\u2019enflamment et deviennent la proie du feu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\"><sup id=\"Isa.9.5\" class=\"v23_9_5\">5<\/sup>Car un enfant nous est n\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">un fils nous est donn\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">Dieu lui a confi\u00e9 l\u2019autorit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">On lui donne ces titres :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">Conseiller merveilleux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">Dieu fort, P\u00e8re pour toujours,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_5\">Prince de la paix.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\"><sup id=\"Isa.9.6\" class=\"v23_9_6\">6<\/sup>Il doit \u00e9tendre son autorit\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">et assurer une paix sans fin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">Il occupera le si\u00e8ge royal de David<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">et r\u00e9gnera sur son empire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">pour l\u2019affermir et le maintenir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">en \u00e9tablissant le droit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">et l\u2019ordre de Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent et pour toujours.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">Voil\u00e0 ce que fera le Seigneur de l\u2019univers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_6\">dans son ardent amour.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le poing mena\u00e7ant du Seigneur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 5.25)<\/h5>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_7\"><sup id=\"Isa.9.7\" class=\"v23_9_7\">7<\/sup>Le Seigneur a lanc\u00e9 une parole<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_7\">contre les descendants de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_7\">elle est tomb\u00e9e sur le royaume d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_8\"><sup id=\"Isa.9.8\" class=\"v23_9_8\">8<\/sup>Tout le monde est au courant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_8\">tout le royaume d\u2019\u00c9fra\u00efm<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_8\">et la population de Samarie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_8\">Le c\u0153ur gonfl\u00e9 d\u2019orgueil,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_8\">ces gens disaient :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\"><sup id=\"Isa.9.9\" class=\"v23_9_9\">9<\/sup>\u00ab Les murs de briques sont tomb\u00e9s,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">mais nous les reb\u00e2tirons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">en pierres de taille !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">Les poutres en bois de sycomore<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">ont \u00e9t\u00e9 abattues,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">mais nous les remplacerons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_9\">par des poutres de c\u00e8dre ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_10\"><sup id=\"Isa.9.10\" class=\"v23_9_10\">10<\/sup>Alors, contre Isra\u00ebl, le Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_10\">a donn\u00e9 l\u2019avantage<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_10\">aux ennemis de Ressin ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_10\">il a excit\u00e9 leurs adversaires,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\"><sup id=\"Isa.9.11\" class=\"v23_9_11\">11<\/sup>les Syriens par-devant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">les Philistins par-derri\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">Et ceux-ci ont d\u00e9vor\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">Isra\u00ebl \u00e0 belles dents.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">Mais la col\u00e8re du Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">ne cesse pas pour autant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_11\">et son poing reste mena\u00e7ant.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_12\"><sup id=\"Isa.9.12\" class=\"v23_9_12\">12<\/sup>Ainsi Dieu a frapp\u00e9 son peuple.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_12\">Malgr\u00e9 cela Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_12\">n\u2019est pas revenu \u00e0 son Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_12\">il ne s\u2019est pas tourn\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_12\">vers le Seigneur de l\u2019univers.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_13\"><sup id=\"Isa.9.13\" class=\"v23_9_13\">13<\/sup>Alors, en un seul jour,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_13\">le Seigneur a tranch\u00e9 dans le vif<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_13\">du haut en bas d\u2019Isra\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_14\"><sup id=\"Isa.9.14\" class=\"v23_9_14\">14<\/sup>fauchant les conseillers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_14\">les dignitaires \u2013 c\u2019est le haut \u2013<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_14\">et les faux proph\u00e8tes \u2013 le bas \u2013.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_15\"><sup id=\"Isa.9.15\" class=\"v23_9_15\">15<\/sup>Les dirigeants ont \u00e9gar\u00e9 ce peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_15\">et ceux qu\u2019ils dirigeaient<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_15\">ont pris le mauvais chemin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\"><sup id=\"Isa.9.16\" class=\"v23_9_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi le Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">n\u2019\u00e9pargne pas leurs jeunes gens,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">il reste sans piti\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">pour leurs orphelins et leurs veuves.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">Car ce sont tous des infid\u00e8les,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">des gens qui font le mal ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">tout ce qu\u2019ils disent est inf\u00e2me.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">Mais la col\u00e8re du Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">ne cesse pas pour autant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_16\">et son poing reste mena\u00e7ant.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\"><sup id=\"Isa.9.17\" class=\"v23_9_17\">17<\/sup>Oui, la m\u00e9chancet\u00e9 flambe<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\">comme un feu d\u2019\u00e9pines et de ronces,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\">qui communique l\u2019incendie<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\">aux fourr\u00e9s de la for\u00eat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\">et fait monter vers le ciel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_17\">des tourbillons de fum\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\"><sup id=\"Isa.9.18\" class=\"v23_9_18\">18<\/sup>Sous l\u2019effet de la col\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\">du Seigneur de l\u2019univers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\">le pays est en flammes ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\">on dirait que son peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\">devient la proie du feu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_18\">Personne n\u2019\u00e9pargne son prochain :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_19\"><sup id=\"Isa.9.19\" class=\"v23_9_19\">19<\/sup>on taille un morceau \u00e0 droite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_19\">sans cesser d\u2019avoir faim ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_19\">on en d\u00e9vore un autre \u00e0 gauche,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_19\">sans pouvoir se rassasier.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_19\">Chacun s\u2019attaque \u00e0 son prochain :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\"><sup id=\"Isa.9.20\" class=\"v23_9_20\">20<\/sup>la tribu de Manass\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">s\u2019en prend \u00e0 celle d\u2019\u00c9fra\u00efm,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">celle-ci \u00e0 Manass\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">et tous deux ensemble \u00e0 Juda.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">Mais la col\u00e8re du Seigneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">ne cesse pas pour autant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_9_20\">et son poing reste mena\u00e7ant.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Isa.9","osis_end":"fra-FRC97:Isa.9.20","order":"23009","link":"fra-FRC97\/Isa\/9","display":"\u00c9sa\u00efe 9","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Isa.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un message pour le roi Ahaz<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_1\"><sup id=\"Isa.7.1\" class=\"v23_7_1\">1<\/sup>C\u2019\u00e9tait l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Ahaz, fils de Yotam et petit-fils d\u2019Ozias, \u00e9tait roi de Juda. Le roi Ressin de Syrie vint avec P\u00e9ca, fils de Remalia et roi d\u2019Isra\u00ebl, pour attaquer J\u00e9rusalem. Mais leur tentative allait \u00e9chouer. <\/span><span class=\"v23_7_2\"><sup id=\"Isa.7.2\" class=\"v23_7_2\">2<\/sup>On informa Ahaz, le descendant de David, et sa cour que les Syriens avaient \u00e9tabli leur camp sur le territoire d\u2019\u00c9fra\u00efm. Le roi et son peuple furent secou\u00e9s par cette nouvelle comme les arbres de la for\u00eat par le vent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_3\"><sup id=\"Isa.7.3\" class=\"v23_7_3\">3<\/sup>Le Seigneur dit alors \u00e0 \u00c9sa\u00efe : \u00ab Prends avec toi ton fils Ch\u00e9ar-Yachoub et va voir Ahaz ; il est \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du canal du r\u00e9servoir sup\u00e9rieur, sur le chemin qui m\u00e8ne au champ des Blanchisseurs. <\/span><span class=\"v23_7_4\"><sup id=\"Isa.7.4\" class=\"v23_7_4\">4<\/sup>Tu lui diras : \u201cAttention ! Garde ton calme, n\u2019aie pas peur et ne te laisse pas intimider par la br\u00fblante col\u00e8re de Ressin le Syrien et du fils de Remalia. Ce ne sont que deux bouts de tisons fumants. <\/span><span class=\"v23_7_5\"><sup id=\"Isa.7.5\" class=\"v23_7_5\">5<\/sup>Je sais que les Syriens, ainsi que P\u00e9ca et les troupes d\u2019\u00c9fra\u00efm, ont des projets agressifs contre toi. Ils ont dit : <\/span><span class=\"v23_7_6\"><sup id=\"Isa.7.6\" class=\"v23_7_6\">6<\/sup>\u2018En avant contre le royaume de Juda ! Faisons-lui peur, for\u00e7ons-le \u00e0 se joindre \u00e0 nous, et imposons-lui comme roi le fils de Tab\u00e9el.\u2019 <\/span><span class=\"v23_7_7\"><sup id=\"Isa.7.7\" class=\"v23_7_7\">7<\/sup>Mais voici ce que le Seigneur Dieu d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_7\">\u2018Cela n\u2019a aucune chance d\u2019arriver.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\"><sup id=\"Isa.7.8-Isa.7.9\" class=\"v23_7_8\">8-9<\/sup>Car Damas est la capitale de la Syrie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">et Ressin n\u2019est chef qu\u2019\u00e0 Damas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">D\u2019ici soixante-cinq ans<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">il n\u2019y aura plus de peuple d\u2019\u00c9fra\u00efm.\u2019<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">Car Samarie est la capitale d\u2019\u00c9fra\u00efm,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">et P\u00e9ca n\u2019est chef qu\u2019\u00e0 Samarie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">Vous ne pourrez tenir bon<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_8\">qu\u2019en vous tenant au Seigneur.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Emmanuel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_10\"><sup id=\"Isa.7.10\" class=\"v23_7_10\">10<\/sup>Le Seigneur ajouta cet autre message pour Ahaz : <\/span><span class=\"v23_7_11\"><sup id=\"Isa.7.11\" class=\"v23_7_11\">11<\/sup>\u00ab Demande au Seigneur ton Dieu un signe de son appui. Qu\u2019il te le donne au fond du monde des morts ou l\u00e0 haut dans le ciel. \u00bb <\/span><span class=\"v23_7_12\"><sup id=\"Isa.7.12\" class=\"v23_7_12\">12<\/sup>Mais Ahaz r\u00e9pondit : \u00ab Non, je ne demanderai rien ; je ne veux pas mettre le Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v23_7_13\"><sup id=\"Isa.7.13\" class=\"v23_7_13\">13<\/sup>Alors \u00c9sa\u00efe lui dit : \u00ab \u00c9coutez-moi, toi et ta famille, les descendants de David. On dirait que cela ne vous suffit pas d\u2019\u00e9puiser la patience des hommes, et qu\u2019il vous faut aussi \u00e9puiser la patience de mon Dieu. <\/span><span class=\"v23_7_14\"><sup id=\"Isa.7.14\" class=\"v23_7_14\">14<\/sup>Eh bien, le Seigneur vous donne lui-m\u00eame un signe : la jeune femme va \u00eatre enceinte et mettre au monde un fils. Elle le nommera<span class=\"it\">Emmanuel,<\/span> \u201cDieu avec nous\u201d. <\/span><span class=\"v23_7_15\"><sup id=\"Isa.7.15\" class=\"v23_7_15\">15<\/sup>L\u2019enfant sera nourri de cr\u00e8me et de miel, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit capable de refuser ce qui est mauvais et de choisir ce qui est bon. <\/span><span class=\"v23_7_16\"><sup id=\"Isa.7.16\" class=\"v23_7_16\">16<\/sup>Avant m\u00eame que le petit gar\u00e7on soit en \u00e2ge de faire cette diff\u00e9rence, le territoire dont les deux rois te font si peur sera abandonn\u00e9 par ses habitants. <\/span><span class=\"v23_7_17\"><sup id=\"Isa.7.17\" class=\"v23_7_17\">17<\/sup>Mais pour toi, pour ton peuple et pour ta dynastie, le Seigneur va faire venir un temps qu\u2019on n\u2019avait plus connu depuis le jour o\u00f9 le royaume d\u2019Isra\u00ebl s\u2019est s\u00e9par\u00e9 du royaume de Juda. \u2013 C\u2019est une allusion \u00e0 l\u2019intervention du roi d\u2019Assyrie. \u2013 \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une invasion\u2026 et ses cons\u00e9quences<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\"><sup id=\"Isa.7.18\" class=\"v23_7_18\">18<\/sup>Un de ces jours, le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">d\u2019un coup de sifflet,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">fera venir les mouches<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">qui se trouvent l\u00e0-bas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">dans le delta du Nil,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">ainsi que les abeilles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_18\">qui sont en Assyrie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\"><sup id=\"Isa.7.19\" class=\"v23_7_19\">19<\/sup>Toutes, elles viendront se poser<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">dans les ravins abrupts<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">et les fentes des rochers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">dans tous les fourr\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_19\">et \u00e0 tous les points d\u2019eau.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\"><sup id=\"Isa.7.20\" class=\"v23_7_20\">20<\/sup>Un de ces jours,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">le Seigneur louera un rasoir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Euphrate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">\u2013 allusion au roi d\u2019Assyrie \u2013,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">il marquera votre d\u00e9shonneur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">en vous rasant la t\u00eate<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">et tous les poils du corps,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_20\">sans oublier la barbe.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_21\"><sup id=\"Isa.7.21\" class=\"v23_7_21\">21<\/sup>En ce temps-l\u00e0 aussi, chacun \u00e9l\u00e8vera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_21\">une vache et deux ch\u00e8vres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\"><sup id=\"Isa.7.22\" class=\"v23_7_22\">22<\/sup>qui produiront tant de lait<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">qu\u2019on pourra manger de la cr\u00e8me.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">Tous ceux qui seront rest\u00e9s au pays<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_22\">se nourriront de cr\u00e8me et de miel.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\"><sup id=\"Isa.7.23\" class=\"v23_7_23\">23<\/sup>En ce temps-l\u00e0 encore,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">un champ de mille pieds de vigne,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">valant mille pi\u00e8ces d\u2019argent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_23\">sera abandonn\u00e9 aux \u00e9pines et aux ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\"><sup id=\"Isa.7.24\" class=\"v23_7_24\">24<\/sup>On viendra y chasser<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">avec un arc et des fl\u00e8ches.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">Oui, le pays tout entier<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_24\">ne sera plus qu\u2019\u00e9pines et ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\"><sup id=\"Isa.7.25\" class=\"v23_7_25\">25<\/sup>Quant aux coteaux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">qu\u2019on cultivait \u00e0 la houe,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">on n\u2019osera plus s\u2019y rendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">par crainte des \u00e9pines et des ronces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">On y laissera pa\u00eetre les b\u0153ufs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v23_7_25\">et passer les moutons.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Isa.7","osis_end":"fra-FRC97:Isa.7.25","order":"23007","link":"fra-FRC97\/Isa\/7","display":"\u00c9sa\u00efe 7","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9sa\u00efe","abbr":"Isa","ord":"23","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Isa","osis_end":"fra-FRC97:Isa.66.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Isa.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Isa.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}