{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.25\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v12_25_1\"><sup id=\"2Kgs.25.1\" class=\"v12_25_1\">1<\/sup>Celui-ci vint alors \u00e0 J\u00e9rusalem avec toute son arm\u00e9e et installa son camp devant la ville ; les Babyloniens entour\u00e8rent la ville de tranch\u00e9es. C\u2019\u00e9tait la neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, le dixi\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois. <\/span><span class=\"v12_25_2\"><sup id=\"2Kgs.25.2\" class=\"v12_25_2\">2<\/sup>Le si\u00e8ge dura jusqu\u2019\u00e0 la onzi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_3\"><sup id=\"2Kgs.25.3\" class=\"v12_25_3\">3<\/sup>La famine devint terrible dans la ville ; il n\u2019y avait plus de quoi nourrir la population. Le neuvi\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois, <\/span><span class=\"v12_25_4\"><sup id=\"2Kgs.25.4\" class=\"v12_25_4\">4<\/sup>les Babyloniens ouvrirent une br\u00e8che dans la muraille de la ville. A la nuit tomb\u00e9e, les combattants de Juda s\u2019enfuirent. Malgr\u00e9 les Babyloniens qui encerclaient J\u00e9rusalem, ils pass\u00e8rent par la porte situ\u00e9e entre les deux murailles, pr\u00e8s du jardin du roi. Le roi S\u00e9d\u00e9cias prit alors le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la vall\u00e9e du Jourdain. <\/span><span class=\"v12_25_5\"><sup id=\"2Kgs.25.5\" class=\"v12_25_5\">5<\/sup>Mais les troupes babyloniennes se lanc\u00e8rent \u00e0 sa poursuite et le rattrap\u00e8rent dans la plaine de J\u00e9richo ; toute son arm\u00e9e l\u2019avait abandonn\u00e9. <\/span><span class=\"v12_25_6\"><sup id=\"2Kgs.25.6\" class=\"v12_25_6\">6<\/sup>Les Babyloniens le firent prisonnier et le conduisirent au roi de Babylone, qui se trouvait \u00e0 Ribla. C\u2019est l\u00e0 que les Babyloniens rendirent leur jugement contre S\u00e9d\u00e9cias. <\/span><span class=\"v12_25_7\"><sup id=\"2Kgs.25.7\" class=\"v12_25_7\">7<\/sup>On ex\u00e9cuta les fils de S\u00e9d\u00e9cias en pr\u00e9sence de leur p\u00e8re. Apr\u00e8s quoi Nabucodonosor fit crever les yeux de S\u00e9d\u00e9cias, et l\u2019envoya solidement encha\u00een\u00e9 \u00e0 Babylone.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Prise de J\u00e9rusalem ; seconde d\u00e9portation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 39.8-10 ; 52.12-30 ; 2 Chron 36.17-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_8\"><sup id=\"2Kgs.25.8\" class=\"v12_25_8\">8<\/sup>La dix-neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nabucodonosor, roi de Babylone, le septi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois, Nebouzaradan fit son entr\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem ; c\u2019\u00e9tait le chef des gardes, un officier du roi de Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_9\"><sup id=\"2Kgs.25.9\" class=\"v12_25_9\">9<\/sup>Il incendia le temple, le palais royal et les maisons de la ville, en particulier toutes celles des personnages de haut rang. <\/span><span class=\"v12_25_10\"><sup id=\"2Kgs.25.10\" class=\"v12_25_10\">10<\/sup>Les troupes babyloniennes, qui accompagnaient le chef des gardes, d\u00e9molirent les murailles qui entouraient J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_11\"><sup id=\"2Kgs.25.11\" class=\"v12_25_11\">11<\/sup>Ensuite Nebouzaradan d\u00e9porta \u00e0 Babylone les habitants qui \u00e9taient demeur\u00e9s dans la ville, tant ceux qui s\u2019\u00e9taient rendus aux Babyloniens que le reste de la population. <\/span><span class=\"v12_25_12\"><sup id=\"2Kgs.25.12\" class=\"v12_25_12\">12<\/sup>Mais il laissa une partie des gens les plus pauvres pour cultiver les vignes et les champs.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_13\"><sup id=\"2Kgs.25.13\" class=\"v12_25_13\">13<\/sup>Les Babyloniens mirent en pi\u00e8ces les colonnes de bronze qui se trouvaient \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du temple, ainsi que les chariots et la grande cuve de bronze plac\u00e9s dans la cour. Ils emport\u00e8rent tout ce bronze \u00e0 Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_14\"><sup id=\"2Kgs.25.14\" class=\"v12_25_14\">14<\/sup>Ils prirent aussi tous les objets de bronze qui servaient pour le culte : r\u00e9cipients \u00e0 cendres, pelles, mouchettes et coupes. <\/span><span class=\"v12_25_15\"><sup id=\"2Kgs.25.15\" class=\"v12_25_15\">15<\/sup>Le chef des gardes prit encore tous les objets d\u2019or et d\u2019argent, tels que cassolettes et bols \u00e0 aspersion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_16\"><sup id=\"2Kgs.25.16\" class=\"v12_25_16\">16<\/sup>Il fut impossible de peser tout le bronze provenant des objets que le roi Salomon avait fait confectionner pour le temple du Seigneur : les deux colonnes, la grande cuve ronde et les chariots. <\/span><span class=\"v12_25_17\"><sup id=\"2Kgs.25.17\" class=\"v12_25_17\">17<\/sup>Par exemple, les colonnes avaient chacune neuf m\u00e8tres de haut ; elles \u00e9taient surmont\u00e9es chacune d\u2019un chapiteau de bronze, haut d\u2019un m\u00e8tre et demi, et d\u00e9cor\u00e9 tout autour d\u2019une sorte de filet de bronze, et de fruits de grenadiers, \u00e9galement en bronze. Les deux colonnes \u00e9taient identiques, ainsi que les filets.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_18\"><sup id=\"2Kgs.25.18\" class=\"v12_25_18\">18<\/sup>Le chef des gardes fit arr\u00eater le grand-pr\u00eatre Seraya, son adjoint Sefania, et les trois pr\u00eatres gardiens de l\u2019entr\u00e9e du temple. <\/span><span class=\"v12_25_19\"><sup id=\"2Kgs.25.19\" class=\"v12_25_19\">19<\/sup>Il fit arr\u00eater \u00e9galement un fonctionnaire responsable du personnel militaire, puis cinq personnes de la cour du roi, le secr\u00e9taire charg\u00e9 du recrutement des soldats \u2013 c\u2019\u00e9tait un chef de l\u2019arm\u00e9e \u2013, et soixante citoyens de Juda ; tous ces gens se trouvaient alors \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v12_25_20\"><sup id=\"2Kgs.25.20\" class=\"v12_25_20\">20<\/sup>Nebouzaradan les conduisit aupr\u00e8s du roi de Babylone, \u00e0 Ribla. <\/span><span class=\"v12_25_21\"><sup id=\"2Kgs.25.21\" class=\"v12_25_21\">21<\/sup>Celui-ci les fit ex\u00e9cuter sur place, au pays de Hamath.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_21\">C\u2019est ainsi que le peuple de Juda fut d\u00e9port\u00e9 loin de son territoire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Guedalia, gouverneur du pays de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 40.7\u201341.18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_22\"><sup id=\"2Kgs.25.22\" class=\"v12_25_22\">22<\/sup>Le roi Nabucodonosor de Babylone avait laiss\u00e9 une partie de la population dans le pays de Juda. Il d\u00e9signa pour gouverner ces gens un certain Guedalia, fils d\u2019Ahicam et petit-fils de Chafan. <\/span><span class=\"v12_25_23\"><sup id=\"2Kgs.25.23\" class=\"v12_25_23\">23<\/sup>Lorsque les officiers et les soldats jud\u00e9ens qui ne s\u2019\u00e9taient pas rendus aux Babyloniens apprirent cette d\u00e9cision de Nabucodonosor, ils all\u00e8rent trouver Guedalia \u00e0 Mispa. Les officiers \u00e9taient Isma\u00ebl, fils de Netania, Yohanan, fils de Car\u00e9a, Seraya, fils de Tanehoumeth, de Netofa, et Yazania, de Maaka. <\/span><span class=\"v12_25_24\"><sup id=\"2Kgs.25.24\" class=\"v12_25_24\">24<\/sup>Guedalia leur dit \u00e0 tous : \u00ab Je vous promets que vous n\u2019avez rien \u00e0 craindre de la part des Babyloniens ; installez-vous dans le pays et soumettez-vous au roi de Babylone ; vous y trouverez votre avantage. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_25\"><sup id=\"2Kgs.25.25\" class=\"v12_25_25\">25<\/sup>Mais au septi\u00e8me mois de cette ann\u00e9e-l\u00e0, Isma\u00ebl, fils de Netania et petit-fils d\u2019\u00c9lichama, qui \u00e9tait de la famille royale, vint \u00e0 Mispa avec dix hommes ; ils frapp\u00e8rent \u00e0 mort Guedalia, de m\u00eame que les Jud\u00e9ens et les Babyloniens qui \u00e9taient chez lui. <\/span><span class=\"v12_25_26\"><sup id=\"2Kgs.25.26\" class=\"v12_25_26\">26<\/sup>Alors l\u2019ensemble de la population et les officiers gagn\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte, car ils eurent peur des Babyloniens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le roi de Babylone gracie Joakin<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 52.31-34)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_27\"><sup id=\"2Kgs.25.27\" class=\"v12_25_27\">27<\/sup>Trente-sept ans apr\u00e8s la d\u00e9portation du roi Joakin, de Juda, \u00c9vil-M\u00e9rodak devint roi de Babylone. Le vingt-septi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois de cette ann\u00e9e-l\u00e0, il accorda sa gr\u00e2ce \u00e0 Joakin et le fit sortir de prison ; <\/span><span class=\"v12_25_28\"><sup id=\"2Kgs.25.28\" class=\"v12_25_28\">28<\/sup>il lui parla avec bont\u00e9 et lui attribua un rang sup\u00e9rieur \u00e0 celui des autres rois qui se trouvaient avec lui \u00e0 Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_29\"><sup id=\"2Kgs.25.29\" class=\"v12_25_29\">29<\/sup>Joakin fut autoris\u00e9 \u00e0 ne plus porter la tenue des prisonniers, et d\u00e9sormais il prit toujours ses repas \u00e0 la table du roi de Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_30\"><sup id=\"2Kgs.25.30\" class=\"v12_25_30\">30<\/sup>C\u2019est ainsi que chaque jour jusqu\u2019\u00e0 sa mort, Joakin re\u00e7ut du roi de Babylone ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 son entretien.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:2Kgs.25","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30","order":"12025","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/25","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 25","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.24","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">LISTES G\u00c9N\u00c9ALOGIQUES<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">1\u20139<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">D\u2019Adam aux descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_1\"><sup id=\"1Chr.1.1\" class=\"v13_1_1\">1<\/sup>Adam fut le p\u00e8re de Seth, Seth celui d\u2019\u00c9nos, <\/span><span class=\"v13_1_2\"><sup id=\"1Chr.1.2\" class=\"v13_1_2\">2<\/sup>\u00c9nos de Qu\u00e9nan, Qu\u00e9nan de Malal\u00e9el, Malal\u00e9el de Y\u00e9red, <\/span><span class=\"v13_1_3\"><sup id=\"1Chr.1.3\" class=\"v13_1_3\">3<\/sup>Y\u00e9red de H\u00e9nok, H\u00e9nok de Matusalem, Matusalem de L\u00e9mek, <\/span><span class=\"v13_1_4\"><sup id=\"1Chr.1.4\" class=\"v13_1_4\">4<\/sup>et L\u00e9mek de No\u00e9. No\u00e9 fut le p\u00e8re de Sem, Cham et Japhet.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_5\"><sup id=\"1Chr.1.5\" class=\"v13_1_5\">5<\/sup>Fils de Japhet : Gomer, Magog, Mada\u00ef, Yavan, Toubal, M\u00e9chek et Tiras. <\/span><span class=\"v13_1_6\"><sup id=\"1Chr.1.6\" class=\"v13_1_6\">6<\/sup>Fils de Gomer : Achek\u00e9naz, Difath et Togarma. <\/span><span class=\"v13_1_7\"><sup id=\"1Chr.1.7\" class=\"v13_1_7\">7<\/sup>Fils de Yavan : \u00c9licha, Tarsis, Kittim et Rodanim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_8\"><sup id=\"1Chr.1.8\" class=\"v13_1_8\">8<\/sup>Fils de Cham : Kouch, Misra\u00efm, Pouth et Canaan. <\/span><span class=\"v13_1_9\"><sup id=\"1Chr.1.9\" class=\"v13_1_9\">9<\/sup>Fils de Kouch : S\u00e9ba, Havila, Sabta, Ragma et Sabteka ; fils de Ragma : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v13_1_10\"><sup id=\"1Chr.1.10\" class=\"v13_1_10\">10<\/sup>Kouch fut aussi le p\u00e8re de Nemrod, qui a \u00e9t\u00e9 le premier souverain sur la terre. <\/span><span class=\"v13_1_11\"><sup id=\"1Chr.1.11\" class=\"v13_1_11\">11<\/sup>Misra\u00efm fut l\u2019anc\u00eatre des gens de Loud, Anem, Lehab, Naftou, <\/span><span class=\"v13_1_12\"><sup id=\"1Chr.1.12\" class=\"v13_1_12\">12<\/sup>Patros, Kaslou \u2013 d\u2019o\u00f9 sont issus les Philistins \u2013 et Kaftor. <\/span><span class=\"v13_1_13\"><sup id=\"1Chr.1.13\" class=\"v13_1_13\">13<\/sup>Canaan fut le p\u00e8re de Sidon, son fils a\u00een\u00e9, et de Heth, <\/span><span class=\"v13_1_14\"><sup id=\"1Chr.1.14\" class=\"v13_1_14\">14<\/sup>et l\u2019anc\u00eatre des J\u00e9busites, Amorites, Guirgachites, <\/span><span class=\"v13_1_15\"><sup id=\"1Chr.1.15\" class=\"v13_1_15\">15<\/sup>Hivites, Arquites, Sinites, <\/span><span class=\"v13_1_16\"><sup id=\"1Chr.1.16\" class=\"v13_1_16\">16<\/sup>Arvadites, Semarites et Hamatites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_17\"><sup id=\"1Chr.1.17\" class=\"v13_1_17\">17<\/sup>Fils de Sem : \u00c9lam, Assour, Arpaxad, Loud, Aram, Ous, Houl, Gu\u00e9ter et M\u00e9chek. <\/span><span class=\"v13_1_18\"><sup id=\"1Chr.1.18\" class=\"v13_1_18\">18<\/sup>Arpaxad fut le p\u00e8re de Ch\u00e9la, et Ch\u00e9la celui d\u2019\u00c9ber. <\/span><span class=\"v13_1_19\"><sup id=\"1Chr.1.19\" class=\"v13_1_19\">19<\/sup>\u00c9ber eut deux fils : le premier s\u2019appelait P\u00e9leg, ce qui signifie \u201cDivision\u201d, parce qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut, la population de la terre se divisa ; son fr\u00e8re s\u2019appelait Yoctan. <\/span><span class=\"v13_1_20\"><sup id=\"1Chr.1.20\" class=\"v13_1_20\">20<\/sup>Yoctan fut le p\u00e8re d\u2019Almodad, Ch\u00e9lef, Hassarmaveth, Y\u00e9ra, <\/span><span class=\"v13_1_21\"><sup id=\"1Chr.1.21\" class=\"v13_1_21\">21<\/sup>Hadoram, Ouzal, Dicla, <\/span><span class=\"v13_1_22\"><sup id=\"1Chr.1.22\" class=\"v13_1_22\">22<\/sup>\u00c9bal, Abima\u00ebl, Saba, <\/span><span class=\"v13_1_23\"><sup id=\"1Chr.1.23\" class=\"v13_1_23\">23<\/sup>Ofir, Havila et Yobab ; tous ceux-l\u00e0 furent les fils de Yoctan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_24\"><sup id=\"1Chr.1.24\" class=\"v13_1_24\">24<\/sup>Sem fut le p\u00e8re d\u2019Arpaxad, Arpaxad celui de Ch\u00e9la, <\/span><span class=\"v13_1_25\"><sup id=\"1Chr.1.25\" class=\"v13_1_25\">25<\/sup>Ch\u00e9la d\u2019\u00c9ber, \u00c9ber de P\u00e9leg, P\u00e9leg de R\u00e9ou, <\/span><span class=\"v13_1_26\"><sup id=\"1Chr.1.26\" class=\"v13_1_26\">26<\/sup>R\u00e9ou de Seroug, Seroug de Nahor, Nahor de T\u00e9ra, <\/span><span class=\"v13_1_27\"><sup id=\"1Chr.1.27\" class=\"v13_1_27\">27<\/sup>T\u00e9ra d\u2019Abram, lequel re\u00e7ut plus tard le nom d\u2019Abraham.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_28\"><sup id=\"1Chr.1.28\" class=\"v13_1_28\">28<\/sup>Fils d\u2019Abraham : Isaac et Isma\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_1_29\"><sup id=\"1Chr.1.29\" class=\"v13_1_29\">29<\/sup>Voici la liste de leurs descendants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_29\">D\u2019Isma\u00ebl sont n\u00e9s Nebayoth, l\u2019a\u00een\u00e9, Qu\u00e9dar, Adb\u00e9el, Mibsam, <\/span><span class=\"v13_1_30\"><sup id=\"1Chr.1.30\" class=\"v13_1_30\">30<\/sup>Michema, Douma, Massa, Hadad, T\u00e9ma, <\/span><span class=\"v13_1_31\"><sup id=\"1Chr.1.31\" class=\"v13_1_31\">31<\/sup>Yetour, Nafich et Quedma ; tels furent les fils d\u2019Isma\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_32\"><sup id=\"1Chr.1.32\" class=\"v13_1_32\">32<\/sup>Quetoura, \u00e9pouse de second rang d\u2019Abraham, mit au monde Zimran, Yoxan, Medan, Madian, Ichebac et Choua. Fils de Yoxan : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v13_1_33\"><sup id=\"1Chr.1.33\" class=\"v13_1_33\">33<\/sup>Fils de Madian : \u00c9fa, \u00c9fer, Hanok, Abida et Elda. Tous ceux-l\u00e0 furent les descendants de Quetoura.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_34\"><sup id=\"1Chr.1.34\" class=\"v13_1_34\">34<\/sup>Abraham fut le p\u00e8re d\u2019Isaac. Fils d\u2019Isaac : \u00c9sa\u00fc et Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_1_35\"><sup id=\"1Chr.1.35\" class=\"v13_1_35\">35<\/sup>Fils d\u2019\u00c9sa\u00fc : \u00c9lifaz, R\u00e9ouel, Y\u00e9ouch, Yalam et Cora. <\/span><span class=\"v13_1_36\"><sup id=\"1Chr.1.36\" class=\"v13_1_36\">36<\/sup>Fils d\u2019\u00c9lifaz : T\u00e9man, Omar, Sefi, Gatam, Quenaz, Timna et Amalec. <\/span><span class=\"v13_1_37\"><sup id=\"1Chr.1.37\" class=\"v13_1_37\">37<\/sup>Fils de R\u00e9ouel : Nahath, Z\u00e9ra, Chamma et Miza. <\/span><span class=\"v13_1_38\"><sup id=\"1Chr.1.38\" class=\"v13_1_38\">38<\/sup>Fils de S\u00e9ir : Lotan, Chobal, Sib\u00e9on \u2013 qui fut le p\u00e8re d\u2019Ana et le grand-p\u00e8re de Dichon \u2013, Esser et Dichan. <\/span><span class=\"v13_1_39\"><sup id=\"1Chr.1.39\" class=\"v13_1_39\">39<\/sup>Fils de Lotan : Hori et Homam \u2013 Lotan avait une s\u0153ur, Timna \u2013. <\/span><span class=\"v13_1_40\"><sup id=\"1Chr.1.40\" class=\"v13_1_40\">40<\/sup>Fils de Chobal : Alian, Manahath, \u00c9bal, Chefi et Onam. Fils de Sib\u00e9on : Aya et Ana. <\/span><span class=\"v13_1_41\"><sup id=\"1Chr.1.41\" class=\"v13_1_41\">41<\/sup>Fils d\u2019Ana : Dichon ; fils de Dichon : Hamran, \u00c8cheban, Itran et Keran. <\/span><span class=\"v13_1_42\"><sup id=\"1Chr.1.42\" class=\"v13_1_42\">42<\/sup>Fils d\u2019Esser : Bilehan, Zavan et Yakan. Fils de Dichan : Ous et Aran.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les rois et chefs de clans d\u2019\u00c9dom<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir Gen 36.31-43)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_43\"><sup id=\"1Chr.1.43-1Chr.1.50\" class=\"v13_1_43\">43-50<\/sup>Voici la liste des rois qui se succ\u00e9d\u00e8rent sur le tr\u00f4ne d\u2019\u00c9dom, avant que des rois r\u00e8gnent en Isra\u00ebl : B\u00e9la, fils de B\u00e9or, de la ville de Dinaba ; \u00e0 sa mort, Yobab, fils de Z\u00e9ra, de Bosra, lui succ\u00e9da. R\u00e9gn\u00e8rent ensuite : Houcham, de la r\u00e9gion de T\u00e9man ; Hadad, fils de B\u00e9dad, de la ville d\u2019Avith : c\u2019est lui qui battit les Madianites dans le pays de Moab ; Samla, de Masr\u00e9ca ; Chaoul, de Rehoboth-sur-la-Rivi\u00e8re ; Baal-Hanan, fils d\u2019Akbor ; Hadad, de la ville de Pa\u00ef : il avait \u00e9pous\u00e9 M\u00e9tab\u00e9el, fille de Matred et petite-fille de M\u00e9-Zahab.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_51\"><sup id=\"1Chr.1.51\" class=\"v13_1_51\">51<\/sup>Apr\u00e8s la mort du roi Hadad, \u00c9dom fut gouvern\u00e9 par des chefs de clans. En voici la liste : Timna, Alva, Y\u00e9teth, <\/span><span class=\"v13_1_52\"><sup id=\"1Chr.1.52\" class=\"v13_1_52\">52<\/sup>Oholibama, \u00c9la, Pinon, <\/span><span class=\"v13_1_53\"><sup id=\"1Chr.1.53\" class=\"v13_1_53\">53<\/sup>Quenaz, T\u00e9man, Mibsar, <\/span><span class=\"v13_1_54\"><sup id=\"1Chr.1.54\" class=\"v13_1_54\">54<\/sup>Magdiel et Iram. Tels furent les chefs de clans d\u2019\u00c9dom.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:1Chr.1","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.1.54","order":"13001","link":"fra-FRC97\/1Chr\/1","display":"Premier livre des Chroniques 1","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.25","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.24\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v12_24_1\"><sup id=\"2Kgs.24.1\" class=\"v12_24_1\">1<\/sup>C\u2019est pendant son r\u00e8gne que Nabucodonosor, roi de Babylone, envahit le pays de Juda ; Joaquim dut se soumettre \u00e0 lui. Mais au bout de trois ans, il se r\u00e9volta. <\/span><span class=\"v12_24_2\"><sup id=\"2Kgs.24.2\" class=\"v12_24_2\">2<\/sup>Alors le Seigneur envoya contre Joaquim des bandes de pillards babyloniens, syriens, moabites et ammonites, qui d\u00e9vast\u00e8rent le royaume de Juda, conform\u00e9ment \u00e0 ce que les proph\u00e8tes avaient annonc\u00e9 de la part du Seigneur. <\/span><span class=\"v12_24_3\"><sup id=\"2Kgs.24.3\" class=\"v12_24_3\">3<\/sup>Ce fut le Seigneur qui provoqua ces malheurs dans le royaume de Juda, parce qu\u2019il ne voulait plus le voir devant lui. En effet, le roi Manass\u00e9 avait tellement p\u00e9ch\u00e9, <\/span><span class=\"v12_24_4\"><sup id=\"2Kgs.24.4\" class=\"v12_24_4\">4<\/sup>il avait fait mourir de si nombreuses personnes innocentes et avait rempli la ville de J\u00e9rusalem de tant de crimes, que le Seigneur ne voulut plus rien pardonner.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_5\"><sup id=\"2Kgs.24.5\" class=\"v12_24_5\">5<\/sup>Tout le reste de l\u2019histoire de Joaquim est contenu dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes des rois de Juda<\/span>. <\/span><span class=\"v12_24_6\"><sup id=\"2Kgs.24.6\" class=\"v12_24_6\">6<\/sup>Lorsque Joaquim mourut, ce fut son fils Joakin qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_7\"><sup id=\"2Kgs.24.7\" class=\"v12_24_7\">7<\/sup>Quant au roi d\u2019\u00c9gypte, il n\u2019osa plus sortir de son pays, car le roi de Babylone s\u2019\u00e9tait empar\u00e9 de tous les territoires pr\u00e9c\u00e9demment soumis \u00e0 la domination \u00e9gyptienne, entre la fronti\u00e8re nord de l\u2019\u00c9gypte et l\u2019Euphrate, le fleuve de Babylone.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Joakin, roi de Juda ; premi\u00e8re d\u00e9portation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 36.9-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_8\"><sup id=\"2Kgs.24.8\" class=\"v12_24_8\">8<\/sup>Joakin avait dix-huit ans lorsqu\u2019il devint roi ; il ne r\u00e9gna que trois mois \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Nehoucheta, et elle \u00e9tait fille d\u2019Elnatan, de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v12_24_9\"><sup id=\"2Kgs.24.9\" class=\"v12_24_9\">9<\/sup>Joakin fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, tout comme son p\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_10\"><sup id=\"2Kgs.24.10\" class=\"v12_24_10\">10<\/sup>A cette \u00e9poque-l\u00e0, l\u2019arm\u00e9e babylonienne, command\u00e9e par les officiers du roi Nabucodonosor, vint assi\u00e9ger J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v12_24_11\"><sup id=\"2Kgs.24.11\" class=\"v12_24_11\">11<\/sup>Pendant le si\u00e8ge, Nabucodonosor vint lui-m\u00eame sur place. <\/span><span class=\"v12_24_12\"><sup id=\"2Kgs.24.12\" class=\"v12_24_12\">12<\/sup>Alors le roi Joakin sortit de la ville avec sa m\u00e8re, ses officiers, ses hauts fonctionnaires et ses hommes de confiance, et il se rendit au roi de Babylone. Celui-ci les fit prisonniers. C\u2019\u00e9tait la huiti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nabucodonosor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_13\"><sup id=\"2Kgs.24.13\" class=\"v12_24_13\">13<\/sup>Conform\u00e9ment \u00e0 ce que le Seigneur avait annonc\u00e9, Nabucodonosor emporta tous les tr\u00e9sors du temple et du palais, et mit en pi\u00e8ces tous les ustensiles d\u2019or que le roi Salomon avait fait fabriquer pour le culte du temple. <\/span><span class=\"v12_24_14\"><sup id=\"2Kgs.24.14\" class=\"v12_24_14\">14<\/sup>Il d\u00e9porta la population de J\u00e9rusalem, les hauts fonctionnaires, les personnages importants, en tout dix mille personnes, sans compter les artisans et les serruriers. Il ne laissa sur place que les habitants les plus pauvres. <\/span><span class=\"v12_24_15\"><sup id=\"2Kgs.24.15\" class=\"v12_24_15\">15<\/sup>Il d\u00e9porta \u00e0 Babylone le roi Joakin, sa m\u00e8re, ses \u00e9pouses et ses hommes de confiance, avec les chefs de Juda. <\/span><span class=\"v12_24_16\"><sup id=\"2Kgs.24.16\" class=\"v12_24_16\">16<\/sup>Il emmena donc \u00e0 Babylone tous les personnages importants, soit sept mille hommes, ainsi que les artisans et serruriers, soit mille hommes, car tous ces gens \u00e9taient aptes au service militaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_17\"><sup id=\"2Kgs.24.17\" class=\"v12_24_17\">17<\/sup>Ensuite Nabucodonosor d\u00e9signa Mattania, oncle de Joakin, comme roi, et changea son nom en S\u00e9d\u00e9cias.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 52.1-3 ; 2 Chron 36.11-12)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_18\"><sup id=\"2Kgs.24.18\" class=\"v12_24_18\">18<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias avait vingt et un ans lorsqu\u2019il devint roi ; il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hamoutal ; elle \u00e9tait fille d\u2019Irm\u00e9ya, de Libna. <\/span><span class=\"v12_24_19\"><sup id=\"2Kgs.24.19\" class=\"v12_24_19\">19<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, tout comme Joaquim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_20\"><sup id=\"2Kgs.24.20\" class=\"v12_24_20\">20<\/sup>Ce fut le Seigneur qui, dans sa col\u00e8re, provoqua les malheurs de J\u00e9rusalem et du royaume de Juda, et qui finit par rejeter son peuple loin de lui.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nabucodonosor assi\u00e8ge J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 39.1-7 ; 52.3-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_20\">S\u00e9d\u00e9cias se r\u00e9volta contre le roi Nabucodonosor de Babylone.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:2Kgs.24","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.24.20","order":"12024","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/24","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 24","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.23","nextChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.25","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}