{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La promesse de Dieu \u00e0 No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\"><sup id=\"Gen.9.1\" class=\"v0_9_1\">1<\/sup>Dieu b\u00e9nit No\u00e9 et ses fils en leur disant : \u00ab Multipliez-vous et peuplez toute la terre. <\/span><span class=\"v0_9_2\"><sup id=\"Gen.9.2\" class=\"v0_9_2\">2<\/sup>Vous inspirerez d\u00e9sormais la plus grande crainte \u00e0 toutes les b\u00eates de la terre, aux oiseaux, aux petits animaux et aux poissons ; vous pourrez disposer d\u2019eux. <\/span><span class=\"v0_9_3\"><sup id=\"Gen.9.3\" class=\"v0_9_3\">3<\/sup>Tout ce qui remue et qui vit pourra vous servir de nourriture ; comme je vous avais donn\u00e9 l\u2019herbe verte, je vous donne maintenant tout cela. <\/span><span class=\"v0_9_4\"><sup id=\"Gen.9.4\" class=\"v0_9_4\">4<\/sup>Cependant vous ne devez pas manger la viande qui contient encore la vie, c\u2019est-\u00e0-dire le sang. <\/span><span class=\"v0_9_5\"><sup id=\"Gen.9.5\" class=\"v0_9_5\">5<\/sup>Votre sang aussi, qui est votre vie, j\u2019en demanderai compte ; j\u2019en demanderai compte \u00e0 tout animal qui aura tu\u00e9 un \u00eatre humain, comme \u00e0 tout \u00eatre humain qui aura tu\u00e9 son semblable ; je demanderai compte de la vie de l\u2019homme.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\"><sup id=\"Gen.9.6\" class=\"v0_9_6\">6<\/sup>Celui qui r\u00e9pand le sang de l\u2019homme,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\">c\u2019est par l\u2019homme que son sang sera r\u00e9pandu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\">car Dieu a fait l\u2019\u00eatre humain \u00e0 son image.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v0_9_7\"><sup id=\"Gen.9.7\" class=\"v0_9_7\">7<\/sup>Quant \u00e0 vous, ayez des enfants, multipliez-vous et r\u00e9pandez-vous en grand nombre sur la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_8\"><sup id=\"Gen.9.8\" class=\"v0_9_8\">8<\/sup>Dieu dit alors \u00e0 No\u00e9 et \u00e0 ses fils : <\/span><span class=\"v0_9_9\"><sup id=\"Gen.9.9\" class=\"v0_9_9\">9<\/sup>\u00ab Je vous fais une promesse, ainsi qu\u2019\u00e0 vos descendants <\/span><span class=\"v0_9_10\"><sup id=\"Gen.9.10\" class=\"v0_9_10\">10<\/sup>et \u00e0 tout ce qui vit autour de vous : oiseaux, animaux domestiques ou sauvages, ceux qui sont sortis de l\u2019arche et tous ceux qui vivront \u00e0 l\u2019avenir sur la terre. <\/span><span class=\"v0_9_11\"><sup id=\"Gen.9.11\" class=\"v0_9_11\">11<\/sup>Voici \u00e0 quoi je m\u2019engage : Jamais plus la grande inondation ne supprimera la vie sur terre ; il n\u2019y aura plus de grande inondation pour ravager la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v0_9_12\"><sup id=\"Gen.9.12\" class=\"v0_9_12\">12<\/sup>Et Dieu ajouta : \u00ab Voici le signe que je m\u2019y engage envers vous et envers tout \u00eatre vivant, aussi longtemps qu\u2019il y aura des hommes : <\/span><span class=\"v0_9_13\"><sup id=\"Gen.9.13\" class=\"v0_9_13\">13<\/sup>Je place mon arc dans les nuages ; il sera un signe qui rappellera l\u2019engagement que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la terre. <\/span><span class=\"v0_9_14\"><sup id=\"Gen.9.14\" class=\"v0_9_14\">14<\/sup>Chaque fois que j\u2019accumulerai des nuages au-dessus de la terre et que l\u2019arc-en-ciel appara\u00eetra, <\/span><span class=\"v0_9_15\"><sup id=\"Gen.9.15\" class=\"v0_9_15\">15<\/sup>je penserai \u00e0 l\u2019engagement que j\u2019ai pris envers vous et envers toutes les esp\u00e8ces d\u2019animaux : il n\u2019y aura jamais plus de grande inondation pour an\u00e9antir la vie. <\/span><span class=\"v0_9_16\"><sup id=\"Gen.9.16\" class=\"v0_9_16\">16<\/sup>Je verrai para\u00eetre l\u2019arc-en-ciel, et je penserai \u00e0 l\u2019engagement \u00e9ternel que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de toutes les esp\u00e8ces vivantes de la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v0_9_17\"><sup id=\"Gen.9.17\" class=\"v0_9_17\">17<\/sup>Et Dieu le r\u00e9p\u00e9ta \u00e0 No\u00e9 : \u00ab L\u2019arc-en-ciel est le signe de l\u2019engagement que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les \u00eatres qui vivent sur la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les trois fils de No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_18\"><sup id=\"Gen.9.18\" class=\"v0_9_18\">18<\/sup>Les fils de No\u00e9 qui sortirent de l\u2019arche \u00e9taient Sem, Cham et Japhet. Cham fut le p\u00e8re de Canaan. <\/span><span class=\"v0_9_19\"><sup id=\"Gen.9.19\" class=\"v0_9_19\">19<\/sup>C\u2019est \u00e0 partir de ces trois fils de No\u00e9 que toute la terre fut peupl\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_20\"><sup id=\"Gen.9.20\" class=\"v0_9_20\">20<\/sup>No\u00e9 fut le premier cultivateur \u00e0 planter de la vigne. <\/span><span class=\"v0_9_21\"><sup id=\"Gen.9.21\" class=\"v0_9_21\">21<\/sup>Il but du vin, s\u2019enivra et se d\u00e9shabilla compl\u00e8tement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de sa tente. <\/span><span class=\"v0_9_22\"><sup id=\"Gen.9.22\" class=\"v0_9_22\">22<\/sup>Cham, p\u00e8re de Canaan, vit son p\u00e8re tout nu et en avertit ses deux fr\u00e8res, qui \u00e9taient dehors. <\/span><span class=\"v0_9_23\"><sup id=\"Gen.9.23\" class=\"v0_9_23\">23<\/sup>Alors Sem et Japhet prirent un manteau, le plac\u00e8rent sur leurs \u00e9paules, entr\u00e8rent \u00e0 reculons dans la tente et couvrirent leur p\u00e8re. Ils regardaient dans la direction oppos\u00e9e, pour ne pas voir leur p\u00e8re tout nu. <\/span><span class=\"v0_9_24\"><sup id=\"Gen.9.24\" class=\"v0_9_24\">24<\/sup>Quand No\u00e9 fut sorti de son ivresse, il apprit ce que lui avait fait son plus jeune fils. <\/span><span class=\"v0_9_25\"><sup id=\"Gen.9.25\" class=\"v0_9_25\">25<\/sup>Alors il d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">\u00ab Maudit soit Canaan !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">Qu\u2019il soit pour ses fr\u00e8res<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">le dernier des esclaves ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v0_9_26\"><sup id=\"Gen.9.26\" class=\"v0_9_26\">26<\/sup>Puis il ajouta :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_26\">\u00ab B\u00e9ni soit le Seigneur, le Dieu de Sem !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_26\">Que Canaan soit l\u2019esclave de Sem !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\"><sup id=\"Gen.9.27\" class=\"v0_9_27\">27<\/sup>Que Dieu mette Japhet au large,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\">mais qu\u2019il ait sa demeure chez Sem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\">et que Canaan soit l\u2019esclave de Japhet ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_28\"><sup id=\"Gen.9.28\" class=\"v0_9_28\">28<\/sup>Apr\u00e8s la grande inondation, No\u00e9 v\u00e9cut encore trois cent cinquante ans. <\/span><span class=\"v0_9_29\"><sup id=\"Gen.9.29\" class=\"v0_9_29\">29<\/sup>Il mourut \u00e0 l\u2019\u00e2ge de neuf cent cinquante ans.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Gen.9","osis_end":"fra-FRC97:Gen.9.29","order":"1009","link":"fra-FRC97\/Gen\/9","display":"Gen\u00e8se 9","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les peuples de la terre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 1.5-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_1\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v0_10_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s la grande inondation, les fils de No\u00e9, Sem, Cham et Japhet, eurent des fils. Voici la liste de leurs descendants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_2\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v0_10_2\">2<\/sup>Fils de Japhet : Gomer, Magog, Mada\u00ef, Yavan, Toubal, M\u00e9chek et Tiras. <\/span><span class=\"v0_10_3\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v0_10_3\">3<\/sup>Fils de Gomer : Achek\u00e9naz, Rifath et Togarma. <\/span><span class=\"v0_10_4\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v0_10_4\">4<\/sup>Fils de Yavan : \u00c9licha, Tarsis, Kittim et Rodanim. <\/span><span class=\"v0_10_5\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v0_10_5\">5<\/sup>D\u2019eux sont issues les populations dispers\u00e9es le long des c\u00f4tes, r\u00e9parties par pays selon la langue et par clans dans chaque nation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_6\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v0_10_6\">6<\/sup>Fils de Cham : Kouch et Misra\u00efm, Pouth et Canaan. <\/span><span class=\"v0_10_7\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v0_10_7\">7<\/sup>Fils de Kouch : S\u00e9ba, Havila, Sabta, Ragma et Sabteka. Fils de Ragma : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v0_10_8\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v0_10_8\">8<\/sup>Kouch fut aussi le p\u00e8re de Nemrod qui a \u00e9t\u00e9 le premier souverain sur la terre. <\/span><span class=\"v0_10_9\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v0_10_9\">9<\/sup>Nemrod fut un fameux chasseur aux yeux du Seigneur ; c\u2019est pourquoi on dit : \u00ab Fameux chasseur aux yeux du Seigneur, comme Nemrod. \u00bb <\/span><span class=\"v0_10_10\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v0_10_10\">10<\/sup>Les premi\u00e8res villes de son royaume furent Babel, \u00c9rek, Accad et Kaln\u00e9, au pays de Chin\u00e9ar. <\/span><span class=\"v0_10_11\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v0_10_11\">11<\/sup>Nemrod quitta ce pays pour l\u2019Assyrie. Il construisit Ninive, Rehoboth-Ir, K\u00e9la <\/span><span class=\"v0_10_12\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v0_10_12\">12<\/sup>et Ressen entre Ninive et la grande ville de K\u00e9la.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_13\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v0_10_13\">13<\/sup>Misra\u00efm fut l\u2019anc\u00eatre des gens de Loud, Anem, Lehab, Naftou, <\/span><span class=\"v0_10_14\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v0_10_14\">14<\/sup>Patros, Kaslou, d\u2019o\u00f9 sont issus les Philistins, et Kaftor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_15\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v0_10_15\">15<\/sup>Canaan fut le p\u00e8re de Sidon, son a\u00een\u00e9, ainsi que de Heth, <\/span><span class=\"v0_10_16\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v0_10_16\">16<\/sup>et l\u2019anc\u00eatre des J\u00e9busites, Amorites, Guirgachites, <\/span><span class=\"v0_10_17\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v0_10_17\">17<\/sup>Hivites, Arquites, Sinites, <\/span><span class=\"v0_10_18\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v0_10_18\">18<\/sup>Arvadites, Semarites et Hamatites. Par la suite les clans canan\u00e9ens se dispers\u00e8rent, <\/span><span class=\"v0_10_19\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v0_10_19\">19<\/sup>et leur territoire s\u2019\u00e9tendit de Sidon en direction de Gu\u00e9rar jusqu\u2019\u00e0 Gaza, et en direction de Sodome, Gomorrhe, Adma et Sebo\u00efm jusqu\u2019\u00e0 L\u00e9cha. <\/span><span class=\"v0_10_20\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v0_10_20\">20<\/sup>Tels sont les descendants de Cham, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_21\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v0_10_21\">21<\/sup>Sem, le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Japhet, eut aussi des fils. Il est l\u2019anc\u00eatre d\u2019\u00c9ber et de tous ses descendants. <\/span><span class=\"v0_10_22\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v0_10_22\">22<\/sup>Fils de Sem : \u00c9lam, Assour, Arpaxad, Loud et Aram. <\/span><span class=\"v0_10_23\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v0_10_23\">23<\/sup>Fils d\u2019Aram : Ous, Houl, Gu\u00e9ter et Mach. <\/span><span class=\"v0_10_24\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v0_10_24\">24<\/sup>Arpaxad fut le p\u00e8re de Ch\u00e9la ; Ch\u00e9la fut le p\u00e8re d\u2019\u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_10_25\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v0_10_25\">25<\/sup>\u00c9ber eut deux fils : le premier s\u2019appelait P\u00e9leg, \u201cDivision\u201d, parce que, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut, la population de la terre se divisa ; son fr\u00e8re s\u2019appelait Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_26\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v0_10_26\">26<\/sup>Yoctan fut le p\u00e8re d\u2019Almodad, Ch\u00e9lef, Hassarmaveth, Y\u00e9ra, <\/span><span class=\"v0_10_27\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v0_10_27\">27<\/sup>Hadoram, Ouzal, Dicla, <\/span><span class=\"v0_10_28\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v0_10_28\">28<\/sup>Obal, Abima\u00ebl, Saba, <\/span><span class=\"v0_10_29\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v0_10_29\">29<\/sup>Ofir, Havila, Yobab ; tous ceux-l\u00e0 furent les fils de Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_30\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v0_10_30\">30<\/sup>Ils habitaient entre M\u00e9cha et la r\u00e9gion montagneuse de Sefar \u00e0 l\u2019est. <\/span><span class=\"v0_10_31\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v0_10_31\">31<\/sup>Tels sont les descendants de Sem, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_32\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v0_10_32\">32<\/sup>Tels furent les clans issus des fils de No\u00e9 selon leurs listes de descendance, nation par nation. C\u2019est d\u2019eux que descendent toutes les nations dispers\u00e9es sur la terre apr\u00e8s la grande inondation.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Gen.10","osis_end":"fra-FRC97:Gen.10.32","order":"1010","link":"fra-FRC97\/Gen\/10","display":"Gen\u00e8se 10","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.8\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_1\"><sup id=\"Gen.8.1\" class=\"v0_8_1\">1<\/sup>Puis Dieu pensa \u00e0 No\u00e9 et \u00e0 tous les animaux, sauvages et domestiques, qui se trouvaient avec lui dans l\u2019arche. Il fit souffler un vent sur la terre, et le niveau de l\u2019eau commen\u00e7a de baisser. <\/span><span class=\"v0_8_2\"><sup id=\"Gen.8.2\" class=\"v0_8_2\">2<\/sup>Les sources des eaux souterraines et les vannes du ciel se ferm\u00e8rent. La pluie cessa de tomber. <\/span><span class=\"v0_8_3\"><sup id=\"Gen.8.3\" class=\"v0_8_3\">3<\/sup>Les eaux se retir\u00e8rent progressivement de la terre. Ainsi, cent cinquante jours apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019inondation, le niveau de l\u2019eau se mit \u00e0 baisser. <\/span><span class=\"v0_8_4\"><sup id=\"Gen.8.4\" class=\"v0_8_4\">4<\/sup>Le dix-septi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, l\u2019arche s\u2019\u00e9choua dans le massif de l\u2019Ararat. <\/span><span class=\"v0_8_5\"><sup id=\"Gen.8.5\" class=\"v0_8_5\">5<\/sup>Les eaux continu\u00e8rent \u00e0 se retirer jusqu\u2019au dixi\u00e8me mois. Le premier jour de ce mois, on vit appara\u00eetre le sommet des montagnes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_6\"><sup id=\"Gen.8.6\" class=\"v0_8_6\">6<\/sup>Au bout de quarante jours, No\u00e9 ouvrit la fen\u00eatre qu\u2019il avait m\u00e9nag\u00e9e dans l\u2019arche. <\/span><span class=\"v0_8_7\"><sup id=\"Gen.8.7\" class=\"v0_8_7\">7<\/sup>Il laissa partir un corbeau. Celui-ci sortit et s\u2019en revint bient\u00f4t : il fallait attendre que l\u2019eau se r\u00e9sorbe sur la terre. <\/span><span class=\"v0_8_8\"><sup id=\"Gen.8.8\" class=\"v0_8_8\">8<\/sup>Puis No\u00e9 laissa partir une colombe, pour voir si le niveau de l\u2019eau avait baiss\u00e9. <\/span><span class=\"v0_8_9\"><sup id=\"Gen.8.9\" class=\"v0_8_9\">9<\/sup>Mais elle ne trouva aucun endroit o\u00f9 se percher, car l\u2019eau couvrait encore toute la terre ; elle revint donc \u00e0 l\u2019arche, aupr\u00e8s de No\u00e9. Celui-ci tendit la main, prit la colombe et la ramena dans l\u2019arche. <\/span><span class=\"v0_8_10\"><sup id=\"Gen.8.10\" class=\"v0_8_10\">10<\/sup>Il attendit une semaine et la laissa de nouveau partir. <\/span><span class=\"v0_8_11\"><sup id=\"Gen.8.11\" class=\"v0_8_11\">11<\/sup>La colombe revint aupr\u00e8s de lui vers le soir ; elle tenait dans son bec une jeune feuille d\u2019olivier. Alors No\u00e9 sut que le niveau de l\u2019eau avait baiss\u00e9 sur la terre. <\/span><span class=\"v0_8_12\"><sup id=\"Gen.8.12\" class=\"v0_8_12\">12<\/sup>Il attendit encore une semaine et laissa partir la colombe, mais celle-ci ne revint pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_13\"><sup id=\"Gen.8.13\" class=\"v0_8_13\">13<\/sup>D\u00e8s le premier jour de l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 No\u00e9 eut six cent un ans, l\u2019eau \u00e9tait r\u00e9sorb\u00e9e sur la terre. No\u00e9 \u00f4ta le toit de l\u2019arche, il regarda dehors et constata que toute la surface du sol \u00e9tait s\u00e8che. <\/span><span class=\"v0_8_14\"><sup id=\"Gen.8.14\" class=\"v0_8_14\">14<\/sup>Le vingt-septi\u00e8me jour du second mois la terre \u00e9tait tout \u00e0 fait s\u00e8che.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_15\"><sup id=\"Gen.8.15\" class=\"v0_8_15\">15<\/sup>Alors Dieu dit \u00e0 No\u00e9 : <\/span><span class=\"v0_8_16\"><sup id=\"Gen.8.16\" class=\"v0_8_16\">16<\/sup>\u00ab Sors de l\u2019arche, ainsi que ta femme, tes fils et tes belles-filles. <\/span><span class=\"v0_8_17\"><sup id=\"Gen.8.17\" class=\"v0_8_17\">17<\/sup>Fais sortir aussi toutes les b\u00eates qui sont avec toi, toutes les esp\u00e8ces d\u2019oiseaux, de grands et de petits animaux ; qu\u2019ils se r\u00e9pandent sur la terre et qu\u2019ils s\u2019y multiplient. \u00bb <\/span><span class=\"v0_8_18\"><sup id=\"Gen.8.18\" class=\"v0_8_18\">18<\/sup>No\u00e9 sortit donc de l\u2019arche, avec sa femme, ses fils et ses belles-filles. <\/span><span class=\"v0_8_19\"><sup id=\"Gen.8.19\" class=\"v0_8_19\">19<\/sup>Puis sortirent aussi, par familles, tous les animaux, avec les oiseaux et les petites b\u00eates qui se meuvent au ras du sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_20\"><sup id=\"Gen.8.20\" class=\"v0_8_20\">20<\/sup>No\u00e9 b\u00e2tit un autel qu\u2019il consacra au Seigneur. Parmi les grands animaux et les oiseaux, il prit une b\u00eate de chaque esp\u00e8ce consid\u00e9r\u00e9e comme pure et les offrit au Seigneur sur l\u2019autel en sacrifice enti\u00e8rement consum\u00e9 par le feu. <\/span><span class=\"v0_8_21\"><sup id=\"Gen.8.21\" class=\"v0_8_21\">21<\/sup>Le Seigneur respira l\u2019odeur apaisante de ce sacrifice et il se dit : \u00ab D\u00e9sormais je renonce \u00e0 maudire le sol \u00e0 cause des \u00eatres humains. C\u2019est vrai, d\u00e8s leur jeunesse ils n\u2019ont au c\u0153ur que de mauvais penchants. Mais je renonce d\u00e9sormais \u00e0 d\u00e9truire tout ce qui vit comme je viens de le faire.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\"><sup id=\"Gen.8.22\" class=\"v0_8_22\">22<\/sup>Tant que la terre durera,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\">semailles et moissons,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\">chaleur et froidure,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\">\u00e9t\u00e9 et hiver,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\">jour et nuit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_8_22\">ne cesseront jamais. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Gen.8","osis_end":"fra-FRC97:Gen.8.22","order":"1008","link":"fra-FRC97\/Gen\/8","display":"Gen\u00e8se 8","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}