{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.14\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Nouvelles remarques \u00e0 propos des dons du Saint-Esprit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_1\"><sup id=\"1Cor.14.1\" class=\"v46_14_1\">1<\/sup>Cherchez donc avant tout \u00e0 recevoir l\u2019amour. D\u00e9sirez aussi les dons spirituels, surtout celui de transmettre les messages re\u00e7us de Dieu. <\/span><span class=\"v46_14_2\"><sup id=\"1Cor.14.2\" class=\"v46_14_2\">2<\/sup>Celui qui parle en des langues inconnues ne parle pas aux hommes mais \u00e0 Dieu, car personne ne le comprend. Par la puissance de l\u2019Esprit, il exprime des v\u00e9rit\u00e9s myst\u00e9rieuses. <\/span><span class=\"v46_14_3\"><sup id=\"1Cor.14.3\" class=\"v46_14_3\">3<\/sup>Mais celui qui transmet des messages divins parle aux autres pour les faire progresser dans la foi, pour les encourager et pour les consoler. <\/span><span class=\"v46_14_4\"><sup id=\"1Cor.14.4\" class=\"v46_14_4\">4<\/sup>Celui qui parle en des langues inconnues est seul \u00e0 en tirer profit, tandis que celui qui transmet des messages divins en fait profiter l\u2019\u00c9glise enti\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_5\"><sup id=\"1Cor.14.5\" class=\"v46_14_5\">5<\/sup>Je veux bien que vous parliez tous en des langues inconnues, mais je d\u00e9sire encore plus que vous puissiez transmettre des messages divins. En effet, celui qui donne de tels messages est plus utile que celui qui parle en des langues inconnues, \u00e0 moins que quelqu\u2019un ne soit capable d\u2019expliquer ce qu\u2019il dit afin que l\u2019\u00c9glise enti\u00e8re en profite. <\/span><span class=\"v46_14_6\"><sup id=\"1Cor.14.6\" class=\"v46_14_6\">6<\/sup>Ainsi, fr\u00e8res, je vous le demande : quand je viendrai chez vous, si je vous parle en des langues inconnues, en quoi vous serai-je utile ? A rien, \u00e0 moins que je ne vous communique une r\u00e9v\u00e9lation, une connaissance, un message divin, ou encore un enseignement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_7\"><sup id=\"1Cor.14.7\" class=\"v46_14_7\">7<\/sup>Prenons l\u2019exemple d\u2019instruments de musique comme la fl\u00fbte ou la harpe : si les notes ne sont pas donn\u00e9es distinctement, comment reconna\u00eetra-t-on la m\u00e9lodie jou\u00e9e sur l\u2019un ou l\u2019autre de ces instruments ? <\/span><span class=\"v46_14_8\"><sup id=\"1Cor.14.8\" class=\"v46_14_8\">8<\/sup>Et si le joueur de trompette ne fait pas retentir un appel clair, qui se pr\u00e9parera au combat ? <\/span><span class=\"v46_14_9\"><sup id=\"1Cor.14.9\" class=\"v46_14_9\">9<\/sup>De m\u00eame, comment pourra-t-on comprendre de quoi vous parlez si le message que vous exprimez au moyen de langues inconnues n\u2019est pas clair ? Vous parlerez pour le vent ! <\/span><span class=\"v46_14_10\"><sup id=\"1Cor.14.10\" class=\"v46_14_10\">10<\/sup>Il y a bien des langues diff\u00e9rentes dans le monde, mais aucune d\u2019entre elles n\u2019est d\u00e9pourvue de sens. <\/span><span class=\"v46_14_11\"><sup id=\"1Cor.14.11\" class=\"v46_14_11\">11<\/sup>Cependant, si je ne connais pas une langue, celui qui la parle sera un \u00e9tranger pour moi et moi un \u00e9tranger pour lui. <\/span><span class=\"v46_14_12\"><sup id=\"1Cor.14.12\" class=\"v46_14_12\">12<\/sup>Ainsi, puisque vous d\u00e9sirez avec ardeur les dons de l\u2019Esprit, cherchez \u00e0 \u00eatre riches surtout de ceux qui font progresser l\u2019\u00c9glise.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_13\"><sup id=\"1Cor.14.13\" class=\"v46_14_13\">13<\/sup>Par cons\u00e9quent, celui qui parle en des langues inconnues doit demander \u00e0 Dieu le don d\u2019interpr\u00e9ter ces langues. <\/span><span class=\"v46_14_14\"><sup id=\"1Cor.14.14\" class=\"v46_14_14\">14<\/sup>Car si je prie dans de telles langues, mon esprit est bien en pri\u00e8re, mais mon intelligence demeure inactive. <\/span><span class=\"v46_14_15\"><sup id=\"1Cor.14.15\" class=\"v46_14_15\">15<\/sup>Que vais-je donc faire ? Je prierai avec mon esprit, mais je prierai aussi avec mon intelligence ; je chanterai avec mon esprit, mais je chanterai aussi avec mon intelligence. <\/span><span class=\"v46_14_16\"><sup id=\"1Cor.14.16\" class=\"v46_14_16\">16<\/sup>En effet, si tu remercies Dieu uniquement en esprit, comment celui qui est un simple auditeur dans l\u2019assembl\u00e9e pourra-t-il r\u00e9pondre \u00ab Amen \u00bb \u00e0 ta pri\u00e8re de reconnaissance ? Il ne sait vraiment pas ce que tu dis. <\/span><span class=\"v46_14_17\"><sup id=\"1Cor.14.17\" class=\"v46_14_17\">17<\/sup>M\u00eame si ta pri\u00e8re de reconnaissance est tr\u00e8s belle, l\u2019autre n\u2019en tire aucun profit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_18\"><sup id=\"1Cor.14.18\" class=\"v46_14_18\">18<\/sup>Je remercie Dieu de ce que je parle en des langues inconnues plus que vous tous. <\/span><span class=\"v46_14_19\"><sup id=\"1Cor.14.19\" class=\"v46_14_19\">19<\/sup>Mais, devant l\u2019\u00c9glise assembl\u00e9e, je pr\u00e9f\u00e8re dire cinq mots compr\u00e9hensibles, afin d\u2019instruire les autres, plut\u00f4t que de prononcer des milliers de mots en langues inconnues.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_20\"><sup id=\"1Cor.14.20\" class=\"v46_14_20\">20<\/sup>Fr\u00e8res, ne raisonnez pas comme des enfants ; soyez des enfants par rapport au mal, mais soyez des adultes quant \u00e0 la fa\u00e7on de raisonner. <\/span><span class=\"v46_14_21\"><sup id=\"1Cor.14.21\" class=\"v46_14_21\">21<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_14_21\">\u00ab C\u2019est par des hommes de langue \u00e9trang\u00e8re que je m\u2019adresserai \u00e0 ce peuple, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_14_21\">je leur parlerai par la bouche d\u2019\u00e9trangers.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_14_21\">M\u00eame alors ils ne voudront pas m\u2019entendre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_14_22\"><sup id=\"1Cor.14.22\" class=\"v46_14_22\">22<\/sup>Ainsi, le don de parler en langues inconnues est un signe pour les non-croyants, mais non pour les croyants ; inversement, le don de transmettre des messages divins est un signe pour les croyants, mais non pour les non-croyants.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_23\"><sup id=\"1Cor.14.23\" class=\"v46_14_23\">23<\/sup>Supposons donc que l\u2019\u00c9glise enti\u00e8re s\u2019assemble et que tous se mettent \u00e0 parler en des langues inconnues : si de simples auditeurs ou des non-croyants entrent l\u00e0 o\u00f9 vous vous trouvez, ne diront-ils pas que vous \u00eates fous ? <\/span><span class=\"v46_14_24\"><sup id=\"1Cor.14.24\" class=\"v46_14_24\">24<\/sup>Mais si tous transmettent des messages divins et qu\u2019il entre un non-croyant ou un simple auditeur, il sera convaincu de son p\u00e9ch\u00e9 \u00e0 cause de ce qu\u2019il entend. Il sera jug\u00e9 par tout ce qu\u2019il entend <\/span><span class=\"v46_14_25\"><sup id=\"1Cor.14.25\" class=\"v46_14_25\">25<\/sup>et ses pens\u00e9es secr\u00e8tes seront mises en pleine lumi\u00e8re. Alors, il se courbera le visage contre terre et adorera Dieu en d\u00e9clarant : \u00ab Dieu est vraiment parmi vous ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019ordre dans l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_26\"><sup id=\"1Cor.14.26\" class=\"v46_14_26\">26<\/sup>Que faut-il en conclure, fr\u00e8res ? Lorsque vous vous r\u00e9unissez pour le culte, l\u2019un de vous peut chanter un cantique, un autre apporter un enseignement, un autre une r\u00e9v\u00e9lation, un autre un message en langues inconnues et un autre encore l\u2019interpr\u00e9tation de ce message : tout cela doit aider l\u2019\u00c9glise \u00e0 progresser. <\/span><span class=\"v46_14_27\"><sup id=\"1Cor.14.27\" class=\"v46_14_27\">27<\/sup>Si l\u2019on se met \u00e0 parler en des langues inconnues, il faut que deux ou trois au plus le fassent, chacun \u00e0 son tour, et que quelqu\u2019un interpr\u00e8te ce qu\u2019ils disent. <\/span><span class=\"v46_14_28\"><sup id=\"1Cor.14.28\" class=\"v46_14_28\">28<\/sup>S\u2019il ne se trouve personne pour les interpr\u00e9ter, que chacun d\u2019eux renonce alors \u00e0 s\u2019exprimer \u00e0 haute voix dans l\u2019assembl\u00e9e : qu\u2019il parle seulement \u00e0 lui-m\u00eame et \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v46_14_29\"><sup id=\"1Cor.14.29\" class=\"v46_14_29\">29<\/sup>Quant \u00e0 ceux qui re\u00e7oivent des messages divins, que deux ou trois prennent la parole et que les autres jugent de ce qu\u2019ils disent. <\/span><span class=\"v46_14_30\"><sup id=\"1Cor.14.30\" class=\"v46_14_30\">30<\/sup>Mais si une autre personne pr\u00e9sente re\u00e7oit une r\u00e9v\u00e9lation de Dieu, il faut que celui qui parle s\u2019interrompe. <\/span><span class=\"v46_14_31\"><sup id=\"1Cor.14.31\" class=\"v46_14_31\">31<\/sup>Vous pouvez tous donner, l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre, des messages divins, afin que tous soient instruits et encourag\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_14_32\"><sup id=\"1Cor.14.32\" class=\"v46_14_32\">32<\/sup>Ceux qui transmettent de tels messages doivent rester ma\u00eetres du don qui leur est accord\u00e9, <\/span><span class=\"v46_14_33\"><sup id=\"1Cor.14.33\" class=\"v46_14_33\">33<\/sup>car Dieu n\u2019est pas un Dieu qui suscite le d\u00e9sordre, mais qui cr\u00e9e la paix.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_33\">Comme dans toutes les communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes, <\/span><span class=\"v46_14_34\"><sup id=\"1Cor.14.34\" class=\"v46_14_34\">34<\/sup>il faut que les femmes gardent le silence dans les assembl\u00e9es : il ne leur est pas permis d\u2019y parler. Comme le dit la loi de Dieu, elles doivent \u00eatre soumises. <\/span><span class=\"v46_14_35\"><sup id=\"1Cor.14.35\" class=\"v46_14_35\">35<\/sup>Si elles d\u00e9sirent un renseignement, qu\u2019elles interrogent leur mari \u00e0 la maison. Il n\u2019est pas convenable pour une femme de parler dans une assembl\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_36\"><sup id=\"1Cor.14.36\" class=\"v46_14_36\">36<\/sup>Ou bien serait-ce de chez vous que la Parole de Dieu est venue ? ou serait-ce \u00e0 vous seuls qu\u2019elle est parvenue ? <\/span><span class=\"v46_14_37\"><sup id=\"1Cor.14.37\" class=\"v46_14_37\">37<\/sup>Si quelqu\u2019un pense \u00eatre messager de Dieu ou pense avoir un don spirituel, il doit reconna\u00eetre dans ce que je vous \u00e9cris un commandement du Seigneur. <\/span><span class=\"v46_14_38\"><sup id=\"1Cor.14.38\" class=\"v46_14_38\">38<\/sup>Mais s\u2019il ne le reconna\u00eet pas, qu\u2019on ne tienne pas compte de lui.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_14_39\"><sup id=\"1Cor.14.39\" class=\"v46_14_39\">39<\/sup>Ainsi, mes fr\u00e8res, cherchez avant tout \u00e0 transmettre des messages divins, mais n\u2019interdisez pas de parler en des langues inconnues. <\/span><span class=\"v46_14_40\"><sup id=\"1Cor.14.40\" class=\"v46_14_40\">40<\/sup>Seulement, que tout se fasse avec dignit\u00e9 et ordre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"14","id":"fra-FRC97:1Cor.14","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.14.40","order":"46014","link":"fra-FRC97\/1Cor\/14","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 14","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.13","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.15","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La r\u00e9surrection du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_1\"><sup id=\"1Cor.15.1\" class=\"v46_15_1\">1<\/sup>Fr\u00e8res, je d\u00e9sire vous rappeler maintenant la Bonne Nouvelle que je vous ai annonc\u00e9e, que vous avez re\u00e7ue et \u00e0 laquelle vous \u00eates fermement attach\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_2\"><sup id=\"1Cor.15.2\" class=\"v46_15_2\">2<\/sup>C\u2019est par elle que vous \u00eates sauv\u00e9s, si vous la retenez telle que je vous l\u2019ai annonc\u00e9e ; autrement, vous auriez cru inutilement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_3\"><sup id=\"1Cor.15.3\" class=\"v46_15_3\">3<\/sup>Je vous ai transmis avant tout cet enseignement que j\u2019ai re\u00e7u moi-m\u00eame : le Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, comme l\u2019avaient annonc\u00e9 les \u00c9critures ; <\/span><span class=\"v46_15_4\"><sup id=\"1Cor.15.4\" class=\"v46_15_4\">4<\/sup>il a \u00e9t\u00e9 mis au tombeau et il est revenu \u00e0 la vie le troisi\u00e8me jour, comme l\u2019avaient annonc\u00e9 les \u00c9critures ; <\/span><span class=\"v46_15_5\"><sup id=\"1Cor.15.5\" class=\"v46_15_5\">5<\/sup>il est apparu \u00e0 Pierre, puis aux douze ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v46_15_6\"><sup id=\"1Cor.15.6\" class=\"v46_15_6\">6<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 plus de cinq cents de ses disciples \u00e0 la fois \u2013 la plupart d\u2019entre eux sont encore vivants, mais quelques-uns sont morts \u2013. <\/span><span class=\"v46_15_7\"><sup id=\"1Cor.15.7\" class=\"v46_15_7\">7<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 Jacques, puis \u00e0 tous les ap\u00f4tres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_8\"><sup id=\"1Cor.15.8\" class=\"v46_15_8\">8<\/sup>Enfin, apr\u00e8s eux tous, il m\u2019est aussi apparu \u00e0 moi, bien que je sois pareil \u00e0 un \u00eatre n\u00e9 avant terme. <\/span><span class=\"v46_15_9\"><sup id=\"1Cor.15.9\" class=\"v46_15_9\">9<\/sup>Je suis en effet le moindre des ap\u00f4tres \u2013 \u00e0 vrai dire, je ne m\u00e9rite m\u00eame pas d\u2019\u00eatre appel\u00e9 ap\u00f4tre \u2013, car j\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 l\u2019\u00c9glise de Dieu. <\/span><span class=\"v46_15_10\"><sup id=\"1Cor.15.10\" class=\"v46_15_10\">10<\/sup>Mais par la gr\u00e2ce de Dieu je suis ce que je suis, et la gr\u00e2ce qu\u2019il m\u2019a accord\u00e9e n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 inefficace : au contraire, j\u2019ai travaill\u00e9 plus que tous les autres ap\u00f4tres \u2013 non pas moi, en r\u00e9alit\u00e9, mais la gr\u00e2ce de Dieu qui agit en moi \u2013. <\/span><span class=\"v46_15_11\"><sup id=\"1Cor.15.11\" class=\"v46_15_11\">11<\/sup>Ainsi, que ce soit moi, que ce soit eux, voil\u00e0 ce que nous pr\u00eachons, voil\u00e0 ce que vous avez cru.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Notre r\u00e9surrection<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_12\"><sup id=\"1Cor.15.12\" class=\"v46_15_12\">12<\/sup>Nous pr\u00eachons donc que le Christ est revenu d\u2019entre les morts : comment alors quelques-uns d\u2019entre vous peuvent-ils dire que les morts ne se rel\u00e8veront pas ? <\/span><span class=\"v46_15_13\"><sup id=\"1Cor.15.13\" class=\"v46_15_13\">13<\/sup>Si tel est le cas, le Christ n\u2019est pas non plus ressuscit\u00e9 ; <\/span><span class=\"v46_15_14\"><sup id=\"1Cor.15.14\" class=\"v46_15_14\">14<\/sup>et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, nous n\u2019avons rien \u00e0 pr\u00eacher et vous n\u2019avez rien \u00e0 croire. <\/span><span class=\"v46_15_15\"><sup id=\"1Cor.15.15\" class=\"v46_15_15\">15<\/sup>De plus, il se trouve que nous sommes de faux t\u00e9moins de Dieu puisque nous avons certifi\u00e9 qu\u2019il a ressuscit\u00e9 le Christ ; or, il ne l\u2019a pas fait, s\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas. <\/span><span class=\"v46_15_16\"><sup id=\"1Cor.15.16\" class=\"v46_15_16\">16<\/sup>Car si les morts ne ressuscitent pas, le Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9. <\/span><span class=\"v46_15_17\"><sup id=\"1Cor.15.17\" class=\"v46_15_17\">17<\/sup>Et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, votre foi est une illusion et vous \u00eates encore en plein dans vos p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_18\"><sup id=\"1Cor.15.18\" class=\"v46_15_18\">18<\/sup>Il en r\u00e9sulte aussi que ceux qui sont morts en croyant au Christ sont perdus. <\/span><span class=\"v46_15_19\"><sup id=\"1Cor.15.19\" class=\"v46_15_19\">19<\/sup>Si nous avons mis notre esp\u00e9rance dans le Christ uniquement pour cette vie, alors nous sommes les plus \u00e0 plaindre de tous les hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_20\"><sup id=\"1Cor.15.20\" class=\"v46_15_20\">20<\/sup>Mais, en r\u00e9alit\u00e9, le Christ est revenu d\u2019entre les morts, en donnant ainsi la garantie que ceux qui sont morts ressusciteront \u00e9galement. <\/span><span class=\"v46_15_21\"><sup id=\"1Cor.15.21\" class=\"v46_15_21\">21<\/sup>Car, de m\u00eame que la mort est venue par un homme, de m\u00eame la r\u00e9surrection des morts vient par un homme. <\/span><span class=\"v46_15_22\"><sup id=\"1Cor.15.22\" class=\"v46_15_22\">22<\/sup>Tous les hommes meurent parce qu\u2019ils sont li\u00e9s \u00e0 Adam, de m\u00eame tous recevront la vie parce qu\u2019ils sont li\u00e9s au Christ, <\/span><span class=\"v46_15_23\"><sup id=\"1Cor.15.23\" class=\"v46_15_23\">23<\/sup>mais chacun \u00e0 son propre rang : le Christ le premier de tous, puis ceux qui appartiennent au Christ, au moment o\u00f9 il viendra. <\/span><span class=\"v46_15_24\"><sup id=\"1Cor.15.24\" class=\"v46_15_24\">24<\/sup>Ensuite arrivera la fin : le Christ d\u00e9truira toute autorit\u00e9, tout pouvoir et toute puissance spirituels, et il remettra le Royaume \u00e0 Dieu le P\u00e8re. <\/span><span class=\"v46_15_25\"><sup id=\"1Cor.15.25\" class=\"v46_15_25\">25<\/sup>Car il faut que le Christ r\u00e8gne jusqu\u2019\u00e0 ce que Dieu ait contraint tous les ennemis \u00e0 passer sous ses pieds. <\/span><span class=\"v46_15_26\"><sup id=\"1Cor.15.26\" class=\"v46_15_26\">26<\/sup>Le dernier ennemi qui sera d\u00e9truit, c\u2019est la mort. <\/span><span class=\"v46_15_27\"><sup id=\"1Cor.15.27\" class=\"v46_15_27\">27<\/sup>En effet, il est \u00e9crit : \u00ab Dieu lui a tout mis sous les pieds. \u00bb Mais il est clair que, dans cette phrase, le mot \u00ab tout \u00bb n\u2019inclut pas Dieu, qui soumet toutes choses au Christ. <\/span><span class=\"v46_15_28\"><sup id=\"1Cor.15.28\" class=\"v46_15_28\">28<\/sup>Lorsque toutes choses auront \u00e9t\u00e9 soumises au Christ, alors lui-m\u00eame, le Fils, se soumettra \u00e0 Dieu qui lui aura tout soumis ; ainsi, Dieu r\u00e9gnera parfaitement sur tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_29\"><sup id=\"1Cor.15.29\" class=\"v46_15_29\">29<\/sup>Pensez encore au cas de ceux qui se font baptiser pour les morts : qu\u2019esp\u00e8rent-ils obtenir ? S\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas, pourquoi se font-ils baptiser pour eux ? <\/span><span class=\"v46_15_30\"><sup id=\"1Cor.15.30\" class=\"v46_15_30\">30<\/sup>Et nous-m\u00eames, pourquoi nous exposons-nous \u00e0 tout moment au danger ? <\/span><span class=\"v46_15_31\"><sup id=\"1Cor.15.31\" class=\"v46_15_31\">31<\/sup>Fr\u00e8res, chaque jour je risque la mort : c\u2019est vrai, aussi vrai que je suis fier de vous dans la communion avec J\u00e9sus-Christ notre Seigneur. <\/span><span class=\"v46_15_32\"><sup id=\"1Cor.15.32\" class=\"v46_15_32\">32<\/sup>A quoi m\u2019aurait-il servi de combattre contre des b\u00eates sauvages, \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, si c\u2019\u00e9tait pour des motifs purement humains ? Si les morts ne ressuscitent pas, alors, comme on le dit, \u00ab mangeons et buvons, car demain nous mourrons \u00bb.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_33\"><sup id=\"1Cor.15.33\" class=\"v46_15_33\">33<\/sup>Ne vous y trompez pas : \u00ab Les mauvaises compagnies sont la ruine d\u2019une bonne conduite. \u00bb <\/span><span class=\"v46_15_34\"><sup id=\"1Cor.15.34\" class=\"v46_15_34\">34<\/sup>Revenez \u00e0 la raison, comme il convient, et cessez de p\u00e9cher. Je le dis \u00e0 votre honte : certains d\u2019entre vous ne connaissent pas Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le corps des ressuscit\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_35\"><sup id=\"1Cor.15.35\" class=\"v46_15_35\">35<\/sup>\u00ab Mais, demandera-t-on, comment les morts ressuscitent-ils ? Quelle sorte de corps auront-ils ? \u00bb <\/span><span class=\"v46_15_36\"><sup id=\"1Cor.15.36\" class=\"v46_15_36\">36<\/sup>Insens\u00e9 que tu es ! Quand tu s\u00e8mes une graine, celle-ci ne peut donner vie \u00e0 une plante que si elle meurt. <\/span><span class=\"v46_15_37\"><sup id=\"1Cor.15.37\" class=\"v46_15_37\">37<\/sup>Ce que tu s\u00e8mes est une simple graine, peut-\u00eatre un grain de bl\u00e9 ou une autre semence, et non la plante elle-m\u00eame qui va pousser. <\/span><span class=\"v46_15_38\"><sup id=\"1Cor.15.38\" class=\"v46_15_38\">38<\/sup>Ensuite, Dieu accorde \u00e0 cette graine de donner corps \u00e0 la plante qu\u2019il veut ; \u00e0 chaque graine correspond la plante qui lui est propre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_39\"><sup id=\"1Cor.15.39\" class=\"v46_15_39\">39<\/sup>Les \u00eatres vivants n\u2019ont pas tous la m\u00eame chair : celle des humains diff\u00e8re de celle des animaux, autre est celle des oiseaux et autre encore celle des poissons.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_40\"><sup id=\"1Cor.15.40\" class=\"v46_15_40\">40<\/sup>Il y a aussi des corps c\u00e9lestes et des corps terrestres ; les corps c\u00e9lestes ont un \u00e9clat diff\u00e9rent de celui des corps terrestres. <\/span><span class=\"v46_15_41\"><sup id=\"1Cor.15.41\" class=\"v46_15_41\">41<\/sup>Le soleil poss\u00e8de son propre \u00e9clat, la lune en a un autre et les \u00e9toiles un autre encore ; m\u00eame parmi les \u00e9toiles, l\u2019\u00e9clat varie de l\u2019une \u00e0 l\u2019autre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_42\"><sup id=\"1Cor.15.42\" class=\"v46_15_42\">42<\/sup>Il en sera ainsi lorsque les morts se rel\u00e8veront. Quand le corps est mis en terre, il est mortel ; quand il ressuscitera, il sera immortel. <\/span><span class=\"v46_15_43\"><sup id=\"1Cor.15.43\" class=\"v46_15_43\">43<\/sup>Quand il est mis en terre, il est mis\u00e9rable et faible ; quand il ressuscitera, il sera glorieux et fort. <\/span><span class=\"v46_15_44\"><sup id=\"1Cor.15.44\" class=\"v46_15_44\">44<\/sup>Quand il est mis en terre, c\u2019est un corps mat\u00e9riel ; quand il ressuscitera, ce sera un corps anim\u00e9 par l\u2019Esprit. Il y a un corps mat\u00e9riel, il y a donc aussi un corps anim\u00e9 par l\u2019Esprit. <\/span><span class=\"v46_15_45\"><sup id=\"1Cor.15.45\" class=\"v46_15_45\">45<\/sup>En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Le premier homme, Adam, devint un \u00eatre vivant \u00bb ; mais le dernier Adam est l\u2019Esprit qui donne la vie. <\/span><span class=\"v46_15_46\"><sup id=\"1Cor.15.46\" class=\"v46_15_46\">46<\/sup>Ce n\u2019est pas le spirituel qui vient le premier, mais le mat\u00e9riel : le spirituel vient ensuite. <\/span><span class=\"v46_15_47\"><sup id=\"1Cor.15.47\" class=\"v46_15_47\">47<\/sup>Le premier Adam a \u00e9t\u00e9 fait de la poussi\u00e8re du sol ; le deuxi\u00e8me Adam est venu du ciel. <\/span><span class=\"v46_15_48\"><sup id=\"1Cor.15.48\" class=\"v46_15_48\">48<\/sup>Les \u00eatres terrestres sont pareils \u00e0 celui qui a \u00e9t\u00e9 fait de la poussi\u00e8re du sol, tandis que les \u00eatres c\u00e9lestes sont pareils \u00e0 celui qui est venu du ciel. <\/span><span class=\"v46_15_49\"><sup id=\"1Cor.15.49\" class=\"v46_15_49\">49<\/sup>Et de m\u00eame que nous sommes \u00e0 l\u2019image de l\u2019homme fait de poussi\u00e8re du sol, de m\u00eame nous serons \u00e0 l\u2019image de celui qui est du ciel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_50\"><sup id=\"1Cor.15.50\" class=\"v46_15_50\">50<\/sup>Voici ce que je veux dire, fr\u00e8res : ce qui est fait de chair et de sang ne peut pas avoir part au Royaume de Dieu, et ce qui est mortel ne peut pas participer \u00e0 l\u2019immortalit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_51\"><sup id=\"1Cor.15.51\" class=\"v46_15_51\">51<\/sup>Je vais vous r\u00e9v\u00e9ler un secret : nous ne mourrons pas tous, mais nous serons tous transform\u00e9s <\/span><span class=\"v46_15_52\"><sup id=\"1Cor.15.52\" class=\"v46_15_52\">52<\/sup>en un instant, en un clin d\u2019\u0153il, au son de la derni\u00e8re trompette. Car lorsqu\u2019elle sonnera, les morts ressusciteront pour ne plus mourir, et nous serons tous transform\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_53\"><sup id=\"1Cor.15.53\" class=\"v46_15_53\">53<\/sup>En effet, ce qui est p\u00e9rissable doit se rev\u00eatir de ce qui est imp\u00e9rissable ; ce qui meurt doit se rev\u00eatir de ce qui est immortel. <\/span><span class=\"v46_15_54\"><sup id=\"1Cor.15.54\" class=\"v46_15_54\">54<\/sup>Lorsque ce qui est p\u00e9rissable se sera rev\u00eatu de ce qui est imp\u00e9rissable, et que ce qui meurt se sera rev\u00eatu de ce qui est immortel, alors se r\u00e9alisera cette parole de l\u2019\u00c9criture : \u00ab La mort est supprim\u00e9e ; la victoire est compl\u00e8te ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_15_55\"><sup id=\"1Cor.15.55\" class=\"v46_15_55\">55<\/sup>\u00ab Mort, o\u00f9 est ta victoire ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_15_55\">Mort, o\u00f9 est ton pouvoir de tuer ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_15_56\"><sup id=\"1Cor.15.56\" class=\"v46_15_56\">56<\/sup>La mort tient du p\u00e9ch\u00e9 son pouvoir de tuer, et le p\u00e9ch\u00e9 tient son pouvoir de la loi. <\/span><span class=\"v46_15_57\"><sup id=\"1Cor.15.57\" class=\"v46_15_57\">57<\/sup>Mais lou\u00e9 soit Dieu qui nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_58\"><sup id=\"1Cor.15.58\" class=\"v46_15_58\">58<\/sup>Ainsi, mes chers fr\u00e8res, montrez-vous fermes et in\u00e9branlables. Soyez toujours plus actifs dans l\u2019\u0153uvre du Seigneur, puisque vous savez que la peine que vous vous donnez dans la communion avec le Seigneur n\u2019est jamais perdue.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:1Cor.15","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.15.58","order":"46015","link":"fra-FRC97\/1Cor\/15","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 15","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.14","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019amour<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_13_1\"><sup id=\"1Cor.13.1\" class=\"v46_13_1\">1<\/sup>Supposons que je parle les langues des hommes et m\u00eame celles des anges : si je n\u2019ai pas d\u2019amour, je ne suis rien de plus qu\u2019un m\u00e9tal qui r\u00e9sonne ou qu\u2019une cymbale bruyante. <\/span><span class=\"v46_13_2\"><sup id=\"1Cor.13.2\" class=\"v46_13_2\">2<\/sup>Je pourrais transmettre des messages re\u00e7us de Dieu, poss\u00e9der toute la connaissance et comprendre tous les myst\u00e8res, je pourrais avoir la foi capable de d\u00e9placer des montagnes, si je n\u2019ai pas d\u2019amour, je ne suis rien. <\/span><span class=\"v46_13_3\"><sup id=\"1Cor.13.3\" class=\"v46_13_3\">3<\/sup>Je pourrais distribuer tous mes biens aux affam\u00e9s et m\u00eame livrer mon corps aux flammes, si je n\u2019ai pas d\u2019amour, cela ne me sert \u00e0 rien.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_13_4\"><sup id=\"1Cor.13.4\" class=\"v46_13_4\">4<\/sup>Qui aime est patient et bon, il n\u2019est pas envieux, ne se vante pas et n\u2019est pas pr\u00e9tentieux ; <\/span><span class=\"v46_13_5\"><sup id=\"1Cor.13.5\" class=\"v46_13_5\">5<\/sup>qui aime ne fait rien de honteux, n\u2019est pas \u00e9go\u00efste, ne s\u2019irrite pas et n\u2019\u00e9prouve pas de rancune ; <\/span><span class=\"v46_13_6\"><sup id=\"1Cor.13.6\" class=\"v46_13_6\">6<\/sup>qui aime ne se r\u00e9jouit pas du mal, il se r\u00e9jouit de la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v46_13_7\"><sup id=\"1Cor.13.7\" class=\"v46_13_7\">7<\/sup>Qui aime supporte tout et garde en toute circonstance la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la patience.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_13_8\"><sup id=\"1Cor.13.8\" class=\"v46_13_8\">8<\/sup>L\u2019amour est \u00e9ternel. Les messages divins cesseront un jour, le don de parler en des langues inconnues prendra fin, la connaissance dispara\u00eetra. <\/span><span class=\"v46_13_9\"><sup id=\"1Cor.13.9\" class=\"v46_13_9\">9<\/sup>En effet, notre connaissance est incompl\u00e8te et notre annonce des messages divins est limit\u00e9e ; <\/span><span class=\"v46_13_10\"><sup id=\"1Cor.13.10\" class=\"v46_13_10\">10<\/sup>mais quand viendra la perfection, ce qui est incomplet dispara\u00eetra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_13_11\"><sup id=\"1Cor.13.11\" class=\"v46_13_11\">11<\/sup>Lorsque j\u2019\u00e9tais enfant, je parlais, pensais et raisonnais comme un enfant ; mais une fois devenu adulte, j\u2019ai abandonn\u00e9 tout ce qui est propre \u00e0 l\u2019enfant. <\/span><span class=\"v46_13_12\"><sup id=\"1Cor.13.12\" class=\"v46_13_12\">12<\/sup>A pr\u00e9sent, nous ne voyons qu\u2019une image confuse, pareille \u00e0 celle d\u2019un vieux miroir ; mais alors, nous verrons face \u00e0 face. A pr\u00e9sent, je ne connais qu\u2019incompl\u00e8tement ; mais alors, je conna\u00eetrai Dieu compl\u00e8tement, comme lui-m\u00eame me conna\u00eet.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_13_13\"><sup id=\"1Cor.13.13\" class=\"v46_13_13\">13<\/sup>Maintenant, ces trois choses demeurent : la foi, l\u2019esp\u00e9rance et l\u2019amour ; mais la plus grande des trois est l\u2019amour.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:1Cor.13","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.13.13","order":"46013","link":"fra-FRC97\/1Cor\/13","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 13","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.12","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}