{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.22\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_1\"><sup id=\"Acts.22.1\" class=\"v44_22_1\">1<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez ce que j\u2019ai maintenant \u00e0 vous dire pour ma d\u00e9fense. \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_2\"><sup id=\"Acts.22.2\" class=\"v44_22_2\">2<\/sup>Lorsqu\u2019ils entendirent qu\u2019il leur parlait en aram\u00e9en, ils se tinrent encore plus tranquilles. Alors Paul d\u00e9clara : <\/span><span class=\"v44_22_3\"><sup id=\"Acts.22.3\" class=\"v44_22_3\">3<\/sup>\u00ab Je suis Juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie ; mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 ici, \u00e0 J\u00e9rusalem, et j\u2019ai eu comme ma\u00eetre Gamaliel qui m\u2019a appris \u00e0 conna\u00eetre exactement la loi de nos anc\u00eatres. J\u2019\u00e9tais aussi plein de z\u00e8le pour Dieu que vous l\u2019\u00eates tous aujourd\u2019hui. <\/span><span class=\"v44_22_4\"><sup id=\"Acts.22.4\" class=\"v44_22_4\">4<\/sup>J\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la mort ceux qui suivaient le chemin du Seigneur. J\u2019ai fait arr\u00eater et jeter en prison des hommes et des femmes. <\/span><span class=\"v44_22_5\"><sup id=\"Acts.22.5\" class=\"v44_22_5\">5<\/sup>Le grand-pr\u00eatre et l\u2019assembl\u00e9e des anciens peuvent t\u00e9moigner que je dis la v\u00e9rit\u00e9. J\u2019ai re\u00e7u d\u2019eux des lettres pour les fr\u00e8res juifs de Damas et je me suis rendu dans cette ville : je voulais arr\u00eater les croyants qui s\u2019y trouvaient, afin de les amener \u00e0 J\u00e9rusalem pour les faire punir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte sa conversion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 9.1-19 ; 26.12-18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_6\"><sup id=\"Acts.22.6\" class=\"v44_22_6\">6<\/sup>\u00ab J\u2019\u00e9tais en route et j\u2019approchais de Damas, quand, tout \u00e0 coup, vers midi, une grande lumi\u00e8re qui venait du ciel brilla autour de moi. <\/span><span class=\"v44_22_7\"><sup id=\"Acts.22.7\" class=\"v44_22_7\">7<\/sup>Je suis tomb\u00e9 \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait : \u201cSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ?\u201d <\/span><span class=\"v44_22_8\"><sup id=\"Acts.22.8\" class=\"v44_22_8\">8<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 : \u201cQui es-tu, Seigneur ?\u201d La voix a r\u00e9pondu : \u201cJe suis J\u00e9sus de Nazareth, que tu pers\u00e9cutes.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_9\"><sup id=\"Acts.22.9\" class=\"v44_22_9\">9<\/sup>Mes compagnons ont vu la lumi\u00e8re, mais ils n\u2019ont pas entendu la voix de celui qui me parlait. <\/span><span class=\"v44_22_10\"><sup id=\"Acts.22.10\" class=\"v44_22_10\">10<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 alors : \u201cQue dois-je faire, Seigneur ?\u201d Et le Seigneur m\u2019a dit : \u201cRel\u00e8ve-toi, va \u00e0 Damas, et l\u00e0 on te dira tout ce que Dieu t\u2019ordonne de faire.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_11\"><sup id=\"Acts.22.11\" class=\"v44_22_11\">11<\/sup>Comme cette lumi\u00e8re \u00e9clatante m\u2019avait aveugl\u00e9, mes compagnons m\u2019ont pris par la main et m\u2019ont conduit \u00e0 Damas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_12\"><sup id=\"Acts.22.12\" class=\"v44_22_12\">12<\/sup>\u00ab Il y avait l\u00e0 un certain Ananias, homme pieux et fid\u00e8le \u00e0 notre loi et que tous les Juifs de Damas estimaient. <\/span><span class=\"v44_22_13\"><sup id=\"Acts.22.13\" class=\"v44_22_13\">13<\/sup>Il est venu me trouver, s\u2019est tenu pr\u00e8s de moi et m\u2019a dit : \u201cSaul, mon fr\u00e8re, que la vue te soit rendue !\u201d Au m\u00eame moment, la vue m\u2019a \u00e9t\u00e9 rendue et je l\u2019ai vu. <\/span><span class=\"v44_22_14\"><sup id=\"Acts.22.14\" class=\"v44_22_14\">14<\/sup>Il a ajout\u00e9 : \u201cLe Dieu de nos anc\u00eatres t\u2019a choisi d\u2019avance pour que tu connaisses sa volont\u00e9, que tu voies le seul juste et que tu entendes sa propre voix. <\/span><span class=\"v44_22_15\"><sup id=\"Acts.22.15\" class=\"v44_22_15\">15<\/sup>Car tu dois \u00eatre son t\u00e9moin pour annoncer devant tous les humains ce que tu as vu et entendu. <\/span><span class=\"v44_22_16\"><sup id=\"Acts.22.16\" class=\"v44_22_16\">16<\/sup>Et maintenant, pourquoi attendre encore ? L\u00e8ve-toi, sois baptis\u00e9 et lav\u00e9 de tes p\u00e9ch\u00e9s en faisant appel \u00e0 son nom.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte comment il a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 vers d\u2019autres nations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_17\"><sup id=\"Acts.22.17\" class=\"v44_22_17\">17<\/sup>\u00ab Je suis retourn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et, alors que je priais dans le temple, j\u2019ai eu une vision. <\/span><span class=\"v44_22_18\"><sup id=\"Acts.22.18\" class=\"v44_22_18\">18<\/sup>J\u2019ai vu le Seigneur et il m\u2019a dit : \u201cVite, d\u00e9p\u00eache-toi de quitter J\u00e9rusalem, car ses habitants n\u2019accepteront pas ton t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_19\"><sup id=\"Acts.22.19\" class=\"v44_22_19\">19<\/sup>J\u2019ai r\u00e9pondu : \u201cSeigneur, ils savent bien que j\u2019allais dans les synagogues pour jeter en prison et faire battre ceux qui croient en toi. <\/span><span class=\"v44_22_20\"><sup id=\"Acts.22.20\" class=\"v44_22_20\">20<\/sup>Et lorsqu\u2019on a mis \u00e0 mort \u00c9tienne, ton t\u00e9moin, j\u2019\u00e9tais l\u00e0 moi aussi. J\u2019ai approuv\u00e9 ceux qui le tuaient et j\u2019ai gard\u00e9 leurs v\u00eatements.\u201d <\/span><span class=\"v44_22_21\"><sup id=\"Acts.22.21\" class=\"v44_22_21\">21<\/sup>Le Seigneur m\u2019a dit alors : \u201cVa, car je t\u2019enverrai au loin, vers d\u2019autres nations !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et le commandant romain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_22\"><sup id=\"Acts.22.22\" class=\"v44_22_22\">22<\/sup>La foule \u00e9couta Paul jusqu\u2019\u00e0 ces derniers mots ; mais alors, tous se mirent \u00e0 crier : \u00ab Faites dispara\u00eetre cet homme ! A mort ! Il n\u2019est pas digne de vivre sur cette terre ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_23\"><sup id=\"Acts.22.23\" class=\"v44_22_23\">23<\/sup>Ils hurlaient, arrachaient leurs v\u00eatements et lan\u00e7aient de la poussi\u00e8re en l\u2019air. <\/span><span class=\"v44_22_24\"><sup id=\"Acts.22.24\" class=\"v44_22_24\">24<\/sup>Le commandant romain ordonna de faire entrer Paul dans la forteresse et de le battre \u00e0 coups de fouet pour l\u2019obliger \u00e0 parler, afin de savoir pour quelle raison la foule criait ainsi contre lui. <\/span><span class=\"v44_22_25\"><sup id=\"Acts.22.25\" class=\"v44_22_25\">25<\/sup>Mais quand on l\u2019eut attach\u00e9 pour le fouetter, Paul dit \u00e0 l\u2019officier qui \u00e9tait l\u00e0 : \u00ab Avez-vous le droit de fouetter un citoyen romain qui n\u2019a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_26\"><sup id=\"Acts.22.26\" class=\"v44_22_26\">26<\/sup>D\u00e8s qu\u2019il eut entendu ces mots, l\u2019officier alla avertir le commandant : \u00ab Qu\u2019allais-tu faire ? lui dit-il. Cet homme est citoyen romain ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_27\"><sup id=\"Acts.22.27\" class=\"v44_22_27\">27<\/sup>Le commandant vint aupr\u00e8s de Paul et lui demanda : \u00ab Dis-moi, es-tu vraiment citoyen romain ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondit Paul. <\/span><span class=\"v44_22_28\"><sup id=\"Acts.22.28\" class=\"v44_22_28\">28<\/sup>Le commandant dit alors : \u00ab J\u2019ai d\u00fb payer une grosse somme d\u2019argent pour devenir citoyen romain. \u00bb \u2013 \u00ab Et moi, r\u00e9pondit Paul, je le suis de naissance. \u00bb <\/span><span class=\"v44_22_29\"><sup id=\"Acts.22.29\" class=\"v44_22_29\">29<\/sup>Aussit\u00f4t, ceux qui allaient le battre pour le faire parler s\u2019\u00e9loign\u00e8rent de lui ; le commandant lui-m\u00eame eut peur, quand il se rendit compte que Paul \u00e9tait citoyen romain et qu\u2019il l\u2019avait fait encha\u00eener.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant le Conseil sup\u00e9rieur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_22_30\"><sup id=\"Acts.22.30\" class=\"v44_22_30\">30<\/sup>Le commandant voulait savoir de fa\u00e7on pr\u00e9cise de quoi les Juifs accusaient Paul ; c\u2019est pourquoi, le lendemain, il le fit d\u00e9lier de ses cha\u00eenes et convoqua les chefs des pr\u00eatres et tout le Conseil sup\u00e9rieur. Puis il amena Paul et le fit compara\u00eetre devant eux.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Acts.22","osis_end":"fra-FRC97:Acts.22.30","order":"44022","link":"fra-FRC97\/Acts\/22","display":"Actes des Ap\u00f4tres 22","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.23","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.23\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_1\"><sup id=\"Acts.23.1\" class=\"v44_23_1\">1<\/sup>Paul fixa les yeux sur les membres du Conseil et dit : \u00ab Fr\u00e8res, c\u2019est avec une conscience tout \u00e0 fait tranquille que j\u2019ai servi Dieu jusqu\u2019\u00e0 ce jour. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_2\"><sup id=\"Acts.23.2\" class=\"v44_23_2\">2<\/sup>Le grand-pr\u00eatre Ananias ordonna \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de Paul de le frapper sur la bouche. <\/span><span class=\"v44_23_3\"><sup id=\"Acts.23.3\" class=\"v44_23_3\">3<\/sup>Alors Paul lui dit : \u00ab C\u2019est Dieu qui te frappera, esp\u00e8ce de mur blanchi ! Tu si\u00e8ges l\u00e0 pour me juger selon la loi et, contrairement \u00e0 la loi, tu ordonnes de me frapper ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_4\"><sup id=\"Acts.23.4\" class=\"v44_23_4\">4<\/sup>Ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de Paul lui dirent : \u00ab Tu insultes le grand-pr\u00eatre de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_5\"><sup id=\"Acts.23.5\" class=\"v44_23_5\">5<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ignorais, fr\u00e8res, que c\u2019\u00e9tait le grand-pr\u00eatre. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cTu ne diras pas de mal du chef de ton peuple !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_6\"><sup id=\"Acts.23.6\" class=\"v44_23_6\">6<\/sup>Paul savait que les membres du Conseil \u00e9taient en partie des Sadduc\u00e9ens et en partie des Pharisiens ; c\u2019est pourquoi il s\u2019\u00e9cria devant eux : \u00ab Fr\u00e8res, je suis Pharisien, fils de Pharisiens. C\u2019est parce que j\u2019esp\u00e8re en la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_7\"><sup id=\"Acts.23.7\" class=\"v44_23_7\">7<\/sup>A peine eut-il dit cela que les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens se mirent \u00e0 se disputer, et l\u2019assembl\u00e9e se divisa. <\/span><span class=\"v44_23_8\"><sup id=\"Acts.23.8\" class=\"v44_23_8\">8<\/sup>Les Sadduc\u00e9ens affirment en effet qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection et qu\u2019il n\u2019y a ni anges, ni esprits, tandis que les Pharisiens croient en tout cela. <\/span><span class=\"v44_23_9\"><sup id=\"Acts.23.9\" class=\"v44_23_9\">9<\/sup>On criait de plus en plus fort et quelques ma\u00eetres de la loi, membres du parti des Pharisiens, se lev\u00e8rent et protest\u00e8rent vivement en disant : \u00ab Nous ne trouvons aucun mal en cet homme. Un esprit ou un ange lui a peut-\u00eatre parl\u00e9 ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_10\"><sup id=\"Acts.23.10\" class=\"v44_23_10\">10<\/sup>La dispute devint si violente que le commandant eut peur qu\u2019ils ne mettent Paul en pi\u00e8ces. C\u2019est pourquoi il ordonna \u00e0 ses soldats de descendre dans l\u2019assembl\u00e9e pour arracher Paul \u00e0 leurs mains et le ramener dans la forteresse. <\/span><span class=\"v44_23_11\"><sup id=\"Acts.23.11\" class=\"v44_23_11\">11<\/sup>La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul et lui dit : \u00ab Courage ! Tu m\u2019as rendu t\u00e9moignage ici, \u00e0 J\u00e9rusalem, et il faut aussi que tu le fasses \u00e0 Rome. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le complot contre la vie de Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_12\"><sup id=\"Acts.23.12\" class=\"v44_23_12\">12<\/sup>Le lendemain matin, certains Juifs form\u00e8rent un complot : ils s\u2019engag\u00e8rent avec serment \u00e0 ne rien manger ni boire avant d\u2019avoir tu\u00e9 Paul. <\/span><span class=\"v44_23_13\"><sup id=\"Acts.23.13\" class=\"v44_23_13\">13<\/sup>Ceux qui avaient form\u00e9 ce complot \u00e9taient plus de quarante. <\/span><span class=\"v44_23_14\"><sup id=\"Acts.23.14\" class=\"v44_23_14\">14<\/sup>Ils all\u00e8rent trouver les chefs des pr\u00eatres et les anciens, et leur dirent : \u00ab Nous nous sommes engag\u00e9s par un serment solennel \u00e0 ne rien manger avant d\u2019avoir tu\u00e9 Paul. <\/span><span class=\"v44_23_15\"><sup id=\"Acts.23.15\" class=\"v44_23_15\">15<\/sup>Vous donc, en accord avec tout le Conseil sup\u00e9rieur, demandez maintenant au commandant qu\u2019il vous am\u00e8ne Paul, en pr\u00e9tendant que vous d\u00e9sirez examiner son cas plus exactement. Quant \u00e0 nous, nous nous tenons pr\u00eats \u00e0 le faire mourir avant qu\u2019il arrive ici. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_16\"><sup id=\"Acts.23.16\" class=\"v44_23_16\">16<\/sup>Mais un neveu de Paul, le fils de sa s\u0153ur, entendit parler de ce complot. Il se rendit \u00e0 la forteresse, y entra et avertit Paul. <\/span><span class=\"v44_23_17\"><sup id=\"Acts.23.17\" class=\"v44_23_17\">17<\/sup>Alors Paul appela un des officiers et lui dit : \u00ab Conduis ce jeune homme au commandant, car il a quelque chose \u00e0 lui communiquer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_18\"><sup id=\"Acts.23.18\" class=\"v44_23_18\">18<\/sup>L\u2019officier l\u2019emmena donc, le conduisit au commandant et dit : \u00ab Le prisonnier Paul m\u2019a appel\u00e9 et m\u2019a demand\u00e9 de t\u2019amener ce jeune homme qui a quelque chose \u00e0 te communiquer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_19\"><sup id=\"Acts.23.19\" class=\"v44_23_19\">19<\/sup>Le commandant prit le jeune homme par la main, se retira seul avec lui et lui demanda : \u00ab Qu\u2019as-tu \u00e0 me dire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_20\"><sup id=\"Acts.23.20\" class=\"v44_23_20\">20<\/sup>Il r\u00e9pondit : \u00ab Les Juifs ont convenu de te demander d\u2019amener Paul demain devant le Conseil sup\u00e9rieur, en pr\u00e9tendant que le Conseil d\u00e9sire examiner son cas plus exactement. <\/span><span class=\"v44_23_21\"><sup id=\"Acts.23.21\" class=\"v44_23_21\">21<\/sup>Mais ne les crois pas ! Car plus de quarante d\u2019entre eux vont lui tendre un pi\u00e8ge. Ils se sont engag\u00e9s par serment \u00e0 ne rien manger ni boire avant de l\u2019avoir supprim\u00e9. Ils sont pr\u00eats maintenant et n\u2019attendent plus que ta d\u00e9cision. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_22\"><sup id=\"Acts.23.22\" class=\"v44_23_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir recommand\u00e9 au jeune homme de ne dire \u00e0 personne ce qu\u2019il lui avait racont\u00e9, le commandant le renvoya.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul est envoy\u00e9 au gouverneur F\u00e9lix<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_23\"><sup id=\"Acts.23.23\" class=\"v44_23_23\">23<\/sup>Ensuite le commandant appela deux de ses officiers et leur dit : \u00ab Rassemblez deux cents soldats, ainsi que soixante-dix cavaliers et deux cents hommes arm\u00e9s de lances, et soyez tous pr\u00eats \u00e0 partir pour C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 neuf heures du soir. <\/span><span class=\"v44_23_24\"><sup id=\"Acts.23.24\" class=\"v44_23_24\">24<\/sup>Pr\u00e9parez aussi des chevaux pour transporter Paul et le mener sain et sauf au gouverneur F\u00e9lix. \u00bb <\/span><span class=\"v44_23_25\"><sup id=\"Acts.23.25\" class=\"v44_23_25\">25<\/sup>Puis il \u00e9crivit la lettre suivante :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_26\"><sup id=\"Acts.23.26\" class=\"v44_23_26\">26<\/sup>\u00ab Claude Lysias adresse ses salutations \u00e0 Son Excellence, le gouverneur F\u00e9lix. <\/span><span class=\"v44_23_27\"><sup id=\"Acts.23.27\" class=\"v44_23_27\">27<\/sup>Les Juifs s\u2019\u00e9taient empar\u00e9s de l\u2019homme que je t\u2019envoie et allaient le supprimer, quand j\u2019ai appris qu\u2019il \u00e9tait citoyen romain : je suis alors intervenu avec mes soldats et l\u2019ai d\u00e9livr\u00e9. <\/span><span class=\"v44_23_28\"><sup id=\"Acts.23.28\" class=\"v44_23_28\">28<\/sup>Comme je voulais savoir de quoi les Juifs l\u2019accusaient, je l\u2019ai amen\u00e9 devant leur Conseil sup\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v44_23_29\"><sup id=\"Acts.23.29\" class=\"v44_23_29\">29<\/sup>J\u2019ai d\u00e9couvert qu\u2019ils l\u2019accusaient \u00e0 propos de questions relatives \u00e0 leur propre loi, mais qu\u2019on ne pouvait lui reprocher aucune faute pour laquelle il aurait m\u00e9rit\u00e9 la mort ou la prison. <\/span><span class=\"v44_23_30\"><sup id=\"Acts.23.30\" class=\"v44_23_30\">30<\/sup>Puis j\u2019ai \u00e9t\u00e9 averti que les Juifs formaient un complot contre lui ; j\u2019ai aussit\u00f4t d\u00e9cid\u00e9 de te l\u2019envoyer et j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 ses accusateurs de porter leur plainte contre lui devant toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_23_31\"><sup id=\"Acts.23.31\" class=\"v44_23_31\">31<\/sup>Les soldats ex\u00e9cut\u00e8rent les ordres qu\u2019ils avaient re\u00e7us : ils prirent Paul et le men\u00e8rent de nuit \u00e0 Antipatris. <\/span><span class=\"v44_23_32\"><sup id=\"Acts.23.32\" class=\"v44_23_32\">32<\/sup>Le lendemain, les soldats qui \u00e9taient \u00e0 pied retourn\u00e8rent \u00e0 la forteresse et laiss\u00e8rent les cavaliers continuer le voyage avec Paul. <\/span><span class=\"v44_23_33\"><sup id=\"Acts.23.33\" class=\"v44_23_33\">33<\/sup>D\u00e8s leur arriv\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, les cavaliers remirent la lettre au gouverneur et lui pr\u00e9sent\u00e8rent Paul. <\/span><span class=\"v44_23_34\"><sup id=\"Acts.23.34\" class=\"v44_23_34\">34<\/sup>Le gouverneur lut la lettre et demanda \u00e0 Paul de quelle province il \u00e9tait. Apr\u00e8s avoir appris qu\u2019il \u00e9tait de Cilicie, <\/span><span class=\"v44_23_35\"><sup id=\"Acts.23.35\" class=\"v44_23_35\">35<\/sup>il lui dit : \u00ab Je t\u2019interrogerai quand tes accusateurs seront arriv\u00e9s. \u00bb Et il donna l\u2019ordre de garder Paul dans le palais d\u2019H\u00e9rode.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Acts.23","osis_end":"fra-FRC97:Acts.23.35","order":"44023","link":"fra-FRC97\/Acts\/23","display":"Actes des Ap\u00f4tres 23","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul se rend \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_1\"><sup id=\"Acts.21.1\" class=\"v44_21_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s nous \u00eatre s\u00e9par\u00e9s d\u2019eux, nous sommes partis en bateau pour aller directement \u00e0 Cos ; le lendemain nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Rhodes, et de l\u00e0 nous nous sommes rendus \u00e0 Patara. <\/span><span class=\"v44_21_2\"><sup id=\"Acts.21.2\" class=\"v44_21_2\">2<\/sup>Nous y avons trouv\u00e9 un bateau qui allait en Ph\u00e9nicie ; nous nous sommes alors embarqu\u00e9s et sommes partis. <\/span><span class=\"v44_21_3\"><sup id=\"Acts.21.3\" class=\"v44_21_3\">3<\/sup>Arriv\u00e9s en vue de Chypre, nous avons pass\u00e9 au sud de cette \u00eele pour naviguer vers la Syrie. Nous avons abord\u00e9 \u00e0 Tyr o\u00f9 le bateau devait d\u00e9charger sa cargaison. <\/span><span class=\"v44_21_4\"><sup id=\"Acts.21.4\" class=\"v44_21_4\">4<\/sup>Nous y avons trouv\u00e9 des croyants et sommes rest\u00e9s une semaine avec eux. Avertis par l\u2019Esprit Saint, ils disaient \u00e0 Paul de ne pas se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_21_5\"><sup id=\"Acts.21.5\" class=\"v44_21_5\">5<\/sup>Mais une fois cette semaine achev\u00e9e, nous nous sommes remis en route. Ils nous accompagn\u00e8rent tous, avec leurs femmes et leurs enfants, jusqu\u2019en dehors de la ville. Nous nous sommes agenouill\u00e9s au bord de la mer et avons pri\u00e9. <\/span><span class=\"v44_21_6\"><sup id=\"Acts.21.6\" class=\"v44_21_6\">6<\/sup>Puis, apr\u00e8s nous \u00eatre dit adieu les uns aux autres, nous sommes mont\u00e9s \u00e0 bord du bateau, tandis qu\u2019ils retournaient chez eux. <\/span><span class=\"v44_21_7\"><sup id=\"Acts.21.7\" class=\"v44_21_7\">7<\/sup>Nous avons achev\u00e9 notre voyage sur mer en allant de Tyr \u00e0 Ptol\u00e9ma\u00efs. Apr\u00e8s avoir salu\u00e9 les fr\u00e8res dans cette ville, nous sommes rest\u00e9s un jour avec eux. <\/span><span class=\"v44_21_8\"><sup id=\"Acts.21.8\" class=\"v44_21_8\">8<\/sup>Le lendemain, nous sommes repartis et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. L\u00e0, nous sommes entr\u00e9s dans la maison de Philippe l\u2019\u00e9vang\u00e9liste et avons log\u00e9 chez lui. C\u2019\u00e9tait l\u2019un des sept qu\u2019on avait choisis \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_21_9\"><sup id=\"Acts.21.9\" class=\"v44_21_9\">9<\/sup>Il avait quatre filles non mari\u00e9es qui donnaient des messages re\u00e7us de Dieu. <\/span><span class=\"v44_21_10\"><sup id=\"Acts.21.10\" class=\"v44_21_10\">10<\/sup>Nous \u00e9tions l\u00e0 depuis plusieurs jours, lorsque arriva de Jud\u00e9e un proph\u00e8te nomm\u00e9 Agabus. <\/span><span class=\"v44_21_11\"><sup id=\"Acts.21.11\" class=\"v44_21_11\">11<\/sup>Il vint \u00e0 nous, prit la ceinture de Paul, s\u2019en servit pour se ligoter les pieds et les mains et dit : \u00ab Voici ce que d\u00e9clare le Saint-Esprit : L\u2019homme \u00e0 qui appartient cette ceinture sera ligot\u00e9 de cette fa\u00e7on par les Juifs \u00e0 J\u00e9rusalem, puis ils le livreront aux \u00e9trangers. \u00bb <\/span><span class=\"v44_21_12\"><sup id=\"Acts.21.12\" class=\"v44_21_12\">12<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu ces mots, nous-m\u00eames et les fr\u00e8res de C\u00e9sar\u00e9e avons suppli\u00e9 Paul de ne pas se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_21_13\"><sup id=\"Acts.21.13\" class=\"v44_21_13\">13<\/sup>Mais il r\u00e9pondit : \u00ab Pourquoi pleurez-vous et cherchez-vous \u00e0 briser mon courage ? Je suis pr\u00eat, moi, non seulement \u00e0 \u00eatre ligot\u00e9, mais encore \u00e0 mourir \u00e0 J\u00e9rusalem pour la cause du Seigneur J\u00e9sus. \u00bb <\/span><span class=\"v44_21_14\"><sup id=\"Acts.21.14\" class=\"v44_21_14\">14<\/sup>Comme nous ne parvenions pas \u00e0 le convaincre, nous n\u2019avons pas insist\u00e9 et nous avons dit : \u00ab Que la volont\u00e9 du Seigneur se fasse ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_15\"><sup id=\"Acts.21.15\" class=\"v44_21_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s quelques jours pass\u00e9s \u00e0 cet endroit, nous nous sommes pr\u00e9par\u00e9s et sommes partis pour J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_21_16\"><sup id=\"Acts.21.16\" class=\"v44_21_16\">16<\/sup>Des disciples de C\u00e9sar\u00e9e nous y accompagn\u00e8rent ; ils nous conduisirent chez quelqu\u2019un qui devait nous loger, un certain Mnason, de Chypre, qui \u00e9tait croyant depuis longtemps.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La visite de Paul chez Jacques<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_17\"><sup id=\"Acts.21.17\" class=\"v44_21_17\">17<\/sup>A notre arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, les fr\u00e8res nous re\u00e7urent avec joie. <\/span><span class=\"v44_21_18\"><sup id=\"Acts.21.18\" class=\"v44_21_18\">18<\/sup>Le lendemain, Paul se rendit avec nous chez Jacques o\u00f9 tous les anciens de l\u2019\u00c9glise se r\u00e9unirent. <\/span><span class=\"v44_21_19\"><sup id=\"Acts.21.19\" class=\"v44_21_19\">19<\/sup>Paul les salua et leur raconta en d\u00e9tail tout ce que Dieu avait accompli par son activit\u00e9 chez les non-Juifs. <\/span><span class=\"v44_21_20\"><sup id=\"Acts.21.20\" class=\"v44_21_20\">20<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir entendu, ils lou\u00e8rent Dieu. Puis ils dirent \u00e0 Paul : \u00ab Tu vois, fr\u00e8re, combien de milliers de Juifs sont devenus chr\u00e9tiens : ils sont tous tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la loi. <\/span><span class=\"v44_21_21\"><sup id=\"Acts.21.21\" class=\"v44_21_21\">21<\/sup>Or, voici ce qu\u2019on leur a d\u00e9clar\u00e9 : tu enseignerais \u00e0 tous les Juifs qui vivent au milieu d\u2019autres peuples la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019abandonner la loi de Mo\u00efse ; tu leur dirais de ne plus circoncire leurs enfants et de ne plus suivre les coutumes juives. <\/span><span class=\"v44_21_22\"><sup id=\"Acts.21.22\" class=\"v44_21_22\">22<\/sup>Que faire ? Ils vont certainement apprendre que tu es arriv\u00e9. <\/span><span class=\"v44_21_23\"><sup id=\"Acts.21.23\" class=\"v44_21_23\">23<\/sup>Eh bien, fais ce que nous allons te dire. Nous avons ici quatre hommes qui ont fait un v\u0153u. <\/span><span class=\"v44_21_24\"><sup id=\"Acts.21.24\" class=\"v44_21_24\">24<\/sup>Emm\u00e8ne-les, participe avec eux \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de purification et paie leurs d\u00e9penses, pour qu\u2019ils puissent se faire raser la t\u00eate. Ainsi, tout le monde saura qu\u2019il n\u2019y a rien de vrai dans ce qu\u2019on a racont\u00e9 \u00e0 ton sujet, mais que, toi aussi, tu vis dans l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la loi de Mo\u00efse. <\/span><span class=\"v44_21_25\"><sup id=\"Acts.21.25\" class=\"v44_21_25\">25<\/sup>Quant aux non-Juifs qui sont devenus chr\u00e9tiens, nous leur avons communiqu\u00e9 par \u00e9crit nos d\u00e9cisions : ils ne doivent manger ni viandes provenant de sacrifices offerts aux idoles, ni sang, ni chair d\u2019animaux \u00e9trangl\u00e9s, et ils doivent se garder de l\u2019immoralit\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_26\"><sup id=\"Acts.21.26\" class=\"v44_21_26\">26<\/sup>Alors Paul emmena ces quatre hommes et, le lendemain, participa avec eux \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de purification. Il se rendit ensuite dans le temple pour indiquer \u00e0 quel moment les jours de la purification seraient achev\u00e9s, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 quel moment on pourrait offrir le sacrifice pour chacun d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul est arr\u00eat\u00e9 dans le temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_27\"><sup id=\"Acts.21.27\" class=\"v44_21_27\">27<\/sup>Les sept jours allaient s\u2019achever, quand des Juifs de la province d\u2019Asie virent Paul dans le temple. Ils excit\u00e8rent toute la foule et se saisirent de lui, <\/span><span class=\"v44_21_28\"><sup id=\"Acts.21.28\" class=\"v44_21_28\">28<\/sup>en criant : \u00ab Isra\u00e9lites, au secours ! Voici l\u2019homme qui donne partout et \u00e0 tous un enseignement dirig\u00e9 contre le peuple d\u2019Isra\u00ebl, la loi de Mo\u00efse et ce temple. Et maintenant, il a m\u00eame introduit des non-Juifs dans le temple et ainsi rendu impur ce saint lieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_21_29\"><sup id=\"Acts.21.29\" class=\"v44_21_29\">29<\/sup>En fait, ils avaient vu Trophime d\u2019\u00c9ph\u00e8se avec Paul dans la ville et ils pensaient que Paul l\u2019avait introduit dans le temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_30\"><sup id=\"Acts.21.30\" class=\"v44_21_30\">30<\/sup>L\u2019agitation se r\u00e9pandit dans la ville enti\u00e8re et la population accourut de tous c\u00f4t\u00e9s. Les gens se saisirent de Paul et le tra\u00een\u00e8rent hors du temple dont ils ferm\u00e8rent aussit\u00f4t les portes. <\/span><span class=\"v44_21_31\"><sup id=\"Acts.21.31\" class=\"v44_21_31\">31<\/sup>Ils cherchaient \u00e0 tuer Paul, quand on vint annoncer au commandant du bataillon romain que tout J\u00e9rusalem s\u2019agitait. <\/span><span class=\"v44_21_32\"><sup id=\"Acts.21.32\" class=\"v44_21_32\">32<\/sup>Imm\u00e9diatement, il prit avec lui des officiers et des soldats et courut vers la foule. A la vue du commandant et des soldats, on cessa de frapper Paul. <\/span><span class=\"v44_21_33\"><sup id=\"Acts.21.33\" class=\"v44_21_33\">33<\/sup>Alors le commandant s\u2019approcha de celui-ci, le fit arr\u00eater et ordonna de le ligoter avec deux cha\u00eenes ; puis il demanda qui il \u00e9tait et ce qu\u2019il avait fait. <\/span><span class=\"v44_21_34\"><sup id=\"Acts.21.34\" class=\"v44_21_34\">34<\/sup>Mais, dans la foule, les uns criaient une chose, les autres une autre. Le commandant ne pouvait rien apprendre de pr\u00e9cis au milieu de ce d\u00e9sordre ; il ordonna donc de conduire Paul dans la forteresse. <\/span><span class=\"v44_21_35\"><sup id=\"Acts.21.35\" class=\"v44_21_35\">35<\/sup>Quand Paul arriva sur les marches de l\u2019escalier, les soldats durent le porter, \u00e0 cause de la violence de la foule, <\/span><span class=\"v44_21_36\"><sup id=\"Acts.21.36\" class=\"v44_21_36\">36<\/sup>car tous le suivaient en criant : \u00ab A mort ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_21_37\"><sup id=\"Acts.21.37\" class=\"v44_21_37\">37<\/sup>Au moment o\u00f9 on allait faire entrer Paul dans la forteresse, il dit au commandant : \u00ab M\u2019est-il permis de te dire quelque chose ? \u00bb Le commandant lui demanda : \u00ab Tu sais le grec ? <\/span><span class=\"v44_21_38\"><sup id=\"Acts.21.38\" class=\"v44_21_38\">38<\/sup>Tu n\u2019es donc pas cet \u00c9gyptien qui, r\u00e9cemment, a provoqu\u00e9 une r\u00e9volte et emmen\u00e9 au d\u00e9sert quatre mille terroristes ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_21_39\"><sup id=\"Acts.21.39\" class=\"v44_21_39\">39<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Je suis Juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie, citoyen d\u2019une ville importante. Permets-moi, je t\u2019en prie, de parler au peuple. \u00bb <\/span><span class=\"v44_21_40\"><sup id=\"Acts.21.40\" class=\"v44_21_40\">40<\/sup>Le commandant le lui permit. Paul, debout sur les marches, fit au peuple un signe de la main pour obtenir le silence. Tous se turent et Paul leur adressa la parole en aram\u00e9en :<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:Acts.21","osis_end":"fra-FRC97:Acts.21.40","order":"44021","link":"fra-FRC97\/Acts\/21","display":"Actes des Ap\u00f4tres 21","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.22","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}