{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Deuxi\u00e8me vision : le B\u00e9lier et le Bouc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_1\"><sup id=\"Dan.8.1\" class=\"v27_8_1\">1<\/sup>\u00ab Durant la troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Baltazar, moi, Daniel, j\u2019eus une nouvelle vision, apr\u00e8s celle que j\u2019avais eue pr\u00e9c\u00e9demment. <\/span><span class=\"v27_8_2\"><sup id=\"Dan.8.2\" class=\"v27_8_2\">2<\/sup>Voici ce que je vis alors : Je me voyais \u00e0 Suse, ville forte de la province d\u2019\u00c9lam, au bord de la rivi\u00e8re nomm\u00e9e Oula\u00ef. <\/span><span class=\"v27_8_3\"><sup id=\"Dan.8.3\" class=\"v27_8_3\">3<\/sup>Tandis que je regardais, je vis un b\u00e9lier qui se tenait sur le bord de la rivi\u00e8re. Il avait deux cornes de grande taille ; toutefois celle qui avait pouss\u00e9 en dernier \u00e9tait plus grande que l\u2019autre. <\/span><span class=\"v27_8_4\"><sup id=\"Dan.8.4\" class=\"v27_8_4\">4<\/sup>Je vis le b\u00e9lier donner des coups de cornes en direction de l\u2019ouest, du nord et du sud. Aucune autre b\u00eate n\u2019\u00e9tait capable de lui r\u00e9sister, et on ne pouvait arracher personne \u00e0 son pouvoir. Il agissait comme bon lui semblait et sa puissance ne cessait pas de grandir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_5\"><sup id=\"Dan.8.5\" class=\"v27_8_5\">5<\/sup>\u00ab Pendant que je r\u00e9fl\u00e9chissais \u00e0 tout cela, je vis un bouc arriver de l\u2019occident ; il parcourait toute la terre sans m\u00eame toucher le sol. Ce bouc avait une corne impressionnante entre les yeux. <\/span><span class=\"v27_8_6\"><sup id=\"Dan.8.6\" class=\"v27_8_6\">6<\/sup>Il arriva pr\u00e8s du b\u00e9lier \u00e0 deux cornes que j\u2019avais vu sur le bord de la rivi\u00e8re, et il se pr\u00e9cipita sur lui de toutes ses forces. <\/span><span class=\"v27_8_7\"><sup id=\"Dan.8.7\" class=\"v27_8_7\">7<\/sup>Je le vis atteindre le b\u00e9lier, s\u2019acharner \u00e0 le frapper et lui briser les deux cornes. Il jeta \u00e0 terre le b\u00e9lier, qui \u00e9tait incapable de lui r\u00e9sister, et il le foula aux pieds ; personne ne put l\u2019arracher \u00e0 son pouvoir. <\/span><span class=\"v27_8_8\"><sup id=\"Dan.8.8\" class=\"v27_8_8\">8<\/sup>La force du bouc grandit \u00e9norm\u00e9ment. Mais lorsqu\u2019il fut au sommet de sa puissance, la grande corne se brisa ; \u00e0 sa place, quatre autres cornes impressionnantes pouss\u00e8rent, orient\u00e9es vers les quatre coins de l\u2019horizon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_9\"><sup id=\"Dan.8.9\" class=\"v27_8_9\">9<\/sup>\u00ab De l\u2019une d\u2019elles, la plus petite, sortit une nouvelle corne, qui \u00e9tendit sa puissance d\u00e9mesur\u00e9e vers le sud, l\u2019est et le plus beau des pays. <\/span><span class=\"v27_8_10\"><sup id=\"Dan.8.10\" class=\"v27_8_10\">10<\/sup>Elle se dressa \u00e9galement contre les \u00eatres c\u00e9lestes, elle jeta \u00e0 terre plusieurs d\u2019entre eux, ainsi que plusieurs astres, et elle les foula aux pieds. <\/span><span class=\"v27_8_11\"><sup id=\"Dan.8.11\" class=\"v27_8_11\">11<\/sup>Elle s\u2019attaqua m\u00eame au chef des \u00eatres c\u00e9lestes, supprima le sacrifice qu\u2019on lui offrait chaque jour et profana l\u2019emplacement de son sanctuaire. <\/span><span class=\"v27_8_12\"><sup id=\"Dan.8.12\" class=\"v27_8_12\">12<\/sup>Les \u00eatres c\u00e9lestes furent livr\u00e9s avec perversit\u00e9 en son pouvoir, en m\u00eame temps que le sacrifice de chaque jour. La corne jeta \u00e0 terre le culte fid\u00e8le. Elle r\u00e9ussit dans tout ce qu\u2019elle entreprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_13\"><sup id=\"Dan.8.13\" class=\"v27_8_13\">13<\/sup>\u00ab J\u2019entendis alors un ange qui parlait. Un autre ange lui demanda : \u201cCombien de temps dureront les \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s par la vision ? Pendant combien de temps le sacrifice quotidien sera-t-il supprim\u00e9, la perversit\u00e9 d\u00e9vastatrice r\u00e9gnera-t-elle, le sanctuaire et les \u00eatres c\u00e9lestes seront-ils foul\u00e9s aux pieds ?\u201d <\/span><span class=\"v27_8_14\"><sup id=\"Dan.8.14\" class=\"v27_8_14\">14<\/sup>Le premier ange lui r\u00e9pondit : \u201cIl faut que s\u2019\u00e9coulent 2 300 soirs et matins. Ensuite le sanctuaire sera consacr\u00e9 de nouveau.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019interpr\u00e9tation de la deuxi\u00e8me vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_15\"><sup id=\"Dan.8.15\" class=\"v27_8_15\">15<\/sup>\u00ab Tandis que moi, Daniel, je contemplais cette vision et que j\u2019essayais d\u2019en comprendre la signification, un \u00eatre qui ressemblait \u00e0 un homme vint se placer en face de moi. <\/span><span class=\"v27_8_16\"><sup id=\"Dan.8.16\" class=\"v27_8_16\">16<\/sup>Et j\u2019entendis une voix, venant de la rivi\u00e8re Oula\u00ef, lui crier : \u201cGabriel, explique \u00e0 cet homme la vision qu\u2019il a eue.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_17\"><sup id=\"Dan.8.17\" class=\"v27_8_17\">17<\/sup>Gabriel s\u2019approcha de l\u2019endroit o\u00f9 je me tenais. Terrifi\u00e9, je me jetai le visage contre terre, mais il me dit : \u201cToi qui n\u2019es qu\u2019un homme, sache pourtant que cette vision concerne la fin des temps.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_18\"><sup id=\"Dan.8.18\" class=\"v27_8_18\">18<\/sup>Pendant qu\u2019il me parlait, j\u2019avais toujours le visage contre terre et je perdis connaissance. Il me toucha et me remit debout, <\/span><span class=\"v27_8_19\"><sup id=\"Dan.8.19\" class=\"v27_8_19\">19<\/sup>puis il me dit : \u201cJe vais te r\u00e9v\u00e9ler ce qui arrivera au moment, d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9, o\u00f9 la col\u00e8re de Dieu prendra fin. <\/span><span class=\"v27_8_20\"><sup id=\"Dan.8.20\" class=\"v27_8_20\">20<\/sup>Le b\u00e9lier \u00e0 deux cornes que tu as vu repr\u00e9sente les empires m\u00e8de et perse. <\/span><span class=\"v27_8_21\"><sup id=\"Dan.8.21\" class=\"v27_8_21\">21<\/sup>Le bouc, c\u2019est le royaume grec ; la grande corne plac\u00e9e entre ses yeux repr\u00e9sente le premier roi. <\/span><span class=\"v27_8_22\"><sup id=\"Dan.8.22\" class=\"v27_8_22\">22<\/sup>Lorsque la corne fut bris\u00e9e, quatre autres cornes pouss\u00e8rent \u00e0 sa place : ce sont quatre royaumes qui prendront la place du pr\u00e9c\u00e9dent, mais qui n\u2019auront pas sa puissance. <\/span><span class=\"v27_8_23\"><sup id=\"Dan.8.23\" class=\"v27_8_23\">23<\/sup>Quand ces royaumes toucheront \u00e0 leur fin et que les p\u00e9cheurs auront mis le comble \u00e0 leur p\u00e9ch\u00e9, un roi arrogant et expert en tromperies surgira. <\/span><span class=\"v27_8_24\"><sup id=\"Dan.8.24\" class=\"v27_8_24\">24<\/sup>Sa puissance grandira, sans pourtant que cela vienne de lui-m\u00eame. Il causera des ravages extraordinaires ; il r\u00e9ussira dans tout ce qu\u2019il entreprendra, allant jusqu\u2019\u00e0 exterminer des gens puissants et m\u00eame le peuple qui appartient en propre \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v27_8_25\"><sup id=\"Dan.8.25\" class=\"v27_8_25\">25<\/sup>Plein d\u2019habilet\u00e9, il parviendra \u00e0 tromper les autres. Dans son orgueil, il exterminera beaucoup de gens qui se croient en s\u00e9curit\u00e9, et il se dressera contre le Prince des princes. C\u2019est alors qu\u2019il sera bris\u00e9, sans intervention humaine. <\/span><span class=\"v27_8_26\"><sup id=\"Dan.8.26\" class=\"v27_8_26\">26<\/sup>Voil\u00e0 l\u2019explication digne de foi de ce que tu as vu au sujet des soirs et des matins. Mais garde cette vision secr\u00e8te, car elle concerne une \u00e9poque encore lointaine.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_27\"><sup id=\"Dan.8.27\" class=\"v27_8_27\">27<\/sup>A ce moment-l\u00e0, moi, Daniel, je m\u2019effondrai et je fus ensuite malade pendant quelques jours. Lorsque je fus r\u00e9tabli, je repris mon service aupr\u00e8s du roi. J\u2019\u00e9tais encore boulevers\u00e9 par cette vision, car je ne la comprenais pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Dan.8","osis_end":"fra-FRC97:Dan.8.27","order":"27008","link":"fra-FRC97\/Dan\/8","display":"Daniel 8","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pri\u00e8re de Daniel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_1\"><sup id=\"Dan.9.1-Dan.9.2\" class=\"v27_9_1\">1-2<\/sup>\u00ab Durant la premi\u00e8re ann\u00e9e o\u00f9 Darius, fils de Xerx\u00e8s, de la dynastie m\u00e8de, r\u00e9gna sur le royaume babylonien, moi, Daniel, je consultai les livres sacr\u00e9s afin de comprendre la signification de ce que le Seigneur avait communiqu\u00e9 au proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie, concernant les soixante-dix ann\u00e9es pendant lesquelles J\u00e9rusalem devait \u00eatre en ruine. <\/span><span class=\"v27_9_3\"><sup id=\"Dan.9.3\" class=\"v27_9_3\">3<\/sup>Je me mis \u00e0 je\u00fbner et, v\u00eatu d\u2019habits en \u00e9toffe grossi\u00e8re, la t\u00eate couverte de cendres, je me tournai vers le Seigneur Dieu pour le prier et lui adresser des supplications. <\/span><span class=\"v27_9_4\"><sup id=\"Dan.9.4\" class=\"v27_9_4\">4<\/sup>Je pr\u00e9sentai au Seigneur mon Dieu cette pri\u00e8re de confession des p\u00e9ch\u00e9s :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_4\">\u00ab Ah, Seigneur, Dieu grand et redoutable, tu maintiens ton alliance avec ceux qui ob\u00e9issent \u00e0 tes commandements, et tu restes fid\u00e8le envers ceux qui t\u2019aiment. <\/span><span class=\"v27_9_5\"><sup id=\"Dan.9.5\" class=\"v27_9_5\">5<\/sup>Nous avons d\u00e9sob\u00e9i, nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous sommes coupables ; nous nous sommes r\u00e9volt\u00e9s contre toi, nous nous sommes d\u00e9tourn\u00e9s de tes commandements et de tes r\u00e8gles. <\/span><span class=\"v27_9_6\"><sup id=\"Dan.9.6\" class=\"v27_9_6\">6<\/sup>Nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 tes serviteurs les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 de ta part \u00e0 nos rois, \u00e0 nos chefs, \u00e0 nos anc\u00eatres et au peuple tout entier. <\/span><span class=\"v27_9_7\"><sup id=\"Dan.9.7\" class=\"v27_9_7\">7<\/sup>Toi, Seigneur, tu es sans faute ! Nous, nous ne pouvons que nous humilier, comme en ce jour, nous, habitants de J\u00e9rusalem, gens de Juda, et tous les autres Isra\u00e9lites, proches ou lointains, dispers\u00e9s dans les pays o\u00f9 tu les as chass\u00e9s \u00e0 cause de leur infid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ton \u00e9gard. <\/span><span class=\"v27_9_8\"><sup id=\"Dan.9.8\" class=\"v27_9_8\">8<\/sup>Oui, Seigneur, honte \u00e0 nous, \u00e0 nos rois, nos chefs et nos anc\u00eatres, car nous t\u2019avons d\u00e9sob\u00e9i ! <\/span><span class=\"v27_9_9\"><sup id=\"Dan.9.9\" class=\"v27_9_9\">9<\/sup>Mais toi, Seigneur notre Dieu, dans ta bienveillance, tu nous pardonnes, bien que nous nous soyons r\u00e9volt\u00e9s contre toi. <\/span><span class=\"v27_9_10\"><sup id=\"Dan.9.10\" class=\"v27_9_10\">10<\/sup>Nous ne t\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9, lorsque tu nous ordonnais d\u2019ob\u00e9ir aux lois que tu nous communiquais par tes serviteurs les proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v27_9_11\"><sup id=\"Dan.9.11\" class=\"v27_9_11\">11<\/sup>Le peuple d\u2019Isra\u00ebl en entier a viol\u00e9 ta loi et s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9 pour ne pas \u00e9couter tes instructions. Alors, \u00e0 cause de nos d\u00e9sob\u00e9issances, la mal\u00e9diction promise dans la loi de Mo\u00efse, ton serviteur, s\u2019est d\u00e9vers\u00e9e sur nous. <\/span><span class=\"v27_9_12\"><sup id=\"Dan.9.12\" class=\"v27_9_12\">12<\/sup>Tu as r\u00e9alis\u00e9 ce que tu avais annonc\u00e9 au sujet de nous-m\u00eames et des chefs qui nous gouvernent : tu as fait venir sur nous, \u00e0 J\u00e9rusalem, des malheurs tels qu\u2019on n\u2019en a jamais vu ailleurs dans le monde. <\/span><span class=\"v27_9_13\"><sup id=\"Dan.9.13\" class=\"v27_9_13\">13<\/sup>Conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit dans la loi de Mo\u00efse, tous ces malheurs nous sont arriv\u00e9s ; et nous, Seigneur notre Dieu, nous ne t\u2019avons pas suppli\u00e9 de t\u2019apaiser, nous ne nous sommes pas d\u00e9tourn\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s, nous n\u2019avons pas tenu compte de ta ferme r\u00e9solution. <\/span><span class=\"v27_9_14\"><sup id=\"Dan.9.14\" class=\"v27_9_14\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi tu n\u2019as pas manqu\u00e9 de faire venir sur nous ces malheurs. En effet, Seigneur notre Dieu, tu es juste dans tout ce que tu fais, mais nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 tes instructions.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_15\"><sup id=\"Dan.9.15\" class=\"v27_9_15\">15<\/sup>\u00ab Seigneur notre Dieu, lorsque tu as fait sortir ton peuple d\u2019\u00c9gypte gr\u00e2ce \u00e0 ta force irr\u00e9sistible, tu as acquis une renomm\u00e9e qui subsiste encore aujourd\u2019hui ; mais nous, nous avons d\u00e9sob\u00e9i et nous sommes coupables. <\/span><span class=\"v27_9_16\"><sup id=\"Dan.9.16\" class=\"v27_9_16\">16<\/sup>Seigneur, renouvelle tes bienfaits, d\u00e9tourne ton ardente col\u00e8re de J\u00e9rusalem, ta ville, ta montagne sacr\u00e9e. A cause de nos fautes et des p\u00e9ch\u00e9s de nos anc\u00eatres, les nations qui nous entourent couvrent d\u2019insultes J\u00e9rusalem et ton peuple. <\/span><span class=\"v27_9_17\"><sup id=\"Dan.9.17\" class=\"v27_9_17\">17<\/sup>\u00c9coute donc, Seigneur notre Dieu, la pri\u00e8re et les supplications que je t\u2019adresse. Par \u00e9gard pour toi-m\u00eame, regarde avec bont\u00e9 ton sanctuaire d\u00e9vast\u00e9. <\/span><span class=\"v27_9_18\"><sup id=\"Dan.9.18\" class=\"v27_9_18\">18<\/sup>Mon Dieu, \u00e9coute bien, regarde attentivement ; vois l\u2019\u00e9tat de d\u00e9vastation de notre ville, cette ville qui t\u2019est consacr\u00e9e. En te pr\u00e9sentant nos supplications, nous ne comptons pas sur nos m\u00e9rites, mais sur ton amour infini. <\/span><span class=\"v27_9_19\"><sup id=\"Dan.9.19\" class=\"v27_9_19\">19<\/sup>Seigneur, \u00e9coute-nous ! Seigneur, pardonne-nous ! Seigneur, sois attentif ! Par \u00e9gard pour toi, mon Dieu, interviens sans tarder en faveur de cette ville et de ce peuple qui te sont consacr\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La proph\u00e9tie des soixante-dix p\u00e9riodes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_20\"><sup id=\"Dan.9.20\" class=\"v27_9_20\">20<\/sup>\u00ab Je continuai de prier, de confesser mes fautes et celles d\u2019Isra\u00ebl mon peuple, et d\u2019adresser mes supplications au Seigneur mon Dieu au sujet de sa montagne sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v27_9_21\"><sup id=\"Dan.9.21\" class=\"v27_9_21\">21<\/sup>Or, tandis que je priais ainsi, l\u2019ange Gabriel, que j\u2019avais vu dans ma vision pr\u00e9c\u00e9dente, s\u2019approcha de moi d\u2019un vol rapide, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019on offre le sacrifice de l\u2019apr\u00e8s-midi. <\/span><span class=\"v27_9_22\"><sup id=\"Dan.9.22\" class=\"v27_9_22\">22<\/sup>Il m\u2019instruisit en me disant : \u201cDaniel, je suis venu maintenant pour \u00e9clairer ton intelligence. <\/span><span class=\"v27_9_23\"><sup id=\"Dan.9.23\" class=\"v27_9_23\">23<\/sup>D\u00e8s que tu as commenc\u00e9 de supplier Dieu, un message a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 de sa part, et je suis venu te le communiquer, car Dieu t\u2019aime. Efforce-toi donc de comprendre ce message et de discerner le sens de la vision. <\/span><span class=\"v27_9_24\"><sup id=\"Dan.9.24\" class=\"v27_9_24\">24<\/sup>Une p\u00e9riode de soixante-dix fois sept ans a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e pour ton peuple et pour la ville o\u00f9 tu demeures ; c\u2019est n\u00e9cessaire pour que la d\u00e9sob\u00e9issance prenne fin, que les fautes cessent et que les p\u00e9ch\u00e9s soient pardonn\u00e9s, pour que la justice \u00e9ternelle se manifeste, que la vision et la proph\u00e9tie s\u2019accomplissent et que le temple de Dieu soit consacr\u00e9 de nouveau. <\/span><span class=\"v27_9_25\"><sup id=\"Dan.9.25\" class=\"v27_9_25\">25<\/sup>Voici donc ce que tu dois savoir et comprendre : depuis l\u2019instant o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 le message concernant le retour d\u2019exil et la reconstruction de J\u00e9rusalem, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019apparition du chef consacr\u00e9, il y a sept p\u00e9riodes de sept ans. Ensuite, pendant soixante-deux p\u00e9riodes de sept ans, la ville et ses fortifications seront reconstruites, mais les temps seront difficiles. <\/span><span class=\"v27_9_26\"><sup id=\"Dan.9.26\" class=\"v27_9_26\">26<\/sup>A la fin de ces soixante-deux p\u00e9riodes, un homme consacr\u00e9 sera tu\u00e9 sans que personne le d\u00e9fende. Puis un chef viendra avec son arm\u00e9e et d\u00e9truira la ville et le sanctuaire. Toutefois ce chef finira sous le d\u00e9ferlement de la col\u00e8re divine. Mais jusqu\u2019\u00e0 sa mort il m\u00e8nera une guerre d\u00e9vastatrice, comme cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9. <\/span><span class=\"v27_9_27\"><sup id=\"Dan.9.27\" class=\"v27_9_27\">27<\/sup>Pendant la derni\u00e8re p\u00e9riode de sept ans, il imposera de dures obligations \u00e0 un grand nombre de gens. Au bout de trois ans et demi, il fera m\u00eame cesser les sacrifices et les offrandes. Ce d\u00e9vastateur accomplira ses \u0153uvres abominables avec rapidit\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 ce que la fin qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e s\u2019abatte sur lui.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Dan.9","osis_end":"fra-FRC97:Dan.9.27","order":"27009","link":"fra-FRC97\/Dan\/9","display":"Daniel 9","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Premi\u00e8re vision de Daniel : les quatre b\u00eates<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_1\"><sup id=\"Dan.7.1\" class=\"v27_7_1\">1<\/sup>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e du r\u00e8gne de Baltazar \u00e0 Babylone, Daniel fit un r\u00eave et son esprit fut assailli par des visions, alors qu\u2019il \u00e9tait couch\u00e9 sur son lit. Plus tard, il mit par \u00e9crit son r\u00eave. Voici, en substance, <\/span><span class=\"v27_7_2\"><sup id=\"Dan.7.2\" class=\"v27_7_2\">2<\/sup>ce qu\u2019il a racont\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_2\">\u00ab Durant la nuit, j\u2019ai vu, en vision, le vent se d\u00e9cha\u00eener des quatre coins de l\u2019horizon sur la mer immense. <\/span><span class=\"v27_7_3\"><sup id=\"Dan.7.3\" class=\"v27_7_3\">3<\/sup>Quatre b\u00eates \u00e9normes sortaient de la mer ; chacune \u00e9tait diff\u00e9rente des autres. <\/span><span class=\"v27_7_4\"><sup id=\"Dan.7.4\" class=\"v27_7_4\">4<\/sup>La premi\u00e8re ressemblait \u00e0 un lion, mais elle avait des ailes d\u2019aigle ; tandis que je regardais, ses ailes lui furent arrach\u00e9es, elle fut soulev\u00e9e de terre, dress\u00e9e sur ses deux pattes de derri\u00e8re, comme un \u00eatre humain, et elle re\u00e7ut une intelligence humaine. <\/span><span class=\"v27_7_5\"><sup id=\"Dan.7.5\" class=\"v27_7_5\">5<\/sup>La deuxi\u00e8me b\u00eate, semblable \u00e0 un ours, \u00e9tait \u00e0 demi lev\u00e9e et tenait trois c\u00f4tes dans sa gueule, entre ses dents ; elle re\u00e7ut l\u2019ordre de se lever tout \u00e0 fait et d\u2019aller d\u00e9vorer beaucoup de chair. <\/span><span class=\"v27_7_6\"><sup id=\"Dan.7.6\" class=\"v27_7_6\">6<\/sup>Je continuai de regarder et je vis une autre b\u00eate, qui ressemblait \u00e0 un l\u00e9opard ; elle avait quatre ailes d\u2019oiseau sur le dos, ainsi que quatre t\u00eates, et elle re\u00e7ut un pouvoir de domination. <\/span><span class=\"v27_7_7\"><sup id=\"Dan.7.7\" class=\"v27_7_7\">7<\/sup>Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : la quatri\u00e8me b\u00eate que je vis \u00e9tait effrayante, terrifiante, d\u2019une puissance extraordinaire ; elle avait d\u2019\u00e9normes dents de fer pour manger et d\u00e9chiqueter ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. Elle \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois b\u00eates pr\u00e9c\u00e9dentes, et avait dix cornes. <\/span><span class=\"v27_7_8\"><sup id=\"Dan.7.8\" class=\"v27_7_8\">8<\/sup>Tandis que j\u2019examinais ces cornes, une nouvelle corne, plus petite, se mit \u00e0 pousser parmi les autres et d\u00e9racina trois d\u2019entre elles. La nouvelle corne avait des yeux, comme un \u00eatre humain, et une bouche qui pronon\u00e7ait des paroles orgueilleuses. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_9\"><sup id=\"Dan.7.9\" class=\"v27_7_9\">9<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder : des tr\u00f4nes furent install\u00e9s, et un vieillard vint s\u2019asseoir. Il avait des habits blancs comme la neige, et sa chevelure \u00e9tait comme de la laine pure. Son tr\u00f4ne flamboyant avait des roues qui brillaient comme un feu ardent. <\/span><span class=\"v27_7_10\"><sup id=\"Dan.7.10\" class=\"v27_7_10\">10<\/sup>Un fleuve de feu s\u2019\u00e9coulait de devant lui. Des millions, des dizaines de millions de personnages se tenaient devant lui pour le servir. Alors le tribunal prit place, et des livres furent ouverts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_11\"><sup id=\"Dan.7.11\" class=\"v27_7_11\">11<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder, \u00e0 cause des paroles orgueilleuses et bruyantes que la petite corne pronon\u00e7ait. Et tandis que je regardais, la quatri\u00e8me b\u00eate fut tu\u00e9e ; on d\u00e9truisit son corps en le jetant dans un feu intense. <\/span><span class=\"v27_7_12\"><sup id=\"Dan.7.12\" class=\"v27_7_12\">12<\/sup>Les autres b\u00eates furent priv\u00e9es de leur souverainet\u00e9, mais on leur accorda une prolongation de vie pour un temps d\u00e9termin\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_13\"><sup id=\"Dan.7.13\" class=\"v27_7_13\">13<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : un \u00eatre semblable \u00e0 un homme arrivait parmi les nuages du ciel. Il s\u2019avan\u00e7a en direction du vieillard, devant lequel on le conduisit. <\/span><span class=\"v27_7_14\"><sup id=\"Dan.7.14\" class=\"v27_7_14\">14<\/sup>La souverainet\u00e9, la gloire et la royaut\u00e9 lui furent donn\u00e9es, afin que les populations de tous pays, de toutes nations et de toutes langues le servent. Sa souverainet\u00e9 durera \u00e9ternellement, elle n\u2019aura pas de fin, et son royaume ne sera jamais d\u00e9truit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019interpr\u00e9tation de la premi\u00e8re vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_15\"><sup id=\"Dan.7.15\" class=\"v27_7_15\">15<\/sup>\u00ab L\u2019angoisse me saisit, moi, Daniel, jusqu\u2019au plus profond de mon \u00eatre, tant ces visions \u00e9taient terrifiantes. <\/span><span class=\"v27_7_16\"><sup id=\"Dan.7.16\" class=\"v27_7_16\">16<\/sup>Je m\u2019approchai d\u2019un des personnages pr\u00e9sents et je lui demandai le sens v\u00e9ritable de ce que j\u2019avais vu. Il m\u2019en fit alors conna\u00eetre la signification : <\/span><span class=\"v27_7_17\"><sup id=\"Dan.7.17\" class=\"v27_7_17\">17<\/sup>\u201cCes quatre b\u00eates \u00e9normes repr\u00e9sentent quatre royaumes d\u2019origine terrestre. <\/span><span class=\"v27_7_18\"><sup id=\"Dan.7.18\" class=\"v27_7_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s eux, le peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut recevra la royaut\u00e9 et il la conservera \u00e0 tout jamais.\u201d <\/span><span class=\"v27_7_19\"><sup id=\"Dan.7.19\" class=\"v27_7_19\">19<\/sup>Ensuite je d\u00e9sirai \u00eatre au clair au sujet de la quatri\u00e8me b\u00eate, celle qui \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois autres ; elle \u00e9tait effrayante au plus haut point, avec ses dents de fer et ses griffes de bronze, elle mangeait et d\u00e9chiquetait ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. <\/span><span class=\"v27_7_20\"><sup id=\"Dan.7.20\" class=\"v27_7_20\">20<\/sup>Je me renseignai \u00e9galement \u00e0 propos des dix cornes que la b\u00eate avait sur la t\u00eate, et \u00e0 propos de la corne qui s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 pousser et avait fait tomber trois d\u2019entre elles ; cette corne-l\u00e0 avait des yeux, et une bouche pronon\u00e7ant des paroles orgueilleuses, et elle paraissait plus grande que les autres. <\/span><span class=\"v27_7_21\"><sup id=\"Dan.7.21\" class=\"v27_7_21\">21<\/sup>Tandis que je regardais, elle faisait la guerre au peuple de Dieu et \u00e9tait en train de triompher ; <\/span><span class=\"v27_7_22\"><sup id=\"Dan.7.22\" class=\"v27_7_22\">22<\/sup>mais le vieillard s\u2019avan\u00e7a et rendit justice au peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut. Lorsque le temps fut venu, le peuple de Dieu entra en possession de la royaut\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_23\"><sup id=\"Dan.7.23\" class=\"v27_7_23\">23<\/sup>\u00ab L\u2019explication suivante me fut donn\u00e9e : \u201cLa quatri\u00e8me b\u00eate repr\u00e9sente un quatri\u00e8me royaume terrestre, diff\u00e9rent de tous les autres. Ce royaume d\u00e9vorera toute la terre, la pi\u00e9tinera et la d\u00e9chiquettera. <\/span><span class=\"v27_7_24\"><sup id=\"Dan.7.24\" class=\"v27_7_24\">24<\/sup>Les dix cornes repr\u00e9sentent dix rois qui se succ\u00e9deront \u00e0 la t\u00eate de ce royaume. Un onzi\u00e8me roi, diff\u00e9rent des pr\u00e9c\u00e9dents, prendra le pouvoir apr\u00e8s en avoir \u00e9cart\u00e9 trois autres. <\/span><span class=\"v27_7_25\"><sup id=\"Dan.7.25\" class=\"v27_7_25\">25<\/sup>Il prononcera des paroles insolentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Dieu tr\u00e8s-haut et opprimera le peuple qui lui appartient en propre ; il formera le projet de modifier le calendrier et les lois religieuses du peuple de Dieu, et celui-ci sera livr\u00e9 \u00e0 son pouvoir pendant trois ans et demi. <\/span><span class=\"v27_7_26\"><sup id=\"Dan.7.26\" class=\"v27_7_26\">26<\/sup>Ensuite le tribunal c\u00e9leste si\u00e9gera et le privera de sa souverainet\u00e9 ; cette souverainet\u00e9 sera an\u00e9antie, d\u00e9finitivement d\u00e9truite. <\/span><span class=\"v27_7_27\"><sup id=\"Dan.7.27\" class=\"v27_7_27\">27<\/sup>La royaut\u00e9, la souverainet\u00e9 et la grandeur de tous les royaumes terrestres seront attribu\u00e9es au peuple qui appartient au Dieu tr\u00e8s-haut. La royaut\u00e9 de ce peuple durera \u00e9ternellement, et toutes les puissances du monde lui ob\u00e9iront et le serviront.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_28\"><sup id=\"Dan.7.28\" class=\"v27_7_28\">28<\/sup>\u00ab Ici se termine le r\u00e9cit. Quant \u00e0 moi, Daniel, je fus absolument terrifi\u00e9 par mes pens\u00e9es, j\u2019en devins tout p\u00e2le et je ne cessais pas d\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Dan.7","osis_end":"fra-FRC97:Dan.7.28","order":"27007","link":"fra-FRC97\/Dan\/7","display":"Daniel 7","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}