{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un homme infirme est gu\u00e9ri<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_1\"><sup id=\"Acts.3.1\" class=\"v44_3_1\">1<\/sup>Un apr\u00e8s-midi, Pierre et Jean montaient au temple pour la pri\u00e8re de trois heures. <\/span><span class=\"v44_3_2\"><sup id=\"Acts.3.2\" class=\"v44_3_2\">2<\/sup>Pr\u00e8s de la porte du temple, appel\u00e9e \u00ab la Belle Porte \u00bb, il y avait un homme qui \u00e9tait infirme depuis sa naissance. Chaque jour, on l\u2019apportait et l\u2019installait l\u00e0, pour qu\u2019il puisse mendier aupr\u00e8s de ceux qui entraient dans le temple. <\/span><span class=\"v44_3_3\"><sup id=\"Acts.3.3\" class=\"v44_3_3\">3<\/sup>Il vit Pierre et Jean qui allaient y entrer et leur demanda de l\u2019argent. <\/span><span class=\"v44_3_4\"><sup id=\"Acts.3.4\" class=\"v44_3_4\">4<\/sup>Pierre et Jean fix\u00e8rent les yeux sur lui et Pierre lui dit : \u00ab Regarde-nous. \u00bb <\/span><span class=\"v44_3_5\"><sup id=\"Acts.3.5\" class=\"v44_3_5\">5<\/sup>L\u2019homme les regarda avec attention, car il s\u2019attendait \u00e0 recevoir d\u2019eux quelque chose. <\/span><span class=\"v44_3_6\"><sup id=\"Acts.3.6\" class=\"v44_3_6\">6<\/sup>Pierre lui dit alors : \u00ab Je n\u2019ai ni argent ni or, mais ce que j\u2019ai, je te le donne : au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, l\u00e8ve-toi et marche ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_3_7\"><sup id=\"Acts.3.7\" class=\"v44_3_7\">7<\/sup>Puis il le prit par la main droite pour l\u2019aider \u00e0 se lever. Aussit\u00f4t, les pieds et les chevilles de l\u2019infirme devinrent fermes ; <\/span><span class=\"v44_3_8\"><sup id=\"Acts.3.8\" class=\"v44_3_8\">8<\/sup>d\u2019un bond, il fut sur ses pieds et se mit \u00e0 marcher. Il entra avec les ap\u00f4tres dans le temple, en marchant, sautant et louant Dieu. <\/span><span class=\"v44_3_9\"><sup id=\"Acts.3.9\" class=\"v44_3_9\">9<\/sup>Toute la foule le vit marcher et louer Dieu. <\/span><span class=\"v44_3_10\"><sup id=\"Acts.3.10\" class=\"v44_3_10\">10<\/sup>Quand ils reconnurent en lui l\u2019homme qui se tenait assis \u00e0 la Belle Porte du temple pour mendier, ils furent tous remplis de crainte et d\u2019\u00e9tonnement \u00e0 cause de ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Discours de Pierre dans le temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_11\"><sup id=\"Acts.3.11\" class=\"v44_3_11\">11<\/sup>Comme l\u2019homme ne quittait pas Pierre et Jean, tous, frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement, accoururent vers eux dans la galerie \u00e0 colonnes qu\u2019on appelait \u00ab Galerie de Salomon \u00bb. <\/span><span class=\"v44_3_12\"><sup id=\"Acts.3.12\" class=\"v44_3_12\">12<\/sup>Quand Pierre vit cela, il s\u2019adressa \u00e0 la foule en ces termes : \u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, pourquoi vous \u00e9tonnez-vous de cette gu\u00e9rison ? Pourquoi nous regardez-vous comme si nous avions fait marcher cet homme par notre propre puissance ou gr\u00e2ce \u00e0 notre attachement \u00e0 Dieu ? <\/span><span class=\"v44_3_13\"><sup id=\"Acts.3.13\" class=\"v44_3_13\">13<\/sup>Le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob, le Dieu de nos anc\u00eatres, a manifest\u00e9 la gloire de son serviteur J\u00e9sus. Vous-m\u00eames, vous l\u2019avez livr\u00e9 aux autorit\u00e9s et vous l\u2019avez rejet\u00e9 devant Pilate, alors que celui-ci avait d\u00e9cid\u00e9 de le rel\u00e2cher. <\/span><span class=\"v44_3_14\"><sup id=\"Acts.3.14\" class=\"v44_3_14\">14<\/sup>Vous avez rejet\u00e9 celui qui \u00e9tait saint et juste et vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 demander qu\u2019on vous accorde la lib\u00e9ration d\u2019un criminel. <\/span><span class=\"v44_3_15\"><sup id=\"Acts.3.15\" class=\"v44_3_15\">15<\/sup>Ainsi, vous avez fait mourir le ma\u00eetre de la vie. Mais Dieu l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts et nous en sommes t\u00e9moins. <\/span><span class=\"v44_3_16\"><sup id=\"Acts.3.16\" class=\"v44_3_16\">16<\/sup>C\u2019est la puissance du nom de J\u00e9sus qui, gr\u00e2ce \u00e0 la foi en lui, a rendu la force \u00e0 cet homme que vous voyez et connaissez. C\u2019est la foi en J\u00e9sus qui lui a donn\u00e9 d\u2019\u00eatre compl\u00e8tement gu\u00e9ri comme vous pouvez tous le constater.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_17\"><sup id=\"Acts.3.17\" class=\"v44_3_17\">17<\/sup>\u00ab Cependant, fr\u00e8res, je sais bien que vous et vos chefs avez agi par ignorance \u00e0 l\u2019\u00e9gard de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_3_18\"><sup id=\"Acts.3.18\" class=\"v44_3_18\">18<\/sup>Mais Dieu a r\u00e9alis\u00e9 ainsi ce qu\u2019il avait annonc\u00e9 autrefois par tous les proph\u00e8tes ; il avait dit que son Messie devait souffrir. <\/span><span class=\"v44_3_19\"><sup id=\"Acts.3.19\" class=\"v44_3_19\">19<\/sup>Changez donc de comportement et tournez-vous vers Dieu, pour qu\u2019il efface vos p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v44_3_20\"><sup id=\"Acts.3.20\" class=\"v44_3_20\">20<\/sup>Alors le Seigneur fera venir des temps de repos et vous enverra J\u00e9sus, le Messie qu\u2019il avait choisi d\u2019avance pour vous. <\/span><span class=\"v44_3_21\"><sup id=\"Acts.3.21\" class=\"v44_3_21\">21<\/sup>Pour le moment, J\u00e9sus-Christ doit rester au ciel jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le temps o\u00f9 tout sera renouvel\u00e9, comme Dieu l\u2019a annonc\u00e9 par ses saints proph\u00e8tes depuis longtemps d\u00e9j\u00e0. <\/span><span class=\"v44_3_22\"><sup id=\"Acts.3.22\" class=\"v44_3_22\">22<\/sup>Mo\u00efse a dit en effet : \u201cLe Seigneur votre Dieu vous enverra un proph\u00e8te comme moi, qui sera un membre de votre peuple. Vous \u00e9couterez tout ce qu\u2019il vous dira. <\/span><span class=\"v44_3_23\"><sup id=\"Acts.3.23\" class=\"v44_3_23\">23<\/sup>Tout homme qui n\u2019\u00e9coutera pas ce proph\u00e8te sera exclu du peuple de Dieu et mis \u00e0 mort.\u201d <\/span><span class=\"v44_3_24\"><sup id=\"Acts.3.24\" class=\"v44_3_24\">24<\/sup>Et les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 depuis Samuel ont tous, les uns apr\u00e8s les autres, \u00e9galement annonc\u00e9 ces jours-ci. <\/span><span class=\"v44_3_25\"><sup id=\"Acts.3.25\" class=\"v44_3_25\">25<\/sup>La promesse que Dieu a faite par les proph\u00e8tes est pour vous, et vous avez part \u00e0 l\u2019alliance que Dieu a conclue avec vos anc\u00eatres quand il a dit \u00e0 Abraham : \u201cJe b\u00e9nirai toutes les familles de la terre \u00e0 travers tes descendants.\u201d <\/span><span class=\"v44_3_26\"><sup id=\"Acts.3.26\" class=\"v44_3_26\">26<\/sup>Ainsi, Dieu a fait appara\u00eetre son serviteur pour vous d\u2019abord, il l\u2019a envoy\u00e9 pour vous b\u00e9nir en d\u00e9tournant chacun d\u2019entre vous de ses mauvaises actions. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Acts.3","osis_end":"fra-FRC97:Acts.3.26","order":"44003","link":"fra-FRC97\/Acts\/3","display":"Actes des Ap\u00f4tres 3","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pierre et Jean devant le Conseil sup\u00e9rieur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_1\"><sup id=\"Acts.4.1\" class=\"v44_4_1\">1<\/sup>Pierre et Jean parlaient encore au peuple, quand arriv\u00e8rent les pr\u00eatres, le chef des gardes du temple et les Sadduc\u00e9ens. <\/span><span class=\"v44_4_2\"><sup id=\"Acts.4.2\" class=\"v44_4_2\">2<\/sup>Ils \u00e9taient tr\u00e8s m\u00e9contents que les deux ap\u00f4tres apportent leur enseignement au peuple et lui annoncent que J\u00e9sus \u00e9tait ressuscit\u00e9, affirmant par l\u00e0 que les morts peuvent se relever. <\/span><span class=\"v44_4_3\"><sup id=\"Acts.4.3\" class=\"v44_4_3\">3<\/sup>Ils les arr\u00eat\u00e8rent et les mirent en prison pour la nuit, car il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tard. <\/span><span class=\"v44_4_4\"><sup id=\"Acts.4.4\" class=\"v44_4_4\">4<\/sup>Cependant, parmi ceux qui avaient entendu le message des ap\u00f4tres, beaucoup crurent, et le nombre des croyants s\u2019\u00e9leva \u00e0 cinq mille personnes environ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_5\"><sup id=\"Acts.4.5\" class=\"v44_4_5\">5<\/sup>Le lendemain, les chefs des Juifs, les anciens et les ma\u00eetres de la loi s\u2019assembl\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_4_6\"><sup id=\"Acts.4.6\" class=\"v44_4_6\">6<\/sup>Il y avait en particulier Hanne le grand-pr\u00eatre, Ca\u00efphe, Jean, Alexandre et tous les membres de la famille du grand-pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v44_4_7\"><sup id=\"Acts.4.7\" class=\"v44_4_7\">7<\/sup>Ils firent amener les ap\u00f4tres devant eux et leur demand\u00e8rent : \u00ab Par quel pouvoir ou au nom de qui avez-vous effectu\u00e9 cette gu\u00e9rison ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_4_8\"><sup id=\"Acts.4.8\" class=\"v44_4_8\">8<\/sup>Alors Pierre, rempli du Saint-Esprit, leur dit : \u00ab Chefs du peuple et anciens : <\/span><span class=\"v44_4_9\"><sup id=\"Acts.4.9\" class=\"v44_4_9\">9<\/sup>on nous interroge aujourd\u2019hui \u00e0 propos du bien fait \u00e0 un infirme, on nous demande comment cet homme a \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri. <\/span><span class=\"v44_4_10\"><sup id=\"Acts.4.10\" class=\"v44_4_10\">10<\/sup>Eh bien, il faut que vous le sachiez, vous tous, ainsi que tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl : si cet homme se pr\u00e9sente devant vous en bonne sant\u00e9, c\u2019est par le pouvoir du nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, celui que vous avez clou\u00e9 sur la croix et que Dieu a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v44_4_11\"><sup id=\"Acts.4.11\" class=\"v44_4_11\">11<\/sup>J\u00e9sus est celui dont l\u2019\u00c9criture affirme :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_11\">\u201cLa pierre que vous, les b\u00e2tisseurs, avez rejet\u00e9e<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_11\">est devenue la pierre principale.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_4_12\"><sup id=\"Acts.4.12\" class=\"v44_4_12\">12<\/sup>Le salut ne s\u2019obtient qu\u2019en lui, car, nulle part dans le monde entier, Dieu n\u2019a donn\u00e9 aux \u00eatres humains quelqu\u2019un d\u2019autre par qui nous pourrions \u00eatre sauv\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_13\"><sup id=\"Acts.4.13\" class=\"v44_4_13\">13<\/sup>Les membres du Conseil \u00e9taient tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9s, car ils voyaient l\u2019assurance de Pierre et de Jean et se rendaient compte en m\u00eame temps que c\u2019\u00e9taient des hommes simples et sans instruction. Ils reconnaissaient en eux des compagnons de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_4_14\"><sup id=\"Acts.4.14\" class=\"v44_4_14\">14<\/sup>Mais ils voyaient aussi l\u2019homme gu\u00e9ri qui se tenait aupr\u00e8s d\u2019eux et ils ne trouvaient rien \u00e0 r\u00e9pondre. <\/span><span class=\"v44_4_15\"><sup id=\"Acts.4.15\" class=\"v44_4_15\">15<\/sup>Ils leur ordonn\u00e8rent alors de sortir de la salle du Conseil et se mirent \u00e0 discuter entre eux. <\/span><span class=\"v44_4_16\"><sup id=\"Acts.4.16\" class=\"v44_4_16\">16<\/sup>Ils se disaient : \u00ab Que ferons-nous de ces gens ? Car tous les habitants de J\u00e9rusalem savent clairement que ce miracle \u00e9vident a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par eux et nous ne pouvons pas le nier. <\/span><span class=\"v44_4_17\"><sup id=\"Acts.4.17\" class=\"v44_4_17\">17<\/sup>Mais il ne faut pas que la nouvelle de cette affaire se r\u00e9pande davantage parmi le peuple. Nous allons donc leur d\u00e9fendre avec des menaces de parler encore \u00e0 qui que ce soit au nom de J\u00e9sus. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_18\"><sup id=\"Acts.4.18\" class=\"v44_4_18\">18<\/sup>Ils les rappel\u00e8rent alors et leur interdirent cat\u00e9goriquement de parler ou d\u2019enseigner au nom de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_4_19\"><sup id=\"Acts.4.19\" class=\"v44_4_19\">19<\/sup>Mais Pierre et Jean leur r\u00e9pondirent : \u00ab Jugez vous-m\u00eames s\u2019il est juste devant Dieu de vous ob\u00e9ir \u00e0 vous plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 lui. <\/span><span class=\"v44_4_20\"><sup id=\"Acts.4.20\" class=\"v44_4_20\">20<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous ne pouvons pas renoncer \u00e0 parler de ce que nous avons vu et entendu. \u00bb <\/span><span class=\"v44_4_21\"><sup id=\"Acts.4.21\" class=\"v44_4_21\">21<\/sup>Les membres du Conseil les menac\u00e8rent de nouveau puis les rel\u00e2ch\u00e8rent. Ils ne trouvaient aucun moyen de les punir, car tout le peuple louait Dieu de ce qui \u00e9tait arriv\u00e9. <\/span><span class=\"v44_4_22\"><sup id=\"Acts.4.22\" class=\"v44_4_22\">22<\/sup>L\u2019homme miraculeusement gu\u00e9ri \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de plus de quarante ans.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La pri\u00e8re des croyants<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_23\"><sup id=\"Acts.4.23\" class=\"v44_4_23\">23<\/sup>D\u00e8s qu\u2019ils furent rel\u00e2ch\u00e9s, Pierre et Jean se rendirent aupr\u00e8s du groupe de leurs amis et leur racont\u00e8rent tout ce que les chefs des pr\u00eatres et les anciens avaient dit. <\/span><span class=\"v44_4_24\"><sup id=\"Acts.4.24\" class=\"v44_4_24\">24<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu ce r\u00e9cit, les croyants adress\u00e8rent d\u2019un commun accord cette pri\u00e8re \u00e0 Dieu : \u00ab Ma\u00eetre, c\u2019est toi qui as cr\u00e9\u00e9 le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s\u2019y trouve. <\/span><span class=\"v44_4_25\"><sup id=\"Acts.4.25\" class=\"v44_4_25\">25<\/sup>C\u2019est toi qui, par le Saint-Esprit, as fait dire \u00e0 David notre anc\u00eatre et ton serviteur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_25\">\u201cLes nations se sont agit\u00e9es, mais pourquoi ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_25\">Les peuples ont complot\u00e9, mais c\u2019est pour rien !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_26\"><sup id=\"Acts.4.26\" class=\"v44_4_26\">26<\/sup>Les rois de la terre se sont pr\u00e9par\u00e9s au combat<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_26\">et les chefs se sont unis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_4_26\">contre le Seigneur et contre le roi qu\u2019il a consacr\u00e9.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_4_27\"><sup id=\"Acts.4.27\" class=\"v44_4_27\">27<\/sup>Car il est bien vrai qu\u2019H\u00e9rode et Ponce-Pilate se sont unis, dans cette ville, avec les repr\u00e9sentants des nations \u00e9trang\u00e8res et du peuple d\u2019Isra\u00ebl contre ton saint serviteur J\u00e9sus, celui que tu as consacr\u00e9. <\/span><span class=\"v44_4_28\"><sup id=\"Acts.4.28\" class=\"v44_4_28\">28<\/sup>Ils ont ainsi r\u00e9alis\u00e9 tout ce que, avec puissance, tu avais voulu et d\u00e9cid\u00e9 d\u2019avance. <\/span><span class=\"v44_4_29\"><sup id=\"Acts.4.29\" class=\"v44_4_29\">29<\/sup>Et maintenant, Seigneur, sois attentif \u00e0 leurs menaces et donne \u00e0 tes serviteurs d\u2019annoncer ta parole avec une pleine assurance. <\/span><span class=\"v44_4_30\"><sup id=\"Acts.4.30\" class=\"v44_4_30\">30<\/sup>D\u00e9montre ta puissance afin que des gu\u00e9risons, des miracles et des prodiges s\u2019accomplissent par le nom de ton saint serviteur J\u00e9sus. \u00bb <\/span><span class=\"v44_4_31\"><sup id=\"Acts.4.31\" class=\"v44_4_31\">31<\/sup>Quand ils eurent fini de prier, l\u2019endroit o\u00f9 ils \u00e9taient r\u00e9unis trembla. Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et se mirent \u00e0 annoncer la parole de Dieu avec assurance.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les croyants partagent leurs biens entre eux<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_4_32\"><sup id=\"Acts.4.32\" class=\"v44_4_32\">32<\/sup>Le groupe des croyants \u00e9tait parfaitement uni, de c\u0153ur et d\u2019\u00e2me. Aucun d\u2019eux ne disait que ses biens \u00e9taient \u00e0 lui seul, mais, entre eux, tout ce qu\u2019ils avaient \u00e9tait propri\u00e9t\u00e9 commune. <\/span><span class=\"v44_4_33\"><sup id=\"Acts.4.33\" class=\"v44_4_33\">33<\/sup>C\u2019est avec une grande puissance que les ap\u00f4tres rendaient t\u00e9moignage \u00e0 la r\u00e9surrection du Seigneur J\u00e9sus et Dieu leur accordait \u00e0 tous d\u2019abondantes b\u00e9n\u00e9dictions. <\/span><span class=\"v44_4_34\"><sup id=\"Acts.4.34\" class=\"v44_4_34\">34<\/sup>Personne parmi eux ne manquait du n\u00e9cessaire. En effet, tous ceux qui poss\u00e9daient des champs ou des maisons les vendaient, apportaient la somme produite par cette vente <\/span><span class=\"v44_4_35\"><sup id=\"Acts.4.35\" class=\"v44_4_35\">35<\/sup>et la remettaient aux ap\u00f4tres ; on distribuait ensuite l\u2019argent \u00e0 chacun selon ses besoins. <\/span><span class=\"v44_4_36\"><sup id=\"Acts.4.36\" class=\"v44_4_36\">36<\/sup>Par exemple, Joseph, un l\u00e9vite n\u00e9 \u00e0 Chypre, que les ap\u00f4tres surnommaient Barnabas \u2013 ce qui signifie \u00ab l\u2019homme qui encourage \u00bb \u2013, <\/span><span class=\"v44_4_37\"><sup id=\"Acts.4.37\" class=\"v44_4_37\">37<\/sup>vendit un champ qu\u2019il poss\u00e9dait, apporta l\u2019argent et le remit aux ap\u00f4tres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Acts.4","osis_end":"fra-FRC97:Acts.4.37","order":"44004","link":"fra-FRC97\/Acts\/4","display":"Actes des Ap\u00f4tres 4","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La venue du Saint-Esprit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_1\"><sup id=\"Acts.2.1\" class=\"v44_2_1\">1<\/sup>Quand le jour de la Pentec\u00f4te arriva, les croyants \u00e9taient r\u00e9unis tous ensemble au m\u00eame endroit. <\/span><span class=\"v44_2_2\"><sup id=\"Acts.2.2\" class=\"v44_2_2\">2<\/sup>Tout \u00e0 coup, un bruit vint du ciel, comme si un vent violent se mettait \u00e0 souffler, et il remplit toute la maison o\u00f9 ils \u00e9taient assis. <\/span><span class=\"v44_2_3\"><sup id=\"Acts.2.3\" class=\"v44_2_3\">3<\/sup>Ils virent alors appara\u00eetre des langues pareilles \u00e0 des flammes de feu ; elles se s\u00e9par\u00e8rent et elles se pos\u00e8rent une \u00e0 une sur chacun d\u2019eux. <\/span><span class=\"v44_2_4\"><sup id=\"Acts.2.4\" class=\"v44_2_4\">4<\/sup>Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et se mirent \u00e0 parler en d\u2019autres langues, selon ce que l\u2019Esprit leur donnait d\u2019exprimer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_5\"><sup id=\"Acts.2.5\" class=\"v44_2_5\">5<\/sup>A J\u00e9rusalem vivaient des Juifs pieux, venus de tous les pays du monde. <\/span><span class=\"v44_2_6\"><sup id=\"Acts.2.6\" class=\"v44_2_6\">6<\/sup>Quand ce bruit se fit entendre, ils s\u2019assembl\u00e8rent en foule. Ils \u00e9taient tous profond\u00e9ment surpris, car chacun d\u2019eux entendait les croyants parler dans sa propre langue. <\/span><span class=\"v44_2_7\"><sup id=\"Acts.2.7\" class=\"v44_2_7\">7<\/sup>Ils \u00e9taient remplis d\u2019\u00e9tonnement et d\u2019admiration, et disaient : \u00ab Ces gens qui parlent, ne sont-ils pas tous Galil\u00e9ens ? <\/span><span class=\"v44_2_8\"><sup id=\"Acts.2.8\" class=\"v44_2_8\">8<\/sup>Comment se fait-il alors que chacun de nous les entende parler dans sa langue maternelle ? <\/span><span class=\"v44_2_9\"><sup id=\"Acts.2.9\" class=\"v44_2_9\">9<\/sup>Parmi nous, il y en a qui viennent du pays des Parthes, de M\u00e9die et d\u2019\u00c9lam. Il y a des habitants de M\u00e9sopotamie, de Jud\u00e9e et de Cappadoce, du Pont et de la province d\u2019Asie, <\/span><span class=\"v44_2_10\"><sup id=\"Acts.2.10\" class=\"v44_2_10\">10<\/sup>de Phrygie et de Pamphylie, d\u2019\u00c9gypte et de la r\u00e9gion de Cyr\u00e8ne, en Libye ; il y en a qui sont venus de Rome, <\/span><span class=\"v44_2_11\"><sup id=\"Acts.2.11\" class=\"v44_2_11\">11<\/sup>de Cr\u00e8te et d\u2019Arabie ; certains sont n\u00e9s Juifs, et d\u2019autres se sont convertis \u00e0 la religion juive. Et pourtant nous les entendons parler dans nos diverses langues des grandes \u0153uvres de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_12\"><sup id=\"Acts.2.12\" class=\"v44_2_12\">12<\/sup>Ils \u00e9taient tous remplis d\u2019\u00e9tonnement et ne savaient plus que penser ; ils se disaient les uns aux autres : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela signifie ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_13\"><sup id=\"Acts.2.13\" class=\"v44_2_13\">13<\/sup>Mais d\u2019autres se moquaient des croyants en disant : \u00ab Ils sont compl\u00e8tement ivres ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le discours de Pierre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_14\"><sup id=\"Acts.2.14\" class=\"v44_2_14\">14<\/sup>Pierre se leva alors avec les onze autres ap\u00f4tres ; d\u2019une voix forte, il s\u2019adressa \u00e0 la foule : \u00ab Vous, Juifs, et vous tous qui vivez \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e9coutez attentivement mes paroles et comprenez bien ce qui se passe. <\/span><span class=\"v44_2_15\"><sup id=\"Acts.2.15\" class=\"v44_2_15\">15<\/sup>Ces gens ne sont pas ivres comme vous le supposez, car il est seulement neuf heures du matin. <\/span><span class=\"v44_2_16\"><sup id=\"Acts.2.16\" class=\"v44_2_16\">16<\/sup>Mais maintenant se r\u00e9alise ce que le proph\u00e8te Jo\u00ebl a annonc\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\"><sup id=\"Acts.2.17\" class=\"v44_2_17\">17<\/sup>\u201cVoici ce qui arrivera dans les derniers jours, dit Dieu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">Je r\u00e9pandrai de mon Esprit sur tout \u00eatre humain ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">vos fils et vos filles deviendront proph\u00e8tes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">je parlerai par des visions \u00e0 vos jeunes gens<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">et par des r\u00eaves \u00e0 vos vieillards.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_18\"><sup id=\"Acts.2.18\" class=\"v44_2_18\">18<\/sup>Oui, je r\u00e9pandrai de mon Esprit sur mes serviteurs et mes servantes en ces jours-l\u00e0,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_18\">et ils seront proph\u00e8tes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\"><sup id=\"Acts.2.19\" class=\"v44_2_19\">19<\/sup>Je susciterai des ph\u00e9nom\u00e8nes extraordinaires en haut dans le ciel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\">et des signes miraculeux en bas sur la terre :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\">Il y aura du sang, du feu et des nuages de fum\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\"><sup id=\"Acts.2.20\" class=\"v44_2_20\">20<\/sup>le soleil deviendra obscur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\">et la lune rouge comme du sang,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\">avant que vienne le jour du Seigneur, ce jour grand et glorieux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_21\"><sup id=\"Acts.2.21\" class=\"v44_2_21\">21<\/sup>Alors, quiconque fera appel au Seigneur sera sauv\u00e9.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_22\"><sup id=\"Acts.2.22\" class=\"v44_2_22\">22<\/sup>\u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coutez ce que je vais vous dire : J\u00e9sus de Nazareth \u00e9tait un homme dont Dieu vous a d\u00e9montr\u00e9 l\u2019autorit\u00e9 en accomplissant par lui toutes sortes de miracles et de signes prodigieux au milieu de vous, comme vous le savez vous-m\u00eames. <\/span><span class=\"v44_2_23\"><sup id=\"Acts.2.23\" class=\"v44_2_23\">23<\/sup>Cet homme vous a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision que Dieu avait prise et au plan qu\u2019il avait form\u00e9 d\u2019avance. Vous l\u2019avez tu\u00e9 en le faisant clouer sur une croix par des infid\u00e8les. <\/span><span class=\"v44_2_24\"><sup id=\"Acts.2.24\" class=\"v44_2_24\">24<\/sup>Mais Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9, il l\u2019a d\u00e9livr\u00e9 des douleurs de la mort, car il n\u2019\u00e9tait pas possible que la mort le retienne en son pouvoir. <\/span><span class=\"v44_2_25\"><sup id=\"Acts.2.25\" class=\"v44_2_25\">25<\/sup>En effet, David a dit \u00e0 son sujet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_25\">\u201cJe voyais continuellement le Seigneur devant moi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_25\">il est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour que je ne tremble pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_26\"><sup id=\"Acts.2.26\" class=\"v44_2_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi mon c\u0153ur est rempli de bonheur et mes paroles sont pleines de joie ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_26\">mon corps lui-m\u00eame reposera dans l\u2019esp\u00e9rance,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_27\"><sup id=\"Acts.2.27\" class=\"v44_2_27\">27<\/sup>car, Seigneur, tu ne m\u2019abandonneras pas dans le monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_27\">tu ne permettras pas que moi, ton fid\u00e8le, je pourrisse dans la tombe.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_28\"><sup id=\"Acts.2.28\" class=\"v44_2_28\">28<\/sup>Tu m\u2019as montr\u00e9 les chemins qui m\u00e8nent \u00e0 la vie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_28\">tu me rempliras de joie par ta pr\u00e9sence.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_29\"><sup id=\"Acts.2.29\" class=\"v44_2_29\">29<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, il m\u2019est permis de vous parler tr\u00e8s clairement au sujet du patriarche David : il est mort, il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 et sa tombe se trouve encore aujourd\u2019hui chez nous. <\/span><span class=\"v44_2_30\"><sup id=\"Acts.2.30\" class=\"v44_2_30\">30<\/sup>Mais il \u00e9tait proph\u00e8te et il savait que Dieu lui avait promis avec serment que l\u2019un de ses descendants lui succ\u00e9derait comme roi. <\/span><span class=\"v44_2_31\"><sup id=\"Acts.2.31\" class=\"v44_2_31\">31<\/sup>David a vu d\u2019avance ce qui allait arriver ; il a donc parl\u00e9 de la r\u00e9surrection du Messie quand il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_31\">\u201cIl n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 dans le monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_31\">et son corps n\u2019a pas pourri dans la tombe.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_2_32\"><sup id=\"Acts.2.32\" class=\"v44_2_32\">32<\/sup>Dieu a relev\u00e9 de la mort ce J\u00e9sus dont je parle et nous en sommes tous t\u00e9moins. <\/span><span class=\"v44_2_33\"><sup id=\"Acts.2.33\" class=\"v44_2_33\">33<\/sup>Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la droite de Dieu et il a re\u00e7u du P\u00e8re le Saint-Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis ; il l\u2019a r\u00e9pandu sur nous, et c\u2019est ce que vous voyez et entendez maintenant. <\/span><span class=\"v44_2_34\"><sup id=\"Acts.2.34\" class=\"v44_2_34\">34<\/sup>Car David n\u2019est pas mont\u00e9 lui-m\u00eame au ciel, mais il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_34\">\u201cLe Seigneur Dieu a dit \u00e0 mon Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_34\">viens si\u00e9ger \u00e0 ma droite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_35\"><sup id=\"Acts.2.35\" class=\"v44_2_35\">35<\/sup>je veux contraindre tes ennemis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_35\">\u00e0 te servir de marchepied.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_2_36\"><sup id=\"Acts.2.36\" class=\"v44_2_36\">36<\/sup>Tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl doit donc le savoir avec certitude : ce J\u00e9sus que vous avez clou\u00e9 sur la croix, c\u2019est lui que Dieu a fait Seigneur et Messie ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_37\"><sup id=\"Acts.2.37\" class=\"v44_2_37\">37<\/sup>Les auditeurs furent profond\u00e9ment boulevers\u00e9s par ces paroles. Ils demand\u00e8rent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres : \u00ab Fr\u00e8res, que devons-nous faire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_38\"><sup id=\"Acts.2.38\" class=\"v44_2_38\">38<\/sup>Pierre leur r\u00e9pondit : \u00ab Changez de comportement et que chacun de vous se fasse baptiser au nom de J\u00e9sus-Christ, pour que vos p\u00e9ch\u00e9s vous soient pardonn\u00e9s. Vous recevrez alors le don de Dieu, le Saint-Esprit. <\/span><span class=\"v44_2_39\"><sup id=\"Acts.2.39\" class=\"v44_2_39\">39<\/sup>Car la promesse de Dieu a \u00e9t\u00e9 faite pour vous et vos enfants, ainsi que pour tous ceux qui vivent au loin, tous ceux que le Seigneur notre Dieu appellera. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_40\"><sup id=\"Acts.2.40\" class=\"v44_2_40\">40<\/sup>Pierre leur adressait encore beaucoup d\u2019autres paroles pour les convaincre et les encourager, et il disait : \u00ab Acceptez le salut pour n\u2019avoir pas le sort de ces gens perdus ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_41\"><sup id=\"Acts.2.41\" class=\"v44_2_41\">41<\/sup>Un grand nombre d\u2019entre eux accept\u00e8rent les paroles de Pierre et furent baptis\u00e9s. Ce jour-l\u00e0, environ trois mille personnes s\u2019ajout\u00e8rent au groupe des croyants.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La vie de la communaut\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_42\"><sup id=\"Acts.2.42\" class=\"v44_2_42\">42<\/sup>Tous s\u2019appliquaient fid\u00e8lement \u00e0 \u00e9couter l\u2019enseignement que donnaient les ap\u00f4tres, \u00e0 vivre dans la communion fraternelle, \u00e0 prendre part aux repas communs et \u00e0 participer aux pri\u00e8res. <\/span><span class=\"v44_2_43\"><sup id=\"Acts.2.43\" class=\"v44_2_43\">43<\/sup>Chacun ressentait de la crainte, car Dieu accomplissait beaucoup de prodiges et de miracles par l\u2019interm\u00e9diaire des ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v44_2_44\"><sup id=\"Acts.2.44\" class=\"v44_2_44\">44<\/sup>Tous les croyants \u00e9taient unis et partageaient entre eux tout ce qu\u2019ils poss\u00e9daient. <\/span><span class=\"v44_2_45\"><sup id=\"Acts.2.45\" class=\"v44_2_45\">45<\/sup>Ils vendaient leurs propri\u00e9t\u00e9s et leurs biens et r\u00e9partissaient l\u2019argent ainsi obtenu entre tous, en tenant compte des besoins de chacun. <\/span><span class=\"v44_2_46\"><sup id=\"Acts.2.46\" class=\"v44_2_46\">46<\/sup>Chaque jour, r\u00e9guli\u00e8rement, ils se r\u00e9unissaient dans le temple, ils prenaient leurs repas ensemble dans leurs maisons et mangeaient leur nourriture avec joie et simplicit\u00e9 de c\u0153ur. <\/span><span class=\"v44_2_47\"><sup id=\"Acts.2.47\" class=\"v44_2_47\">47<\/sup>Ils louaient Dieu et ils \u00e9taient estim\u00e9s par tout le monde. Et le Seigneur ajoutait chaque jour \u00e0 leur groupe ceux qu\u2019il amenait au salut.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Acts.2","osis_end":"fra-FRC97:Acts.2.47","order":"44002","link":"fra-FRC97\/Acts\/2","display":"Actes des Ap\u00f4tres 2","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}