{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Compl\u00e9ments : Tarif pour les v\u0153ux<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_1\"><sup id=\"Lev.27.1\" class=\"v2_27_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_27_2\"><sup id=\"Lev.27.2\" class=\"v2_27_2\">2<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_2\">\u00ab Si quelqu\u2019un a fait v\u0153u d\u2019offrir une personne au Seigneur, il peut s\u2019acquitter de son v\u0153u en payant une somme d\u2019argent, <\/span><span class=\"v2_27_3\"><sup id=\"Lev.27.3\" class=\"v2_27_3\">3<\/sup>d\u2019apr\u00e8s le tarif que voici :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_3\">\u00ab Personne de 20 \u00e0 60 ans : cinquante pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 en monnaie du sanctuaire \u2013 pour un homme, <\/span><span class=\"v2_27_4\"><sup id=\"Lev.27.4\" class=\"v2_27_4\">4<\/sup>trente pi\u00e8ces pour une femme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_5\"><sup id=\"Lev.27.5\" class=\"v2_27_5\">5<\/sup>\u00ab Enfant de 5 \u00e0 20 ans : vingt pi\u00e8ces pour un gar\u00e7on, dix pi\u00e8ces pour une fille.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_6\"><sup id=\"Lev.27.6\" class=\"v2_27_6\">6<\/sup>\u00ab Enfant de 1 mois \u00e0 5 ans : cinq pi\u00e8ces pour un gar\u00e7on, trois pi\u00e8ces pour une fille.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_7\"><sup id=\"Lev.27.7\" class=\"v2_27_7\">7<\/sup>\u00ab Personne de plus de 60 ans : quinze pi\u00e8ces pour un homme, dix pi\u00e8ces pour une femme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_8\"><sup id=\"Lev.27.8\" class=\"v2_27_8\">8<\/sup>\u00ab Si quelqu\u2019un est trop pauvre pour payer le montant pr\u00e9vu, il doit amener la personne concern\u00e9e devant le pr\u00eatre ; celui-ci fera une estimation du prix \u00e0 payer en fonction des moyens de celui qui a prononc\u00e9 le v\u0153u.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_9\"><sup id=\"Lev.27.9\" class=\"v2_27_9\">9<\/sup>\u00ab Si le v\u0153u porte sur une b\u00eate d\u2019une esp\u00e8ce qui convient pour un sacrifice destin\u00e9 au Seigneur, la b\u00eate concern\u00e9e est consacr\u00e9e : <\/span><span class=\"v2_27_10\"><sup id=\"Lev.27.10\" class=\"v2_27_10\">10<\/sup>on n\u2019a pas le droit de la remplacer par une autre, qu\u2019elle soit de meilleure ou de moins bonne qualit\u00e9. Si quelqu\u2019un fait tout de m\u00eame un \u00e9change, les deux b\u00eates seront tenues pour consacr\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_11\"><sup id=\"Lev.27.11\" class=\"v2_27_11\">11<\/sup>\u00ab Si le v\u0153u porte sur une b\u00eate d\u2019une esp\u00e8ce impure, qui ne convient pas pour un sacrifice destin\u00e9 au Seigneur, le propri\u00e9taire doit amener la b\u00eate concern\u00e9e devant le pr\u00eatre : <\/span><span class=\"v2_27_12\"><sup id=\"Lev.27.12\" class=\"v2_27_12\">12<\/sup>le pr\u00eatre en fera l\u2019estimation, en tenant compte de ses qualit\u00e9s ou de ses d\u00e9fauts ; on se conformera \u00e0 cette estimation. <\/span><span class=\"v2_27_13\"><sup id=\"Lev.27.13\" class=\"v2_27_13\">13<\/sup>Si le propri\u00e9taire d\u00e9sire racheter la b\u00eate, il doit payer un cinqui\u00e8me de plus que le montant fix\u00e9 par le pr\u00eatre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_14\"><sup id=\"Lev.27.14\" class=\"v2_27_14\">14<\/sup>\u00ab Si quelqu\u2019un consacre sa maison au Seigneur, le pr\u00eatre en fera l\u2019estimation, en tenant compte de son \u00e9tat bon ou mauvais ; on se conformera \u00e0 cette estimation. <\/span><span class=\"v2_27_15\"><sup id=\"Lev.27.15\" class=\"v2_27_15\">15<\/sup>Si le propri\u00e9taire d\u00e9sire racheter sa maison, il doit payer un cinqui\u00e8me de plus que le montant fix\u00e9 par le pr\u00eatre, pour en reprendre possession.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_16\"><sup id=\"Lev.27.16\" class=\"v2_27_16\">16<\/sup>\u00ab Si quelqu\u2019un consacre au Seigneur un de ses champs, sa valeur sera fix\u00e9e d\u2019apr\u00e8s la quantit\u00e9 de grain qu\u2019on peut y r\u00e9colter : cinquante pi\u00e8ces d\u2019argent pour trois cents kilos d\u2019orge. <\/span><span class=\"v2_27_17\"><sup id=\"Lev.27.17\" class=\"v2_27_17\">17<\/sup>Si le champ est consacr\u00e9 d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e dite du \u201cJubil\u00e9\u201d, le tarif sera appliqu\u00e9 tel quel. <\/span><span class=\"v2_27_18\"><sup id=\"Lev.27.18\" class=\"v2_27_18\">18<\/sup>Si le champ est consacr\u00e9 apr\u00e8s l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d, le pr\u00eatre calculera un prix r\u00e9duit en fonction du nombre d\u2019ann\u00e9es qui restent jusqu\u2019au prochain \u201cJubil\u00e9\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_19\"><sup id=\"Lev.27.19\" class=\"v2_27_19\">19<\/sup>\u00ab Si le propri\u00e9taire d\u00e9sire racheter son champ, il doit payer un cinqui\u00e8me de plus que le montant fix\u00e9 par le pr\u00eatre, pour en reprendre possession.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_20\"><sup id=\"Lev.27.20\" class=\"v2_27_20\">20<\/sup>\u00ab S\u2019il ne rach\u00e8te pas son champ, mais qu\u2019il le vende \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre, il ne pourra plus le racheter lui-m\u00eame : <\/span><span class=\"v2_27_21\"><sup id=\"Lev.27.21\" class=\"v2_27_21\">21<\/sup>lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d, ce champ reviendra au Seigneur et deviendra propri\u00e9t\u00e9 des pr\u00eatres, comme un champ qui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 au Seigneur de mani\u00e8re irr\u00e9vocable.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_22\"><sup id=\"Lev.27.22\" class=\"v2_27_22\">22<\/sup>\u00ab Si quelqu\u2019un consacre au Seigneur un champ qu\u2019il a achet\u00e9 et non h\u00e9rit\u00e9, <\/span><span class=\"v2_27_23\"><sup id=\"Lev.27.23\" class=\"v2_27_23\">23<\/sup>le pr\u00eatre en calculera la valeur en fonction du nombre d\u2019ann\u00e9es qui restent jusqu\u2019au prochain \u201cJubil\u00e9\u201d, et le donateur versera le jour m\u00eame le montant fix\u00e9. L\u2019argent en sera consacr\u00e9 au Seigneur. <\/span><span class=\"v2_27_24\"><sup id=\"Lev.27.24\" class=\"v2_27_24\">24<\/sup>Mais lors du \u201cJubil\u00e9\u201d, le champ reviendra au premier propri\u00e9taire, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 celui qui l\u2019avait h\u00e9rit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_25\"><sup id=\"Lev.27.25\" class=\"v2_27_25\">25<\/sup>\u00ab Toute estimation sera faite en monnaie du sanctuaire, dont la pi\u00e8ce de base p\u00e8se dix grammes. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Offrandes diverses<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_26\"><sup id=\"Lev.27.26\" class=\"v2_27_26\">26<\/sup>\u00ab Un homme n\u2019a pas le droit de consacrer au Seigneur, \u00e0 titre priv\u00e9, un animal premier-n\u00e9, car tout premier-n\u00e9, veau, chevreau ou agneau, est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur. <\/span><span class=\"v2_27_27\"><sup id=\"Lev.27.27\" class=\"v2_27_27\">27<\/sup>S\u2019il s\u2019agit du premier petit d\u2019un animal impur, le propri\u00e9taire peut le racheter en payant un cinqui\u00e8me de plus que le montant fix\u00e9 par le pr\u00eatre. S\u2019il ne le rach\u00e8te pas, le pr\u00eatre peut le vendre \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre \u00e0 la valeur d\u2019estimation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_28\"><sup id=\"Lev.27.28\" class=\"v2_27_28\">28<\/sup>\u00ab De plus, rien de ce qu\u2019un homme consacre au Seigneur de mani\u00e8re irr\u00e9vocable ne peut \u00eatre vendu ou rachet\u00e9 ; que ce soit un \u00eatre humain, un animal, ou encore un champ h\u00e9rit\u00e9, tout ce qui est consacr\u00e9 de cette mani\u00e8re-l\u00e0 devient tr\u00e8s saint, r\u00e9serv\u00e9 exclusivement au Seigneur. <\/span><span class=\"v2_27_29\"><sup id=\"Lev.27.29\" class=\"v2_27_29\">29<\/sup>M\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019un \u00eatre humain, on ne peut pas le racheter : il doit \u00eatre mis \u00e0 mort.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_30\"><sup id=\"Lev.27.30\" class=\"v2_27_30\">30<\/sup>\u00ab On devra consacrer au Seigneur un dixi\u00e8me des produits de la terre et des fruits des arbres ; c\u2019est la part qui lui est r\u00e9serv\u00e9e. <\/span><span class=\"v2_27_31\"><sup id=\"Lev.27.31\" class=\"v2_27_31\">31<\/sup>Si quelqu\u2019un veut en racheter une partie, il doit payer aux pr\u00eatres le prix normal augment\u00e9 d\u2019un cinqui\u00e8me. <\/span><span class=\"v2_27_32\"><sup id=\"Lev.27.32\" class=\"v2_27_32\">32<\/sup>En ce qui concerne les b\u0153ufs, les moutons et les ch\u00e8vres, une b\u00eate sur dix est marqu\u00e9e pour \u00eatre consacr\u00e9e au Seigneur. <\/span><span class=\"v2_27_33\"><sup id=\"Lev.27.33\" class=\"v2_27_33\">33<\/sup>Le propri\u00e9taire ne doit pas faire de choix entre les b\u00eates, bonnes ou mauvaises ; s\u2019il remplace tout de m\u00eame une b\u00eate par une autre, les deux seront tenues pour consacr\u00e9es au Seigneur, et il ne pourra racheter ni l\u2019une ni l\u2019autre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_34\"><sup id=\"Lev.27.34\" class=\"v2_27_34\">34<\/sup>Tels sont les commandements que le Seigneur a communiqu\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse, sur le mont Sina\u00ef, \u00e0 l\u2019intention des Isra\u00e9lites.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Lev.27","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34","order":"3027","link":"fra-FRC97\/Lev\/27","display":"L\u00e9vitique 27","book":{"version_id":"232","name":"L\u00e9vitique","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Lev","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">ISRA\u00cbL DANS LE D\u00c9SERT DU SINA\u00cf<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">1\u201310<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Premier recensement des tribus d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_1\"><sup id=\"Num.1.1\" class=\"v4_1_1\">1<\/sup>Le Seigneur adressa la parole \u00e0 Mo\u00efse dans la tente de la rencontre, au d\u00e9sert du Sina\u00ef ; c\u2019\u00e9tait le premier jour du deuxi\u00e8me mois, l\u2019ann\u00e9e apr\u00e8s celle o\u00f9 les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte. Le Seigneur lui dit : <\/span><span class=\"v4_1_2\"><sup id=\"Num.1.2\" class=\"v4_1_2\">2<\/sup>\u00ab Effectuez, Aaron et toi, le recensement de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, en dressant la liste nominative de tous les hommes, d\u2019apr\u00e8s leur clan et leur famille. <\/span><span class=\"v4_1_3\"><sup id=\"Num.1.3\" class=\"v4_1_3\">3<\/sup>Recensez tous les hommes de vingt ans et plus, aptes au service militaire, selon leur appartenance aux diverses troupes de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_4\"><sup id=\"Num.1.4\" class=\"v4_1_4\">4<\/sup>Un chef de famille par tribu vous secondera ; <\/span><span class=\"v4_1_5\"><sup id=\"Num.1.5\" class=\"v4_1_5\">5<\/sup>en voici la liste :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_5\">tribu de Ruben : \u00c9lissour, fils de Ched\u00e9our ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_6\"><sup id=\"Num.1.6\" class=\"v4_1_6\">6<\/sup>tribu de Sim\u00e9on : Cheloumiel, fils de Sourichadda\u00ef ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_7\"><sup id=\"Num.1.7\" class=\"v4_1_7\">7<\/sup>tribu de Juda : Nachon, fils d\u2019Amminadab ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_8\"><sup id=\"Num.1.8\" class=\"v4_1_8\">8<\/sup>tribu d\u2019Issakar : Netan\u00e9el, fils de Souar ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_9\"><sup id=\"Num.1.9\" class=\"v4_1_9\">9<\/sup>tribu de Zabulon : \u00c9liab, fils de H\u00e9lon ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_10\"><sup id=\"Num.1.10\" class=\"v4_1_10\">10<\/sup>tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, fils de Joseph : \u00c9lichama, fils d\u2019Ammihoud ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_10\">tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph : Gamliel, fils de Pedassour ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_11\"><sup id=\"Num.1.11\" class=\"v4_1_11\">11<\/sup>tribu de Benjamin : Abidan, fils de Guidoni ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_12\"><sup id=\"Num.1.12\" class=\"v4_1_12\">12<\/sup>tribu de Dan : Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammichadda\u00ef ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_13\"><sup id=\"Num.1.13\" class=\"v4_1_13\">13<\/sup>tribu d\u2019Asser : Paguiel, fils d\u2019Okran ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_14\"><sup id=\"Num.1.14\" class=\"v4_1_14\">14<\/sup>tribu de Gad : \u00c9liassaf, fils de D\u00e9ouel ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_15\"><sup id=\"Num.1.15\" class=\"v4_1_15\">15<\/sup>tribu de Neftali : Ahira, fils d\u2019\u00c9nan. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_16\"><sup id=\"Num.1.16\" class=\"v4_1_16\">16<\/sup>Les chefs de famille de la communaut\u00e9 qui furent choisis \u00e9taient \u00e9galement des chefs militaires d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_17\"><sup id=\"Num.1.17\" class=\"v4_1_17\">17<\/sup>Mo\u00efse et Aaron s\u2019adjoignirent ces douze hommes, personnellement d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 cet effet, <\/span><span class=\"v4_1_18\"><sup id=\"Num.1.18\" class=\"v4_1_18\">18<\/sup>et ils rassembl\u00e8rent toute la communaut\u00e9 le premier jour du deuxi\u00e8me mois. Tous les Isra\u00e9lites \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus se firent inscrire sur la liste nominative, selon leur clan et leur famille, <\/span><span class=\"v4_1_19\"><sup id=\"Num.1.19\" class=\"v4_1_19\">19<\/sup>comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse. Le recensement eut lieu dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_20\"><sup id=\"Num.1.20-Num.1.43\" class=\"v4_1_20\">20-43<\/sup>Pour chaque tribu d\u2019Isra\u00ebl, on effectua le recensement par clan et par famille, et on dressa la liste nominative de tous les hommes \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus, qui \u00e9taient aptes au service militaire. On commen\u00e7a par la tribu de Ruben, fils a\u00een\u00e9 de Jacob. On obtint les chiffres suivants :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Ruben : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">46 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Sim\u00e9on : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">59 300<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Gad : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">45 650<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Juda : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">74 600<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019Issakar : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">54 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Zabulon : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">57 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, fils de Joseph : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">40 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">32 200<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Benjamin : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">35 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Dan : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">62 700<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019Asser : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">41 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Neftali : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">53 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_44\"><sup id=\"Num.1.44\" class=\"v4_1_44\">44<\/sup>Tels sont les r\u00e9sultats du recensement effectu\u00e9 par Mo\u00efse, Aaron et les douze chefs de famille repr\u00e9sentant les tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_45\"><sup id=\"Num.1.45\" class=\"v4_1_45\">45<\/sup>Le total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s, \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus, et aptes au service militaire, <\/span><span class=\"v4_1_46\"><sup id=\"Num.1.46\" class=\"v4_1_46\">46<\/sup>s\u2019\u00e9levait ainsi \u00e0 603 550.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le r\u00f4le particulier de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_47\"><sup id=\"Num.1.47\" class=\"v4_1_47\">47<\/sup>Les membres de la tribu de L\u00e9vi ne furent pas recens\u00e9s en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_1_48\"><sup id=\"Num.1.48\" class=\"v4_1_48\">48<\/sup>En effet, le Seigneur avait dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_1_49\"><sup id=\"Num.1.49\" class=\"v4_1_49\">49<\/sup>\u00ab Ne recense pas les descendants de L\u00e9vi en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_1_50\"><sup id=\"Num.1.50\" class=\"v4_1_50\">50<\/sup>Tu leur confieras la responsabilit\u00e9 de la demeure sacr\u00e9e o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9 le document de l\u2019alliance, et celle de tous les accessoires et du mat\u00e9riel qui s\u2019y trouvent. Ils transporteront la demeure et ses accessoires, assureront le service \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la demeure et camperont tout autour d\u2019elle. <\/span><span class=\"v4_1_51\"><sup id=\"Num.1.51\" class=\"v4_1_51\">51<\/sup>Lorsque vous l\u00e8verez le camp, ce sont eux qui la d\u00e9monteront ; ils la remonteront lorsque vous installerez de nouveau votre camp. Si quelqu\u2019un d\u2019autre s\u2019approche de la demeure, il devra \u00eatre mis \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v4_1_52\"><sup id=\"Num.1.52\" class=\"v4_1_52\">52<\/sup>Les Isra\u00e9lites camperont dans le secteur de leur unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e, pr\u00e8s de leur \u00e9tendard ; <\/span><span class=\"v4_1_53\"><sup id=\"Num.1.53\" class=\"v4_1_53\">53<\/sup>seuls les descendants de L\u00e9vi camperont autour de la demeure sacr\u00e9e, et ils y accompliront leur service. De cette mani\u00e8re les Isra\u00e9lites ne risqueront pas de provoquer ma col\u00e8re contre eux. \u00bb <\/span><span class=\"v4_1_54\"><sup id=\"Num.1.54\" class=\"v4_1_54\">54<\/sup>Les Isra\u00e9lites agirent exactement comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Num.1","osis_end":"fra-FRC97:Num.1.54","order":"4001","link":"fra-FRC97\/Num\/1","display":"Nombres 1","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.26\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_1\"><sup id=\"Lev.26.1\" class=\"v2_26_1\">1<\/sup>\u00ab Ne vous fabriquez pas de faux dieux, ne dressez pas d\u2019idoles ou de pierres sacr\u00e9es, ne placez pas dans votre pays de pierres d\u00e9cor\u00e9es pour les adorer. En effet, je suis le Seigneur votre Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_2\"><sup id=\"Lev.26.2\" class=\"v2_26_2\">2<\/sup>\u00ab Observez le repos du sabbat, et traitez mon sanctuaire avec respect. Je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">B\u00e9n\u00e9dictions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_3\"><sup id=\"Lev.26.3\" class=\"v2_26_3\">3<\/sup>\u00ab Si vous observez mes lois, si vous prenez soin de mettre en pratique mes commandements, <\/span><span class=\"v2_26_4\"><sup id=\"Lev.26.4\" class=\"v2_26_4\">4<\/sup>j\u2019enverrai en temps voulu les pluies dont vous avez besoin, afin que la terre produise des r\u00e9coltes et les arbres des fruits. <\/span><span class=\"v2_26_5\"><sup id=\"Lev.26.5\" class=\"v2_26_5\">5<\/sup>Alors chez vous le battage des c\u00e9r\u00e9ales durera jusqu\u2019aux vendanges et les vendanges dureront jusqu\u2019aux semailles. Vous aurez de la nourriture en abondance, et vous habiterez en s\u00e9curit\u00e9 dans votre pays. <\/span><span class=\"v2_26_6\"><sup id=\"Lev.26.6\" class=\"v2_26_6\">6<\/sup>J\u2019y ferai r\u00e9gner la tranquillit\u00e9 : quand vous vous coucherez, rien ne viendra vous troubler. J\u2019en \u00e9liminerai les b\u00eates malfaisantes. On ne viendra plus vous y faire la guerre ; <\/span><span class=\"v2_26_7\"><sup id=\"Lev.26.7\" class=\"v2_26_7\">7<\/sup>vous mettrez en fuite vos ennemis, ils tomberont sous vos attaques. <\/span><span class=\"v2_26_8\"><sup id=\"Lev.26.8\" class=\"v2_26_8\">8<\/sup>Cinq d\u2019entre vous suffiront \u00e0 mettre en fuite cent ennemis, cent d\u2019entre vous en chasseront dix mille, qui tomberont sous vos attaques. <\/span><span class=\"v2_26_9\"><sup id=\"Lev.26.9\" class=\"v2_26_9\">9<\/sup>J\u2019interviendrai en votre faveur, je vous accorderai de nombreux enfants et je maintiendrai mon alliance avec vous. <\/span><span class=\"v2_26_10\"><sup id=\"Lev.26.10\" class=\"v2_26_10\">10<\/sup>Vos r\u00e9coltes seront si abondantes que vous pourrez vivre longtemps des r\u00e9serves accumul\u00e9es, vous devrez m\u00eame vous d\u00e9barrasser du reste pour faire place \u00e0 de nouvelles r\u00e9coltes. <\/span><span class=\"v2_26_11\"><sup id=\"Lev.26.11\" class=\"v2_26_11\">11<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai ma demeure au milieu de vous et je ne me d\u00e9tournerai pas de vous. <\/span><span class=\"v2_26_12\"><sup id=\"Lev.26.12\" class=\"v2_26_12\">12<\/sup>Je marcherai \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s ; je serai votre Dieu et vous serez mon peuple. <\/span><span class=\"v2_26_13\"><sup id=\"Lev.26.13\" class=\"v2_26_13\">13<\/sup>Je suis le Seigneur votre Dieu, qui vous ai fait sortir du pays des \u00c9gyptiens afin que vous ne soyez plus leurs esclaves. Depuis que j\u2019ai bris\u00e9 la domination \u00e9gyptienne qui pesait sur vous, vous pouvez marcher la t\u00eate haute. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mal\u00e9dictions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_14\"><sup id=\"Lev.26.14\" class=\"v2_26_14\">14<\/sup>\u00ab Si vous ne m\u2019ob\u00e9issez pas et ne mettez pas en pratique tous ces commandements, <\/span><span class=\"v2_26_15\"><sup id=\"Lev.26.15\" class=\"v2_26_15\">15<\/sup>si vous rompez mon alliance en rejetant mes lois et en vous d\u00e9tournant des r\u00e8gles qui viennent de moi, <\/span><span class=\"v2_26_16\"><sup id=\"Lev.26.16\" class=\"v2_26_16\">16<\/sup>voici comment moi je vous traiterai :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_16\">\u00ab Je mobiliserai contre vous l\u2019\u00e9pouvante, avec le d\u00e9p\u00e9rissement et la fi\u00e8vre, ces maux qui \u00e9puisent les regards et rongent la vie. Vous ensemencerez vos champs, mais en vain, car ce sont vos ennemis qui s\u2019empareront des r\u00e9coltes. <\/span><span class=\"v2_26_17\"><sup id=\"Lev.26.17\" class=\"v2_26_17\">17<\/sup>J\u2019interviendrai contre vous : vous serez battus par vos adversaires, vous tomberez sous la domination de vos ennemis ; vous fuirez, m\u00eame si personne ne vous poursuit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_18\"><sup id=\"Lev.26.18\" class=\"v2_26_18\">18<\/sup>\u00ab Si cela ne vous am\u00e8ne pas \u00e0 m\u2019ob\u00e9ir, je multiplierai par sept le ch\u00e2timent de vos fautes : <\/span><span class=\"v2_26_19\"><sup id=\"Lev.26.19\" class=\"v2_26_19\">19<\/sup>pour briser votre orgueilleuse assurance, je rendrai le ciel au-dessus de vous dur comme du fer, et vos terres, priv\u00e9es de pluie, deviendront dures comme du bronze. <\/span><span class=\"v2_26_20\"><sup id=\"Lev.26.20\" class=\"v2_26_20\">20<\/sup>Vous \u00e9puiserez vos forces sans r\u00e9sultat : la terre ne produira rien et les arbres ne donneront aucun fruit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_21\"><sup id=\"Lev.26.21\" class=\"v2_26_21\">21<\/sup>\u00ab Si vous vous opposez \u00e0 moi en refusant de m\u2019ob\u00e9ir, je multiplierai encore par sept le ch\u00e2timent de vos fautes : <\/span><span class=\"v2_26_22\"><sup id=\"Lev.26.22\" class=\"v2_26_22\">22<\/sup>j\u2019enverrai dans votre pays des b\u00eates sauvages qui tueront vos enfants, extermineront votre b\u00e9tail et vous d\u00e9cimeront au point que vos chemins deviendront d\u00e9serts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_23\"><sup id=\"Lev.26.23\" class=\"v2_26_23\">23<\/sup>\u00ab Si cela ne suffit pas encore \u00e0 vous corriger, si vous continuez \u00e0 vous opposer \u00e0 moi, <\/span><span class=\"v2_26_24\"><sup id=\"Lev.26.24\" class=\"v2_26_24\">24<\/sup>\u00e0 mon tour je m\u2019opposerai \u00e0 vous, et une fois encore je multiplierai par sept le ch\u00e2timent de vos fautes : <\/span><span class=\"v2_26_25\"><sup id=\"Lev.26.25\" class=\"v2_26_25\">25<\/sup>je d\u00e9clencherai une guerre contre vous, pour avoir rompu mon alliance ; vous vous r\u00e9fugierez dans les villes, mais j\u2019y provoquerai une \u00e9pid\u00e9mie de peste et vous tomberez sous la domination de vos ennemis. <\/span><span class=\"v2_26_26\"><sup id=\"Lev.26.26\" class=\"v2_26_26\">26<\/sup>Je vous priverai de nourriture ; dix femmes pourront cuire votre pain dans un seul four et elles vous en ram\u00e8neront de si petites rations que vous mangerez sans arriver \u00e0 calmer votre faim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_27\"><sup id=\"Lev.26.27\" class=\"v2_26_27\">27<\/sup>\u00ab Si tout cela ne vous conduit pas \u00e0 m\u2019ob\u00e9ir, si vous persistez \u00e0 vous opposer \u00e0 moi, <\/span><span class=\"v2_26_28\"><sup id=\"Lev.26.28\" class=\"v2_26_28\">28<\/sup>\u00e0 mon tour, dans ma fureur, je m\u2019opposerai \u00e0 vous et une fois de plus je multiplierai par sept le ch\u00e2timent de vos fautes. <\/span><span class=\"v2_26_29\"><sup id=\"Lev.26.29\" class=\"v2_26_29\">29<\/sup>Vous devrez manger la chair de vos propres enfants. <\/span><span class=\"v2_26_30\"><sup id=\"Lev.26.30\" class=\"v2_26_30\">30<\/sup>Dans ma haine contre vous, je d\u00e9truirai vos lieux sacr\u00e9s, j\u2019abattrai vos autels \u00e0 parfums, j\u2019entasserai vos cadavres sur les d\u00e9bris de vos idoles. <\/span><span class=\"v2_26_31\"><sup id=\"Lev.26.31\" class=\"v2_26_31\">31<\/sup>Je r\u00e9duirai vos villes en ruine et vos sanctuaires en lieux d\u00e9serts ; je ne me laisserai plus apaiser par vos sacrifices \u00e0 la fum\u00e9e odorante. <\/span><span class=\"v2_26_32\"><sup id=\"Lev.26.32\" class=\"v2_26_32\">32<\/sup>Je ravagerai tellement votre pays que vos ennemis venus l\u2019occuper en seront stup\u00e9faits. <\/span><span class=\"v2_26_33\"><sup id=\"Lev.26.33\" class=\"v2_26_33\">33<\/sup>Je d\u00e9clencherai des attaques contre vous et je vous disperserai parmi les nations \u00e9trang\u00e8res ; votre pays sera r\u00e9duit en d\u00e9sert et vos villes en ruine.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_34\"><sup id=\"Lev.26.34\" class=\"v2_26_34\">34<\/sup>\u00ab Alors, durant toutes les ann\u00e9es o\u00f9 vous serez exil\u00e9s chez vos ennemis, votre pays abandonn\u00e9 jouira d\u2019un temps de repos en compensation des p\u00e9riodes de repos qui n\u2019auront pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es. <\/span><span class=\"v2_26_35\"><sup id=\"Lev.26.35\" class=\"v2_26_35\">35<\/sup>Oui, le sol se reposera pour compenser toutes les p\u00e9riodes de repos que vous ne lui aurez pas accord\u00e9es, lorsque vous y habitiez.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_36\"><sup id=\"Lev.26.36\" class=\"v2_26_36\">36<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 ceux d\u2019entre vous qui subsisteront dans les pays de leurs ennemis, je les remplirai d\u2019angoisse : le simple bruit d\u2019une feuille agit\u00e9e par le vent les mettra en fuite ; ils fuiront comme devant un ennemi en armes et ils tomberont, m\u00eame si personne ne les poursuit. <\/span><span class=\"v2_26_37\"><sup id=\"Lev.26.37\" class=\"v2_26_37\">37<\/sup>Ils tr\u00e9bucheront les uns sur les autres comme lorsqu\u2019on fuit devant l\u2019ennemi, alors m\u00eame que personne ne les poursuivra. Ils seront incapables de r\u00e9sister \u00e0 leurs ennemis. <\/span><span class=\"v2_26_38\"><sup id=\"Lev.26.38\" class=\"v2_26_38\">38<\/sup>Finalement ils mourront en exil, d\u00e9vor\u00e9s par ces pays \u00e9trangers. <\/span><span class=\"v2_26_39\"><sup id=\"Lev.26.39\" class=\"v2_26_39\">39<\/sup>Si quelques-uns d\u2019entre vous survivent dans les pays de vos ennemis, ils y d\u00e9p\u00e9riront \u00e0 cause de leurs propres p\u00e9ch\u00e9s, et \u00e0 cause aussi des p\u00e9ch\u00e9s de leurs anc\u00eatres. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu se souviendra de son alliance<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_40\"><sup id=\"Lev.26.40\" class=\"v2_26_40\">40<\/sup>\u00ab Mais ces survivants finiront par reconna\u00eetre qu\u2019eux et leurs anc\u00eatres ont p\u00e9ch\u00e9 en commettant des fautes graves envers moi et en s\u2019opposant \u00e0 moi ; <\/span><span class=\"v2_26_41\"><sup id=\"Lev.26.41\" class=\"v2_26_41\">41<\/sup>ils comprendront que je me sois oppos\u00e9 \u00e0 eux et que je les aie conduits en exil dans le pays de leurs ennemis. Ils s\u2019humilieront de leur infid\u00e9lit\u00e9 et accepteront le ch\u00e2timent de leur faute. <\/span><span class=\"v2_26_42\"><sup id=\"Lev.26.42\" class=\"v2_26_42\">42<\/sup>Alors je me souviendrai des alliances conclues avec leurs anc\u00eatres, Jacob, Isaac et Abraham, et je me souviendrai aussi de ma promesse relative \u00e0 leur pays. <\/span><span class=\"v2_26_43\"><sup id=\"Lev.26.43\" class=\"v2_26_43\">43<\/sup>Tant qu\u2019ils en seront absents, le pays, abandonn\u00e9, jouira d\u2019une p\u00e9riode de repos. Pendant ce temps, ils subiront leur ch\u00e2timent pour s\u2019\u00eatre d\u00e9tourn\u00e9s de mes lois et avoir rejet\u00e9 les r\u00e8gles qui viennent de moi. <\/span><span class=\"v2_26_44\"><sup id=\"Lev.26.44\" class=\"v2_26_44\">44<\/sup>Pourtant, m\u00eame durant leur exil dans le pays de leurs ennemis, je ne les rejetterai pas compl\u00e8tement, je ne me d\u00e9tournerai pas d\u2019eux, je ne les exterminerai pas, je ne romprai pas mon alliance, car je suis le Seigneur leur Dieu. <\/span><span class=\"v2_26_45\"><sup id=\"Lev.26.45\" class=\"v2_26_45\">45<\/sup>Oui, je me souviendrai, pour leur salut, de l\u2019alliance conclue avec leurs anc\u00eatres, que j\u2019ai fait sortir d\u2019\u00c9gypte, sous les yeux des autres nations, pour devenir leur Dieu. Je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_26_46\"><sup id=\"Lev.26.46\" class=\"v2_26_46\">46<\/sup>Telles sont les lois, les r\u00e8gles et les enseignements qui fixent les rapports entre le Seigneur et les Isra\u00e9lites ; le Seigneur les leur a communiqu\u00e9s par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse, sur le mont Sina\u00ef.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Lev.26","osis_end":"fra-FRC97:Lev.26.46","order":"3026","link":"fra-FRC97\/Lev\/26","display":"L\u00e9vitique 26","book":{"version_id":"232","name":"L\u00e9vitique","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Lev","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Lev.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}