{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.22\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Josias, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_1\"><sup id=\"2Kgs.22.1\" class=\"v12_22_1\">1<\/sup>Josias avait huit ans lorsqu\u2019il devint roi ; il r\u00e9gna trente et un ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Yedida, et elle \u00e9tait fille d\u2019un nomm\u00e9 Adaya, de Boscath. <\/span><span class=\"v12_22_2\"><sup id=\"2Kgs.22.2\" class=\"v12_22_2\">2<\/sup>Josias fit ce qui pla\u00eet au Seigneur ; il se conduisit tout comme son anc\u00eatre David, sans jamais s\u2019\u00e9carter de son exemple.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le grand-pr\u00eatre d\u00e9couvre le livre de la loi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.8-18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_3\"><sup id=\"2Kgs.22.3\" class=\"v12_22_3\">3<\/sup>Un jour de la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, Josias envoya le secr\u00e9taire Chafan, fils d\u2019Assalia et petit-fils de Mechoullam, au temple du Seigneur. <\/span><span class=\"v12_22_4\"><sup id=\"2Kgs.22.4\" class=\"v12_22_4\">4<\/sup>\u00ab Va trouver le grand-pr\u00eatre Hilquia, lui dit-il ; demande-lui de compter l\u2019argent que les fid\u00e8les ont donn\u00e9 pour le temple et que les pr\u00eatres gardiens de l\u2019entr\u00e9e ont r\u00e9colt\u00e9. <\/span><span class=\"v12_22_5\"><sup id=\"2Kgs.22.5-2Kgs.22.6\" class=\"v12_22_5\">5-6<\/sup>Que l\u2019on remette cet argent aux entrepreneurs charg\u00e9s de r\u00e9parer le temple ; ils pourront ainsi payer les charpentiers, les ma\u00e7ons et les autres ouvriers, et acheter le bois et les pierres de taille n\u00e9cessaires \u00e0 ces r\u00e9parations. <\/span><span class=\"v12_22_7\"><sup id=\"2Kgs.22.7\" class=\"v12_22_7\">7<\/sup>Mais qu\u2019on ne leur demande pas de comptes au sujet de cet argent, car ils agissent honn\u00eatement. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_8\"><sup id=\"2Kgs.22.8\" class=\"v12_22_8\">8<\/sup>Apr\u00e8s avoir re\u00e7u ce message, le grand-pr\u00eatre annon\u00e7a \u00e0 Chafan qu\u2019il avait trouv\u00e9 le livre de la loi dans le temple du Seigneur, et il le lui donna. Chafan le lut, <\/span><span class=\"v12_22_9\"><sup id=\"2Kgs.22.9\" class=\"v12_22_9\">9<\/sup>puis retourna faire son rapport au roi : \u00ab Les pr\u00eatres, dit-il, ont vid\u00e9 le coffre du temple, et ont remis l\u2019argent aux entrepreneurs charg\u00e9s des r\u00e9parations. \u00bb <\/span><span class=\"v12_22_10\"><sup id=\"2Kgs.22.10\" class=\"v12_22_10\">10<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Le grand-pr\u00eatre Hilquia m\u2019a donn\u00e9 ce livre. \u00bb Et il le lut au roi.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Josias fait consulter la proph\u00e9tesse Houlda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_11\"><sup id=\"2Kgs.22.11\" class=\"v12_22_11\">11<\/sup>D\u00e8s que le roi Josias eut entendu ce que contenait le livre de la loi, il fut si boulevers\u00e9 qu\u2019il d\u00e9chira ses v\u00eatements. <\/span><span class=\"v12_22_12\"><sup id=\"2Kgs.22.12\" class=\"v12_22_12\">12<\/sup>Il convoqua le grand-pr\u00eatre, Hilquia, Ahicam, fils de Chafan, Akbor, fils de Mikaya, le secr\u00e9taire Chafan et Assaya, l\u2019un de ses ministres, et leur dit : <\/span><span class=\"v12_22_13\"><sup id=\"2Kgs.22.13\" class=\"v12_22_13\">13<\/sup>\u00ab Allez consulter le Seigneur pour moi et pour le peuple de Juda, sur le contenu de ce livre qu\u2019on vient de trouver. En effet, nos anc\u00eatres n\u2019ont pas ob\u00e9i aux commandements qui y sont \u00e9crits et, par cons\u00e9quent, la col\u00e8re du Seigneur contre nous doit \u00eatre tr\u00e8s grande. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_14\"><sup id=\"2Kgs.22.14\" class=\"v12_22_14\">14<\/sup>Le grand-pr\u00eatre Hilquia, Ahicam, Akbor, Chafan et Assaya se rendirent donc chez la proph\u00e9tesse Houlda, qui habitait le Quartier Neuf de J\u00e9rusalem. Son mari, un certain Challoum, fils de Ticva et petit-fils de Haras, \u00e9tait le responsable des v\u00eatements sacr\u00e9s du temple. Ces hommes expos\u00e8rent la situation \u00e0 la proph\u00e9tesse. <\/span><span class=\"v12_22_15\"><sup id=\"2Kgs.22.15\" class=\"v12_22_15\">15<\/sup>Alors Houlda les chargea de rapporter le message suivant au roi : <\/span><span class=\"v12_22_16\"><sup id=\"2Kgs.22.16\" class=\"v12_22_16\">16<\/sup>\u00ab Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl : \u201cJe vais frapper d\u2019un malheur J\u00e9rusalem et ses habitants, comme cela est \u00e9crit dans le livre que le roi de Juda a lu. <\/span><span class=\"v12_22_17\"><sup id=\"2Kgs.22.17\" class=\"v12_22_17\">17<\/sup>Les gens de J\u00e9rusalem m\u2019ont abandonn\u00e9, ils ont offert des sacrifices \u00e0 d\u2019autres dieux ; tout ce qu\u2019ils ont fait m\u2019a irrit\u00e9. C\u2019est pourquoi ma col\u00e8re contre cette ville est grande, et elle n\u2019est pas pr\u00e8s de s\u2019apaiser. <\/span><span class=\"v12_22_18\"><sup id=\"2Kgs.22.18\" class=\"v12_22_18\">18<\/sup>Quant au roi lui-m\u00eame, qui vous a envoy\u00e9s me consulter, voici ce que je lui d\u00e9clare, moi, le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl : Tu as entendu le message de ce livre. <\/span><span class=\"v12_22_19\"><sup id=\"2Kgs.22.19\" class=\"v12_22_19\">19<\/sup>Tu as \u00e9cout\u00e9 attentivement ce que j\u2019ai dit au sujet de J\u00e9rusalem et de ses habitants : leur sort sera si terrible que leur nom servira dans les formules de mal\u00e9diction. Tu t\u2019es alors repenti, tu as reconnu tes fautes devant moi, tu as d\u00e9chir\u00e9 tes v\u00eatements et vers\u00e9 des larmes. Eh bien, moi aussi je t\u2019ai entendu, je te l\u2019affirme, <\/span><span class=\"v12_22_20\"><sup id=\"2Kgs.22.20\" class=\"v12_22_20\">20<\/sup>et c\u2019est pourquoi je te laisserai mourir en paix ; tu seras d\u00e9pos\u00e9 dans ta tombe sans avoir vu tous les malheurs dont je vais frapper J\u00e9rusalem.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Josias renouvelle l\u2019alliance avec Dieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.29-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_22_20\">Le grand-pr\u00eatre Hilquia et ses compagnons rapport\u00e8rent ce message au roi Josias.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:2Kgs.22","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.22.20","order":"12022","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/22","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 22","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.21","nextChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.23","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.23\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v12_23_1\"><sup id=\"2Kgs.23.1\" class=\"v12_23_1\">1<\/sup>Aussit\u00f4t, le roi convoqua aupr\u00e8s de lui tous les anciens de Juda et de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v12_23_2\"><sup id=\"2Kgs.23.2\" class=\"v12_23_2\">2<\/sup>Ils se rendirent ensemble au temple du Seigneur, accompagn\u00e9s de la population de J\u00e9rusalem et de Juda, pr\u00eatres, proph\u00e8tes et gens de toutes conditions. Puis le roi leur lut \u00e0 tous le livre de l\u2019alliance d\u00e9couvert dans le temple. <\/span><span class=\"v12_23_3\"><sup id=\"2Kgs.23.3\" class=\"v12_23_3\">3<\/sup>Il se tint ensuite pr\u00e8s de la colonne du temple et renouvela l\u2019alliance avec le Seigneur ; chacun devait s\u2019engager \u00e0 \u00eatre fid\u00e8le au Seigneur, \u00e0 ob\u00e9ir de tout son c\u0153ur et de toute son \u00e2me \u00e0 ses commandements, \u00e0 ses enseignements et \u00e0 ses prescriptions, et \u00e0 mettre en pratique tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de l\u2019alliance. Tout le peuple accepta cet engagement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00e9forme religieuse en Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.3-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_4\"><sup id=\"2Kgs.23.4\" class=\"v12_23_4\">4<\/sup>Ensuite le roi ordonna au grand-pr\u00eatre Hilquia, \u00e0 ses adjoints et aux pr\u00eatres gardiens de l\u2019entr\u00e9e du temple de d\u00e9barrasser le sanctuaire de tous les objets servant au culte de Baal, d\u2019Ach\u00e9ra et des astres ; on br\u00fbla ces objets en dehors de J\u00e9rusalem, dans la vall\u00e9e du C\u00e9dron, et on en porta les cendres \u00e0 B\u00e9thel. <\/span><span class=\"v12_23_5\"><sup id=\"2Kgs.23.5\" class=\"v12_23_5\">5<\/sup>Josias renvoya les faux pr\u00eatres que les rois de Juda avaient d\u00e9sign\u00e9s pour offrir des sacrifices dans les lieux sacr\u00e9s des villes de Juda et des environs de J\u00e9rusalem ; il les renvoya, parce qu\u2019ils offraient des sacrifices \u00e0 Baal, au Soleil, \u00e0 la Lune, aux signes du zodiaque et \u00e0 tous les autres astres. <\/span><span class=\"v12_23_6\"><sup id=\"2Kgs.23.6\" class=\"v12_23_6\">6<\/sup>Il fit enlever du temple le poteau sacr\u00e9 d\u2019Ach\u00e9ra ; on le porta hors de J\u00e9rusalem pour le br\u00fbler dans la vall\u00e9e du C\u00e9dron ; on le r\u00e9duisit compl\u00e8tement en cendres et l\u2019on r\u00e9pandit celles-ci sur le terrain servant de cimeti\u00e8re populaire. <\/span><span class=\"v12_23_7\"><sup id=\"2Kgs.23.7\" class=\"v12_23_7\">7<\/sup>Josias fit encore d\u00e9molir les locaux, proches du temple, o\u00f9 l\u2019on pratiquait la prostitution sacr\u00e9e et o\u00f9 des femmes tissaient des v\u00eatements pour le culte d\u2019Ach\u00e9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_8\"><sup id=\"2Kgs.23.8\" class=\"v12_23_8\">8<\/sup>Ensuite Josias fit venir \u00e0 J\u00e9rusalem tous les pr\u00eatres qui, de Gu\u00e9ba \u00e0 Berch\u00e9ba, officiaient dans les villes de Juda, et il rendit inutilisables les lieux sacr\u00e9s o\u00f9 ils offraient des sacrifices. A J\u00e9rusalem, on d\u00e9molit les autels situ\u00e9s pr\u00e8s des portes de la ville, entre autres celui qui se trouvait \u00e0 la porte de Yochoua, gouverneur de la ville, \u00e0 gauche en entrant. <\/span><span class=\"v12_23_9\"><sup id=\"2Kgs.23.9\" class=\"v12_23_9\">9<\/sup>Cependant les pr\u00eatres qui avaient offici\u00e9 dans les lieux sacr\u00e9s ne furent pas autoris\u00e9s \u00e0 offrir des sacrifices sur l\u2019autel du Seigneur, \u00e0 J\u00e9rusalem ; mais ils pouvaient manger des pains sans levain, tout comme les autres pr\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_10\"><sup id=\"2Kgs.23.10\" class=\"v12_23_10\">10<\/sup>Josias rendit inutilisable le br\u00fbloir du Tofeth, dans la vall\u00e9e de Hinnom, afin que les gens n\u2019y br\u00fblent plus leur fils ou leur fille en sacrifice au dieu Molek. <\/span><span class=\"v12_23_11\"><sup id=\"2Kgs.23.11\" class=\"v12_23_11\">11<\/sup>Il supprima les chevaux que les rois de Juda avaient consacr\u00e9s au culte du Soleil. Ces chevaux se trouvaient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e du temple, dans les b\u00e2timents annexes, pr\u00e8s de la chambre du fonctionnaire Netan-M\u00e9lek. Josias fit br\u00fbler les chars du Soleil. <\/span><span class=\"v12_23_12\"><sup id=\"2Kgs.23.12\" class=\"v12_23_12\">12<\/sup>Il d\u00e9molit les autels que les rois de Juda avaient dress\u00e9s sur le toit plat des appartements d\u2019Ahaz, ainsi que ceux dress\u00e9s par Manass\u00e9 dans les deux cours du temple ; il les fit mettre en pi\u00e8ces sur place, et fit jeter les d\u00e9bris dans la vall\u00e9e du C\u00e9dron. <\/span><span class=\"v12_23_13\"><sup id=\"2Kgs.23.13\" class=\"v12_23_13\">13<\/sup>Il rendit inutilisables les lieux sacr\u00e9s que le roi Salomon avait install\u00e9s au sud du mont des Oliviers, la colline qui fait face \u00e0 J\u00e9rusalem ; ces lieux sacr\u00e9s \u00e9taient d\u00e9di\u00e9s \u00e0 Astart\u00e9, l\u2019ignoble d\u00e9esse des Sidoniens, \u00e0 Kemoch, l\u2019ignoble dieu des Moabites, et \u00e0 Milkom, l\u2019abominable dieu des Ammonites. <\/span><span class=\"v12_23_14\"><sup id=\"2Kgs.23.14\" class=\"v12_23_14\">14<\/sup>Josias fit briser les pierres dress\u00e9es, couper les poteaux sacr\u00e9s, et recouvrir les emplacements sacr\u00e9s avec des ossements humains.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00e9forme religieuse en Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 34.6-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_15\"><sup id=\"2Kgs.23.15\" class=\"v12_23_15\">15<\/sup>Josias d\u00e9molit aussi le lieu sacr\u00e9 de B\u00e9thel, que J\u00e9roboam, fils de Nebath, avait install\u00e9 pour entra\u00eener le peuple d\u2019Isra\u00ebl dans le p\u00e9ch\u00e9 ; il incendia le lieu sacr\u00e9, d\u00e9molit l\u2019autel, br\u00fbla le poteau sacr\u00e9 et r\u00e9duisit le tout en poussi\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_16\"><sup id=\"2Kgs.23.16\" class=\"v12_23_16\">16<\/sup>A cette occasion, Josias, s\u2019\u00e9tant retourn\u00e9, vit le cimeti\u00e8re qui se trouvait sur la colline ; alors il envoya des gens prendre des ossements dans les tombes, pour les br\u00fbler sur l\u2019autel et le rendre ainsi inutilisable, conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019avait dit le proph\u00e8te du Seigneur, lorsque le roi J\u00e9roboam se tenait devant l\u2019autel, au cours de la f\u00eate. Puis Josias se retourna et vit le tombeau de ce proph\u00e8te du Seigneur <\/span><span class=\"v12_23_17\"><sup id=\"2Kgs.23.17\" class=\"v12_23_17\">17<\/sup>et il demanda : \u00ab Quelle est donc cette pierre tombale que je vois l\u00e0-bas ? \u00bb Des habitants de la ville lui r\u00e9pondirent : \u00ab C\u2019est la tombe du proph\u00e8te venu de Juda, celui qui avait annonc\u00e9 tout ce que tu viens de faire \u00e0 cet autel, ici. \u00bb <\/span><span class=\"v12_23_18\"><sup id=\"2Kgs.23.18\" class=\"v12_23_18\">18<\/sup>Alors Josias ordonna : \u00ab Laissez cette tombe ! Que personne ne touche aux ossements de ce proph\u00e8te ! \u00bb C\u2019est ainsi que l\u2019on \u00e9pargna ses ossements, tout comme ceux du proph\u00e8te venu de Samarie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_19\"><sup id=\"2Kgs.23.19\" class=\"v12_23_19\">19<\/sup>Les rois d\u2019Isra\u00ebl avaient irrit\u00e9 le Seigneur en construisant des lieux de culte pa\u00efens dans les villes de la Samarie. Josias en d\u00e9truisit aussi tous les b\u00e2timents, exactement comme il l\u2019avait fait \u00e0 B\u00e9thel. <\/span><span class=\"v12_23_20\"><sup id=\"2Kgs.23.20\" class=\"v12_23_20\">20<\/sup>Sur les autels, il \u00e9gorgea les pr\u00eatres m\u00eames qui y avaient offici\u00e9, et il br\u00fbla des ossements humains.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_20\">Ensuite Josias retourna \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le peuple de Juda c\u00e9l\u00e8bre la P\u00e2que<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 35.1, 18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_21\"><sup id=\"2Kgs.23.21\" class=\"v12_23_21\">21<\/sup>Le roi Josias ordonna au peuple tout entier de c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate de la P\u00e2que en l\u2019honneur du Seigneur leur Dieu, comme le livre de l\u2019alliance le commande. <\/span><span class=\"v12_23_22\"><sup id=\"2Kgs.23.22\" class=\"v12_23_22\">22<\/sup>En effet, depuis l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Isra\u00ebl \u00e9tait gouvern\u00e9 par les Juges, et pendant tout le temps o\u00f9 des rois r\u00e9gnaient sur Isra\u00ebl et sur Juda, on n\u2019avait pas c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une f\u00eate de la P\u00e2que comme celle-ci. <\/span><span class=\"v12_23_23\"><sup id=\"2Kgs.23.23\" class=\"v12_23_23\">23<\/sup>Mais alors on la c\u00e9l\u00e9bra \u00e0 J\u00e9rusalem en l\u2019honneur du Seigneur, pendant la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Josias.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusion sur le r\u00e8gne de Josias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 35.20-27 ; 36.1)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_24\"><sup id=\"2Kgs.23.24\" class=\"v12_23_24\">24<\/sup>Pour ob\u00e9ir aux ordres du livre de la loi, trouv\u00e9 par le grand-pr\u00eatre Hilquia dans le temple du Seigneur, Josias \u00e9limina de J\u00e9rusalem et du pays de Juda les gens qui interrogeaient les esprits des morts, et il fit d\u00e9truire les statuettes sacr\u00e9es, les idoles et autres objets de culte pa\u00efens.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_25\"><sup id=\"2Kgs.23.25\" class=\"v12_23_25\">25<\/sup>En r\u00e9sum\u00e9, il n\u2019y avait pas eu avant Josias de roi comme lui, qui se soit attach\u00e9 au Seigneur de tout son c\u0153ur, de toute son \u00e2me et de toute sa force, comme la loi de Mo\u00efse le commande ; et apr\u00e8s lui, il n\u2019y en a pas eu non plus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_26\"><sup id=\"2Kgs.23.26\" class=\"v12_23_26\">26<\/sup>Cependant la col\u00e8re du Seigneur \u00e0 l\u2019\u00e9gard du royaume de Juda \u00e9tait si grande qu\u2019il refusa de se laisser apaiser, tant le roi Manass\u00e9 l\u2019avait irrit\u00e9. <\/span><span class=\"v12_23_27\"><sup id=\"2Kgs.23.27\" class=\"v12_23_27\">27<\/sup>Et c\u2019est pourquoi il d\u00e9clara : \u00ab De m\u00eame qu\u2019autrefois je n\u2019ai plus voulu voir devant moi les gens du royaume d\u2019Isra\u00ebl, de m\u00eame je ne veux plus voir ceux du royaume de Juda. Je vais rejeter J\u00e9rusalem, cette ville que j\u2019avais choisie, et le temple, o\u00f9 j\u2019avais promis de manifester ma pr\u00e9sence. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_28\"><sup id=\"2Kgs.23.28\" class=\"v12_23_28\">28<\/sup>Tout le reste de l\u2019histoire de Josias est contenu dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes des rois de Juda<\/span>. <\/span><span class=\"v12_23_29\"><sup id=\"2Kgs.23.29\" class=\"v12_23_29\">29<\/sup>C\u2019est pendant son r\u00e8gne que le Pharaon N\u00e9co, roi d\u2019\u00c9gypte, conduisit son arm\u00e9e vers l\u2019Euphrate pour secourir le roi d\u2019Assyrie ; le roi Josias alla \u00e0 sa rencontre, mais N\u00e9co le fit mourir, \u00e0 M\u00e9guiddo, d\u00e8s qu\u2019il le vit. <\/span><span class=\"v12_23_30\"><sup id=\"2Kgs.23.30\" class=\"v12_23_30\">30<\/sup>Ses officiers transport\u00e8rent son corps sur un char de M\u00e9guiddo \u00e0 J\u00e9rusalem, o\u00f9 on l\u2019enterra dans son tombeau. Ensuite les citoyens de Juda choisirent Joachaz, fils de Josias, et le consacr\u00e8rent comme roi pour succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Joachaz, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 36.2-4)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_31\"><sup id=\"2Kgs.23.31\" class=\"v12_23_31\">31<\/sup>Joachaz avait vingt-trois ans lorsqu\u2019il devint roi ; il ne r\u00e9gna que trois mois \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hamoutal, et elle \u00e9tait fille d\u2019Irm\u00e9ya, de Libna. <\/span><span class=\"v12_23_32\"><sup id=\"2Kgs.23.32\" class=\"v12_23_32\">32<\/sup>Joachaz fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, tout comme ses anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v12_23_33\"><sup id=\"2Kgs.23.33\" class=\"v12_23_33\">33<\/sup>Le Pharaon N\u00e9co l\u2019emmena prisonnier \u00e0 Ribla, au pays de Hamath et mit ainsi fin \u00e0 son r\u00e8gne ; en m\u00eame temps, N\u00e9co exigea du pays de Juda une redevance de trois mille kilos d\u2019argent et trente kilos d\u2019or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_34\"><sup id=\"2Kgs.23.34\" class=\"v12_23_34\">34<\/sup>Ensuite il d\u00e9signa \u00c9liaquim, fils de Josias, comme roi pour succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re, et changea son nom en Joaquim. Quant \u00e0 Joachaz, il l\u2019emmena en \u00c9gypte o\u00f9 il mourut. <\/span><span class=\"v12_23_35\"><sup id=\"2Kgs.23.35\" class=\"v12_23_35\">35<\/sup>Joaquim dut pr\u00e9lever des imp\u00f4ts dans son royaume afin de verser au Pharaon ce qu\u2019il exigeait ; lorsque chaque citoyen eut pay\u00e9 sa part, Joaquim put remettre l\u2019argent et l\u2019or \u00e0 N\u00e9co.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Joaquim, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 36.5-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_36\"><sup id=\"2Kgs.23.36\" class=\"v12_23_36\">36<\/sup>Joaquim avait vingt-cinq ans lorsqu\u2019il devint roi ; il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Z\u00e9boudda, et elle \u00e9tait fille de Pedaya, de Rouma. <\/span><span class=\"v12_23_37\"><sup id=\"2Kgs.23.37\" class=\"v12_23_37\">37<\/sup>Joaquim fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, tout comme ses anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:2Kgs.23","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.23.37","order":"12023","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/23","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 23","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.22","nextChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Manass\u00e9, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 33.1-10, 18-20)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_1\"><sup id=\"2Kgs.21.1\" class=\"v12_21_1\">1<\/sup>Manass\u00e9 avait douze ans lorsqu\u2019il devint roi ; il r\u00e9gna cinquante-cinq ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hefsi-Ba. <\/span><span class=\"v12_21_2\"><sup id=\"2Kgs.21.2\" class=\"v12_21_2\">2<\/sup>Il fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, imitant toutes les pratiques abominables des nations que le Seigneur avait chass\u00e9es du pays pour faire place au peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v12_21_3\"><sup id=\"2Kgs.21.3\" class=\"v12_21_3\">3<\/sup>Il r\u00e9tablit les lieux sacr\u00e9s que son p\u00e8re \u00c9z\u00e9kias avait d\u00e9truits, il dressa des autels en l\u2019honneur du dieu Baal, fabriqua un poteau sacr\u00e9, comme l\u2019avait fait autrefois Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, et rendit un culte aux astres. <\/span><span class=\"v12_21_4\"><sup id=\"2Kgs.21.4\" class=\"v12_21_4\">4<\/sup>Il dressa d\u2019autres autels pa\u00efens dans le temple de J\u00e9rusalem, au sujet duquel le Seigneur avait d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab C\u2019est l\u00e0 que je manifesterai ma pr\u00e9sence \u00bb. <\/span><span class=\"v12_21_5\"><sup id=\"2Kgs.21.5\" class=\"v12_21_5\">5<\/sup>Dans les deux cours du temple aussi, il dressa des autels en l\u2019honneur des astres. <\/span><span class=\"v12_21_6\"><sup id=\"2Kgs.21.6\" class=\"v12_21_6\">6<\/sup>Il alla m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 offrir son fils en sacrifice, \u00e0 pratiquer diverses formes de magie et \u00e0 consulter ceux qui interrogent les esprits des morts ; il fit de plus en plus ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur et l\u2019irrita. <\/span><span class=\"v12_21_7\"><sup id=\"2Kgs.21.7\" class=\"v12_21_7\">7<\/sup>Il fabriqua en outre une statue de la d\u00e9esse Ach\u00e9ra et la pla\u00e7a dans le temple. Pourtant le Seigneur avait d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 David et \u00e0 son fils Salomon : \u00ab Ici, dans le temple de J\u00e9rusalem, ville que j\u2019ai choisie parmi toutes celles des douze tribus d\u2019Isra\u00ebl, je manifesterai pour toujours ma pr\u00e9sence. <\/span><span class=\"v12_21_8\"><sup id=\"2Kgs.21.8\" class=\"v12_21_8\">8<\/sup>Si le peuple d\u2019Isra\u00ebl observe tous mes commandements et toute la loi que mon serviteur Mo\u00efse lui a transmise, je ne l\u2019obligerai plus \u00e0 errer loin du pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 ses anc\u00eatres \u00bb. <\/span><span class=\"v12_21_9\"><sup id=\"2Kgs.21.9\" class=\"v12_21_9\">9<\/sup>Mais les gens de Juda n\u2019ob\u00e9irent pas au Seigneur ; au contraire, Manass\u00e9 les incita \u00e0 se conduire encore plus mal que les anciens habitants du pays, que le Seigneur avait extermin\u00e9s pour faire place \u00e0 son peuple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_10\"><sup id=\"2Kgs.21.10\" class=\"v12_21_10\">10<\/sup>Alors le Seigneur chargea ses serviteurs les proph\u00e8tes de dire : <\/span><span class=\"v12_21_11\"><sup id=\"2Kgs.21.11\" class=\"v12_21_11\">11<\/sup>\u00ab Le roi Manass\u00e9 a commis tous ces actes abominables ; il s\u2019est conduit encore plus mal que les Amorites autrefois ; par ses idoles, il a m\u00eame pouss\u00e9 les gens de Juda \u00e0 p\u00e9cher ; <\/span><span class=\"v12_21_12\"><sup id=\"2Kgs.21.12\" class=\"v12_21_12\">12<\/sup>c\u2019est pourquoi, voici ce que d\u00e9clare le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl : \u201cJe vais frapper J\u00e9rusalem et tout Juda d\u2019un malheur tel qu\u2019il fera l\u2019effet d\u2019un coup de tonnerre sur ceux qui l\u2019apprendront. <\/span><span class=\"v12_21_13\"><sup id=\"2Kgs.21.13\" class=\"v12_21_13\">13<\/sup>Je vais d\u00e9truire J\u00e9rusalem comme j\u2019ai d\u00e9truit Samarie et la famille d\u2019Achab ; je vais nettoyer J\u00e9rusalem de ses habitants, comme un plat qu\u2019on nettoie puis retourne. <\/span><span class=\"v12_21_14\"><sup id=\"2Kgs.21.14\" class=\"v12_21_14\">14<\/sup>J\u2019abandonnerai ceux de mon peuple qui auront surv\u00e9cu ; je les livrerai au pouvoir de leurs ennemis, qui les d\u00e9pouilleront de tout en pillant leur pays. <\/span><span class=\"v12_21_15\"><sup id=\"2Kgs.21.15\" class=\"v12_21_15\">15<\/sup>J\u2019agirai ainsi parce que mon peuple n\u2019a pas cess\u00e9 de faire ce qui me d\u00e9pla\u00eet et de m\u2019irriter, depuis le jour o\u00f9 ses anc\u00eatres sont sortis d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 maintenant.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_16\"><sup id=\"2Kgs.21.16\" class=\"v12_21_16\">16<\/sup>Le roi Manass\u00e9 fit p\u00e9rir de si nombreuses personnes innocentes que la ville de J\u00e9rusalem fut remplie de sang ; ces crimes s\u2019ajoutaient \u00e0 tous les p\u00e9ch\u00e9s dans lesquels il entra\u00eena le peuple de Juda, en le poussant \u00e0 faire ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_17\"><sup id=\"2Kgs.21.17\" class=\"v12_21_17\">17<\/sup>Le reste de l\u2019histoire de Manass\u00e9 est contenu dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes des rois de Juda<\/span> ; on y raconte tout ce qu\u2019il a fait et la fa\u00e7on dont il a p\u00e9ch\u00e9. <\/span><span class=\"v12_21_18\"><sup id=\"2Kgs.21.18\" class=\"v12_21_18\">18<\/sup>Lorsque Manass\u00e9 mourut, on l\u2019enterra dans le jardin du palais, appel\u00e9 aussi \u201cJardin d\u2019Ouza\u201d ; ce fut son fils Amon qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Amon, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Chron 33.21-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_19\"><sup id=\"2Kgs.21.19\" class=\"v12_21_19\">19<\/sup>Amon avait vingt-deux ans lorsqu\u2019il devint roi ; il r\u00e9gna deux ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Mechoull\u00e9meth, et elle \u00e9tait fille de Harous, de Yotba. <\/span><span class=\"v12_21_20\"><sup id=\"2Kgs.21.20\" class=\"v12_21_20\">20<\/sup>Amon fit ce qui d\u00e9pla\u00eet au Seigneur, comme son p\u00e8re Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v12_21_21\"><sup id=\"2Kgs.21.21\" class=\"v12_21_21\">21<\/sup>Il se conduisit aussi mal que lui ; comme lui, il adora les idoles. <\/span><span class=\"v12_21_22\"><sup id=\"2Kgs.21.22\" class=\"v12_21_22\">22<\/sup>Il ne se conduisit pas comme le Seigneur le d\u00e9sire ; au contraire, il se d\u00e9tourna du Seigneur, le Dieu de ses anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_23\"><sup id=\"2Kgs.21.23\" class=\"v12_21_23\">23<\/sup>Les officiers d\u2019Amon complot\u00e8rent contre lui et l\u2019assassin\u00e8rent dans son palais. <\/span><span class=\"v12_21_24\"><sup id=\"2Kgs.21.24\" class=\"v12_21_24\">24<\/sup>Mais les citoyens de Juda firent mourir ceux qui avaient complot\u00e9 contre le roi et d\u00e9sign\u00e8rent son fils Josias pour lui succ\u00e9der.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_21_25\"><sup id=\"2Kgs.21.25\" class=\"v12_21_25\">25<\/sup>Tout le reste de l\u2019histoire d\u2019Amon est contenu dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes des rois de Juda<\/span>. <\/span><span class=\"v12_21_26\"><sup id=\"2Kgs.21.26\" class=\"v12_21_26\">26<\/sup>On l\u2019enterra dans son tombeau, au \u201cJardin d\u2019Ouza\u201d, et ce fut donc son fils Josias qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:2Kgs.21","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.21.26","order":"12021","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/21","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 21","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.20","nextChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.22","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}