{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutations personnelles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_1\"><sup id=\"Rom.16.1\" class=\"v45_16_1\">1<\/sup>Je vous recommande notre s\u0153ur Ph\u00e9b\u00e9 qui est au service de l\u2019\u00c9glise de Cenchr\u00e9es. <\/span><span class=\"v45_16_2\"><sup id=\"Rom.16.2\" class=\"v45_16_2\">2<\/sup>Recevez-la au nom du Seigneur, comme on doit le faire entre croyants, et apportez-lui votre aide en toute affaire o\u00f9 elle peut avoir besoin de vous. Elle a elle-m\u00eame aid\u00e9 beaucoup de gens et moi en particulier.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_3\"><sup id=\"Rom.16.3\" class=\"v45_16_3\">3<\/sup>Saluez Priscille et Aquilas, mes compagnons de travail au service de J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v45_16_4\"><sup id=\"Rom.16.4\" class=\"v45_16_4\">4<\/sup>Ils ont risqu\u00e9 leur propre vie pour sauver la mienne. Je ne suis pas seul \u00e0 leur \u00eatre reconnaissant, toutes les \u00c9glises du monde non juif le sont aussi. <\/span><span class=\"v45_16_5\"><sup id=\"Rom.16.5\" class=\"v45_16_5\">5<\/sup>Saluez \u00e9galement l\u2019\u00c9glise qui se r\u00e9unit chez eux. Saluez mon cher \u00c9pa\u00efn\u00e8te, qui fut le premier \u00e0 croire au Christ dans la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v45_16_6\"><sup id=\"Rom.16.6\" class=\"v45_16_6\">6<\/sup>Saluez Marie, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour vous. <\/span><span class=\"v45_16_7\"><sup id=\"Rom.16.7\" class=\"v45_16_7\">7<\/sup>Saluez Andronicus et Junias, qui me sont apparent\u00e9s et ont \u00e9t\u00e9 en prison avec moi. Ils sont tr\u00e8s estim\u00e9s parmi les ap\u00f4tres et ils sont m\u00eame devenus chr\u00e9tiens avant moi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_8\"><sup id=\"Rom.16.8\" class=\"v45_16_8\">8<\/sup>Saluez Ampliatus, qui m\u2019est tr\u00e8s cher dans le Seigneur. <\/span><span class=\"v45_16_9\"><sup id=\"Rom.16.9\" class=\"v45_16_9\">9<\/sup>Saluez Urbain, notre compagnon de travail au service du Christ, et mon cher Stachys. <\/span><span class=\"v45_16_10\"><sup id=\"Rom.16.10\" class=\"v45_16_10\">10<\/sup>Saluez Apelles, qui a donn\u00e9 des preuves de sa foi au Christ. Saluez les gens de la maison d\u2019Aristobule. <\/span><span class=\"v45_16_11\"><sup id=\"Rom.16.11\" class=\"v45_16_11\">11<\/sup>Saluez H\u00e9rodion, mon parent. Saluez les gens de la maison de Narcisse qui croient au Seigneur. <\/span><span class=\"v45_16_12\"><sup id=\"Rom.16.12\" class=\"v45_16_12\">12<\/sup>Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose, qui travaillent pour le Seigneur, et ma ch\u00e8re Perside, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour lui. <\/span><span class=\"v45_16_13\"><sup id=\"Rom.16.13\" class=\"v45_16_13\">13<\/sup>Saluez Rufus, ce remarquable serviteur du Seigneur, et sa m\u00e8re, qui est aussi une m\u00e8re pour moi. <\/span><span class=\"v45_16_14\"><sup id=\"Rom.16.14\" class=\"v45_16_14\">14<\/sup>Saluez Asyncrite, Phl\u00e9gon, Herm\u00e8s, Patrobas, Hermas, et les fr\u00e8res qui sont avec eux. <\/span><span class=\"v45_16_15\"><sup id=\"Rom.16.15\" class=\"v45_16_15\">15<\/sup>Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9e et sa s\u0153ur, Olympas, et tous les croyants qui sont avec eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_16\"><sup id=\"Rom.16.16\" class=\"v45_16_16\">16<\/sup>Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser fraternel. Toutes les \u00c9glises du Christ vous adressent leurs salutations.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un dernier avertissement<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_17\"><sup id=\"Rom.16.17\" class=\"v45_16_17\">17<\/sup>Je vous le demande, fr\u00e8res, prenez garde \u00e0 ceux qui suscitent des divisions et \u00e9garent les croyants en s\u2019opposant \u00e0 l\u2019enseignement que vous avez re\u00e7u. \u00c9loignez-vous d\u2019eux, <\/span><span class=\"v45_16_18\"><sup id=\"Rom.16.18\" class=\"v45_16_18\">18<\/sup>car les gens de cette esp\u00e8ce ne servent pas le Christ notre Seigneur, mais leur propre ventre ! Par leurs belles paroles et leurs discours flatteurs, ils trompent les gens simples. <\/span><span class=\"v45_16_19\"><sup id=\"Rom.16.19\" class=\"v45_16_19\">19<\/sup>Tout le monde conna\u00eet votre ob\u00e9issance au Seigneur. Je me r\u00e9jouis donc \u00e0 votre sujet, mais je d\u00e9sire que vous soyez sages pour faire le bien, et purs pour \u00e9viter le mal. <\/span><span class=\"v45_16_20\"><sup id=\"Rom.16.20\" class=\"v45_16_20\">20<\/sup>Dieu, source de la paix, \u00e9crasera bient\u00f4t Satan sous vos pieds.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_20\">Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus soit avec vous !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_21\"><sup id=\"Rom.16.21\" class=\"v45_16_21\">21<\/sup>Timoth\u00e9e, mon compagnon de travail, vous salue, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, mes parents.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_22\"><sup id=\"Rom.16.22\" class=\"v45_16_22\">22<\/sup>Et moi, Tertius, qui ai \u00e9crit cette lettre, je vous envoie mes salutations dans le Seigneur qui nous unit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_23\"><sup id=\"Rom.16.23\" class=\"v45_16_23\">23<\/sup>Ga\u00efus, l\u2019h\u00f4te qui me re\u00e7oit, vous salue. C\u2019est chez lui que se r\u00e9unit toute l\u2019\u00c9glise. \u00c9raste, le tr\u00e9sorier de la ville, vous salue, ainsi que notre fr\u00e8re Quartus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_23\">[ <\/span><span class=\"v45_16_24\"><sup id=\"Rom.16.24\" class=\"v45_16_24\">24<\/sup>Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous. Amen.]<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Louange finale<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_25\"><sup id=\"Rom.16.25\" class=\"v45_16_25\">25<\/sup>Louons Dieu ! Il a le pouvoir de vous fortifier dans la foi, selon la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce, le message que je pr\u00eache au sujet de J\u00e9sus-Christ, et selon la connaissance que nous avons re\u00e7ue du plan secret de Dieu. Ce plan a \u00e9t\u00e9 tenu cach\u00e9 tr\u00e8s longtemps dans le pass\u00e9, <\/span><span class=\"v45_16_26\"><sup id=\"Rom.16.26\" class=\"v45_16_26\">26<\/sup>mais maintenant, il a \u00e9t\u00e9 mis en pleine lumi\u00e8re par les livres des Proph\u00e8tes ; conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Dieu \u00e9ternel, il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance de toutes les nations pour qu\u2019elles croient en lui et lui ob\u00e9issent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_27\"><sup id=\"Rom.16.27\" class=\"v45_16_27\">27<\/sup>A Dieu seul sage soit la gloire, par J\u00e9sus-Christ, pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Rom.16","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27","order":"45016","link":"fra-FRC97\/Rom\/16","display":"Lettre aux Romains 16","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.15","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_1\"><sup id=\"1Cor.1.1\" class=\"v46_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Sosth\u00e8ne, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_2\"><sup id=\"1Cor.1.2\" class=\"v46_1_2\">2<\/sup>A l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe, \u00e0 ceux qui, l\u00e0-bas, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre pour Dieu et qui lui appartiennent par la foi en J\u00e9sus-Christ, et \u00e0 tous ceux qui, partout, font appel au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, leur Seigneur et le n\u00f4tre : <\/span><span class=\"v46_1_3\"><sup id=\"1Cor.1.3\" class=\"v46_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les bienfaits re\u00e7us en Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_4\"><sup id=\"1Cor.1.4\" class=\"v46_1_4\">4<\/sup>Je remercie sans cesse mon Dieu \u00e0 votre sujet pour la gr\u00e2ce qu\u2019il vous a accord\u00e9e par J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v46_1_5\"><sup id=\"1Cor.1.5\" class=\"v46_1_5\">5<\/sup>En effet, dans l\u2019union avec le Christ, vous avez \u00e9t\u00e9 enrichis de tous les dons, en particulier tous ceux de la parole et de la connaissance. <\/span><span class=\"v46_1_6\"><sup id=\"1Cor.1.6\" class=\"v46_1_6\">6<\/sup>Le t\u00e9moignage rendu au Christ a \u00e9t\u00e9 si fermement \u00e9tabli parmi vous <\/span><span class=\"v46_1_7\"><sup id=\"1Cor.1.7\" class=\"v46_1_7\">7<\/sup>qu\u2019il ne vous manque aucun don de Dieu, \u00e0 vous qui attendez le moment o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ appara\u00eetra. <\/span><span class=\"v46_1_8\"><sup id=\"1Cor.1.8\" class=\"v46_1_8\">8<\/sup>C\u2019est lui qui vous maintiendra fermes jusqu\u2019au bout pour qu\u2019on ne puisse vous accuser d\u2019aucune faute au jour de sa venue. <\/span><span class=\"v46_1_9\"><sup id=\"1Cor.1.9\" class=\"v46_1_9\">9<\/sup>Dieu lui-m\u00eame vous a appel\u00e9s \u00e0 vivre dans l\u2019union avec son Fils J\u00e9sus-Christ notre Seigneur : il est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Divisions dans l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_10\"><sup id=\"1Cor.1.10\" class=\"v46_1_10\">10<\/sup>Fr\u00e8res, je vous en supplie au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : mettez-vous d\u2019accord, qu\u2019il n\u2019y ait pas de divisions parmi vous ; soyez parfaitement unis, en ayant la m\u00eame fa\u00e7on de penser, les m\u00eames convictions. <\/span><span class=\"v46_1_11\"><sup id=\"1Cor.1.11\" class=\"v46_1_11\">11<\/sup>En effet, mes fr\u00e8res, des personnes de la famille de Chlo\u00e9 m\u2019ont inform\u00e9 qu\u2019il y a des rivalit\u00e9s entre vous. <\/span><span class=\"v46_1_12\"><sup id=\"1Cor.1.12\" class=\"v46_1_12\">12<\/sup>Voici ce que je veux dire : parmi vous, l\u2019un d\u00e9clare : \u00ab Moi, j\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb ; l\u2019autre : \u00ab Moi \u00e0 Apollos \u00bb ; un autre encore : \u00ab Moi \u00e0 Pierre \u00bb ; et un autre : \u00ab Et moi au Christ. \u00bb <\/span><span class=\"v46_1_13\"><sup id=\"1Cor.1.13\" class=\"v46_1_13\">13<\/sup>Pensez-vous qu\u2019on puisse diviser le Christ ? Est-ce Paul qui est mort sur la croix pour vous ? Avez-vous \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom de Paul ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_14\"><sup id=\"1Cor.1.14\" class=\"v46_1_14\">14<\/sup>Dieu merci, je n\u2019ai baptis\u00e9 aucun de vous, \u00e0 part Crispus et Ga\u00efus. <\/span><span class=\"v46_1_15\"><sup id=\"1Cor.1.15\" class=\"v46_1_15\">15<\/sup>Ainsi, on ne pourra pas pr\u00e9tendre que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en mon nom. <\/span><span class=\"v46_1_16\"><sup id=\"1Cor.1.16\" class=\"v46_1_16\">16<\/sup>Ah ! c\u2019est vrai, j\u2019ai aussi baptis\u00e9 la famille de St\u00e9phanas, mais je ne crois pas avoir baptis\u00e9 qui que ce soit d\u2019autre. <\/span><span class=\"v46_1_17\"><sup id=\"1Cor.1.17\" class=\"v46_1_17\">17<\/sup>Le Christ ne m\u2019a pas envoy\u00e9 baptiser : il m\u2019a envoy\u00e9 annoncer la Bonne Nouvelle, et cela sans utiliser le langage de la sagesse humaine, afin de ne pas priver de son pouvoir la mort du Christ sur la croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus-Christ, puissance et sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_18\"><sup id=\"1Cor.1.18\" class=\"v46_1_18\">18<\/sup>En effet, pr\u00eacher la mort du Christ sur la croix est une folie pour ceux qui se perdent ; mais nous qui sommes sur la voie du salut, nous y discernons la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\"><sup id=\"1Cor.1.19\" class=\"v46_1_19\">19<\/sup>Voici ce que l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">\u00ab Je d\u00e9truirai la sagesse des sages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">je rejetterai le savoir des gens intelligents. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_20\"><sup id=\"1Cor.1.20\" class=\"v46_1_20\">20<\/sup>Alors, que peuvent encore dire les sages ? ou les gens instruits ? ou les discoureurs du temps pr\u00e9sent ? Dieu a d\u00e9montr\u00e9 que la sagesse de ce monde est folie !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_21\"><sup id=\"1Cor.1.21\" class=\"v46_1_21\">21<\/sup>En effet, les humains, avec toute leur sagesse, ont \u00e9t\u00e9 incapables de reconna\u00eetre Dieu l\u00e0 o\u00f9 il manifestait sa sagesse. C\u2019est pourquoi, Dieu a d\u00e9cid\u00e9 de sauver ceux qui croient gr\u00e2ce \u00e0 cette pr\u00e9dication apparemment folle de la croix. <\/span><span class=\"v46_1_22\"><sup id=\"1Cor.1.22\" class=\"v46_1_22\">22<\/sup>Les Juifs demandent comme preuves des miracles et les Grecs recherchent la sagesse. <\/span><span class=\"v46_1_23\"><sup id=\"1Cor.1.23\" class=\"v46_1_23\">23<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous pr\u00eachons le Christ crucifi\u00e9 : c\u2019est un message scandaleux pour les Juifs et une folie pour les non-Juifs ; <\/span><span class=\"v46_1_24\"><sup id=\"1Cor.1.24\" class=\"v46_1_24\">24<\/sup>mais pour ceux que Dieu a appel\u00e9s, aussi bien Juifs que non-Juifs, le Christ est la puissance et la sagesse de Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_25\"><sup id=\"1Cor.1.25\" class=\"v46_1_25\">25<\/sup>Car la folie apparente de Dieu est plus sage que la sagesse des hommes, et la faiblesse apparente de Dieu est plus forte que la force des hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_26\"><sup id=\"1Cor.1.26\" class=\"v46_1_26\">26<\/sup>Consid\u00e9rez, fr\u00e8res, qui vous \u00eates, vous que Dieu a appel\u00e9s : il y a parmi vous, du point de vue humain, peu de sages, peu de puissants, peu de gens de noble origine. <\/span><span class=\"v46_1_27\"><sup id=\"1Cor.1.27\" class=\"v46_1_27\">27<\/sup>Au contraire, Dieu a choisi ce qui est folie aux yeux du monde pour couvrir de honte les sages ; il a choisi ce qui est faiblesse aux yeux du monde pour couvrir de honte les forts ; <\/span><span class=\"v46_1_28\"><sup id=\"1Cor.1.28\" class=\"v46_1_28\">28<\/sup>il a choisi ce qui est bas, m\u00e9prisable ou ne vaut rien aux yeux du monde, pour d\u00e9truire ce que celui-ci estime important. <\/span><span class=\"v46_1_29\"><sup id=\"1Cor.1.29\" class=\"v46_1_29\">29<\/sup>Ainsi, aucun \u00eatre humain ne peut se vanter devant Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_30\"><sup id=\"1Cor.1.30\" class=\"v46_1_30\">30<\/sup>Mais Dieu vous a unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ et il a fait du Christ notre sagesse : c\u2019est le Christ qui nous rend justes devant Dieu, qui nous permet de vivre pour Dieu et qui nous d\u00e9livre du p\u00e9ch\u00e9. <\/span><span class=\"v46_1_31\"><sup id=\"1Cor.1.31\" class=\"v46_1_31\">31<\/sup>Par cons\u00e9quent, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Si quelqu\u2019un veut se vanter, qu\u2019il se vante de ce que le Seigneur a fait. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:1Cor.1","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.1.31","order":"46001","link":"fra-FRC97\/1Cor\/1","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.16","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Plaire \u00e0 son prochain et non \u00e0 soi-m\u00eame<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_1\"><sup id=\"Rom.15.1\" class=\"v45_15_1\">1<\/sup>Nous qui sommes forts dans la foi, nous devons prendre \u00e0 c\u0153ur les scrupules des faibles. Nous ne devons pas rechercher ce qui nous pla\u00eet. <\/span><span class=\"v45_15_2\"><sup id=\"Rom.15.2\" class=\"v45_15_2\">2<\/sup>Il faut que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain pour son bien, pour le faire progresser dans la foi. <\/span><span class=\"v45_15_3\"><sup id=\"Rom.15.3\" class=\"v45_15_3\">3<\/sup>En effet, le Christ n\u2019a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait. Au contraire, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Les insultes que l\u2019on te destinait sont retomb\u00e9es sur moi. \u00bb <\/span><span class=\"v45_15_4\"><sup id=\"Rom.15.4\" class=\"v45_15_4\">4<\/sup>Tout ce que nous trouvons dans l\u2019\u00c9criture a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le pass\u00e9 pour nous instruire, afin que, gr\u00e2ce \u00e0 la patience et au r\u00e9confort qu\u2019elle nous apporte, nous poss\u00e9dions l\u2019esp\u00e9rance. <\/span><span class=\"v45_15_5\"><sup id=\"Rom.15.5\" class=\"v45_15_5\">5<\/sup>Que Dieu, la source de la patience et du r\u00e9confort, vous rende capables de vivre en bon accord les uns avec les autres en suivant l\u2019exemple de J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v45_15_6\"><sup id=\"Rom.15.6\" class=\"v45_15_6\">6<\/sup>Alors, tous ensemble et d\u2019une seule voix, vous louerez Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La Bonne Nouvelle pour tous les peuples<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_7\"><sup id=\"Rom.15.7\" class=\"v45_15_7\">7<\/sup>Ainsi, accueillez-vous les uns les autres, comme le Christ vous a accueillis, pour la gloire de Dieu. <\/span><span class=\"v45_15_8\"><sup id=\"Rom.15.8\" class=\"v45_15_8\">8<\/sup>En effet, je vous l\u2019affirme, le Christ est devenu le serviteur des Juifs pour accomplir les promesses que Dieu a faites \u00e0 leurs anc\u00eatres et montrer ainsi que Dieu est fid\u00e8le. <\/span><span class=\"v45_15_9\"><sup id=\"Rom.15.9\" class=\"v45_15_9\">9<\/sup>Il est venu aussi afin que les non-Juifs louent Dieu pour sa bont\u00e9, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_9\">\u00ab C\u2019est pourquoi je te louerai parmi les nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_9\">et je chanterai en ton honneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_15_10\"><sup id=\"Rom.15.10\" class=\"v45_15_10\">10<\/sup>Elle d\u00e9clare aussi :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_10\">\u00ab Nations, r\u00e9jouissez-vous avec le peuple du Seigneur ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_15_11\"><sup id=\"Rom.15.11\" class=\"v45_15_11\">11<\/sup>Et encore :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_11\">\u00ab Glorifiez le Seigneur, vous toutes les nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_11\">chantez ses louanges, vous tous les peuples ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_15_12\"><sup id=\"Rom.15.12\" class=\"v45_15_12\">12<\/sup>\u00c9sa\u00efe dit aussi :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_12\">\u00ab Le descendant de Jess\u00e9 viendra,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_12\">il se l\u00e8vera pour gouverner les nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_12\">et elles mettront leur espoir en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_13\"><sup id=\"Rom.15.13\" class=\"v45_15_13\">13<\/sup>Que Dieu, la source de l\u2019esp\u00e9rance, vous remplisse d\u2019une joie et d\u2019une paix parfaites par votre foi en lui, afin que vous soyez riches d\u2019esp\u00e9rance par la puissance du Saint-Esprit.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul a le droit d\u2019\u00e9crire comme il l\u2019a fait<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_14\"><sup id=\"Rom.15.14\" class=\"v45_15_14\">14<\/sup>Mes fr\u00e8res, je suis personnellement convaincu que vous \u00eates remplis de bonnes dispositions, pleinement au courant de tout ce qu\u2019il faut conna\u00eetre et capables de vous conseiller les uns les autres. <\/span><span class=\"v45_15_15\"><sup id=\"Rom.15.15\" class=\"v45_15_15\">15<\/sup>Pourtant, je vous ai \u00e9crit avec une certaine audace dans plusieurs passages de ma lettre, pour vous rappeler ce que vous aviez d\u00e9j\u00e0 appris. J\u2019ai \u00e9crit ainsi en raison de la faveur que Dieu m\u2019a accord\u00e9e <\/span><span class=\"v45_15_16\"><sup id=\"Rom.15.16\" class=\"v45_15_16\">16<\/sup>d\u2019\u00eatre serviteur de J\u00e9sus-Christ pour les peuples non juifs. J\u2019accomplis un service sacr\u00e9 en annon\u00e7ant la Bonne Nouvelle de Dieu, afin que les peuples non juifs deviennent une offrande agr\u00e9able \u00e0 Dieu et rendue digne de lui par le Saint-Esprit. <\/span><span class=\"v45_15_17\"><sup id=\"Rom.15.17\" class=\"v45_15_17\">17<\/sup>Dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ, je peux donc \u00eatre fier de mon travail pour Dieu. <\/span><span class=\"v45_15_18\"><sup id=\"Rom.15.18\" class=\"v45_15_18\">18<\/sup>En fait, si j\u2019ose parler de quelque chose, c\u2019est uniquement de ce que le Christ a r\u00e9alis\u00e9 par moi pour amener les non-Juifs \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 Dieu. Il l\u2019a fait au moyen de paroles et d\u2019actes, <\/span><span class=\"v45_15_19\"><sup id=\"Rom.15.19\" class=\"v45_15_19\">19<\/sup>par la puissance de signes miraculeux et de prodiges, par la puissance de l\u2019Esprit de Dieu. C\u2019est ainsi que j\u2019ai annonc\u00e9 pleinement la Bonne Nouvelle du Christ, en allant de tous c\u00f4t\u00e9s depuis J\u00e9rusalem jusqu\u2019\u00e0 la province d\u2019Illyrie. <\/span><span class=\"v45_15_20\"><sup id=\"Rom.15.20\" class=\"v45_15_20\">20<\/sup>Mais j\u2019ai tenu \u00e0 annoncer la Bonne Nouvelle uniquement dans les endroits o\u00f9 l\u2019on n\u2019avait pas entendu parler du Christ, afin de ne pas b\u00e2tir sur les fondations pos\u00e9es par quelqu\u2019un d\u2019autre. <\/span><span class=\"v45_15_21\"><sup id=\"Rom.15.21\" class=\"v45_15_21\">21<\/sup>Ainsi, j\u2019ai agi selon la d\u00e9claration de l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_21\">\u00ab Ceux \u00e0 qui on ne l\u2019avait pas annonc\u00e9 le verront,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_15_21\">et ceux qui n\u2019en avaient pas entendu parler comprendront. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul parle de son projet de voyage \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_22\"><sup id=\"Rom.15.22\" class=\"v45_15_22\">22<\/sup>C\u2019est l\u00e0 ce qui m\u2019a emp\u00each\u00e9 bien des fois d\u2019aller chez vous. <\/span><span class=\"v45_15_23\"><sup id=\"Rom.15.23\" class=\"v45_15_23\">23<\/sup>Mais maintenant, j\u2019ai achev\u00e9 mon travail dans ces r\u00e9gions-ci. Depuis de nombreuses ann\u00e9es, je d\u00e9sire vous rendre visite <\/span><span class=\"v45_15_24\"><sup id=\"Rom.15.24\" class=\"v45_15_24\">24<\/sup>et je voudrais le faire quand je me rendrai en Espagne. Car j\u2019esp\u00e8re vous voir en passant et recevoir votre aide pour aller dans ce pays, apr\u00e8s avoir profit\u00e9 de votre compagnie pendant quelque temps. <\/span><span class=\"v45_15_25\"><sup id=\"Rom.15.25\" class=\"v45_15_25\">25<\/sup>Mais pour le moment, je vais \u00e0 J\u00e9rusalem pour le service des croyants de l\u00e0-bas. <\/span><span class=\"v45_15_26\"><sup id=\"Rom.15.26\" class=\"v45_15_26\">26<\/sup>En effet, les chr\u00e9tiens de Mac\u00e9doine et d\u2019Acha\u00efe ont d\u00e9cid\u00e9 de faire une collecte en faveur des pauvres de la communaut\u00e9 de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v45_15_27\"><sup id=\"Rom.15.27\" class=\"v45_15_27\">27<\/sup>Ils l\u2019ont d\u00e9cid\u00e9 eux-m\u00eames, mais, en r\u00e9alit\u00e9, ils le leur devaient. Car les chr\u00e9tiens juifs ont partag\u00e9 leurs biens spirituels avec ceux qui ne sont pas juifs ; les non-Juifs doivent donc aussi les servir en subvenant \u00e0 leurs besoins mat\u00e9riels. <\/span><span class=\"v45_15_28\"><sup id=\"Rom.15.28\" class=\"v45_15_28\">28<\/sup>Quand j\u2019aurai termin\u00e9 cette affaire et que je leur aurai remis le produit de cette collecte, je partirai pour l\u2019Espagne et passerai chez vous. <\/span><span class=\"v45_15_29\"><sup id=\"Rom.15.29\" class=\"v45_15_29\">29<\/sup>Et je sais que lorsque j\u2019irai chez vous, j\u2019arriverai avec la pleine b\u00e9n\u00e9diction du Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_15_30\"><sup id=\"Rom.15.30\" class=\"v45_15_30\">30<\/sup>Mais voici ce que je vous demande, fr\u00e8res, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ et par l\u2019amour que donne l\u2019Esprit Saint : combattez avec moi en adressant \u00e0 Dieu des pri\u00e8res en ma faveur. <\/span><span class=\"v45_15_31\"><sup id=\"Rom.15.31\" class=\"v45_15_31\">31<\/sup>Priez pour que j\u2019\u00e9chappe aux incroyants de Jud\u00e9e et pour que l\u2019aide que j\u2019apporte \u00e0 J\u00e9rusalem y soit bien accueillie par les croyants. <\/span><span class=\"v45_15_32\"><sup id=\"Rom.15.32\" class=\"v45_15_32\">32<\/sup>De cette fa\u00e7on, j\u2019arriverai chez vous plein de joie, si Dieu le veut, et je prendrai quelque repos parmi vous. <\/span><span class=\"v45_15_33\"><sup id=\"Rom.15.33\" class=\"v45_15_33\">33<\/sup>Que Dieu, source de la paix, soit avec vous tous. Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:Rom.15","osis_end":"fra-FRC97:Rom.15.33","order":"45015","link":"fra-FRC97\/Rom\/15","display":"Lettre aux Romains 15","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.14","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}