{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.23-28 ; Luc 6.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_1\"><sup id=\"Matt.12.1\" class=\"v40_12_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, J\u00e9sus traversait des champs de bl\u00e9 un jour de sabbat. Ses disciples avaient faim ; ils se mirent \u00e0 cueillir des \u00e9pis et \u00e0 en manger les grains. <\/span><span class=\"v40_12_2\"><sup id=\"Matt.12.2\" class=\"v40_12_2\">2<\/sup>Quand les Pharisiens virent cela, ils dirent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Regarde, tes disciples font ce que notre loi ne permet pas le jour du sabbat ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_3\"><sup id=\"Matt.12.3\" class=\"v40_12_3\">3<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab N\u2019avez-vous pas lu ce que fit David un jour o\u00f9 lui-m\u00eame et ses compagnons avaient faim ? <\/span><span class=\"v40_12_4\"><sup id=\"Matt.12.4\" class=\"v40_12_4\">4<\/sup>Il entra dans la maison de Dieu et lui et ses compagnons mang\u00e8rent les pains offerts \u00e0 Dieu ; il ne leur \u00e9tait pourtant pas permis d\u2019en manger : notre loi ne le permet qu\u2019aux seuls pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v40_12_5\"><sup id=\"Matt.12.5\" class=\"v40_12_5\">5<\/sup>Ou bien, n\u2019avez-vous pas lu dans la loi de Mo\u00efse que, le jour du sabbat, les pr\u00eatres en service dans le temple n\u2019observent pas la loi du sabbat, et cela sans \u00eatre coupables ? <\/span><span class=\"v40_12_6\"><sup id=\"Matt.12.6\" class=\"v40_12_6\">6<\/sup>Or, je vous le d\u00e9clare, il y a ici plus que le temple ! <\/span><span class=\"v40_12_7\"><sup id=\"Matt.12.7\" class=\"v40_12_7\">7<\/sup>Si vous saviez vraiment ce que signifient ces mots de l\u2019\u00c9criture : \u201cJe d\u00e9sire la bont\u00e9 et non des sacrifices d\u2019animaux\u201d, vous n\u2019auriez pas condamn\u00e9 des innocents. <\/span><span class=\"v40_12_8\"><sup id=\"Matt.12.8\" class=\"v40_12_8\">8<\/sup>Car le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre du sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019homme \u00e0 la main paralys\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.1-6 ; Luc 6.6-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_9\"><sup id=\"Matt.12.9\" class=\"v40_12_9\">9<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et se rendit dans leur synagogue. <\/span><span class=\"v40_12_10\"><sup id=\"Matt.12.10\" class=\"v40_12_10\">10<\/sup>Il y avait l\u00e0 un homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e. Les Pharisiens voulaient accuser J\u00e9sus ; c\u2019est pourquoi ils lui demand\u00e8rent : \u00ab Notre loi permet-elle de faire une gu\u00e9rison le jour du sabbat ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_11\"><sup id=\"Matt.12.11\" class=\"v40_12_11\">11<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Si l\u2019un d\u2019entre vous a un seul mouton et que celui-ci tombe dans un trou profond le jour du sabbat, n\u2019ira-t-il pas le prendre pour le sortir de l\u00e0 ? <\/span><span class=\"v40_12_12\"><sup id=\"Matt.12.12\" class=\"v40_12_12\">12<\/sup>Et un homme vaut beaucoup plus qu\u2019un mouton ! Donc, notre loi permet de faire du bien \u00e0 quelqu\u2019un le jour du sabbat. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_13\"><sup id=\"Matt.12.13\" class=\"v40_12_13\">13<\/sup>J\u00e9sus dit alors \u00e0 l\u2019homme : \u00ab Avance ta main. \u00bb Il l\u2019avan\u00e7a et elle redevint saine comme l\u2019autre. <\/span><span class=\"v40_12_14\"><sup id=\"Matt.12.14\" class=\"v40_12_14\">14<\/sup>Les Pharisiens s\u2019en all\u00e8rent et tinrent conseil pour d\u00e9cider comment ils pourraient faire mourir J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le serviteur que Dieu a choisi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_15\"><sup id=\"Matt.12.15\" class=\"v40_12_15\">15<\/sup>Quand J\u00e9sus apprit cela, il quitta cet endroit et un grand nombre de personnes le suivirent. Il gu\u00e9rit tous les malades, <\/span><span class=\"v40_12_16\"><sup id=\"Matt.12.16\" class=\"v40_12_16\">16<\/sup>mais il leur recommanda s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait. <\/span><span class=\"v40_12_17\"><sup id=\"Matt.12.17\" class=\"v40_12_17\">17<\/sup>Il en fut ainsi afin que se r\u00e9alisent ces paroles du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\"><sup id=\"Matt.12.18\" class=\"v40_12_18\">18<\/sup>\u00ab Voici mon serviteur que j\u2019ai choisi, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">celui que j\u2019aime et en qui je mets toute ma joie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">Je placerai mon Esprit sur lui<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">et il annoncera aux nations le droit que j\u2019instaure.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_19\"><sup id=\"Matt.12.19\" class=\"v40_12_19\">19<\/sup>Il ne se disputera avec personne et ne criera pas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_19\">on ne l\u2019entendra pas faire des discours dans les rues.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\"><sup id=\"Matt.12.20\" class=\"v40_12_20\">20<\/sup>Il ne cassera pas le roseau d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\">et n\u2019\u00e9teindra pas la lampe dont la lumi\u00e8re faiblit.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\">Il agira ainsi jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait triompher le droit ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_21\"><sup id=\"Matt.12.21\" class=\"v40_12_21\">21<\/sup>et toutes les nations mettront leur espoir en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus r\u00e9pond \u00e0 une accusation port\u00e9e contre lui<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.22-30 ; Luc 11.14-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_22\"><sup id=\"Matt.12.22\" class=\"v40_12_22\">22<\/sup>On amena alors \u00e0 J\u00e9sus un homme qui \u00e9tait aveugle et muet parce qu\u2019il \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais. J\u00e9sus gu\u00e9rit cet homme, de sorte qu\u2019il se mit \u00e0 parler et \u00e0 voir. <\/span><span class=\"v40_12_23\"><sup id=\"Matt.12.23\" class=\"v40_12_23\">23<\/sup>La foule \u00e9tait remplie d\u2019\u00e9tonnement et tous disaient : \u00ab Serait-il le Fils de David ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_24\"><sup id=\"Matt.12.24\" class=\"v40_12_24\">24<\/sup>Quand les Pharisiens les entendirent, ils d\u00e9clar\u00e8rent : \u00ab Cet homme ne chasse les esprits mauvais que parce que B\u00e9elz\u00e9bul, leur chef, lui en donne le pouvoir ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_25\"><sup id=\"Matt.12.25\" class=\"v40_12_25\">25<\/sup>Mais J\u00e9sus connaissait leurs pens\u00e9es ; il leur dit alors : \u00ab Tout royaume dont les habitants luttent les uns contre les autres finit par \u00eatre d\u00e9truit. Aucune ville ou aucune famille dont les habitants ou les membres luttent les uns contre les autres ne pourra se maintenir. <\/span><span class=\"v40_12_26\"><sup id=\"Matt.12.26\" class=\"v40_12_26\">26<\/sup>Si Satan chasse ce qui est \u00e0 Satan, il est en lutte contre lui-m\u00eame ; comment donc son royaume pourra-t-il se maintenir ? <\/span><span class=\"v40_12_27\"><sup id=\"Matt.12.27\" class=\"v40_12_27\">27<\/sup>Vous pr\u00e9tendez que je chasse les esprits mauvais parce que B\u00e9elz\u00e9bul m\u2019en donne le pouvoir ; qui donne alors \u00e0 vos partisans le pouvoir de les chasser ? Vos partisans eux-m\u00eames d\u00e9montrent que vous avez tort ! <\/span><span class=\"v40_12_28\"><sup id=\"Matt.12.28\" class=\"v40_12_28\">28<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est par l\u2019Esprit de Dieu que je chasse les esprits mauvais, ce qui signifie que le Royaume de Dieu est d\u00e9j\u00e0 venu jusqu\u2019\u00e0 vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_29\"><sup id=\"Matt.12.29\" class=\"v40_12_29\">29<\/sup>\u00ab Personne ne peut entrer dans la maison d\u2019un homme fort et s\u2019emparer de ses biens, s\u2019il n\u2019a pas d\u2019abord ligot\u00e9 cet homme fort ; mais apr\u00e8s l\u2019avoir ligot\u00e9, il peut s\u2019emparer de tout dans sa maison. <\/span><span class=\"v40_12_30\"><sup id=\"Matt.12.30\" class=\"v40_12_30\">30<\/sup>Celui qui n\u2019est pas avec moi est contre moi ; et celui qui ne m\u2019aide pas \u00e0 rassembler disperse. <\/span><span class=\"v40_12_31\"><sup id=\"Matt.12.31\" class=\"v40_12_31\">31<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare : les \u00eatres humains pourront \u00eatre pardonn\u00e9s pour tout p\u00e9ch\u00e9 et pour toute insulte qu\u2019ils font \u00e0 Dieu ; mais celui qui fait insulte au Saint-Esprit ne recevra pas de pardon. <\/span><span class=\"v40_12_32\"><sup id=\"Matt.12.32\" class=\"v40_12_32\">32<\/sup>Celui qui dit une parole contre le Fils de l\u2019homme sera pardonn\u00e9 ; mais celui qui parle contre le Saint-Esprit ne sera pardonn\u00e9 ni dans le monde pr\u00e9sent, ni dans le monde \u00e0 venir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arbre et ses fruits<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.43-45)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_33\"><sup id=\"Matt.12.33\" class=\"v40_12_33\">33<\/sup>\u00ab Pour avoir de bons fruits, vous devez avoir un bon arbre ; si vous avez un arbre malade, vous aurez de mauvais fruits. Car on reconna\u00eet un arbre au genre de fruits qu\u2019il produit. <\/span><span class=\"v40_12_34\"><sup id=\"Matt.12.34\" class=\"v40_12_34\">34<\/sup>Bande de serpents ! Comment pourriez-vous dire de bonnes choses, alors que vous \u00eates mauvais ? Car la bouche exprime ce dont le c\u0153ur est plein. <\/span><span class=\"v40_12_35\"><sup id=\"Matt.12.35\" class=\"v40_12_35\">35<\/sup>L\u2019homme bon tire de bonnes choses de son bon tr\u00e9sor ; l\u2019homme mauvais tire de mauvaises choses de son mauvais tr\u00e9sor. <\/span><span class=\"v40_12_36\"><sup id=\"Matt.12.36\" class=\"v40_12_36\">36<\/sup>Je vous le d\u00e9clare : au jour du Jugement, les hommes auront \u00e0 rendre compte de toute parole inutile qu\u2019ils auront prononc\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_12_37\"><sup id=\"Matt.12.37\" class=\"v40_12_37\">37<\/sup>Car c\u2019est d\u2019apr\u00e8s tes paroles que tu seras jug\u00e9 et d\u00e9clar\u00e9 soit innocent, soit coupable. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La demande d\u2019un signe miraculeux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.11-12 ; Luc 11.29-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_38\"><sup id=\"Matt.12.38\" class=\"v40_12_38\">38<\/sup>Alors quelques ma\u00eetres de la loi et quelques Pharisiens dirent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ma\u00eetre, nous voudrions que tu nous fasses voir un signe miraculeux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_39\"><sup id=\"Matt.12.39\" class=\"v40_12_39\">39<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Les gens d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont mauvais et infid\u00e8les \u00e0 Dieu, r\u00e9clament un signe miraculeux, mais aucun signe ne leur sera accord\u00e9 si ce n\u2019est celui du proph\u00e8te Jonas. <\/span><span class=\"v40_12_40\"><sup id=\"Matt.12.40\" class=\"v40_12_40\">40<\/sup>En effet, de m\u00eame que Jonas a pass\u00e9 trois jours et trois nuits dans le ventre du grand poisson, ainsi le Fils de l\u2019homme passera trois jours et trois nuits dans la terre. <\/span><span class=\"v40_12_41\"><sup id=\"Matt.12.41\" class=\"v40_12_41\">41<\/sup>Au jour du Jugement, les habitants de Ninive se l\u00e8veront en face des gens d\u2019aujourd\u2019hui et les accuseront, car les Ninivites ont chang\u00e9 de comportement quand ils ont entendu pr\u00eacher Jonas. Et il y a ici plus que Jonas ! <\/span><span class=\"v40_12_42\"><sup id=\"Matt.12.42\" class=\"v40_12_42\">42<\/sup>Au jour du Jugement, la reine du Sud se l\u00e8vera en face des gens d\u2019aujourd\u2019hui et les accusera, car elle est venue des r\u00e9gions les plus lointaines de la terre pour \u00e9couter les paroles pleines de sagesse de Salomon. Et il y a ici plus que Salomon ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour de l\u2019esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 11.24-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_43\"><sup id=\"Matt.12.43\" class=\"v40_12_43\">43<\/sup>\u00ab Lorsqu\u2019un esprit mauvais est sorti d\u2019un homme, il va et vient dans des espaces d\u00e9serts en cherchant un lieu o\u00f9 s\u2019\u00e9tablir. Comme il n\u2019en trouve pas, <\/span><span class=\"v40_12_44\"><sup id=\"Matt.12.44\" class=\"v40_12_44\">44<\/sup>il se dit : \u201cJe vais retourner dans ma maison, celle que j\u2019ai quitt\u00e9e.\u201d Il y retourne et la trouve vide, balay\u00e9e, bien arrang\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_12_45\"><sup id=\"Matt.12.45\" class=\"v40_12_45\">45<\/sup>Alors il s\u2019en va prendre sept autres esprits encore plus malfaisants que lui ; ils reviennent ensemble dans la maison et s\u2019y installent. Finalement, l\u2019\u00e9tat de cet homme est donc pire qu\u2019au d\u00e9but. Et il en ira de m\u00eame pour les gens mauvais d\u2019aujourd\u2019hui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.31-35 ; Luc 8.19-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_46\"><sup id=\"Matt.12.46\" class=\"v40_12_46\">46<\/sup>J\u00e9sus parlait encore \u00e0 la foule, lorsque sa m\u00e8re et ses fr\u00e8res arriv\u00e8rent. Ils se tenaient dehors et cherchaient \u00e0 lui parler. <\/span><span class=\"v40_12_47\"><sup id=\"Matt.12.47\" class=\"v40_12_47\">47<\/sup>Quelqu\u2019un dit \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab \u00c9coute, ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res se tiennent dehors et d\u00e9sirent te parler. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_48\"><sup id=\"Matt.12.48\" class=\"v40_12_48\">48<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit \u00e0 cette personne : \u00ab Qui est ma m\u00e8re et qui sont mes fr\u00e8res ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_49\"><sup id=\"Matt.12.49\" class=\"v40_12_49\">49<\/sup>Puis il d\u00e9signa de la main ses disciples et dit : \u00ab Voyez : ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res sont ici. <\/span><span class=\"v40_12_50\"><sup id=\"Matt.12.50\" class=\"v40_12_50\">50<\/sup>Car celui qui fait la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est dans les cieux est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur ou ma m\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:Matt.12","osis_end":"fra-FRC97:Matt.12.50","order":"40012","link":"fra-FRC97\/Matt\/12","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 12","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.11","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.13","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.1-9 ; Luc 8.4-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_1\"><sup id=\"Matt.13.1\" class=\"v40_13_1\">1<\/sup>Ce jour-l\u00e0, J\u00e9sus sortit de la maison et alla s\u2019asseoir au bord du lac pour enseigner. <\/span><span class=\"v40_13_2\"><sup id=\"Matt.13.2\" class=\"v40_13_2\">2<\/sup>Une foule nombreuse s\u2019assembla autour de lui, si bien qu\u2019il monta dans une barque et s\u2019y assit. Les gens se tenaient au bord de l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_13_3\"><sup id=\"Matt.13.3\" class=\"v40_13_3\">3<\/sup>Il leur parlait de beaucoup de choses en utilisant des paraboles et il leur disait : \u00ab Un jour, un homme s\u2019en alla dans son champ pour semer. <\/span><span class=\"v40_13_4\"><sup id=\"Matt.13.4\" class=\"v40_13_4\">4<\/sup>Tandis qu\u2019il lan\u00e7ait la semence, une partie des grains tomba le long du chemin : les oiseaux vinrent et les mang\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_13_5\"><sup id=\"Matt.13.5\" class=\"v40_13_5\">5<\/sup>Une autre partie tomba sur un sol pierreux o\u00f9 il y avait peu de terre. Les grains pouss\u00e8rent aussit\u00f4t parce que la couche de terre n\u2019\u00e9tait pas profonde. <\/span><span class=\"v40_13_6\"><sup id=\"Matt.13.6\" class=\"v40_13_6\">6<\/sup>Quand le soleil fut haut dans le ciel, il br\u00fbla les jeunes plantes : elles se dess\u00e9ch\u00e8rent parce que leurs racines \u00e9taient insuffisantes. <\/span><span class=\"v40_13_7\"><sup id=\"Matt.13.7\" class=\"v40_13_7\">7<\/sup>Une autre partie des grains tomba parmi des plantes \u00e9pineuses. Celles-ci grandirent et \u00e9touff\u00e8rent les bonnes pousses. <\/span><span class=\"v40_13_8\"><sup id=\"Matt.13.8\" class=\"v40_13_8\">8<\/sup>Mais d\u2019autres grains tomb\u00e8rent dans la bonne terre et produisirent des \u00e9pis : les uns portaient cent grains, d\u2019autres soixante et d\u2019autres trente. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_9\"><sup id=\"Matt.13.9\" class=\"v40_13_9\">9<\/sup>Et J\u00e9sus ajouta : \u00ab \u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pourquoi J\u00e9sus utilise des paraboles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.10-12 ; Luc 8.9-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_10\"><sup id=\"Matt.13.10\" class=\"v40_13_10\">10<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi leur parles-tu en utilisant des paraboles ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_11\"><sup id=\"Matt.13.11\" class=\"v40_13_11\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous avez re\u00e7u, vous, la connaissance des secrets du Royaume des cieux, mais eux ne l\u2019ont pas re\u00e7ue. <\/span><span class=\"v40_13_12\"><sup id=\"Matt.13.12\" class=\"v40_13_12\">12<\/sup>Car celui qui a quelque chose recevra davantage et il sera dans l\u2019abondance ; mais \u00e0 celui qui n\u2019a rien on enl\u00e8vera m\u00eame le peu qui pourrait lui rester. <\/span><span class=\"v40_13_13\"><sup id=\"Matt.13.13\" class=\"v40_13_13\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019utilise des paraboles pour leur parler : parce qu\u2019ils regardent sans voir et qu\u2019ils \u00e9coutent sans entendre et sans comprendre. <\/span><span class=\"v40_13_14\"><sup id=\"Matt.13.14\" class=\"v40_13_14\">14<\/sup>Ainsi s\u2019accomplit pour eux la proph\u00e9tie exprim\u00e9e par \u00c9sa\u00efe en ces termes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_14\">\u201cVous entendrez bien, mais vous ne comprendrez pas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_14\">vous regarderez bien, mais vous ne verrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\"><sup id=\"Matt.13.15\" class=\"v40_13_15\">15<\/sup>Car ce peuple est devenu insensible ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">ils se sont bouch\u00e9 les oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">ils ont ferm\u00e9 les yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">afin d\u2019emp\u00eacher leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">leurs oreilles d\u2019entendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">leur intelligence de comprendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">et ainsi, ils ne reviendront pas \u00e0 moi pour que je les gu\u00e9risse, dit Dieu.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_16\"><sup id=\"Matt.13.16\" class=\"v40_13_16\">16<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 vous, heureux \u00eates-vous : vos yeux voient et vos oreilles entendent ! <\/span><span class=\"v40_13_17\"><sup id=\"Matt.13.17\" class=\"v40_13_17\">17<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : beaucoup de proph\u00e8tes et de gens fid\u00e8les \u00e0 Dieu ont d\u00e9sir\u00e9 voir ce que vous voyez, mais ne l\u2019ont pas vu, et entendre ce que vous entendez, mais ne l\u2019ont pas entendu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus explique la parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.13-20 ; Luc 8.11-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_18\"><sup id=\"Matt.13.18\" class=\"v40_13_18\">18<\/sup>\u00ab \u00c9coutez donc ce que signifie la parabole du semeur. <\/span><span class=\"v40_13_19\"><sup id=\"Matt.13.19\" class=\"v40_13_19\">19<\/sup>Ceux qui entendent parler du Royaume et ne comprennent pas sont comme le bord du chemin o\u00f9 tombe la semence : le Mauvais arrive et arrache ce qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 dans leur c\u0153ur. <\/span><span class=\"v40_13_20\"><sup id=\"Matt.13.20\" class=\"v40_13_20\">20<\/sup>D\u2019autres sont comme le terrain pierreux o\u00f9 tombe la semence : ils entendent la parole et la re\u00e7oivent aussit\u00f4t avec joie. <\/span><span class=\"v40_13_21\"><sup id=\"Matt.13.21\" class=\"v40_13_21\">21<\/sup>Mais ils ne la laissent pas s\u2019enraciner en eux, ils ne s\u2019y attachent qu\u2019un instant. Et alors, quand survient la d\u00e9tresse ou la pers\u00e9cution \u00e0 cause de la parole de Dieu, ils renoncent bien vite \u00e0 la foi. <\/span><span class=\"v40_13_22\"><sup id=\"Matt.13.22\" class=\"v40_13_22\">22<\/sup>D\u2019autres encore re\u00e7oivent la semence parmi des plantes \u00e9pineuses : ils ont entendu la parole, mais les pr\u00e9occupations de ce monde et l\u2019attrait trompeur de la richesse \u00e9touffent la parole, et elle ne produit rien. <\/span><span class=\"v40_13_23\"><sup id=\"Matt.13.23\" class=\"v40_13_23\">23<\/sup>D\u2019autres, enfin, re\u00e7oivent la semence dans de la bonne terre : ils entendent la parole et la comprennent ; ils portent alors des fruits, les uns cent, d\u2019autres soixante et d\u2019autres trente. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la mauvaise herbe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_24\"><sup id=\"Matt.13.24\" class=\"v40_13_24\">24<\/sup>J\u00e9sus leur raconta une autre parabole : \u00ab Voici \u00e0 quoi ressemble le Royaume des cieux : Un homme avait sem\u00e9 de la bonne semence dans son champ. <\/span><span class=\"v40_13_25\"><sup id=\"Matt.13.25\" class=\"v40_13_25\">25<\/sup>Une nuit, pendant que tout le monde dormait, un ennemi de cet homme vint semer de la mauvaise herbe parmi le bl\u00e9 et s\u2019en alla. <\/span><span class=\"v40_13_26\"><sup id=\"Matt.13.26\" class=\"v40_13_26\">26<\/sup>Lorsque les plantes pouss\u00e8rent et que les \u00e9pis se form\u00e8rent, la mauvaise herbe apparut aussi. <\/span><span class=\"v40_13_27\"><sup id=\"Matt.13.27\" class=\"v40_13_27\">27<\/sup>Les serviteurs du propri\u00e9taire vinrent lui dire : \u201cMa\u00eetre, tu avais sem\u00e9 de la bonne semence dans ton champ : d\u2019o\u00f9 vient donc cette mauvaise herbe ?\u201d <\/span><span class=\"v40_13_28\"><sup id=\"Matt.13.28\" class=\"v40_13_28\">28<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u201cC\u2019est un ennemi qui a fait cela.\u201d Les serviteurs lui demand\u00e8rent alors : \u201cVeux-tu que nous allions enlever la mauvaise herbe ?\u201d \u2013 <\/span><span class=\"v40_13_29\"><sup id=\"Matt.13.29\" class=\"v40_13_29\">29<\/sup>\u201cNon, r\u00e9pondit-il, car en l\u2019enlevant vous risqueriez d\u2019arracher aussi le bl\u00e9. <\/span><span class=\"v40_13_30\"><sup id=\"Matt.13.30\" class=\"v40_13_30\">30<\/sup>Laissez-les pousser ensemble jusqu\u2019\u00e0 la moisson et, \u00e0 ce moment-l\u00e0, je dirai aux moissonneurs : Enlevez d\u2019abord la mauvaise herbe et liez-la en bottes pour la br\u00fbler, puis vous rentrerez le bl\u00e9 dans mon grenier.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la graine de moutarde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.30-32 ; Luc 13.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_31\"><sup id=\"Matt.13.31\" class=\"v40_13_31\">31<\/sup>J\u00e9sus leur raconta une autre parabole : \u00ab Le Royaume des cieux ressemble \u00e0 une graine de moutarde qu\u2019un homme a prise et sem\u00e9e dans son champ. <\/span><span class=\"v40_13_32\"><sup id=\"Matt.13.32\" class=\"v40_13_32\">32<\/sup>C\u2019est la plus petite de toutes les graines ; mais quand elle a pouss\u00e9, c\u2019est la plus grande de toutes les plantes du jardin : elle devient un arbre, de sorte que les oiseaux viennent faire leurs nids dans ses branches. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du levain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 13.20-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_33\"><sup id=\"Matt.13.33\" class=\"v40_13_33\">33<\/sup>J\u00e9sus leur dit une autre parabole : \u00ab Le Royaume des cieux ressemble au levain qu\u2019une femme prend et m\u00eale \u00e0 une grande quantit\u00e9 de farine, si bien que toute la p\u00e2te l\u00e8ve. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comment J\u00e9sus utilisait des paraboles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.33-34)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_34\"><sup id=\"Matt.13.34\" class=\"v40_13_34\">34<\/sup>J\u00e9sus dit tout cela aux foules en utilisant des paraboles ; il ne leur parlait pas sans utiliser de paraboles. <\/span><span class=\"v40_13_35\"><sup id=\"Matt.13.35\" class=\"v40_13_35\">35<\/sup>Il agissait ainsi afin que se r\u00e9alise cette parole du proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_35\">\u00ab Je m\u2019exprimerai par des paraboles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_35\">j\u2019annoncerai des choses tenues secr\u00e8tes depuis la cr\u00e9ation du monde. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus explique la parabole de la mauvaise herbe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_36\"><sup id=\"Matt.13.36\" class=\"v40_13_36\">36<\/sup>Alors J\u00e9sus quitta la foule et se rendit \u00e0 la maison. Ses disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui et dirent : \u00ab Explique-nous la parabole de la mauvaise herbe dans le champ. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_37\"><sup id=\"Matt.13.37\" class=\"v40_13_37\">37<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Celui qui s\u00e8me la bonne semence, c\u2019est le Fils de l\u2019homme ; <\/span><span class=\"v40_13_38\"><sup id=\"Matt.13.38\" class=\"v40_13_38\">38<\/sup>le champ, c\u2019est le monde ; la bonne semence repr\u00e9sente ceux qui se soumettent au Royaume ; la mauvaise herbe repr\u00e9sente ceux qui ob\u00e9issent au Mauvais ; <\/span><span class=\"v40_13_39\"><sup id=\"Matt.13.39\" class=\"v40_13_39\">39<\/sup>l\u2019ennemi qui s\u00e8me la mauvaise herbe, c\u2019est le diable ; la moisson, c\u2019est la fin du monde ; et les moissonneurs, ce sont les anges. <\/span><span class=\"v40_13_40\"><sup id=\"Matt.13.40\" class=\"v40_13_40\">40<\/sup>Comme on enl\u00e8ve la mauvaise herbe pour la jeter au feu, ainsi en sera-t-il \u00e0 la fin du monde : <\/span><span class=\"v40_13_41\"><sup id=\"Matt.13.41\" class=\"v40_13_41\">41<\/sup>le Fils de l\u2019homme enverra ses anges, ils \u00e9limineront de son Royaume tous ceux qui d\u00e9tournent de la foi les autres et ceux qui commettent le mal, <\/span><span class=\"v40_13_42\"><sup id=\"Matt.13.42\" class=\"v40_13_42\">42<\/sup>et ils les jetteront dans le feu de la fournaise ; c\u2019est l\u00e0 que beaucoup pleureront et grinceront des dents. <\/span><span class=\"v40_13_43\"><sup id=\"Matt.13.43\" class=\"v40_13_43\">43<\/sup>Mais alors, ceux qui sont fid\u00e8les \u00e0 Dieu brilleront comme le soleil dans le Royaume de leur P\u00e8re. \u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le tr\u00e9sor cach\u00e9 et la perle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_44\"><sup id=\"Matt.13.44\" class=\"v40_13_44\">44<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble \u00e0 un tr\u00e9sor cach\u00e9 dans un champ. Un homme d\u00e9couvre ce tr\u00e9sor et le cache de nouveau. Il est si heureux qu\u2019il va vendre tout ce qu\u2019il poss\u00e8de et revient acheter ce champ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_45\"><sup id=\"Matt.13.45\" class=\"v40_13_45\">45<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble encore \u00e0 un marchand qui cherche de belles perles. <\/span><span class=\"v40_13_46\"><sup id=\"Matt.13.46\" class=\"v40_13_46\">46<\/sup>Quand il en a trouv\u00e9 une de grande valeur, il va vendre tout ce qu\u2019il poss\u00e8de et ach\u00e8te cette perle. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du filet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_47\"><sup id=\"Matt.13.47\" class=\"v40_13_47\">47<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble encore \u00e0 un filet qu\u2019on a jet\u00e9 dans le lac et qui attrape toutes sortes de poissons. <\/span><span class=\"v40_13_48\"><sup id=\"Matt.13.48\" class=\"v40_13_48\">48<\/sup>Quand il est plein, les p\u00eacheurs le tirent au bord de l\u2019eau, puis s\u2019asseyent pour trier les poissons : ils mettent les bons dans des paniers et rejettent ceux qui ne valent rien. <\/span><span class=\"v40_13_49\"><sup id=\"Matt.13.49\" class=\"v40_13_49\">49<\/sup>Ainsi en sera-t-il \u00e0 la fin du monde : les anges viendront s\u00e9parer les m\u00e9chants d\u2019avec les bons <\/span><span class=\"v40_13_50\"><sup id=\"Matt.13.50\" class=\"v40_13_50\">50<\/sup>pour les jeter dans le feu de la fournaise ; c\u2019est l\u00e0 que beaucoup pleureront et grinceront des dents. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Des richesses nouvelles et anciennes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_51\"><sup id=\"Matt.13.51\" class=\"v40_13_51\">51<\/sup>\u00ab Avez-vous compris tout cela ? \u00bb leur demanda J\u00e9sus. \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v40_13_52\"><sup id=\"Matt.13.52\" class=\"v40_13_52\">52<\/sup>Il leur dit alors : \u00ab Ainsi donc, tout ma\u00eetre de la loi qui devient disciple du Royaume des cieux est semblable \u00e0 un propri\u00e9taire qui tire de son tr\u00e9sor des choses nouvelles et des choses anciennes. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les gens de Nazareth ne croient pas en J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.1-6 ; Luc 4.16-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_53\"><sup id=\"Matt.13.53\" class=\"v40_13_53\">53<\/sup>Quand J\u00e9sus eut fini de raconter ces paraboles, il partit de l\u00e0 <\/span><span class=\"v40_13_54\"><sup id=\"Matt.13.54\" class=\"v40_13_54\">54<\/sup>et se rendit dans la ville o\u00f9 il avait grandi. Il se mit \u00e0 enseigner dans la synagogue de l\u2019endroit et toutes les personnes pr\u00e9sentes furent tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9es. Elles disaient : \u00ab D\u2019o\u00f9 a-t-il cette sagesse ? comment peut-il accomplir ces miracles ? <\/span><span class=\"v40_13_55\"><sup id=\"Matt.13.55\" class=\"v40_13_55\">55<\/sup>N\u2019est-ce pas lui le fils du charpentier ? Marie n\u2019est-elle pas sa m\u00e8re ? Jacques, Joseph, Simon et Jude ne sont-ils pas ses fr\u00e8res ? <\/span><span class=\"v40_13_56\"><sup id=\"Matt.13.56\" class=\"v40_13_56\">56<\/sup>Et ses s\u0153urs ne vivent-elles pas toutes parmi nous ? D\u2019o\u00f9 a-t-il donc tout ce pouvoir ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_57\"><sup id=\"Matt.13.57\" class=\"v40_13_57\">57<\/sup>Et cela les emp\u00eachait de croire en lui. Alors J\u00e9sus leur dit : \u00ab Un proph\u00e8te est estim\u00e9 partout, except\u00e9 dans sa ville natale et dans sa famille. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_58\"><sup id=\"Matt.13.58\" class=\"v40_13_58\">58<\/sup>J\u00e9sus n\u2019accomplit l\u00e0 que peu de miracles \u00e0 cause de leur manque de foi.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Matt.13","osis_end":"fra-FRC97:Matt.13.58","order":"40013","link":"fra-FRC97\/Matt\/13","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 13","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les envoy\u00e9s de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 7.18-35)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_1\"><sup id=\"Matt.11.1\" class=\"v40_11_1\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 de donner ces instructions \u00e0 ses douze disciples, il partit de l\u00e0 pour aller enseigner et pr\u00eacher dans les villes de la r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_2\"><sup id=\"Matt.11.2\" class=\"v40_11_2\">2<\/sup>Jean-Baptiste, dans sa prison, entendit parler des \u0153uvres du Christ. Alors il envoya quelques-uns de ses disciples <\/span><span class=\"v40_11_3\"><sup id=\"Matt.11.3\" class=\"v40_11_3\">3<\/sup>demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Es-tu le Messie qui doit venir ou devons-nous attendre quelqu\u2019un d\u2019autre ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_11_4\"><sup id=\"Matt.11.4\" class=\"v40_11_4\">4<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Allez raconter \u00e0 Jean ce que vous entendez et voyez : <\/span><span class=\"v40_11_5\"><sup id=\"Matt.11.5\" class=\"v40_11_5\">5<\/sup>les aveugles voient, les boiteux marchent, les l\u00e9preux sont gu\u00e9ris, les sourds entendent, les morts reviennent \u00e0 la vie et la Bonne Nouvelle est annonc\u00e9e aux pauvres. <\/span><span class=\"v40_11_6\"><sup id=\"Matt.11.6\" class=\"v40_11_6\">6<\/sup>Heureux celui qui n\u2019abandonnera pas la foi en moi ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_7\"><sup id=\"Matt.11.7\" class=\"v40_11_7\">7<\/sup>Quand les disciples de Jean partirent, J\u00e9sus se mit \u00e0 parler de Jean \u00e0 la foule en disant : \u00ab Qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir au d\u00e9sert ? un roseau agit\u00e9 par le vent ? Non ? <\/span><span class=\"v40_11_8\"><sup id=\"Matt.11.8\" class=\"v40_11_8\">8<\/sup>Alors qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir ? un homme v\u00eatu d\u2019habits magnifiques ? Mais ceux qui portent des habits magnifiques se trouvent dans les palais des rois. <\/span><span class=\"v40_11_9\"><sup id=\"Matt.11.9\" class=\"v40_11_9\">9<\/sup>Qu\u2019\u00eates-vous donc all\u00e9s voir ? un proph\u00e8te ? Oui, vous dis-je, et m\u00eame bien plus qu\u2019un proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v40_11_10\"><sup id=\"Matt.11.10\" class=\"v40_11_10\">10<\/sup>Car Jean est celui dont l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cJe vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu, pour t\u2019ouvrir le chemin.\u201d <\/span><span class=\"v40_11_11\"><sup id=\"Matt.11.11\" class=\"v40_11_11\">11<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : parmi les humains, il n\u2019a jamais exist\u00e9 personne de plus grand que Jean-Baptiste ; pourtant, celui qui est le plus petit dans le Royaume des cieux est plus grand que lui. <\/span><span class=\"v40_11_12\"><sup id=\"Matt.11.12\" class=\"v40_11_12\">12<\/sup>Depuis l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Jean-Baptiste pr\u00eachait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le Royaume des cieux subit la violence et les violents cherchent \u00e0 s\u2019en emparer. <\/span><span class=\"v40_11_13\"><sup id=\"Matt.11.13\" class=\"v40_11_13\">13<\/sup>Tous les proph\u00e8tes et la loi de Mo\u00efse ont annonc\u00e9 le Royaume, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque de Jean. <\/span><span class=\"v40_11_14\"><sup id=\"Matt.11.14\" class=\"v40_11_14\">14<\/sup>Et si vous voulez bien l\u2019admettre, Jean est cet \u00c9lie dont la venue a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_11_15\"><sup id=\"Matt.11.15\" class=\"v40_11_15\">15<\/sup>\u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_16\"><sup id=\"Matt.11.16\" class=\"v40_11_16\">16<\/sup>\u00ab A qui puis-je comparer les gens d\u2019aujourd\u2019hui ? Ils ressemblent \u00e0 des enfants assis sur les places publiques, dont les uns crient aux autres : <\/span><span class=\"v40_11_17\"><sup id=\"Matt.11.17\" class=\"v40_11_17\">17<\/sup>\u201cNous vous avons jou\u00e9 un air de danse sur la fl\u00fbte et vous n\u2019avez pas dans\u00e9 ! Nous avons chant\u00e9 des chants de deuil et vous ne vous \u00eates pas lament\u00e9s !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_18\"><sup id=\"Matt.11.18\" class=\"v40_11_18\">18<\/sup>En effet, Jean est venu, il ne mange ni ne boit, et l\u2019on dit : \u201cIl est poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_19\"><sup id=\"Matt.11.19\" class=\"v40_11_19\">19<\/sup>Le Fils de l\u2019homme est venu, il mange et boit, et l\u2019on dit : \u201cVoyez cet homme qui ne pense qu\u2019\u00e0 manger et \u00e0 boire du vin, qui est ami des collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation !\u201d Mais la sagesse de Dieu se r\u00e9v\u00e8le juste par ses effets. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les villes qui refusent de croire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.13-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_20\"><sup id=\"Matt.11.20\" class=\"v40_11_20\">20<\/sup>Alors J\u00e9sus se mit \u00e0 faire des reproches aux villes dans lesquelles il avait accompli le plus grand nombre de ses miracles, parce que leurs habitants n\u2019avaient pas chang\u00e9 de comportement. Il dit : <\/span><span class=\"v40_11_21\"><sup id=\"Matt.11.21\" class=\"v40_11_21\">21<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 toi, Chorazin ! Malheur \u00e0 toi, Bethsa\u00efda ! Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez vous l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tyr et \u00e0 Sidon, il y a longtemps que leurs habitants auraient pris le deuil, se seraient couvert la t\u00eate de cendre et auraient chang\u00e9 de comportement. <\/span><span class=\"v40_11_22\"><sup id=\"Matt.11.22\" class=\"v40_11_22\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Tyr et Sidon seront trait\u00e9es moins s\u00e9v\u00e8rement que vous. <\/span><span class=\"v40_11_23\"><sup id=\"Matt.11.23\" class=\"v40_11_23\">23<\/sup>Et toi, Caperna\u00fcm, crois-tu que tu t\u2019\u00e9l\u00e8veras jusqu\u2019au ciel ? Tu seras abaiss\u00e9e jusqu\u2019au monde des morts. Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez toi l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Sodome, cette ville existerait encore aujourd\u2019hui. <\/span><span class=\"v40_11_24\"><sup id=\"Matt.11.24\" class=\"v40_11_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Sodome sera trait\u00e9e moins s\u00e9v\u00e8rement que toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Venez \u00e0 moi pour trouver le repos<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.21-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_25\"><sup id=\"Matt.11.25\" class=\"v40_11_25\">25<\/sup>En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria : \u00ab O P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre, je te remercie d\u2019avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux petits ce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux gens instruits. <\/span><span class=\"v40_11_26\"><sup id=\"Matt.11.26\" class=\"v40_11_26\">26<\/sup>Oui, P\u00e8re, tu as bien voulu qu\u2019il en soit ainsi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_27\"><sup id=\"Matt.11.27\" class=\"v40_11_27\">27<\/sup>\u00ab Mon P\u00e8re m\u2019a remis toutes choses. Personne ne conna\u00eet le Fils si ce n\u2019est le P\u00e8re, et personne ne conna\u00eet le P\u00e8re si ce n\u2019est le Fils et ceux \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_28\"><sup id=\"Matt.11.28\" class=\"v40_11_28\">28<\/sup>\u00ab Venez \u00e0 moi vous tous qui \u00eates fatigu\u00e9s de porter un lourd fardeau et je vous donnerai le repos. <\/span><span class=\"v40_11_29\"><sup id=\"Matt.11.29\" class=\"v40_11_29\">29<\/sup>Prenez sur vous mon joug et laissez-moi vous instruire, car je suis doux et humble de c\u0153ur, et vous trouverez le repos pour vous-m\u00eames. <\/span><span class=\"v40_11_30\"><sup id=\"Matt.11.30\" class=\"v40_11_30\">30<\/sup>Le joug que je vous invite \u00e0 prendre est facile \u00e0 porter et le fardeau que je vous propose est l\u00e9ger. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Matt.11","osis_end":"fra-FRC97:Matt.11.30","order":"40011","link":"fra-FRC97\/Matt\/11","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 11","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}