{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.1-8 ; Luc 3.1-18 ; Jean 1.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_1\"><sup id=\"Matt.3.1\" class=\"v40_3_1\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Jean-Baptiste parut dans le d\u00e9sert de Jud\u00e9e et se mit \u00e0 pr\u00eacher : <\/span><span class=\"v40_3_2\"><sup id=\"Matt.3.2\" class=\"v40_3_2\">2<\/sup>\u00ab Changez de comportement, disait-il, car le Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_3_3\"><sup id=\"Matt.3.3\" class=\"v40_3_3\">3<\/sup>Jean est celui dont le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe a parl\u00e9 lorsqu\u2019il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">\u00ab Un homme crie dans le d\u00e9sert :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">faites-lui des sentiers bien droits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_4\"><sup id=\"Matt.3.4\" class=\"v40_3_4\">4<\/sup>Le v\u00eatement de Jean \u00e9tait fait de poils de chameau et il portait une ceinture de cuir autour de la taille ; il mangeait des sauterelles et du miel sauvage. <\/span><span class=\"v40_3_5\"><sup id=\"Matt.3.5\" class=\"v40_3_5\">5<\/sup>Les habitants de J\u00e9rusalem, de toute la Jud\u00e9e et de toute la r\u00e9gion voisine de la rivi\u00e8re, le Jourdain, allaient \u00e0 lui. <\/span><span class=\"v40_3_6\"><sup id=\"Matt.3.6\" class=\"v40_3_6\">6<\/sup>Ils confessaient publiquement leurs p\u00e9ch\u00e9s et Jean les baptisait dans le Jourdain.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_7\"><sup id=\"Matt.3.7\" class=\"v40_3_7\">7<\/sup>Jean vit que beaucoup de Pharisiens et de Sadduc\u00e9ens venaient \u00e0 lui pour \u00eatre baptis\u00e9s ; il leur dit alors : \u00ab Bande de serpents ! Qui vous a enseign\u00e9 \u00e0 vouloir \u00e9chapper au jugement de Dieu, qui est proche ? <\/span><span class=\"v40_3_8\"><sup id=\"Matt.3.8\" class=\"v40_3_8\">8<\/sup>Montrez par des actes que vous avez chang\u00e9 de mentalit\u00e9 <\/span><span class=\"v40_3_9\"><sup id=\"Matt.3.9\" class=\"v40_3_9\">9<\/sup>et ne pensez pas qu\u2019il suffit de dire en vous-m\u00eames : \u201cAbraham est notre anc\u00eatre.\u201d Car je vous d\u00e9clare que Dieu peut utiliser les pierres que voici pour en faire des descendants d\u2019Abraham ! <\/span><span class=\"v40_3_10\"><sup id=\"Matt.3.10\" class=\"v40_3_10\">10<\/sup>La hache est d\u00e9j\u00e0 pr\u00eate \u00e0 couper les arbres \u00e0 la racine : tout arbre qui ne produit pas de bons fruits va \u00eatre coup\u00e9 et jet\u00e9 au feu. <\/span><span class=\"v40_3_11\"><sup id=\"Matt.3.11\" class=\"v40_3_11\">11<\/sup>Moi, je vous baptise avec de l\u2019eau pour montrer que vous changez de comportement ; mais celui qui vient apr\u00e8s moi vous baptisera avec le Saint-Esprit et avec du feu. Il est plus puissant que moi : je ne suis pas m\u00eame digne d\u2019enlever ses chaussures. <\/span><span class=\"v40_3_12\"><sup id=\"Matt.3.12\" class=\"v40_3_12\">12<\/sup>Il tient en sa main la pelle \u00e0 vanner et s\u00e9parera le grain de la paille. Il amassera son grain dans le grenier, mais il br\u00fblera la paille dans un feu qui ne s\u2019\u00e9teint jamais. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le bapt\u00eame de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.9-11 ; Luc 3.21-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_13\"><sup id=\"Matt.3.13\" class=\"v40_3_13\">13<\/sup>Alors J\u00e9sus vint de la Galil\u00e9e au Jourdain ; il arriva aupr\u00e8s de Jean pour \u00eatre baptis\u00e9 par lui. <\/span><span class=\"v40_3_14\"><sup id=\"Matt.3.14\" class=\"v40_3_14\">14<\/sup>Jean s\u2019y opposait et lui disait : \u00ab C\u2019est moi qui devrais \u00eatre baptis\u00e9 par toi et c\u2019est toi qui viens \u00e0 moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_3_15\"><sup id=\"Matt.3.15\" class=\"v40_3_15\">15<\/sup>Mais J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Accepte qu\u2019il en soit ainsi pour le moment. Car voil\u00e0 comment nous devons accomplir tout ce que Dieu demande. \u00bb Alors Jean accepta. <\/span><span class=\"v40_3_16\"><sup id=\"Matt.3.16\" class=\"v40_3_16\">16<\/sup>D\u00e8s que J\u00e9sus fut baptis\u00e9, il sortit de l\u2019eau. Au m\u00eame moment le ciel s\u2019ouvrit pour lui : il vit l\u2019Esprit de Dieu descendre comme une colombe et venir sur lui. <\/span><span class=\"v40_3_17\"><sup id=\"Matt.3.17\" class=\"v40_3_17\">17<\/sup>Et une voix venant du ciel d\u00e9clara : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 ; je mets en lui toute ma joie. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Matt.3","osis_end":"fra-FRC97:Matt.3.17","order":"40003","link":"fra-FRC97\/Matt\/3","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La tentation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.12-13 ; Luc 4.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_1\"><sup id=\"Matt.4.1\" class=\"v40_4_1\">1<\/sup>Ensuite l\u2019Esprit de Dieu conduisit J\u00e9sus dans le d\u00e9sert pour qu\u2019il y soit tent\u00e9 par le diable. <\/span><span class=\"v40_4_2\"><sup id=\"Matt.4.2\" class=\"v40_4_2\">2<\/sup>Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quarante jours et quarante nuits sans manger, J\u00e9sus eut faim. <\/span><span class=\"v40_4_3\"><sup id=\"Matt.4.3\" class=\"v40_4_3\">3<\/sup>Le diable, le tentateur, s\u2019approcha et lui dit : \u00ab Si tu es le Fils de Dieu, ordonne \u00e0 ces pierres de se changer en pains. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_4\"><sup id=\"Matt.4.4\" class=\"v40_4_4\">4<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cL\u2019homme ne vivra pas de pain seulement, mais de toute parole que Dieu prononce.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_5\"><sup id=\"Matt.4.5\" class=\"v40_4_5\">5<\/sup>Alors le diable l\u2019emmena jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem, la ville sainte, le pla\u00e7a au sommet du temple <\/span><span class=\"v40_4_6\"><sup id=\"Matt.4.6\" class=\"v40_4_6\">6<\/sup>et lui dit : \u00ab Si tu es le Fils de Dieu, jette-toi en bas ; car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">\u201cDieu donnera pour toi des ordres \u00e0 ses anges<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">et ils te porteront sur leurs mains<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">pour \u00e9viter que ton pied ne heurte une pierre.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_7\"><sup id=\"Matt.4.7\" class=\"v40_4_7\">7<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare aussi : \u201cNe mets pas \u00e0 l\u2019\u00e9preuve le Seigneur ton Dieu.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_8\"><sup id=\"Matt.4.8\" class=\"v40_4_8\">8<\/sup>Le diable l\u2019emmena encore sur une tr\u00e8s haute montagne, lui fit voir tous les royaumes du monde et leur splendeur, <\/span><span class=\"v40_4_9\"><sup id=\"Matt.4.9\" class=\"v40_4_9\">9<\/sup>et lui dit : \u00ab Je te donnerai tout cela, si tu te mets \u00e0 genoux devant moi pour m\u2019adorer. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_10\"><sup id=\"Matt.4.10\" class=\"v40_4_10\">10<\/sup>Alors J\u00e9sus lui dit : \u00ab Va-t\u2019en, Satan ! Car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cAdore le Seigneur ton Dieu et ne rends de culte qu\u2019\u00e0 lui seul.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_11\"><sup id=\"Matt.4.11\" class=\"v40_4_11\">11<\/sup>Cette fois le diable le laissa. Des anges vinrent alors aupr\u00e8s de J\u00e9sus et se mirent \u00e0 le servir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus commence son \u0153uvre en Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.14-15 ; Luc 4.14-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_12\"><sup id=\"Matt.4.12\" class=\"v40_4_12\">12<\/sup>Quand J\u00e9sus apprit que Jean avait \u00e9t\u00e9 mis en prison, il s\u2019en alla en Galil\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_4_13\"><sup id=\"Matt.4.13\" class=\"v40_4_13\">13<\/sup>Il ne resta pas \u00e0 Nazareth, mais alla demeurer \u00e0 Caperna\u00fcm, ville situ\u00e9e au bord du lac de Galil\u00e9e, dans la r\u00e9gion de Zabulon et de Neftali. <\/span><span class=\"v40_4_14\"><sup id=\"Matt.4.14\" class=\"v40_4_14\">14<\/sup>Il en fut ainsi afin que se r\u00e9alisent ces paroles du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\"><sup id=\"Matt.4.15\" class=\"v40_4_15\">15<\/sup>\u00ab R\u00e9gion de Zabulon, r\u00e9gion de Neftali,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\">en direction de la mer, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\">Galil\u00e9e qu\u2019habitent des non-Juifs !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\"><sup id=\"Matt.4.16\" class=\"v40_4_16\">16<\/sup>Le peuple qui vit dans la nuit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">verra une grande lumi\u00e8re !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">Pour ceux qui vivent dans le sombre pays de la mort,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">la lumi\u00e8re appara\u00eetra ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_17\"><sup id=\"Matt.4.17\" class=\"v40_4_17\">17<\/sup>D\u00e8s ce moment, J\u00e9sus se mit \u00e0 pr\u00eacher : \u00ab Changez de comportement, disait-il, car le Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle quatre p\u00eacheurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.16-20 ; Luc 5.1-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_18\"><sup id=\"Matt.4.18\" class=\"v40_4_18\">18<\/sup>J\u00e9sus marchait le long du lac de Galil\u00e9e, lorsqu\u2019il vit deux fr\u00e8res qui \u00e9taient p\u00eacheurs, Simon, surnomm\u00e9 Pierre, et son fr\u00e8re Andr\u00e9 ; ils p\u00eachaient en jetant un filet dans le lac. <\/span><span class=\"v40_4_19\"><sup id=\"Matt.4.19\" class=\"v40_4_19\">19<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez avec moi et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_20\"><sup id=\"Matt.4.20\" class=\"v40_4_20\">20<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets et le suivirent. <\/span><span class=\"v40_4_21\"><sup id=\"Matt.4.21\" class=\"v40_4_21\">21<\/sup>Il alla plus loin et vit deux autres fr\u00e8res, Jacques et Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Ils \u00e9taient dans leur barque avec Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, leur p\u00e8re, et r\u00e9paraient leurs filets. J\u00e9sus les appela ; <\/span><span class=\"v40_4_22\"><sup id=\"Matt.4.22\" class=\"v40_4_22\">22<\/sup>aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent la barque et leur p\u00e8re et ils le suivirent.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus enseigne et gu\u00e9rit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_23\"><sup id=\"Matt.4.23\" class=\"v40_4_23\">23<\/sup>J\u00e9sus allait dans toute la Galil\u00e9e ; il enseignait dans les synagogues de la r\u00e9gion, proclamait la Bonne Nouvelle du Royaume et gu\u00e9rissait les gens de toutes leurs maladies et de toutes leurs infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_4_24\"><sup id=\"Matt.4.24\" class=\"v40_4_24\">24<\/sup>L\u2019on entendit parler de lui dans tout le pays de Syrie et on lui amena tous ceux qui souffraient de diverses maladies ou \u00e9taient tourment\u00e9s par divers maux : ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d\u2019un esprit mauvais, ainsi que les \u00e9pileptiques et les paralys\u00e9s. Et J\u00e9sus les gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v40_4_25\"><sup id=\"Matt.4.25\" class=\"v40_4_25\">25<\/sup>De grandes foules le suivirent ; elles venaient de Galil\u00e9e, de la r\u00e9gion des Dix Villes, de J\u00e9rusalem, de Jud\u00e9e et du territoire situ\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Matt.4","osis_end":"fra-FRC97:Matt.4.25","order":"40004","link":"fra-FRC97\/Matt\/4","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 4","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Des savants viennent voir J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_1\"><sup id=\"Matt.2.1\" class=\"v40_2_1\">1<\/sup>J\u00e9sus naquit \u00e0 Bethl\u00e9em, en Jud\u00e9e, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 H\u00e9rode \u00e9tait roi. Apr\u00e8s sa naissance, des savants, sp\u00e9cialistes des \u00e9toiles, vinrent d\u2019Orient. Ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem <\/span><span class=\"v40_2_2\"><sup id=\"Matt.2.2\" class=\"v40_2_2\">2<\/sup>et demand\u00e8rent : \u00ab O\u00f9 est l\u2019enfant qui vient de na\u00eetre, le roi des Juifs ? Nous avons vu son \u00e9toile appara\u00eetre en Orient et nous sommes venus l\u2019adorer. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_3\"><sup id=\"Matt.2.3\" class=\"v40_2_3\">3<\/sup>Quand le roi H\u00e9rode apprit cette nouvelle, il fut troubl\u00e9, ainsi que toute la population de J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v40_2_4\"><sup id=\"Matt.2.4\" class=\"v40_2_4\">4<\/sup>Il convoqua tous les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi, et leur demanda o\u00f9 le Messie devait na\u00eetre. <\/span><span class=\"v40_2_5\"><sup id=\"Matt.2.5\" class=\"v40_2_5\">5<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab A Bethl\u00e9em, en Jud\u00e9e. Car voici ce que le proph\u00e8te a \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\"><sup id=\"Matt.2.6\" class=\"v40_2_6\">6<\/sup>\u201cEt toi, Bethl\u00e9em, au pays de Juda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">tu n\u2019es certainement pas la moins importante des localit\u00e9s de Juda ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">car c\u2019est de toi que viendra un chef<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_6\">qui conduira mon peuple, Isra\u00ebl.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_7\"><sup id=\"Matt.2.7\" class=\"v40_2_7\">7<\/sup>Alors H\u00e9rode convoqua secr\u00e8tement les savants et s\u2019informa aupr\u00e8s d\u2019eux du moment pr\u00e9cis o\u00f9 l\u2019\u00e9toile \u00e9tait apparue. <\/span><span class=\"v40_2_8\"><sup id=\"Matt.2.8\" class=\"v40_2_8\">8<\/sup>Puis il les envoya \u00e0 Bethl\u00e9em, en leur disant : \u00ab Allez chercher des renseignements pr\u00e9cis sur l\u2019enfant ; et quand vous l\u2019aurez trouv\u00e9, faites-le-moi savoir, afin que j\u2019aille, moi aussi, l\u2019adorer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_9\"><sup id=\"Matt.2.9\" class=\"v40_2_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s avoir re\u00e7u ces instructions du roi, ils partirent. Ils virent alors l\u2019\u00e9toile qu\u2019ils avaient d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9e en Orient : elle allait devant eux, et quand elle arriva au-dessus de l\u2019endroit o\u00f9 se trouvait l\u2019enfant, elle s\u2019arr\u00eata. <\/span><span class=\"v40_2_10\"><sup id=\"Matt.2.10\" class=\"v40_2_10\">10<\/sup>Ils furent remplis d\u2019une tr\u00e8s grande joie en la voyant l\u00e0. <\/span><span class=\"v40_2_11\"><sup id=\"Matt.2.11\" class=\"v40_2_11\">11<\/sup>Ils entr\u00e8rent dans la maison et virent l\u2019enfant avec sa m\u00e8re, Marie. Ils se mirent \u00e0 genoux pour adorer l\u2019enfant ; puis ils ouvrirent leurs bagages et lui offrirent des cadeaux : de l\u2019or, de l\u2019encens et de la myrrhe. <\/span><span class=\"v40_2_12\"><sup id=\"Matt.2.12\" class=\"v40_2_12\">12<\/sup>Ensuite, Dieu les avertit dans un r\u00eave de ne pas retourner aupr\u00e8s d\u2019H\u00e9rode ; ils prirent alors un autre chemin pour rentrer dans leur pays.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La fuite en \u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_13\"><sup id=\"Matt.2.13\" class=\"v40_2_13\">13<\/sup>Quand les savants furent partis, un ange du Seigneur apparut \u00e0 Joseph dans un r\u00eave et lui dit : \u00ab Debout, prends avec toi l\u2019enfant et sa m\u00e8re et fuis en \u00c9gypte ; restes-y jusqu\u2019\u00e0 ce que je te dise de revenir. Car H\u00e9rode va rechercher l\u2019enfant pour le faire mourir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_14\"><sup id=\"Matt.2.14\" class=\"v40_2_14\">14<\/sup>Joseph se leva donc, prit avec lui l\u2019enfant et sa m\u00e8re, en pleine nuit, et se r\u00e9fugia en \u00c9gypte. <\/span><span class=\"v40_2_15\"><sup id=\"Matt.2.15\" class=\"v40_2_15\">15<\/sup>Il y resta jusqu\u2019\u00e0 la mort d\u2019H\u00e9rode. Cela arriva afin que se r\u00e9alise ce que le Seigneur avait dit par le proph\u00e8te : \u00ab J\u2019ai appel\u00e9 mon fils \u00e0 sortir d\u2019\u00c9gypte. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le massacre des enfants<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_16\"><sup id=\"Matt.2.16\" class=\"v40_2_16\">16<\/sup>Quand H\u00e9rode se rendit compte que les savants l\u2019avaient tromp\u00e9, il entra dans une grande col\u00e8re. Il donna l\u2019ordre de tuer, \u00e0 Bethl\u00e9em et dans les environs, tous les gar\u00e7ons de moins de deux ans ; cette limite d\u2019\u00e2ge correspondait aux indications que les savants lui avaient donn\u00e9es. <\/span><span class=\"v40_2_17\"><sup id=\"Matt.2.17\" class=\"v40_2_17\">17<\/sup>Alors se r\u00e9alisa ce qu\u2019avait d\u00e9clar\u00e9 le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\"><sup id=\"Matt.2.18\" class=\"v40_2_18\">18<\/sup>\u00ab On a entendu une plainte \u00e0 Rama,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">des pleurs et de grandes lamentations.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">C\u2019est Rachel qui pleure ses enfants,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_2_18\">elle ne veut pas \u00eatre consol\u00e9e, car ils sont morts. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour d\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_2_19\"><sup id=\"Matt.2.19\" class=\"v40_2_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la mort d\u2019H\u00e9rode, un ange du Seigneur apparut dans un r\u00eave \u00e0 Joseph, en \u00c9gypte. <\/span><span class=\"v40_2_20\"><sup id=\"Matt.2.20\" class=\"v40_2_20\">20<\/sup>Il lui dit : \u00ab Debout, prends avec toi l\u2019enfant et sa m\u00e8re et retourne au pays d\u2019Isra\u00ebl, car ceux qui cherchaient \u00e0 faire mourir l\u2019enfant sont morts. \u00bb <\/span><span class=\"v40_2_21\"><sup id=\"Matt.2.21\" class=\"v40_2_21\">21<\/sup>Joseph se leva donc, prit avec lui l\u2019enfant et sa m\u00e8re et retourna au pays d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v40_2_22\"><sup id=\"Matt.2.22\" class=\"v40_2_22\">22<\/sup>Mais il apprit qu\u2019Arch\u00e9laos avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re H\u00e9rode comme roi de Jud\u00e9e ; alors il eut peur de s\u2019y rendre. Il re\u00e7ut de nouvelles indications dans un r\u00eave, et il partit pour la province de Galil\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_2_23\"><sup id=\"Matt.2.23\" class=\"v40_2_23\">23<\/sup>Il alla s\u2019\u00e9tablir dans une ville appel\u00e9e Nazareth. Il en fut ainsi pour que se r\u00e9alise cette parole des proph\u00e8tes : \u00ab Il sera appel\u00e9 Nazar\u00e9en. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Matt.2","osis_end":"fra-FRC97:Matt.2.23","order":"40002","link":"fra-FRC97\/Matt\/2","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}