{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.14\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Abram, les rois et Melkis\u00e9dec<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_14_1\"><sup id=\"Gen.14.1\" class=\"v0_14_1\">1<\/sup>A cette \u00e9poque, les rois Amrafel de M\u00e9sopotamie, Ariok d\u2019Ellasar, Kedor-Laomer d\u2019\u00c9lam et Tidal de Go\u00efm <\/span><span class=\"v0_14_2\"><sup id=\"Gen.14.2\" class=\"v0_14_2\">2<\/sup>firent la guerre aux rois B\u00e9ra de Sodome, Bircha de Gomorrhe, Chinab d\u2019Adma, Ch\u00e9m\u00e9ber de Sebo\u00efm et au roi de B\u00e9la, c\u2019est-\u00e0-dire de Soar. <\/span><span class=\"v0_14_3\"><sup id=\"Gen.14.3\" class=\"v0_14_3\">3<\/sup>Ces derniers se rassembl\u00e8rent dans la vall\u00e9e de Siddim, recouverte aujourd\u2019hui par la mer Morte. <\/span><span class=\"v0_14_4\"><sup id=\"Gen.14.4\" class=\"v0_14_4\">4<\/sup>Pendant douze ans, ils avaient \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 Kedor-Laomer mais, la treizi\u00e8me ann\u00e9e, ils s\u2019\u00e9taient r\u00e9volt\u00e9s. <\/span><span class=\"v0_14_5\"><sup id=\"Gen.14.5\" class=\"v0_14_5\">5<\/sup>La quatorzi\u00e8me ann\u00e9e, Kedor-Laomer se mit en campagne avec les rois ses alli\u00e9s. Ils battirent les Refa\u00eftes \u00e0 Achetaroth-Carna\u00efm, les Zouzites \u00e0 Ham, les \u00c9mites dans la plaine de Quiriata\u00efm. <\/span><span class=\"v0_14_6\"><sup id=\"Gen.14.6\" class=\"v0_14_6\">6<\/sup>Quant aux Horites, ils les battirent chez eux, dans leurs montagnes, au pays de S\u00e9ir, les poursuivant jusqu\u2019\u00e0 El-Paran qui est pr\u00e8s du d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v0_14_7\"><sup id=\"Gen.14.7\" class=\"v0_14_7\">7<\/sup>Puis ils revinrent vers En-Michepath, c\u2019est-\u00e0-dire Cad\u00e8s. Ils ravag\u00e8rent toute la campagne amal\u00e9cite et battirent aussi les Amorites qui habitaient Hassasson-Tamar. <\/span><span class=\"v0_14_8\"><sup id=\"Gen.14.8\" class=\"v0_14_8\">8<\/sup>Les rois des villes de Sodome, Gomorrhe, Adma, Sebo\u00efm et de B\u00e9la, c\u2019est-\u00e0-dire de Soar, firent sortir leurs troupes ; ils livr\u00e8rent bataille dans la vall\u00e9e de Siddim <\/span><span class=\"v0_14_9\"><sup id=\"Gen.14.9\" class=\"v0_14_9\">9<\/sup>aux rois Kedor-Laomer d\u2019\u00c9lam, Tidal de Go\u00efm, Amrafel de M\u00e9sopotamie, Ariok d\u2019Ellasar, cinq rois contre quatre. <\/span><span class=\"v0_14_10\"><sup id=\"Gen.14.10\" class=\"v0_14_10\">10<\/sup>Il y avait de nombreux puits de bitume dans la vall\u00e9e de Siddim. Les rois de Sodome et Gomorrhe s\u2019enfuirent et ils y tomb\u00e8rent ; les survivants se r\u00e9fugi\u00e8rent dans la montagne. <\/span><span class=\"v0_14_11\"><sup id=\"Gen.14.11\" class=\"v0_14_11\">11<\/sup>Les vainqueurs s\u2019empar\u00e8rent de tous les biens de Sodome et Gomorrhe et de toutes les r\u00e9serves de nourriture, puis ils s\u2019en all\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_14_12\"><sup id=\"Gen.14.12\" class=\"v0_14_12\">12<\/sup>Loth, le neveu d\u2019Abram, habitait Sodome ; ils l\u2019emmen\u00e8rent aussi avec tous ses biens.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_14_13\"><sup id=\"Gen.14.13\" class=\"v0_14_13\">13<\/sup>Un fuyard vint annoncer cette nouvelle \u00e0 Abram l\u2019H\u00e9breu qui s\u2019\u00e9tait install\u00e9 aux ch\u00eanes de l\u2019Amorite Mamr\u00e9. Mamr\u00e9 \u00e9tait fr\u00e8re d\u2019\u00c8chekol et d\u2019Aner ; tous trois \u00e9taient les alli\u00e9s d\u2019Abram. <\/span><span class=\"v0_14_14\"><sup id=\"Gen.14.14\" class=\"v0_14_14\">14<\/sup>Quand Abram apprit que son neveu avait \u00e9t\u00e9 fait prisonnier, il mobilisa ses partisans, les trois cent dix-huit hommes de son clan, et se lan\u00e7a \u00e0 la poursuite de l\u2019ennemi jusqu\u2019\u00e0 Dan. <\/span><span class=\"v0_14_15\"><sup id=\"Gen.14.15\" class=\"v0_14_15\">15<\/sup>Abram r\u00e9partit ses serviteurs en plusieurs groupes et attaqua de nuit. Il battit les rois et les poursuivit jusqu\u2019\u00e0 Hoba, au nord de Damas. <\/span><span class=\"v0_14_16\"><sup id=\"Gen.14.16\" class=\"v0_14_16\">16<\/sup>Il r\u00e9cup\u00e9ra tout le butin, ainsi que Loth son neveu avec ses biens, les femmes et les autres prisonniers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_14_17\"><sup id=\"Gen.14.17\" class=\"v0_14_17\">17<\/sup>Quand Abram revint apr\u00e8s sa victoire sur Kedor-Laomer et les rois ses alli\u00e9s, le roi de Sodome vint \u00e0 sa rencontre dans la vall\u00e9e de Chav\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire la vall\u00e9e du Roi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_14_18\"><sup id=\"Gen.14.18\" class=\"v0_14_18\">18<\/sup>Melkis\u00e9dec, qui \u00e9tait roi de Salem et pr\u00eatre du Dieu tr\u00e8s-haut, apporta du pain et du vin. <\/span><span class=\"v0_14_19\"><sup id=\"Gen.14.19\" class=\"v0_14_19\">19<\/sup>Il b\u00e9nit Abram en disant : \u00ab B\u00e9ni soit Abram par le Dieu tr\u00e8s-haut qui a cr\u00e9\u00e9 le ciel et la terre ! <\/span><span class=\"v0_14_20\"><sup id=\"Gen.14.20\" class=\"v0_14_20\">20<\/sup>Merci au Dieu tr\u00e8s-haut qui a livr\u00e9 tes ennemis en ton pouvoir ! \u00bb Alors Abram lui donna un dixi\u00e8me de tout le butin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_14_21\"><sup id=\"Gen.14.21\" class=\"v0_14_21\">21<\/sup>Le roi de Sodome dit \u00e0 Abram : \u00ab Donne-moi les gens et garde les biens mat\u00e9riels. \u00bb <\/span><span class=\"v0_14_22\"><sup id=\"Gen.14.22\" class=\"v0_14_22\">22<\/sup>Abram lui r\u00e9pondit : \u00ab Je l\u00e8ve ma main vers le Seigneur, le Dieu tr\u00e8s-haut qui a cr\u00e9\u00e9 le ciel et la terre : <\/span><span class=\"v0_14_23\"><sup id=\"Gen.14.23\" class=\"v0_14_23\">23<\/sup>Je jure que je ne prendrai rien de ce qui t\u2019appartient, pas m\u00eame un fil ou une courroie de sandale. Ainsi tu ne pourras pas dire : \u201cJ\u2019ai enrichi Abram.\u201d <\/span><span class=\"v0_14_24\"><sup id=\"Gen.14.24\" class=\"v0_14_24\">24<\/sup>Je ne garderai rien pour moi. J\u2019accepte seulement ce que mes gens ont mang\u00e9 et la part de mes alli\u00e9s, Aner, \u00c8chekol et Mamr\u00e9, qui ont droit \u00e0 cette part. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"14","id":"fra-FRC97:Gen.14","osis_end":"fra-FRC97:Gen.14.24","order":"1014","link":"fra-FRC97\/Gen\/14","display":"Gen\u00e8se 14","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.15","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu fait alliance avec Abram<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_15_1\"><sup id=\"Gen.15.1\" class=\"v0_15_1\">1<\/sup>Le Seigneur apparut \u00e0 Abram et lui dit : \u00ab N\u2019aie pas peur, Abram ! Je suis ton protecteur et je te donnerai une grande r\u00e9compense. \u00bb <\/span><span class=\"v0_15_2\"><sup id=\"Gen.15.2-Gen.15.3\" class=\"v0_15_2\">2-3<\/sup>Abram r\u00e9pondit : \u00ab Seigneur mon Dieu, \u00e0 quoi bon me donner quelque chose ? Je suis sans enfant, tu ne m\u2019as pas accord\u00e9 de descendant. Mon h\u00e9ritier, celui qui recevra mes biens, c\u2019est \u00c9li\u00e9zer de Damas, un de mes domestiques. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_15_4\"><sup id=\"Gen.15.4\" class=\"v0_15_4\">4<\/sup>\u00ab Non, dit le Seigneur, ce n\u2019est pas lui qui sera ton h\u00e9ritier, mais un fils n\u00e9 de toi. \u00bb <\/span><span class=\"v0_15_5\"><sup id=\"Gen.15.5\" class=\"v0_15_5\">5<\/sup>Puis il fit sortir Abram de sa tente et lui dit : \u00ab Regarde le ciel et compte les \u00e9toiles si tu le peux. \u00bb Et il ajouta : \u00ab Comme elles, tes descendants seront innombrables. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_15_6\"><sup id=\"Gen.15.6\" class=\"v0_15_6\">6<\/sup>Abram eut confiance dans le Seigneur. C\u2019est pourquoi le Seigneur le consid\u00e9ra comme juste. <\/span><span class=\"v0_15_7\"><sup id=\"Gen.15.7\" class=\"v0_15_7\">7<\/sup>Il lui dit : \u00ab Je suis le Seigneur qui t\u2019ai fait sortir d\u2019Our en Chald\u00e9e pour te donner en propri\u00e9t\u00e9 ce pays o\u00f9 tu es. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_15_8\"><sup id=\"Gen.15.8\" class=\"v0_15_8\">8<\/sup>\u00ab Seigneur Dieu, demanda Abram, comment pourrai-je \u00eatre s\u00fbr que je le poss\u00e9derai ? \u00bb <\/span><span class=\"v0_15_9\"><sup id=\"Gen.15.9\" class=\"v0_15_9\">9<\/sup>Le Seigneur lui dit : \u00ab Am\u00e8ne-moi une g\u00e9nisse, une ch\u00e8vre et un b\u00e9lier de trois ans chacun, une tourterelle et un pigeon. \u00bb <\/span><span class=\"v0_15_10\"><sup id=\"Gen.15.10\" class=\"v0_15_10\">10<\/sup>Abram amena ces animaux. Il les partagea par le milieu, \u00e0 l\u2019exception des oiseaux, et pla\u00e7a chaque moiti\u00e9 vis-\u00e0-vis de l\u2019autre. <\/span><span class=\"v0_15_11\"><sup id=\"Gen.15.11\" class=\"v0_15_11\">11<\/sup>Des vautours s\u2019abattirent sur les cadavres, mais Abram les chassa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_15_12\"><sup id=\"Gen.15.12\" class=\"v0_15_12\">12<\/sup>Au coucher du soleil, Abram tomba dans un profond sommeil ; une grande et sombre terreur s\u2019empara de lui. <\/span><span class=\"v0_15_13\"><sup id=\"Gen.15.13\" class=\"v0_15_13\">13<\/sup>Le Seigneur lui dit : \u00ab Sache bien que tes descendants s\u00e9journeront dans un pays \u00e9tranger ; ils y seront esclaves et on les opprimera pendant quatre cents ans. <\/span><span class=\"v0_15_14\"><sup id=\"Gen.15.14\" class=\"v0_15_14\">14<\/sup>Mais apr\u00e8s que j\u2019aurai puni le peuple dont ils seront les esclaves, ils pourront partir en emportant de grands biens. <\/span><span class=\"v0_15_15\"><sup id=\"Gen.15.15\" class=\"v0_15_15\">15<\/sup>Quant \u00e0 toi, tu mourras en paix et tu seras enterr\u00e9 apr\u00e8s une heureuse vieillesse. <\/span><span class=\"v0_15_16\"><sup id=\"Gen.15.16\" class=\"v0_15_16\">16<\/sup>Tes descendants ne reviendront ici qu\u2019\u00e0 la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, car les Amorites n\u2019ont pas encore d\u00e9pass\u00e9 la mesure dans leurs crimes pour que je les chasse. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_15_17\"><sup id=\"Gen.15.17\" class=\"v0_15_17\">17<\/sup>Quand le soleil fut couch\u00e9 et l\u2019obscurit\u00e9 compl\u00e8te, soudain un brasier d\u2019o\u00f9 s\u2019\u00e9chappaient flammes et fum\u00e9e passa entre les moiti\u00e9s d\u2019animaux. <\/span><span class=\"v0_15_18\"><sup id=\"Gen.15.18\" class=\"v0_15_18\">18<\/sup>Ce jour-l\u00e0, le Seigneur conclut une alliance avec Abram. Il lui dit : \u00ab A tes descendants je donne ce pays, depuis le torrent d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Euphrate, le grand fleuve : <\/span><span class=\"v0_15_19\"><sup id=\"Gen.15.19\" class=\"v0_15_19\">19<\/sup>c\u2019est le territoire des Qu\u00e9nites, des Quenizites, des Quadmonites, <\/span><span class=\"v0_15_20\"><sup id=\"Gen.15.20\" class=\"v0_15_20\">20<\/sup>des Hittites, des Perizites, des Refa\u00eftes, <\/span><span class=\"v0_15_21\"><sup id=\"Gen.15.21\" class=\"v0_15_21\">21<\/sup>des Amorites, des Canan\u00e9ens, des Guirgachites et des J\u00e9busites. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:Gen.15","osis_end":"fra-FRC97:Gen.15.21","order":"1015","link":"fra-FRC97\/Gen\/15","display":"Gen\u00e8se 15","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.14","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.13\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_1\"><sup id=\"Gen.13.1\" class=\"v0_13_1\">1<\/sup>D\u2019\u00c9gypte, Abram retourna au N\u00e9guev avec sa femme et tout ce qui lui appartenait. Loth l\u2019accompagnait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Abram et Loth se s\u00e9parent<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_2\"><sup id=\"Gen.13.2\" class=\"v0_13_2\">2<\/sup>Abram \u00e9tait tr\u00e8s riche. Il poss\u00e9dait de grands troupeaux ainsi que beaucoup d\u2019argent et d\u2019or. <\/span><span class=\"v0_13_3\"><sup id=\"Gen.13.3\" class=\"v0_13_3\">3<\/sup>Il alla par \u00e9tapes du N\u00e9guev jusqu\u2019\u00e0 B\u00e9thel, l\u00e0 o\u00f9 il avait d\u00e9j\u00e0 camp\u00e9, entre B\u00e9thel et A\u00ef, <\/span><span class=\"v0_13_4\"><sup id=\"Gen.13.4\" class=\"v0_13_4\">4<\/sup>\u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il avait construit un autel. Abram y pria Dieu en l\u2019appelant \u201cSeigneur\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_5\"><sup id=\"Gen.13.5\" class=\"v0_13_5\">5<\/sup>Loth, qui l\u2019accompagnait, poss\u00e9dait lui aussi des troupeaux de moutons, de ch\u00e8vres et de b\u0153ufs ; il avait ses propres tentes. <\/span><span class=\"v0_13_6\"><sup id=\"Gen.13.6-Gen.13.7\" class=\"v0_13_6\">6-7<\/sup>A cause du grand nombre de personnes et d\u2019animaux, la r\u00e9gion ne suffisait pas pour qu\u2019ils y restent ensemble, d\u2019autant plus que les Canan\u00e9ens et les Perizites habitaient aussi le pays. Il y eut une dispute entre les bergers d\u2019Abram et ceux de Loth. <\/span><span class=\"v0_13_8\"><sup id=\"Gen.13.8\" class=\"v0_13_8\">8<\/sup>Alors Abram dit \u00e0 Loth : \u00ab Il ne doit pas y avoir de dispute entre nous, ni entre nos bergers, car nous sommes de la m\u00eame famille. <\/span><span class=\"v0_13_9\"><sup id=\"Gen.13.9\" class=\"v0_13_9\">9<\/sup>Tu as tout le pays devant toi. S\u00e9parons-nous : si tu vas vers le nord, j\u2019irai vers le sud ; et si tu vas vers le sud, j\u2019irai vers le nord. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_10\"><sup id=\"Gen.13.10\" class=\"v0_13_10\">10<\/sup>Loth regarda ; il vit que toute la r\u00e9gion du Jourdain \u00e9tait bien arros\u00e9e. Jusqu\u2019\u00e0 Soar, avant que le Seigneur d\u00e9truise Sodome et Gomorrhe, elle \u00e9tait comme un paradis, comme la vall\u00e9e du Nil. <\/span><span class=\"v0_13_11\"><sup id=\"Gen.13.11\" class=\"v0_13_11\">11<\/sup>Loth choisit pour lui la r\u00e9gion du Jourdain et d\u00e9pla\u00e7a son campement vers l\u2019est ; c\u2019est ainsi qu\u2019ils se s\u00e9par\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_13_12\"><sup id=\"Gen.13.12\" class=\"v0_13_12\">12<\/sup>Abram resta dans le pays de Canaan. Loth campa pr\u00e8s des villes de la r\u00e9gion du Jourdain et alla planter ses tentes jusqu\u2019\u00e0 Sodome. <\/span><span class=\"v0_13_13\"><sup id=\"Gen.13.13\" class=\"v0_13_13\">13<\/sup>Les habitants de cette ville offensaient gravement le Seigneur par leur mauvaise conduite.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_14\"><sup id=\"Gen.13.14\" class=\"v0_13_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s que Loth se fut s\u00e9par\u00e9 d\u2019Abram, le Seigneur dit \u00e0 Abram : \u00ab Porte ton regard depuis l\u2019endroit o\u00f9 tu es, vers le nord et le sud, vers l\u2019est et l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v0_13_15\"><sup id=\"Gen.13.15\" class=\"v0_13_15\">15<\/sup>Tout le pays que tu vois, je le donnerai \u00e0 toi et \u00e0 tes descendants pour toujours. <\/span><span class=\"v0_13_16\"><sup id=\"Gen.13.16\" class=\"v0_13_16\">16<\/sup>Je rendrai tes descendants si nombreux que personne ne pourra les compter, pas plus qu\u2019on ne peut compter les grains de poussi\u00e8re sur le sol. <\/span><span class=\"v0_13_17\"><sup id=\"Gen.13.17\" class=\"v0_13_17\">17<\/sup>Va, parcours le pays en long et en large, car c\u2019est \u00e0 toi que je le donnerai. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_13_18\"><sup id=\"Gen.13.18\" class=\"v0_13_18\">18<\/sup>Abram d\u00e9pla\u00e7a son camp et vint s\u2019installer aux ch\u00eanes de Mamr\u00e9, pr\u00e8s d\u2019H\u00e9bron ; il y construisit un autel au Seigneur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Gen.13","osis_end":"fra-FRC97:Gen.13.18","order":"1013","link":"fra-FRC97\/Gen\/13","display":"Gen\u00e8se 13","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}