{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.22\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La parabole du grand repas de mariage<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 14.15-24)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_1\"><sup id=\"Matt.22.1\" class=\"v40_22_1\">1<\/sup>J\u00e9sus utilisa de nouveau des paraboles pour parler \u00e0 ses auditeurs. Il leur dit : <\/span><span class=\"v40_22_2\"><sup id=\"Matt.22.2\" class=\"v40_22_2\">2<\/sup>\u00ab Voici \u00e0 quoi ressemble le Royaume des cieux : Un roi organisa un repas pour le mariage de son fils. <\/span><span class=\"v40_22_3\"><sup id=\"Matt.22.3\" class=\"v40_22_3\">3<\/sup>Il envoya ses serviteurs appeler les invit\u00e9s pour ce repas, mais ils ne voulurent pas venir. <\/span><span class=\"v40_22_4\"><sup id=\"Matt.22.4\" class=\"v40_22_4\">4<\/sup>Il envoya alors d\u2019autres serviteurs avec cet ordre : \u201cDites aux invit\u00e9s : Mon repas est pr\u00e9par\u00e9 maintenant, mes taureaux et mes b\u00eates grasses sont tu\u00e9s, tout est pr\u00eat. Venez au repas de mariage !\u201d <\/span><span class=\"v40_22_5\"><sup id=\"Matt.22.5\" class=\"v40_22_5\">5<\/sup>Mais les invit\u00e9s ne s\u2019en souci\u00e8rent pas et s\u2019en all\u00e8rent \u00e0 leurs affaires : l\u2019un \u00e0 son champ, l\u2019autre \u00e0 son commerce ; <\/span><span class=\"v40_22_6\"><sup id=\"Matt.22.6\" class=\"v40_22_6\">6<\/sup>les autres saisirent les serviteurs, les maltrait\u00e8rent et les tu\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_22_7\"><sup id=\"Matt.22.7\" class=\"v40_22_7\">7<\/sup>Le roi se mit en col\u00e8re : il envoya ses soldats tuer ces assassins et incendier leur ville. <\/span><span class=\"v40_22_8\"><sup id=\"Matt.22.8\" class=\"v40_22_8\">8<\/sup>Puis il dit \u00e0 ses serviteurs : \u201cLe repas de mariage est pr\u00eat, mais les invit\u00e9s ne le m\u00e9ritaient pas. <\/span><span class=\"v40_22_9\"><sup id=\"Matt.22.9\" class=\"v40_22_9\">9<\/sup>Allez donc dans les principales rues et invitez au repas tous ceux que vous pourrez trouver.\u201d <\/span><span class=\"v40_22_10\"><sup id=\"Matt.22.10\" class=\"v40_22_10\">10<\/sup>Les serviteurs s\u2019en all\u00e8rent dans les rues et rassembl\u00e8rent tous ceux qu\u2019ils trouv\u00e8rent, les mauvais comme les bons ; et ainsi, la salle de f\u00eate se remplit de monde. <\/span><span class=\"v40_22_11\"><sup id=\"Matt.22.11\" class=\"v40_22_11\">11<\/sup>Le roi entra alors pour voir les invit\u00e9s et il aper\u00e7ut un homme qui ne portait pas de costume de f\u00eate. <\/span><span class=\"v40_22_12\"><sup id=\"Matt.22.12\" class=\"v40_22_12\">12<\/sup>Il lui demanda : \u201cMon ami, comment es-tu entr\u00e9 ici sans costume de f\u00eate ?\u201d Mais l\u2019homme ne r\u00e9pondit rien. <\/span><span class=\"v40_22_13\"><sup id=\"Matt.22.13\" class=\"v40_22_13\">13<\/sup>Alors le roi dit aux serviteurs : \u201cLiez-lui les pieds et les mains et jetez-le dehors, dans le noir. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il pleurera et grincera des dents.\u201d <\/span><span class=\"v40_22_14\"><sup id=\"Matt.22.14\" class=\"v40_22_14\">14<\/sup>En effet, ajouta J\u00e9sus, beaucoup sont invit\u00e9s, mais peu sont admis. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019imp\u00f4t pay\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.13-17 ; Luc 20.20-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_15\"><sup id=\"Matt.22.15\" class=\"v40_22_15\">15<\/sup>Les Pharisiens all\u00e8rent alors tenir conseil pour d\u00e9cider comment ils pourraient prendre J\u00e9sus au pi\u00e8ge par une question. <\/span><span class=\"v40_22_16\"><sup id=\"Matt.22.16\" class=\"v40_22_16\">16<\/sup>Ils envoy\u00e8rent ensuite quelques-uns de leurs disciples et quelques membres du parti d\u2019H\u00e9rode dire \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ma\u00eetre, nous savons que tu dis la v\u00e9rit\u00e9 : tu enseignes la v\u00e9rit\u00e9 sur la conduite que Dieu demande ; tu n\u2019as pas peur de ce que pensent les autres et tu ne tiens pas compte de l\u2019apparence des gens. <\/span><span class=\"v40_22_17\"><sup id=\"Matt.22.17\" class=\"v40_22_17\">17<\/sup>Dis-nous donc ce que tu penses de ceci : notre loi permet-elle ou non de payer des imp\u00f4ts \u00e0 l\u2019empereur romain ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_22_18\"><sup id=\"Matt.22.18\" class=\"v40_22_18\">18<\/sup>Mais J\u00e9sus connaissait leurs mauvaises intentions ; il leur dit alors : \u00ab Hypocrites, pourquoi me tendez-vous un pi\u00e8ge ? <\/span><span class=\"v40_22_19\"><sup id=\"Matt.22.19\" class=\"v40_22_19\">19<\/sup>Montrez-moi l\u2019argent qui sert \u00e0 payer l\u2019imp\u00f4t. \u00bb Ils lui pr\u00e9sent\u00e8rent une pi\u00e8ce d\u2019argent, <\/span><span class=\"v40_22_20\"><sup id=\"Matt.22.20\" class=\"v40_22_20\">20<\/sup>et J\u00e9sus leur demanda : \u00ab Ce visage et ce nom grav\u00e9s ici, de qui sont-ils ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_22_21\"><sup id=\"Matt.22.21\" class=\"v40_22_21\">21<\/sup>\u00ab De l\u2019empereur \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. Alors J\u00e9sus leur dit : \u00ab Payez donc \u00e0 l\u2019empereur ce qui lui appartient, et \u00e0 Dieu ce qui lui appartient. \u00bb <\/span><span class=\"v40_22_22\"><sup id=\"Matt.22.22\" class=\"v40_22_22\">22<\/sup>Quand ils entendirent cette r\u00e9ponse, ils furent remplis d\u2019\u00e9tonnement. Ils le laiss\u00e8rent et s\u2019en all\u00e8rent.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une question sur la r\u00e9surrection des morts<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.18-27 ; Luc 20.27-40)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_23\"><sup id=\"Matt.22.23\" class=\"v40_22_23\">23<\/sup>Le m\u00eame jour, quelques Sadduc\u00e9ens vinrent aupr\u00e8s de J\u00e9sus. \u2013 Ce sont eux qui affirment qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection. \u2013 Ils l\u2019interrog\u00e8rent <\/span><span class=\"v40_22_24\"><sup id=\"Matt.22.24\" class=\"v40_22_24\">24<\/sup>de la fa\u00e7on suivante : \u00ab Ma\u00eetre, voici ce que Mo\u00efse a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cSi un homme meurt sans avoir eu d\u2019enfants, son fr\u00e8re doit \u00e9pouser la veuve pour donner des descendants \u00e0 celui qui est mort.\u201d <\/span><span class=\"v40_22_25\"><sup id=\"Matt.22.25\" class=\"v40_22_25\">25<\/sup>Or, il y avait parmi nous sept fr\u00e8res. Le premier se maria, mourut sans avoir eu d\u2019enfants et laissa ainsi sa veuve \u00e0 son fr\u00e8re. <\/span><span class=\"v40_22_26\"><sup id=\"Matt.22.26\" class=\"v40_22_26\">26<\/sup>Il en fut de m\u00eame pour le deuxi\u00e8me fr\u00e8re, puis pour le troisi\u00e8me et pour tous les sept. <\/span><span class=\"v40_22_27\"><sup id=\"Matt.22.27\" class=\"v40_22_27\">27<\/sup>Apr\u00e8s eux tous, la femme mourut aussi. <\/span><span class=\"v40_22_28\"><sup id=\"Matt.22.28\" class=\"v40_22_28\">28<\/sup>Au jour o\u00f9 les morts se rel\u00e8veront, duquel des sept sera-t-elle donc la femme ? Car ils l\u2019ont tous eue comme \u00e9pouse ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_22_29\"><sup id=\"Matt.22.29\" class=\"v40_22_29\">29<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous vous trompez parce que vous ne connaissez ni les \u00c9critures, ni la puissance de Dieu. <\/span><span class=\"v40_22_30\"><sup id=\"Matt.22.30\" class=\"v40_22_30\">30<\/sup>En effet, quand les morts se rel\u00e8veront, les hommes et les femmes ne se marieront pas, mais ils vivront comme les anges dans le ciel. <\/span><span class=\"v40_22_31\"><sup id=\"Matt.22.31\" class=\"v40_22_31\">31<\/sup>Pour ce qui est de se relever d\u2019entre les morts, n\u2019avez-vous jamais lu ce que Dieu vous a d\u00e9clar\u00e9 ? Il a dit : <\/span><span class=\"v40_22_32\"><sup id=\"Matt.22.32\" class=\"v40_22_32\">32<\/sup>\u201cJe suis le Dieu d\u2019Abraham, le Dieu d\u2019Isaac et le Dieu de Jacob.\u201d Dieu, ajouta J\u00e9sus, est le Dieu des vivants, et non des morts. \u00bb <\/span><span class=\"v40_22_33\"><sup id=\"Matt.22.33\" class=\"v40_22_33\">33<\/sup>Tous ceux qui l\u2019avaient entendu \u00e9taient impressionn\u00e9s par son enseignement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le commandement le plus important<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.28-34 ; Luc 10.25-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_34\"><sup id=\"Matt.22.34\" class=\"v40_22_34\">34<\/sup>Quand les Pharisiens apprirent que J\u00e9sus avait r\u00e9duit au silence les Sadduc\u00e9ens, ils se r\u00e9unirent. <\/span><span class=\"v40_22_35\"><sup id=\"Matt.22.35\" class=\"v40_22_35\">35<\/sup>Et l\u2019un d\u2019eux, un ma\u00eetre de la loi, voulut lui tendre un pi\u00e8ge ; il lui demanda : <\/span><span class=\"v40_22_36\"><sup id=\"Matt.22.36\" class=\"v40_22_36\">36<\/sup>\u00ab Ma\u00eetre, quel est le plus grand commandement de la loi ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_37\"><sup id=\"Matt.22.37\" class=\"v40_22_37\">37<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab \u201cTu dois aimer le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ton intelligence.\u201d <\/span><span class=\"v40_22_38\"><sup id=\"Matt.22.38\" class=\"v40_22_38\">38<\/sup>C\u2019est l\u00e0 le commandement le plus grand et le plus important. <\/span><span class=\"v40_22_39\"><sup id=\"Matt.22.39\" class=\"v40_22_39\">39<\/sup>Et voici le second commandement, qui est d\u2019une importance semblable : \u201cTu dois aimer ton prochain comme toi-m\u00eame.\u201d <\/span><span class=\"v40_22_40\"><sup id=\"Matt.22.40\" class=\"v40_22_40\">40<\/sup>Toute la loi de Mo\u00efse et tout l\u2019enseignement des proph\u00e8tes d\u00e9pendent de ces deux commandements. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le Messie et David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.35-37 ; Luc 20.41-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_41\"><sup id=\"Matt.22.41\" class=\"v40_22_41\">41<\/sup>Les Pharisiens se trouvaient r\u00e9unis et J\u00e9sus leur posa cette question : <\/span><span class=\"v40_22_42\"><sup id=\"Matt.22.42\" class=\"v40_22_42\">42<\/sup>\u00ab Que pensez-vous du Messie ? De qui est-il le descendant ? \u00bb \u2013 \u00ab Il est le descendant de David \u00bb, lui r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v40_22_43\"><sup id=\"Matt.22.43\" class=\"v40_22_43\">43<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Comment donc David, guid\u00e9 par le Saint-Esprit, a-t-il pu l\u2019appeler \u201cSeigneur\u201d ? Car David a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_22_44\"><sup id=\"Matt.22.44\" class=\"v40_22_44\">44<\/sup>\u201cLe Seigneur Dieu a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 mon Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_22_44\">Viens si\u00e9ger \u00e0 ma droite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_22_44\">je veux contraindre tes ennemis \u00e0 passer sous tes pieds.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_22_45\"><sup id=\"Matt.22.45\" class=\"v40_22_45\">45<\/sup>\u00ab Si donc David l\u2019appelle \u201cSeigneur\u201d, comment le Messie peut-il \u00eatre aussi descendant de David ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_22_46\"><sup id=\"Matt.22.46\" class=\"v40_22_46\">46<\/sup>Aucun d\u2019eux ne put lui r\u00e9pondre un seul mot et, \u00e0 partir de ce jour, personne n\u2019osa plus lui poser de questions.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Matt.22","osis_end":"fra-FRC97:Matt.22.46","order":"40022","link":"fra-FRC97\/Matt\/22","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 22","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.23","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.23\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus met en garde contre les ma\u00eetres de la loi et les Pharisiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.38-39 ; Luc 11.43,46 ; 20.45-46)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_1\"><sup id=\"Matt.23.1\" class=\"v40_23_1\">1<\/sup>Alors J\u00e9sus s\u2019adressa \u00e0 toute la foule, ainsi qu\u2019\u00e0 ses disciples : <\/span><span class=\"v40_23_2\"><sup id=\"Matt.23.2\" class=\"v40_23_2\">2<\/sup>\u00ab Les ma\u00eetres de la loi et les Pharisiens, dit-il, sont charg\u00e9s d\u2019expliquer la loi de Mo\u00efse. <\/span><span class=\"v40_23_3\"><sup id=\"Matt.23.3\" class=\"v40_23_3\">3<\/sup>Vous devez donc leur ob\u00e9ir et accomplir tout ce qu\u2019ils vous disent ; mais n\u2019imitez pas leur fa\u00e7on d\u2019agir, car ils ne mettent pas en pratique ce qu\u2019ils enseignent. <\/span><span class=\"v40_23_4\"><sup id=\"Matt.23.4\" class=\"v40_23_4\">4<\/sup>Ils attachent de lourds fardeaux, difficiles \u00e0 porter, et les mettent sur les \u00e9paules des hommes ; mais eux-m\u00eames refusent de bouger un doigt pour les aider \u00e0 remuer ces fardeaux. <\/span><span class=\"v40_23_5\"><sup id=\"Matt.23.5\" class=\"v40_23_5\">5<\/sup>Ils accomplissent toutes leurs \u0153uvres de fa\u00e7on que les hommes les remarquent. Ainsi, pour les paroles sacr\u00e9es qu\u2019ils portent au front ou au bras, ils ont des \u00e9tuis particuli\u00e8rement grands ; les franges de leurs manteaux sont exceptionnellement larges. <\/span><span class=\"v40_23_6\"><sup id=\"Matt.23.6\" class=\"v40_23_6\">6<\/sup>Ils aiment les places d\u2019honneur dans les grands repas et les si\u00e8ges les plus en vue dans les synagogues ; <\/span><span class=\"v40_23_7\"><sup id=\"Matt.23.7\" class=\"v40_23_7\">7<\/sup>ils aiment \u00e0 recevoir des salutations respectueuses sur les places publiques et \u00e0 \u00eatre appel\u00e9s \u201cMa\u00eetre\u201d par les gens. <\/span><span class=\"v40_23_8\"><sup id=\"Matt.23.8\" class=\"v40_23_8\">8<\/sup>Mais vous, ne vous faites pas appeler \u201cMa\u00eetre\u201d, car vous \u00eates tous fr\u00e8res et vous n\u2019avez qu\u2019un seul Ma\u00eetre. <\/span><span class=\"v40_23_9\"><sup id=\"Matt.23.9\" class=\"v40_23_9\">9<\/sup>N\u2019appelez personne sur la terre votre \u201cP\u00e8re\u201d, car vous n\u2019avez qu\u2019un seul P\u00e8re, celui qui est au ciel. <\/span><span class=\"v40_23_10\"><sup id=\"Matt.23.10\" class=\"v40_23_10\">10<\/sup>Ne vous faites pas non plus appeler \u201cChef\u201d, car vous n\u2019avez qu\u2019un seul Chef, le Messie. <\/span><span class=\"v40_23_11\"><sup id=\"Matt.23.11\" class=\"v40_23_11\">11<\/sup>Le plus grand parmi vous doit \u00eatre votre serviteur. <\/span><span class=\"v40_23_12\"><sup id=\"Matt.23.12\" class=\"v40_23_12\">12<\/sup>Celui qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve sera abaiss\u00e9, mais celui qui s\u2019abaisse sera \u00e9lev\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus d\u00e9nonce l\u2019hypocrisie des ma\u00eetres de la loi et des Pharisiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.40 ; Luc 11.39-52 ; 20.45-47)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_13\"><sup id=\"Matt.23.13\" class=\"v40_23_13\">13<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous fermez la porte du Royaume des cieux devant les hommes ; vous n\u2019y entrez pas vous-m\u00eames et vous ne laissez pas entrer ceux qui le d\u00e9sirent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_13\">[ <\/span><span class=\"v40_23_14\"><sup id=\"Matt.23.14\" class=\"v40_23_14\">14<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous prenez aux veuves tout ce qu\u2019elles poss\u00e8dent et, en m\u00eame temps, vous faites de longues pri\u00e8res pour vous faire remarquer. C\u2019est pourquoi vous serez jug\u00e9s d\u2019autant plus s\u00e9v\u00e8rement !]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_15\"><sup id=\"Matt.23.15\" class=\"v40_23_15\">15<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous voyagez partout sur terre et sur mer pour gagner un seul converti, et quand vous l\u2019avez gagn\u00e9 vous le rendez digne de l\u2019enfer deux fois plus que vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_16\"><sup id=\"Matt.23.16\" class=\"v40_23_16\">16<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, conducteurs aveugles ! Vous dites : \u201cSi quelqu\u2019un jure par le temple, il n\u2019est pas engag\u00e9 par ce serment ; mais s\u2019il jure par l\u2019or du temple, il est engag\u00e9.\u201d <\/span><span class=\"v40_23_17\"><sup id=\"Matt.23.17\" class=\"v40_23_17\">17<\/sup>Insens\u00e9s, aveugles ! Qu\u2019est-ce qui a le plus d\u2019importance : l\u2019or, ou le temple qui rend cet or sacr\u00e9 ? <\/span><span class=\"v40_23_18\"><sup id=\"Matt.23.18\" class=\"v40_23_18\">18<\/sup>Vous dites aussi : \u201cSi quelqu\u2019un jure par l\u2019autel, il n\u2019est pas engag\u00e9 par ce serment ; mais s\u2019il jure par l\u2019offrande qui se trouve sur l\u2019autel, il est engag\u00e9.\u201d <\/span><span class=\"v40_23_19\"><sup id=\"Matt.23.19\" class=\"v40_23_19\">19<\/sup>Aveugles ! Qu\u2019est-ce qui a le plus d\u2019importance : l\u2019offrande, ou l\u2019autel qui rend cette offrande sacr\u00e9e ? <\/span><span class=\"v40_23_20\"><sup id=\"Matt.23.20\" class=\"v40_23_20\">20<\/sup>Celui donc qui jure par l\u2019autel jure par l\u2019autel et par tout ce qui se trouve dessus ; <\/span><span class=\"v40_23_21\"><sup id=\"Matt.23.21\" class=\"v40_23_21\">21<\/sup>celui qui jure par le temple jure par le temple et par Dieu qui l\u2019habite ; <\/span><span class=\"v40_23_22\"><sup id=\"Matt.23.22\" class=\"v40_23_22\">22<\/sup>celui qui jure par le ciel jure par le tr\u00f4ne de Dieu et par Dieu qui y si\u00e8ge.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_23\"><sup id=\"Matt.23.23\" class=\"v40_23_23\">23<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous donnez \u00e0 Dieu le dixi\u00e8me de plantes comme la menthe, le fenouil et le cumin, mais vous n\u00e9gligez les enseignements les plus importants de la loi, tels que la justice, la bont\u00e9 et la fid\u00e9lit\u00e9 : c\u2019est pourtant l\u00e0 ce qu\u2019il fallait pratiquer, sans n\u00e9gliger le reste. <\/span><span class=\"v40_23_24\"><sup id=\"Matt.23.24\" class=\"v40_23_24\">24<\/sup>Conducteurs aveugles ! Vous filtrez votre boisson pour en \u00e9liminer un moustique, mais vous avalez un chameau !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_25\"><sup id=\"Matt.23.25\" class=\"v40_23_25\">25<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous nettoyez l\u2019ext\u00e9rieur de la coupe et du plat, mais l\u2019int\u00e9rieur reste rempli du produit de vos vols et de vos mauvais d\u00e9sirs. <\/span><span class=\"v40_23_26\"><sup id=\"Matt.23.26\" class=\"v40_23_26\">26<\/sup>Pharisien aveugle ! Nettoie d\u2019abord l\u2019int\u00e9rieur de la coupe et alors l\u2019ext\u00e9rieur deviendra \u00e9galement propre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_27\"><sup id=\"Matt.23.27\" class=\"v40_23_27\">27<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous ressemblez \u00e0 des tombeaux blanchis qui paraissent beaux \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur mais qui, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, sont pleins d\u2019ossements de morts et de toute sorte de pourriture. <\/span><span class=\"v40_23_28\"><sup id=\"Matt.23.28\" class=\"v40_23_28\">28<\/sup>Vous de m\u00eame, ext\u00e9rieurement vous donnez \u00e0 tout le monde l\u2019impression que vous \u00eates fid\u00e8les \u00e0 Dieu, mais int\u00e9rieurement vous \u00eates pleins d\u2019hypocrisie et de mal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_29\"><sup id=\"Matt.23.29\" class=\"v40_23_29\">29<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 vous, ma\u00eetres de la loi et Pharisiens, hypocrites ! Vous construisez de belles tombes pour les proph\u00e8tes, vous d\u00e9corez les tombeaux des hommes justes, <\/span><span class=\"v40_23_30\"><sup id=\"Matt.23.30\" class=\"v40_23_30\">30<\/sup>et vous dites : \u201cSi nous avions v\u00e9cu au temps de nos anc\u00eatres, nous n\u2019aurions pas \u00e9t\u00e9 leurs complices pour tuer les proph\u00e8tes.\u201d <\/span><span class=\"v40_23_31\"><sup id=\"Matt.23.31\" class=\"v40_23_31\">31<\/sup>Ainsi, vous reconnaissez vous-m\u00eames que vous \u00eates les descendants de ceux qui ont assassin\u00e9 les proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v40_23_32\"><sup id=\"Matt.23.32\" class=\"v40_23_32\">32<\/sup>Eh bien, continuez, achevez ce que vos anc\u00eatres ont commenc\u00e9 ! <\/span><span class=\"v40_23_33\"><sup id=\"Matt.23.33\" class=\"v40_23_33\">33<\/sup>Serpents, bande de vip\u00e8res ! Comment pensez-vous \u00e9viter d\u2019\u00eatre condamn\u00e9s \u00e0 l\u2019enfer ? <\/span><span class=\"v40_23_34\"><sup id=\"Matt.23.34\" class=\"v40_23_34\">34<\/sup>C\u2019est pourquoi, \u00e9coutez : je vais vous envoyer des proph\u00e8tes, des sages et de vrais ma\u00eetres de la loi. Vous tuerez les uns, vous en clouerez d\u2019autres sur des croix, vous en frapperez d\u2019autres encore \u00e0 coups de fouet dans vos synagogues et vous les poursuivrez de ville en ville. <\/span><span class=\"v40_23_35\"><sup id=\"Matt.23.35\" class=\"v40_23_35\">35<\/sup>Et alors, c\u2019est sur vous que retomberont les cons\u00e9quences de tous les meurtres commis contre des innocents depuis le meurtre d\u2019Abel le juste jusqu\u2019\u00e0 celui de Zacharie, fils de Barachie, que vous avez assassin\u00e9 entre le sanctuaire et l\u2019autel. <\/span><span class=\"v40_23_36\"><sup id=\"Matt.23.36\" class=\"v40_23_36\">36<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : les cons\u00e9quences de tous ces meurtres retomberont sur les gens d\u2019aujourd\u2019hui ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 13.34-35)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_23_37\"><sup id=\"Matt.23.37\" class=\"v40_23_37\">37<\/sup>\u00ab J\u00e9rusalem, J\u00e9rusalem, toi qui mets \u00e0 mort les proph\u00e8tes et tues \u00e0 coups de pierres ceux que Dieu t\u2019envoie ! Combien de fois ai-je d\u00e9sir\u00e9 rassembler tes habitants aupr\u00e8s de moi comme une poule rassemble ses poussins sous ses ailes, mais vous ne l\u2019avez pas voulu ! <\/span><span class=\"v40_23_38\"><sup id=\"Matt.23.38\" class=\"v40_23_38\">38<\/sup>Eh bien, votre maison va \u00eatre compl\u00e8tement abandonn\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_23_39\"><sup id=\"Matt.23.39\" class=\"v40_23_39\">39<\/sup>En effet, je vous le d\u00e9clare : d\u00e8s maintenant vous ne me verrez plus jusqu\u2019\u00e0 ce que vous disiez : \u201cQue Dieu b\u00e9nisse celui qui vient au nom du Seigneur !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Matt.23","osis_end":"fra-FRC97:Matt.23.39","order":"40023","link":"fra-FRC97\/Matt\/23","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 23","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus entre \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 11.1-11 ; Luc 19.28-40 ; Jean 12.12-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_1\"><sup id=\"Matt.21.1\" class=\"v40_21_1\">1<\/sup>Quand ils approch\u00e8rent de J\u00e9rusalem et arriv\u00e8rent pr\u00e8s du village de Bethfag\u00e9, sur le mont des Oliviers, J\u00e9sus envoya en avant deux des disciples : <\/span><span class=\"v40_21_2\"><sup id=\"Matt.21.2\" class=\"v40_21_2\">2<\/sup>\u00ab Allez au village qui est l\u00e0 devant vous, leur dit-il. Vous y trouverez tout de suite une \u00e2nesse attach\u00e9e et son \u00e2non avec elle. D\u00e9tachez-les et amenez-les-moi. <\/span><span class=\"v40_21_3\"><sup id=\"Matt.21.3\" class=\"v40_21_3\">3<\/sup>Si l\u2019on vous dit quelque chose, r\u00e9pondez : \u201cLe Seigneur en a besoin.\u201d Et aussit\u00f4t on les laissera partir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_4\"><sup id=\"Matt.21.4\" class=\"v40_21_4\">4<\/sup>Cela arriva afin que se r\u00e9alisent ces paroles du proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_5\"><sup id=\"Matt.21.5\" class=\"v40_21_5\">5<\/sup>\u00ab Dites \u00e0 la population de Sion :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_5\">Regarde, ton roi vient \u00e0 toi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_5\">plein de douceur, mont\u00e9 sur une \u00e2nesse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_5\">et sur un \u00e2non, le petit d\u2019une \u00e2nesse. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_6\"><sup id=\"Matt.21.6\" class=\"v40_21_6\">6<\/sup>Les disciples partirent donc et firent ce que J\u00e9sus leur avait ordonn\u00e9. <\/span><span class=\"v40_21_7\"><sup id=\"Matt.21.7\" class=\"v40_21_7\">7<\/sup>Ils amen\u00e8rent l\u2019\u00e2nesse et l\u2019\u00e2non, pos\u00e8rent leurs manteaux sur eux et J\u00e9sus s\u2019assit dessus. <\/span><span class=\"v40_21_8\"><sup id=\"Matt.21.8\" class=\"v40_21_8\">8<\/sup>Une grande foule de gens \u00e9tendirent leurs manteaux sur le chemin ; d\u2019autres coupaient des branches aux arbres et les mettaient sur le chemin. <\/span><span class=\"v40_21_9\"><sup id=\"Matt.21.9\" class=\"v40_21_9\">9<\/sup>Les gens qui marchaient devant J\u00e9sus et ceux qui le suivaient criaient : \u00ab Gloire au Fils de David ! Que Dieu b\u00e9nisse celui qui vient au nom du Seigneur ! Gloire \u00e0 Dieu dans les cieux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_10\"><sup id=\"Matt.21.10\" class=\"v40_21_10\">10<\/sup>Quand J\u00e9sus entra dans J\u00e9rusalem, toute la population se mit \u00e0 s\u2019agiter. \u00ab Qui est cet homme ? \u00bb demandait-on. <\/span><span class=\"v40_21_11\"><sup id=\"Matt.21.11\" class=\"v40_21_11\">11<\/sup>\u00ab C\u2019est le proph\u00e8te J\u00e9sus, de Nazareth en Galil\u00e9e \u00bb, r\u00e9pondaient les gens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus dans le temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 11.15-19 ; Luc 19.45-48 ; Jean 2.13-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_12\"><sup id=\"Matt.21.12\" class=\"v40_21_12\">12<\/sup>J\u00e9sus entra dans le temple et chassa tous ceux qui vendaient ou qui achetaient \u00e0 cet endroit ; il renversa les tables des changeurs d\u2019argent et les si\u00e8ges des vendeurs de pigeons. <\/span><span class=\"v40_21_13\"><sup id=\"Matt.21.13\" class=\"v40_21_13\">13<\/sup>Puis il leur dit : \u00ab Dans les \u00c9critures, Dieu d\u00e9clare : \u201cOn appellera ma maison maison de pri\u00e8re.\u201d Mais vous, ajouta-t-il, vous en faites une caverne de voleurs ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_14\"><sup id=\"Matt.21.14\" class=\"v40_21_14\">14<\/sup>Des aveugles et des boiteux s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus dans le temple et il les gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v40_21_15\"><sup id=\"Matt.21.15\" class=\"v40_21_15\">15<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi s\u2019indign\u00e8rent quand ils virent les actions \u00e9tonnantes qu\u2019il accomplissait et les enfants qui criaient dans le temple : \u00ab Gloire au Fils de David ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_21_16\"><sup id=\"Matt.21.16\" class=\"v40_21_16\">16<\/sup>Ils dirent alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Entends-tu ce qu\u2019ils disent ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus. N\u2019avez-vous jamais lu ce passage de l\u2019\u00c9criture : \u201cTu as fait en sorte que m\u00eame des enfants et des b\u00e9b\u00e9s te louent\u201d ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_21_17\"><sup id=\"Matt.21.17\" class=\"v40_21_17\">17<\/sup>Puis il les quitta et sortit de la ville pour se rendre \u00e0 B\u00e9thanie o\u00f9 il passa la nuit.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus maudit un figuier<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 11.12-14,20-24)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_18\"><sup id=\"Matt.21.18\" class=\"v40_21_18\">18<\/sup>Le lendemain matin, tandis qu\u2019il revenait en ville, J\u00e9sus eut faim. <\/span><span class=\"v40_21_19\"><sup id=\"Matt.21.19\" class=\"v40_21_19\">19<\/sup>Il vit un figuier au bord du chemin et s\u2019en approcha, mais il n\u2019y trouva que des feuilles. Il dit alors au figuier : \u00ab Tu ne porteras plus jamais de fruit ! \u00bb Aussit\u00f4t, le figuier devint tout sec. <\/span><span class=\"v40_21_20\"><sup id=\"Matt.21.20\" class=\"v40_21_20\">20<\/sup>Les disciples virent cela et furent remplis d\u2019\u00e9tonnement. Ils demand\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Comment ce figuier est-il devenu tout sec en un instant ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_21_21\"><sup id=\"Matt.21.21\" class=\"v40_21_21\">21<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : si vous avez de la foi et si vous ne doutez pas, non seulement vous pourrez faire ce que j\u2019ai fait \u00e0 ce figuier, mais vous pourrez m\u00eame dire \u00e0 cette colline : \u201cOte-toi de l\u00e0 et jette-toi dans la mer\u201d, et cela arrivera. <\/span><span class=\"v40_21_22\"><sup id=\"Matt.21.22\" class=\"v40_21_22\">22<\/sup>Si vous croyez, vous recevrez tout ce que vous demanderez dans la pri\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">D\u2019o\u00f9 vient l\u2019autorit\u00e9 de J\u00e9sus ?<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 11.27-33 ; Luc 20.1-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_23\"><sup id=\"Matt.21.23\" class=\"v40_21_23\">23<\/sup>J\u00e9sus entra dans le temple et se mit \u00e0 enseigner ; les chefs des pr\u00eatres et les anciens du peuple juif s\u2019approch\u00e8rent alors et lui demand\u00e8rent : \u00ab De quel droit fais-tu ces choses ? Qui t\u2019a donn\u00e9 autorit\u00e9 pour cela ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_21_24\"><sup id=\"Matt.21.24\" class=\"v40_21_24\">24<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Je vais vous poser \u00e0 mon tour une question, une seule ; si vous me donnez une r\u00e9ponse, alors je vous dirai de quel droit je fais ces choses. <\/span><span class=\"v40_21_25\"><sup id=\"Matt.21.25\" class=\"v40_21_25\">25<\/sup>Qui a envoy\u00e9 Jean baptiser ? Est-ce Dieu ou les hommes ? \u00bb Mais ils se mirent \u00e0 discuter entre eux et se dirent : \u00ab Si nous r\u00e9pondons : \u201cC\u2019est Dieu qui l\u2019a envoy\u00e9\u201d, il nous demandera : \u201cPourquoi donc n\u2019avez-vous pas cru Jean ?\u201d <\/span><span class=\"v40_21_26\"><sup id=\"Matt.21.26\" class=\"v40_21_26\">26<\/sup>Mais si nous disons : \u201cCe sont les hommes qui l\u2019ont envoy\u00e9\u201d, nous avons \u00e0 craindre la foule, car tous pensent que Jean \u00e9tait un proph\u00e8te. \u00bb <\/span><span class=\"v40_21_27\"><sup id=\"Matt.21.27\" class=\"v40_21_27\">27<\/sup>Alors ils r\u00e9pondirent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Nous ne savons pas. \u00bb \u2013 \u00ab Eh bien, r\u00e9pliqua-t-il, moi non plus, je ne vous dirai pas de quel droit je fais ces choses. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole des deux fils<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_28\"><sup id=\"Matt.21.28\" class=\"v40_21_28\">28<\/sup>\u00ab Que pensez-vous de ceci ? ajouta J\u00e9sus. Un homme avait deux fils. Il s\u2019adressa au premier et lui dit : \u201cMon enfant, va travailler aujourd\u2019hui dans la vigne.\u201d \u2013 <\/span><span class=\"v40_21_29\"><sup id=\"Matt.21.29\" class=\"v40_21_29\">29<\/sup>\u201cNon, je ne veux pas\u201d, r\u00e9pondit-il ; mais, plus tard, il changea d\u2019id\u00e9e et se rendit \u00e0 la vigne. <\/span><span class=\"v40_21_30\"><sup id=\"Matt.21.30\" class=\"v40_21_30\">30<\/sup>Le p\u00e8re adressa la m\u00eame demande \u00e0 l\u2019autre fils. Celui-ci lui r\u00e9pondit : \u201cOui, p\u00e8re, j\u2019y vais\u201d, mais il n\u2019y alla pas. <\/span><span class=\"v40_21_31\"><sup id=\"Matt.21.31\" class=\"v40_21_31\">31<\/sup>Lequel des deux a fait la volont\u00e9 de son p\u00e8re ? \u00bb \u2013 \u00ab Le premier \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les prostitu\u00e9es vous dans le Royaume de Dieu. <\/span><span class=\"v40_21_32\"><sup id=\"Matt.21.32\" class=\"v40_21_32\">32<\/sup>Car Jean-Baptiste est venu \u00e0 vous en vous montrant le juste chemin et vous ne l\u2019avez pas cru ; mais les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les prostitu\u00e9es l\u2019ont cru. Et m\u00eame apr\u00e8s avoir vu cela, vous n\u2019avez pas chang\u00e9 int\u00e9rieurement pour croire en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole des m\u00e9chants vignerons<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.1-12 ; Luc 20.9-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_33\"><sup id=\"Matt.21.33\" class=\"v40_21_33\">33<\/sup>\u00ab \u00c9coutez une autre parabole : Il y avait un propri\u00e9taire qui planta une vigne ; il l\u2019entoura d\u2019un mur, y creusa la roche pour le pressoir \u00e0 raisin et b\u00e2tit une tour de garde. Ensuite, il loua la vigne \u00e0 des ouvriers vignerons et partit en voyage. <\/span><span class=\"v40_21_34\"><sup id=\"Matt.21.34\" class=\"v40_21_34\">34<\/sup>Quand vint le moment de r\u00e9colter le raisin, il envoya ses serviteurs aux ouvriers vignerons pour recevoir sa r\u00e9colte. <\/span><span class=\"v40_21_35\"><sup id=\"Matt.21.35\" class=\"v40_21_35\">35<\/sup>Mais les vignerons saisirent ses serviteurs, battirent l\u2019un, assassin\u00e8rent l\u2019autre et tu\u00e8rent un troisi\u00e8me \u00e0 coups de pierres. <\/span><span class=\"v40_21_36\"><sup id=\"Matt.21.36\" class=\"v40_21_36\">36<\/sup>Alors le propri\u00e9taire envoya d\u2019autres serviteurs, en plus grand nombre que la premi\u00e8re fois, mais les vignerons les trait\u00e8rent de la m\u00eame fa\u00e7on. <\/span><span class=\"v40_21_37\"><sup id=\"Matt.21.37\" class=\"v40_21_37\">37<\/sup>Finalement, il leur envoya son fils en pensant : \u201cIls auront du respect pour mon fils.\u201d <\/span><span class=\"v40_21_38\"><sup id=\"Matt.21.38\" class=\"v40_21_38\">38<\/sup>Mais quand les vignerons virent le fils, ils se dirent entre eux : \u201cVoici le futur h\u00e9ritier ! Allons, tuons-le et nous aurons sa propri\u00e9t\u00e9 !\u201d <\/span><span class=\"v40_21_39\"><sup id=\"Matt.21.39\" class=\"v40_21_39\">39<\/sup>Ils le saisirent donc, le jet\u00e8rent hors de la vigne et le tu\u00e8rent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_40\"><sup id=\"Matt.21.40\" class=\"v40_21_40\">40<\/sup>\u00ab Eh bien, quand le propri\u00e9taire de la vigne viendra, que fera-t-il \u00e0 ces vignerons ? \u00bb demanda J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_21_41\"><sup id=\"Matt.21.41\" class=\"v40_21_41\">41<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Il mettra \u00e0 mort sans piti\u00e9 ces criminels et louera la vigne \u00e0 d\u2019autres vignerons, qui lui remettront la r\u00e9colte au moment voulu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_42\"><sup id=\"Matt.21.42\" class=\"v40_21_42\">42<\/sup>Puis J\u00e9sus leur dit : \u00ab N\u2019avez-vous jamais lu ce que d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_42\">\u201cLa pierre que les b\u00e2tisseurs avaient rejet\u00e9e<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_42\">est devenue la pierre principale.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_42\">Cela vient du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_21_42\">pour nous, c\u2019est une merveille !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_21_43\"><sup id=\"Matt.21.43\" class=\"v40_21_43\">43<\/sup>\u00ab C\u2019est pourquoi, ajouta J\u00e9sus, je vous le d\u00e9clare : le Royaume de Dieu vous sera enlev\u00e9 pour \u00eatre confi\u00e9 \u00e0 un peuple qui en produira les fruits. [ <\/span><span class=\"v40_21_44\"><sup id=\"Matt.21.44\" class=\"v40_21_44\">44<\/sup>Celui qui tombera sur cette pierre s\u2019y brisera ; et si la pierre tombe sur quelqu\u2019un, elle le r\u00e9duira en poussi\u00e8re.] \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_21_45\"><sup id=\"Matt.21.45\" class=\"v40_21_45\">45<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les Pharisiens entendirent les paraboles de J\u00e9sus et comprirent qu\u2019il parlait d\u2019eux. <\/span><span class=\"v40_21_46\"><sup id=\"Matt.21.46\" class=\"v40_21_46\">46<\/sup>Ils cherch\u00e8rent alors un moyen de l\u2019arr\u00eater, mais ils eurent peur de la foule qui consid\u00e9rait J\u00e9sus comme un proph\u00e8te.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:Matt.21","osis_end":"fra-FRC97:Matt.21.46","order":"40021","link":"fra-FRC97\/Matt\/21","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 21","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.22","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}