{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.2\" class=\"chapter\">\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\"><sup id=\"Amos.2.1\" class=\"v30_2_1\">1<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">aux gens de Moab,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">ils ont br\u00fbl\u00e9 les ossements du roi d\u2019\u00c9dom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">ils en ont fait de la chaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_1\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_2\"><sup id=\"Amos.2.2\" class=\"v30_2_2\">2<\/sup>je mettrai le feu au pays de Moab ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_2\">le feu d\u00e9vorera les belles maisons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_2\">qui se trouvent \u00e0 Qu\u00e9rioth.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_2\">Moab succombera au milieu du tumulte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_2\">des cris de guerre et des sonneries de cor.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_3\"><sup id=\"Amos.2.3\" class=\"v30_2_3\">3<\/sup>J\u2019\u00e9liminerai son premier magistrat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_3\">et je massacrerai tous ses princes avec lui \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_3\">dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_2_3\">Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\"><sup id=\"Amos.2.4\" class=\"v30_2_4\">4<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">aux gens de Juda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">ils ont m\u00e9pris\u00e9 mes enseignements,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">ils n\u2019ont pas observ\u00e9 mes commandements.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">Ils se sont laiss\u00e9 \u00e9garer par les faux dieux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">qui attiraient d\u00e9j\u00e0 leurs anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_4\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_5\"><sup id=\"Amos.2.5\" class=\"v30_2_5\">5<\/sup>Je mettrai le feu au pays de Juda ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_5\">le feu d\u00e9vorera les belles maisons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_5\">qui se trouvent \u00e0 J\u00e9rusalem. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_2_5\">Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\"><sup id=\"Amos.2.6\" class=\"v30_2_6\">6<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">aux gens d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">Je leur reproche en particulier ceci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">ils vendent l\u2019innocent comme esclave<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">pour de l\u2019argent qu\u2019il n\u2019a pu rembourser ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">ils vendent le malheureux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_6\">pour une paire de sandales.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\"><sup id=\"Amos.2.7\" class=\"v30_2_7\">7<\/sup>Ils n\u2019ont qu\u2019un d\u00e9sir :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">voir les faibles humili\u00e9s ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">au tribunal ils font rejeter<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">la requ\u00eate du pauvre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">Le p\u00e8re et le fils se succ\u00e8dent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">dans le lit de la m\u00eame fille,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_7\">ce qui est une insulte \u00e0 mon honneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_8\"><sup id=\"Amos.2.8\" class=\"v30_2_8\">8<\/sup>Dans tous les lieux de culte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_8\">ils s\u2019\u00e9tendent sur les v\u00eatements<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_8\">que les pauvres leur ont remis en gage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_8\">Dans le temple de leur dieu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_8\">ils boivent le vin qu\u2019ils ont confisqu\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_9\"><sup id=\"Amos.2.9\" class=\"v30_2_9\">9<\/sup>Moi, pourtant, j\u2019avais d\u00e9truit pour vous<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_9\">les populations amorites ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_9\">ces gens aussi grands que les c\u00e8dres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_9\">aussi robustes que les ch\u00eanes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_9\">je les avais d\u00e9truits des pieds \u00e0 la t\u00eate.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\"><sup id=\"Amos.2.10\" class=\"v30_2_10\">10<\/sup>Avant cela, c\u2019est moi d\u00e9j\u00e0<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\">qui vous avais ramen\u00e9s d\u2019\u00c9gypte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\">et vous avais accompagn\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\">pendant quarante ans au d\u00e9sert,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\">jusqu\u2019\u00e0 ce que vous vous empariez<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_10\">du pays des Amorites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\"><sup id=\"Amos.2.11\" class=\"v30_2_11\">11<\/sup>Plus tard, parmi vos fils,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\">j\u2019ai suscit\u00e9 des proph\u00e8tes ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\">j\u2019ai appel\u00e9 tels de vos jeunes hommes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\">\u00e0 se consacrer \u00e0 moi par un v\u0153u.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\">N\u2019est-ce pas vrai, gens d\u2019Isra\u00ebl ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_11\">demande le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_12\"><sup id=\"Amos.2.12\" class=\"v30_2_12\">12<\/sup>Or vous avez fait boire du vin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_12\">\u00e0 ceux qui ne devaient pas en boire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_12\">puisqu\u2019ils s\u2019\u00e9taient consacr\u00e9s \u00e0 moi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_12\">et vous avez interdit aux proph\u00e8tes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_12\">de parler de ma part.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_13\"><sup id=\"Amos.2.13\" class=\"v30_2_13\">13<\/sup>\u00ab Eh bien, sous vos propres pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_13\">je vais \u00e9branler la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_13\">comme sous les roues d\u2019un chariot<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_13\">surcharg\u00e9 d\u2019\u00e9pis de bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\"><sup id=\"Amos.2.14\" class=\"v30_2_14\">14<\/sup>Il sera impossible aux plus lestes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\">de gagner un refuge,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\">impossible aux plus forts<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\">de d\u00e9ployer leur vigueur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\">impossible aux soldats d\u2019\u00e9lite<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_14\">de sauver leur propre vie !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_15\"><sup id=\"Amos.2.15\" class=\"v30_2_15\">15<\/sup>Le tireur \u00e0 l\u2019arc ne r\u00e9sistera pas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_15\">le meilleur coureur ne pourra \u00e9chapper,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_15\">le cavalier lui-m\u00eame ne s\u2019en tirera pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_16\"><sup id=\"Amos.2.16\" class=\"v30_2_16\">16<\/sup>Ce jour-l\u00e0, le plus courageux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_16\">parmi les soldats d\u2019\u00e9lite<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_16\">jettera ses armes et s\u2019enfuira \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_2_16\">dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Amos.2","osis_end":"fra-FRC97:Amos.2.16","order":"30002","link":"fra-FRC97\/Amos\/2","display":"Amos 2","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le peuple de Dieu devra rendre des comptes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_3_1\"><sup id=\"Amos.3.1\" class=\"v30_3_1\">1<\/sup>Gens d\u2019Isra\u00ebl, vous la famille que le Seigneur a ramen\u00e9e d\u2019\u00c9gypte, \u00e9coutez ce qu\u2019il d\u00e9clare contre vous :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_2\"><sup id=\"Amos.3.2\" class=\"v30_3_2\">2<\/sup>\u00ab Parmi toutes les familles de la terre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_2\">c\u2019est \u00e0 vous seuls que je me suis int\u00e9ress\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_2\">C\u2019est pourquoi je vous demanderai compte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_2\">de tous les crimes que vous avez commis. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu parle, le proph\u00e8te ne peut se taire<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_3\"><sup id=\"Amos.3.3\" class=\"v30_3_3\">3<\/sup>Deux hommes font-ils route ensemble<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_3\">sans s\u2019\u00eatre d\u2019abord rencontr\u00e9s ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_4\"><sup id=\"Amos.3.4\" class=\"v30_3_4\">4<\/sup>Le lion rugit-il dans les bois<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_4\">s\u2019il n\u2019a pas trouv\u00e9 une proie ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_4\">Et gronde-t-il dans sa tani\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_4\">s\u2019il n\u2019a rien attrap\u00e9 ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_5\"><sup id=\"Amos.3.5\" class=\"v30_3_5\">5<\/sup>L\u2019oiseau tombe-t-il dans un pi\u00e8ge<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_5\">sans un app\u00e2t qui l\u2019y attire ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_5\">Un filet se referme-t-il<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_5\">sans avoir fait de prise ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_6\"><sup id=\"Amos.3.6\" class=\"v30_3_6\">6<\/sup>Sonne-t-on du cor d\u2019alarme dans une ville<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_6\">sans inqui\u00e9ter tout le monde ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_6\">Arrive-t-il un malheur dans une ville<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_6\">sans que le Seigneur en soit l\u2019auteur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_3_7\"><sup id=\"Amos.3.7\" class=\"v30_3_7\">7<\/sup>A vrai dire, le Seigneur Dieu ne fait rien sans r\u00e9v\u00e9ler ses intentions \u00e0 ses serviteurs, les proph\u00e8tes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_8\"><sup id=\"Amos.3.8\" class=\"v30_3_8\">8<\/sup>Quand le lion a rugi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_8\">qui peut s\u2019emp\u00eacher d\u2019avoir peur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_8\">Quand le Seigneur Dieu a parl\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_8\">qui ose alors<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_8\">ne pas transmettre son message ?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement de Samarie<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\"><sup id=\"Amos.3.9\" class=\"v30_3_9\">9<\/sup>Sur les toits des belles maisons d\u2019Asdod<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">et des belles maisons d\u2019\u00c9gypte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">qu\u2019on lance cet appel :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">\u00ab Rassemblez-vous sur les hauteurs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">autour de Samarie ,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">pour constater les nombreux d\u00e9sordres<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_9\">et l\u2019oppression qui y s\u00e9vissent. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\"><sup id=\"Amos.3.10\" class=\"v30_3_10\">10<\/sup>Le Seigneur dit en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\">\u00ab Les gens de Samarie ne savent pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\">ce qu\u2019est une action honn\u00eate.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\">Ils entassent dans leurs belles maisons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\">tout ce que leur rapportent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_10\">la violence et le pillage. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_11\"><sup id=\"Amos.3.11\" class=\"v30_3_11\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi, Samarie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_11\">voici ce que le Seigneur Dieu d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_11\">\u00ab L\u2019ennemi encerclera le pays,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_11\">il abattra tes fortifications,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_11\">il pillera tes belles maisons. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Triste \u00ab salut \u00bb<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\"><sup id=\"Amos.3.12\" class=\"v30_3_12\">12<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">\u00ab Quand le lion a pris un mouton,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">le berger lui en arrache<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">deux pattes ou un bout d\u2019oreille.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">Ainsi en sera-t-il pour les Isra\u00e9lites<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">qui vivent \u00e0 Samarie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">au creux d\u2019un divan<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">ou sur les coussins d\u2019un lit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_12\">on n\u2019en sauvera que des d\u00e9bris. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Avertissements<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_13\"><sup id=\"Amos.3.13\" class=\"v30_3_13\">13<\/sup>\u00ab \u00c9coutez, dit le Seigneur Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_13\">le Dieu de l\u2019univers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_13\">et transmettez cet avertissement<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_13\">aux descendants de Jacob :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\"><sup id=\"Amos.3.14\" class=\"v30_3_14\">14<\/sup>Le jour o\u00f9 j\u2019interviendrai<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\">pour punir les crimes d\u2019Isra\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\">j\u2019interviendrai contre les autels<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\">qui se trouvent \u00e0 B\u00e9thel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\">Leurs angles seront cass\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_14\">et tomberont \u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_15\"><sup id=\"Amos.3.15\" class=\"v30_3_15\">15<\/sup>J\u2019abattrai les maisons d\u2019hiver<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_15\">aussi bien que les maisons d\u2019\u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_15\">Finies, les r\u00e9sidences d\u00e9cor\u00e9es d\u2019ivoire !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_15\">En ruine, ces vastes logements ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_3_15\">dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Amos.3","osis_end":"fra-FRC97:Amos.3.15","order":"30003","link":"fra-FRC97\/Amos\/3","display":"Amos 3","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.1\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_1_1\"><sup id=\"Amos.1.1\" class=\"v30_1_1\">1<\/sup>Ce livre rapporte les paroles d\u2019Amos, un des \u00e9leveurs de b\u00e9tail du village de T\u00e9coa. Le Seigneur lui r\u00e9v\u00e9la son message par des visions, au sujet du royaume d\u2019Isra\u00ebl, deux ans avant le tremblement de terre, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 r\u00e9gnaient Ozias en Juda et J\u00e9roboam, fils de Joas, en Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v30_1_2\"><sup id=\"Amos.1.2\" class=\"v30_1_2\">2<\/sup>Amos disait :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">\u00ab De J\u00e9rusalem le Seigneur rugit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">de Sion il fait entendre sa voix.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">Alors c\u2019est la d\u00e9solation<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">dans tous les p\u00e2turages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">c\u2019est la s\u00e9cheresse<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_2\">au sommet du mont Carmel. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les reproches du Seigneur \u00e0 Isra\u00ebl et ses voisinsLes Syriens<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\"><sup id=\"Amos.1.3\" class=\"v30_1_3\">3<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">aux Syriens de Damas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">ils ont \u00e9cras\u00e9 sous des herses de fer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">les habitants de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_3\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\"><sup id=\"Amos.1.4\" class=\"v30_1_4\">4<\/sup>Je mettrai le feu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\">au palais du roi Haza\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_4\">au ch\u00e2teau du roi Ben-Hadad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\"><sup id=\"Amos.1.5\" class=\"v30_1_5\">5<\/sup>Je ferai sauter les verrous de Damas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">et j\u2019\u00e9liminerai celui qui si\u00e8ge<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">sur cette vall\u00e9e du crime,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">le roi qui r\u00e8gne<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">dans cette cit\u00e9 du plaisir.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">Quant au peuple syrien,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_5\">il sera d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Quir \u00bb, dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_5\">Les Philistins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\"><sup id=\"Amos.1.6\" class=\"v30_1_6\">6<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">aux Philistins de Gaza,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">ils ont d\u00e9port\u00e9 les populations<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">de villages entiers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">pour les livrer aux \u00c9domites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_6\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_7\"><sup id=\"Amos.1.7\" class=\"v30_1_7\">7<\/sup>Je mettrai le feu aux murailles de Gaza ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_7\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\"><sup id=\"Amos.1.8\" class=\"v30_1_8\">8<\/sup>J\u2019exterminerai les habitants d\u2019Asdod<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">et le roi qui r\u00e8gne \u00e0 Ascalon.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">Je m\u2019acharnerai sur les gens d\u2019\u00c9cron.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">Les Philistins n\u2019auront pas de survivants \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_8\">dit le Seigneur Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_8\">Les Ph\u00e9niciens<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\"><sup id=\"Amos.1.9\" class=\"v30_1_9\">9<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">aux Ph\u00e9niciens de Tyr,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">ils n\u2019ont pas honor\u00e9 le pacte fraternel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">qui les liait \u00e0 Isra\u00ebl ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">ils ont emmen\u00e9 les populations<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">de villages entiers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">pour les livrer aux \u00c9domites.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_9\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_10\"><sup id=\"Amos.1.10\" class=\"v30_1_10\">10<\/sup>Je mettrai le feu \u00e0 la ville de Tyr ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_10\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_10\">Les \u00c9domites<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\"><sup id=\"Amos.1.11\" class=\"v30_1_11\">11<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">aux gens d\u2019\u00c9dom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">Ils se sont lanc\u00e9s, l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">\u00e0 la poursuite de leurs fr\u00e8res d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">Ils ont \u00e9touff\u00e9 toute piti\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">ils ont gard\u00e9 sans fin la rage de d\u00e9chirer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">et conserv\u00e9 une rancune sans limite.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_11\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\"><sup id=\"Amos.1.12\" class=\"v30_1_12\">12<\/sup>Je mettrai le feu \u00e0 leur ville de T\u00e9man ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\">le feu d\u00e9vorera les belles maisons<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_12\">qui se trouvent \u00e0 Bosra. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><span class=\"v30_1_12\">Les Ammonites<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\"><sup id=\"Amos.1.13\" class=\"v30_1_13\">13<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">\u00ab J\u2019ai plus d\u2019un crime \u00e0 reprocher<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">aux Ammonites,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">et en particulier celui-ci :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">ils ont \u00e9ventr\u00e9 les femmes enceintes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">en voulant agrandir leur territoire<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">au pays de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">C\u2019est pourquoi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_13\">je ne reviendrai pas sur ma d\u00e9cision :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\"><sup id=\"Amos.1.14\" class=\"v30_1_14\">14<\/sup>je mettrai le feu \u00e0 leur ville de Rabba ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">le feu d\u00e9vorera ses belles maisons,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">au jour de la bataille,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">parmi les cris de guerre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_14\">dans l\u2019ouragan d\u2019un jour de temp\u00eate.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\"><sup id=\"Amos.1.15\" class=\"v30_1_15\">15<\/sup>Leur roi partira en d\u00e9portation,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\">et ses princes avec lui \u00bb,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_1_15\">dit le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Amos.1","osis_end":"fra-FRC97:Amos.1.15","order":"30001","link":"fra-FRC97\/Amos\/1","display":"Amos 1","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Joel.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}