{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David est consacr\u00e9 roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 11.1-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_1\"><sup id=\"2Sam.5.1\" class=\"v10_5_1\">1<\/sup>Toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl vinrent trouver David \u00e0 H\u00e9bron et lui dirent : \u00ab Nous sommes de ta race, de ta famille. <\/span><span class=\"v10_5_2\"><sup id=\"2Sam.5.2\" class=\"v10_5_2\">2<\/sup>Autrefois, lorsque Sa\u00fcl \u00e9tait encore notre roi, tu \u00e9tais d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00eate des exp\u00e9ditions militaires d\u2019Isra\u00ebl. Et le Seigneur t\u2019avait d\u00e9j\u00e0 dit : \u201cC\u2019est toi qui gouverneras Isra\u00ebl, mon peuple, c\u2019est toi qui en seras le chef.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v10_5_3\"><sup id=\"2Sam.5.3\" class=\"v10_5_3\">3<\/sup>Tous les anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent \u00e9galement trouver le roi David \u00e0 H\u00e9bron. Celui-ci y conclut un accord avec eux devant le Seigneur, et ils le consacr\u00e8rent roi d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v10_5_4\"><sup id=\"2Sam.5.4\" class=\"v10_5_4\">4<\/sup>David avait trente ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna quarante ans. <\/span><span class=\"v10_5_5\"><sup id=\"2Sam.5.5\" class=\"v10_5_5\">5<\/sup>A H\u00e9bron, il r\u00e9gna sept ans et demi sur la tribu de Juda, puis \u00e0 J\u00e9rusalem, il r\u00e9gna trente-trois ans sur l\u2019ensemble d\u2019Isra\u00ebl et de Juda.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">David s\u2019empare de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 11.4-9 ; 14.1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_6\"><sup id=\"2Sam.5.6\" class=\"v10_5_6\">6<\/sup>Le roi David et ses compagnons march\u00e8rent contre J\u00e9rusalem. Les J\u00e9busites, qui habitaient cette r\u00e9gion, dirent \u00e0 David : \u00ab Vous n\u2019entrerez pas dans notre ville. M\u00eame des aveugles et des boiteux seraient assez forts pour vous repousser. \u00bb C\u2019\u00e9tait leur fa\u00e7on d\u2019affirmer que David ne pourrait jamais prendre la ville. <\/span><span class=\"v10_5_7\"><sup id=\"2Sam.5.7\" class=\"v10_5_7\">7<\/sup>David s\u2019empara pourtant de la forteresse de Sion, nomm\u00e9e par la suite Cit\u00e9 de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_8\"><sup id=\"2Sam.5.8\" class=\"v10_5_8\">8<\/sup>Ce jour-l\u00e0, David avait dit : \u00ab Si quelqu\u2019un veut battre les J\u00e9busites, il n\u2019a qu\u2019\u00e0 attaquer par le canal souterrain pour les atteindre. Je les d\u00e9teste cordialement, ces boiteux et ces aveugles ! \u00bb C\u2019est pourquoi l\u2019on dit : \u00ab Les aveugles et les boiteux ne sont pas admis dans le temple du Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_9\"><sup id=\"2Sam.5.9\" class=\"v10_5_9\">9<\/sup>David s\u2019installa dans la forteresse ; c\u2019est lui qui la nomma \u201cCit\u00e9 de David\u201d. Ensuite il fit construire d\u2019autres ouvrages d\u00e9fensifs, entre la terrasse appel\u00e9e Millo et sa r\u00e9sidence. <\/span><span class=\"v10_5_10\"><sup id=\"2Sam.5.10\" class=\"v10_5_10\">10<\/sup>Ainsi David devint de plus en plus puissant, car le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers, \u00e9tait avec lui.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_11\"><sup id=\"2Sam.5.11\" class=\"v10_5_11\">11<\/sup>Hiram, roi de Tyr, envoya une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 David. Il lui fit livrer du bois de c\u00e8dre et lui envoya aussi des charpentiers et des tailleurs de pierres, pour lui construire un palais. <\/span><span class=\"v10_5_12\"><sup id=\"2Sam.5.12\" class=\"v10_5_12\">12<\/sup>David reconnut alors que le Seigneur lui-m\u00eame l\u2019avait \u00e9tabli roi d\u2019Isra\u00ebl et avait donn\u00e9 de l\u2019\u00e9clat \u00e0 son r\u00e8gne, \u00e0 cause d\u2019Isra\u00ebl, son peuple.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les fils de David n\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 3.5-9 ; 14.3-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_13\"><sup id=\"2Sam.5.13\" class=\"v10_5_13\">13<\/sup>Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 H\u00e9bron pour J\u00e9rusalem, David \u00e9pousa encore d\u2019autres femmes, de rang principal et de second rang, qui lui donn\u00e8rent d\u2019autres fils et filles. <\/span><span class=\"v10_5_14\"><sup id=\"2Sam.5.14\" class=\"v10_5_14\">14<\/sup>Voici la liste de ses fils n\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem : Chammoua, Chobab, Natan, Salomon, <\/span><span class=\"v10_5_15\"><sup id=\"2Sam.5.15\" class=\"v10_5_15\">15<\/sup>Ibar, \u00c9lichoua, N\u00e9feg, Yafia, <\/span><span class=\"v10_5_16\"><sup id=\"2Sam.5.16\" class=\"v10_5_16\">16<\/sup>\u00c9lichama, \u00c9liada et \u00c9lif\u00e9leth.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Victoires de David sur les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 14.8-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_17\"><sup id=\"2Sam.5.17\" class=\"v10_5_17\">17<\/sup>Les Philistins apprirent que l\u2019on avait consacr\u00e9 David roi d\u2019Isra\u00ebl ; alors ils se mirent tous en campagne pour s\u2019emparer de lui. David en fut inform\u00e9 et se rendit dans un refuge fortifi\u00e9. <\/span><span class=\"v10_5_18\"><sup id=\"2Sam.5.18\" class=\"v10_5_18\">18<\/sup>Les Philistins arriv\u00e8rent et se d\u00e9ploy\u00e8rent dans la vall\u00e9e des Refa\u00eftes. <\/span><span class=\"v10_5_19\"><sup id=\"2Sam.5.19\" class=\"v10_5_19\">19<\/sup>David consulta le Seigneur : \u00ab Dois-je aller attaquer les Philistins ? demanda-t-il. Les livreras-tu en mon pouvoir ? \u00bb \u2013 \u00ab Va les attaquer ! r\u00e9pondit le Seigneur. Certainement je te les livrerai. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_20\"><sup id=\"2Sam.5.20\" class=\"v10_5_20\">20<\/sup>David se rendit donc \u00e0 Baal-Perassim, o\u00f9 il battit les Philistins. Il d\u00e9clara : \u00ab Le Seigneur a fait devant moi une br\u00e8che dans les rangs de mes ennemis, comme un torrent dans une digue. \u00bb De l\u00e0 vient le nom donn\u00e9 \u00e0 cet endroit, Baal-Perassim, ce qui signifie \u201cle Ma\u00eetre des Br\u00e8ches\u201d. <\/span><span class=\"v10_5_21\"><sup id=\"2Sam.5.21\" class=\"v10_5_21\">21<\/sup>Les Philistins avaient abandonn\u00e9 sur place leurs idoles ; David et ses hommes les emport\u00e8rent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_5_22\"><sup id=\"2Sam.5.22\" class=\"v10_5_22\">22<\/sup>Une nouvelle fois, les Philistins se mirent en campagne et se d\u00e9ploy\u00e8rent dans la vall\u00e9e des Refa\u00eftes. <\/span><span class=\"v10_5_23\"><sup id=\"2Sam.5.23\" class=\"v10_5_23\">23<\/sup>David consulta de nouveau le Seigneur, qui lui dit : \u00ab Ne les attaque pas d\u2019ici ! Va te placer sur leurs arri\u00e8res et approche-toi d\u2019eux aux abords de la for\u00eat de micocouliers. <\/span><span class=\"v10_5_24\"><sup id=\"2Sam.5.24\" class=\"v10_5_24\">24<\/sup>Lorsque tu entendras un bruit de pas \u00e0 la cime des arbres, interviens avec rapidit\u00e9, car c\u2019est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que je me serai avanc\u00e9 devant toi pour battre l\u2019arm\u00e9e philistine. \u00bb <\/span><span class=\"v10_5_25\"><sup id=\"2Sam.5.25\" class=\"v10_5_25\">25<\/sup>David agit selon les ordres du Seigneur. Il put ainsi battre les Philistins et les poursuivre de Gu\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de Gu\u00e9zer.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:2Sam.5","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.5.25","order":"10005","link":"fra-FRC97\/2Sam\/5","display":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel 5","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Sam","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Sam.4","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.6","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David d\u00e9cide d\u2019apporter \u00e0 J\u00e9rusalem le coffre du Seigneur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 13.4-14)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_1\"><sup id=\"2Sam.6.1\" class=\"v10_6_1\">1<\/sup>David rassembla de nouveau tous les soldats d\u2019\u00e9lite d\u2019Isra\u00ebl, au nombre de trente mille. <\/span><span class=\"v10_6_2\"><sup id=\"2Sam.6.2\" class=\"v10_6_2\">2<\/sup>Accompagn\u00e9 de cette arm\u00e9e, il se rendit \u00e0 Baala, en Juda, pour y reprendre le coffre sacr\u00e9 de Dieu ; ce coffre porte le nom de \u201ccoffre du Seigneur\u201d, du Dieu de l\u2019univers, qui si\u00e8ge au-dessus des ch\u00e9rubins. <\/span><span class=\"v10_6_3\"><sup id=\"2Sam.6.3\" class=\"v10_6_3\">3<\/sup>Il se trouvait dans la maison d\u2019Abinadab, sur la colline. On le d\u00e9posa sur un char neuf et on l\u2019emmena. Ouza et Ahio, fils d\u2019Abinadab, conduisaient le char <\/span><span class=\"v10_6_4\"><sup id=\"2Sam.6.4\" class=\"v10_6_4\">4<\/sup>o\u00f9 reposait le coffre ; Ahio marchait devant. <\/span><span class=\"v10_6_5\"><sup id=\"2Sam.6.5\" class=\"v10_6_5\">5<\/sup>David et tous les Isra\u00e9lites exprimaient leur joie devant le Seigneur en jouant de toutes sortes d\u2019instruments en bois de pin, tels que lyres et harpes, avec accompagnement de tambourins, de sistres et de cymbales. <\/span><span class=\"v10_6_6\"><sup id=\"2Sam.6.6\" class=\"v10_6_6\">6<\/sup>Lorsqu\u2019on arriva pr\u00e8s de l\u2019aire de Nakon, les b\u0153ufs faillirent faire tomber le coffre sacr\u00e9. Ouza, de la main, essaya de le retenir. <\/span><span class=\"v10_6_7\"><sup id=\"2Sam.6.7\" class=\"v10_6_7\">7<\/sup>Alors le Seigneur se mit en col\u00e8re contre lui : il le frappa sur place \u00e0 cause de ce geste irr\u00e9fl\u00e9chi. Ouza mourut l\u00e0, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du coffre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_8\"><sup id=\"2Sam.6.8\" class=\"v10_6_8\">8<\/sup>David fut boulevers\u00e9 de voir que le Seigneur avait port\u00e9 ce coup mortel \u00e0 Ouza ; il appela l\u2019endroit P\u00e9r\u00e8s-Ouza, nom qui a subsist\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 maintenant. <\/span><span class=\"v10_6_9\"><sup id=\"2Sam.6.9\" class=\"v10_6_9\">9<\/sup>Ce jour-l\u00e0, il eut peur du Seigneur et d\u00e9clara : \u00ab Je ne peux pas accueillir chez moi le coffre du Seigneur ! \u00bb <\/span><span class=\"v10_6_10\"><sup id=\"2Sam.6.10\" class=\"v10_6_10\">10<\/sup>Il renon\u00e7a donc \u00e0 transf\u00e9rer le coffre chez lui, dans la Cit\u00e9 de David, mais le fit d\u00e9poser dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom, un homme originaire de Gath. <\/span><span class=\"v10_6_11\"><sup id=\"2Sam.6.11\" class=\"v10_6_11\">11<\/sup>Le coffre y demeura trois mois, et le Seigneur b\u00e9nit Obed-\u00c9dom et tous les siens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Arriv\u00e9e du coffre sacr\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 15.25\u201316.3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_12\"><sup id=\"2Sam.6.12\" class=\"v10_6_12\">12<\/sup>On informa le roi David que le Seigneur avait b\u00e9ni la famille d\u2019Obed-\u00c9dom en faisant prosp\u00e9rer toutes ses affaires, \u00e0 cause du coffre sacr\u00e9. Alors David se rendit chez Obed-\u00c9dom, pour en faire amener le coffre \u00e0 la Cit\u00e9 de David, dans un joyeux cort\u00e8ge. <\/span><span class=\"v10_6_13\"><sup id=\"2Sam.6.13\" class=\"v10_6_13\">13<\/sup>Lorsque les porteurs du coffre eurent avanc\u00e9 de six pas, David sacrifia un taureau et un veau gras. <\/span><span class=\"v10_6_14\"><sup id=\"2Sam.6.14\" class=\"v10_6_14\">14<\/sup>Puis il se mit \u00e0 danser de toutes ses forces en l\u2019honneur du Seigneur, v\u00eatu seulement du pagne de lin des pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v10_6_15\"><sup id=\"2Sam.6.15\" class=\"v10_6_15\">15<\/sup>David et les Isra\u00e9lites emmen\u00e8rent le coffre du Seigneur \u00e0 J\u00e9rusalem, au milieu des ovations et des sonneries de trompettes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_16\"><sup id=\"2Sam.6.16\" class=\"v10_6_16\">16<\/sup>Au moment o\u00f9 le coffre arriva dans la Cit\u00e9 de David, Mikal, fille de Sa\u00fcl, regarda par la fen\u00eatre et vit le roi David danser et tournoyer devant le coffre. Alors elle \u00e9prouva un profond m\u00e9pris pour lui. <\/span><span class=\"v10_6_17\"><sup id=\"2Sam.6.17\" class=\"v10_6_17\">17<\/sup>On vint d\u00e9poser le coffre \u00e0 la place qui lui \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e, dans la tente que David avait fait dresser pour lui. Ensuite David offrit au Seigneur des sacrifices complets et des sacrifices de communion. <\/span><span class=\"v10_6_18\"><sup id=\"2Sam.6.18\" class=\"v10_6_18\">18<\/sup>Quand il eut achev\u00e9 de les offrir, il b\u00e9nit le peuple au nom du Seigneur, le Dieu de l\u2019univers. <\/span><span class=\"v10_6_19\"><sup id=\"2Sam.6.19\" class=\"v10_6_19\">19<\/sup>Il fit distribuer des vivres \u00e0 toute la foule des Isra\u00e9lites ; chaque homme et chaque femme re\u00e7ut une galette de pain, un g\u00e2teau de dattes et un g\u00e2teau de raisins secs. Ensuite chacun retourna chez soi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_20\"><sup id=\"2Sam.6.20\" class=\"v10_6_20\">20<\/sup>David rentra chez lui pour saluer les siens. Mais Mikal sortit au-devant de lui et lui dit : \u00ab Qu\u2019il \u00e9tait glorieux, aujourd\u2019hui, le roi d\u2019Isra\u00ebl, lorsqu\u2019il s\u2019est donn\u00e9 en spectacle devant les servantes de ses serviteurs, \u00e0 moiti\u00e9 nu comme le ferait un homme de rien ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_6_21\"><sup id=\"2Sam.6.21\" class=\"v10_6_21\">21<\/sup>David lui r\u00e9pondit : \u00ab C\u2019est en l\u2019honneur du Seigneur que j\u2019ai agi ainsi, lui qui m\u2019a choisi, de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ton p\u00e8re et \u00e0 toute sa famille, pour faire de moi le chef d\u2019Isra\u00ebl son peuple ; et je manifesterai encore ma joie en son honneur. <\/span><span class=\"v10_6_22\"><sup id=\"2Sam.6.22\" class=\"v10_6_22\">22<\/sup>Je m\u2019abaisserai, je m\u2019humilierai encore plus \u00e0 mes propres yeux, mais c\u2019est ainsi que je serai glorieux, m\u00eame pour les servantes dont tu parlais. \u00bb <\/span><span class=\"v10_6_23\"><sup id=\"2Sam.6.23\" class=\"v10_6_23\">23<\/sup>Mikal, fille de Sa\u00fcl, n\u2019eut pas d\u2019enfant jusqu\u2019\u00e0 sa mort.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:2Sam.6","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.6.23","order":"10006","link":"fra-FRC97\/2Sam\/6","display":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel 6","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Sam","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Sam.5","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Baana et R\u00e9kab assassinent Ichebaal<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_4_1\"><sup id=\"2Sam.4.1\" class=\"v10_4_1\">1<\/sup>Ichebaal, fils de Sa\u00fcl, apprit qu\u2019Abner \u00e9tait mort \u00e0 H\u00e9bron ; il en fut constern\u00e9, et tous les Isra\u00e9lites furent \u00e9pouvant\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_4_2\"><sup id=\"2Sam.4.2\" class=\"v10_4_2\">2<\/sup>Ichebaal avait sous ses ordres deux chefs de bandes, nomm\u00e9s Baana et R\u00e9kab ; c\u2019\u00e9taient les fils de Rimmon, un Benjaminite de Be\u00e9roth. \u2013 Be\u00e9roth est consid\u00e9r\u00e9 comme faisant partie du territoire de Benjamin, <\/span><span class=\"v10_4_3\"><sup id=\"2Sam.4.3\" class=\"v10_4_3\">3<\/sup>depuis que ses anciens habitants sont all\u00e9s se r\u00e9fugier \u00e0 Guitta\u00efm, o\u00f9 leurs descendants se trouvent encore aujourd\u2019hui. \u2013 <\/span><span class=\"v10_4_4\"><sup id=\"2Sam.4.4\" class=\"v10_4_4\">4<\/sup>D\u2019autre part Jonatan, lui aussi fils de Sa\u00fcl, avait laiss\u00e9 un fils, Mefibaal, qui \u00e9tait estropi\u00e9 des deux jambes. Mefibaal avait cinq ans lorsque arriva de Jizr\u00e9el la nouvelle de la mort de Sa\u00fcl et de Jonatan ; sa nourrice voulut le prendre pour fuir, mais dans sa h\u00e2te, elle le laissa tomber et l\u2019enfant en demeura estropi\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_4_5\"><sup id=\"2Sam.4.5\" class=\"v10_4_5\">5<\/sup>R\u00e9kab et Baana, les fils de Rimmon, de Be\u00e9roth, se rendirent chez Ichebaal ; ils y arriv\u00e8rent \u00e0 l\u2019heure la plus chaude de la journ\u00e9e, alors qu\u2019il faisait la sieste. <\/span><span class=\"v10_4_6\"><sup id=\"2Sam.4.6-2Sam.4.7\" class=\"v10_4_6\">6-7<\/sup>Ils p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent dans la maison, comme s\u2019ils apportaient du bl\u00e9 ; ils trouv\u00e8rent Ichebaal \u00e9tendu sur son lit dans sa chambre \u00e0 coucher et le frapp\u00e8rent en plein ventre. Apr\u00e8s l\u2019avoir ainsi tu\u00e9, les deux fr\u00e8res lui coup\u00e8rent la t\u00eate et s\u2019\u00e9chapp\u00e8rent en l\u2019emportant. Ensuite ils suivirent le chemin de la vall\u00e9e du Jourdain durant toute la nuit. <\/span><span class=\"v10_4_8\"><sup id=\"2Sam.4.8\" class=\"v10_4_8\">8<\/sup>Ils apport\u00e8rent la t\u00eate d\u2019Ichebaal au roi David, \u00e0 H\u00e9bron, et lui dirent : \u00ab Majest\u00e9, voici la t\u00eate d\u2019Ichebaal, le fils de ton ennemi Sa\u00fcl, qui voulait ta mort. En ce jour, le Seigneur t\u2019a veng\u00e9 de Sa\u00fcl et de ses descendants. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v10_4_9\"><sup id=\"2Sam.4.9\" class=\"v10_4_9\">9<\/sup>\u00ab Par le Seigneur vivant, qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de toute d\u00e9tresse ! s\u2019exclama David. <\/span><span class=\"v10_4_10\"><sup id=\"2Sam.4.10\" class=\"v10_4_10\">10<\/sup>Celui qui m\u2019a annonc\u00e9 la mort de Sa\u00fcl croyait m\u2019apporter une bonne nouvelle, mais je l\u2019ai fait arr\u00eater et ex\u00e9cuter \u00e0 Siclag. C\u2019est ainsi que je l\u2019ai r\u00e9compens\u00e9 pour sa bonne nouvelle. <\/span><span class=\"v10_4_11\"><sup id=\"2Sam.4.11\" class=\"v10_4_11\">11<\/sup>Comment donc vais-je r\u00e9compenser des individus malfaisants, qui ont assassin\u00e9 un homme innocent, dans sa maison, sur son lit ? Je vais vous punir du meurtre que vous avez commis et vous \u00e9liminer de la surface de la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_4_12\"><sup id=\"2Sam.4.12\" class=\"v10_4_12\">12<\/sup>David donna un ordre \u00e0 ses jeunes soldats, qui ex\u00e9cut\u00e8rent R\u00e9kab et Baana. Ensuite on leur coupa les mains et les pieds, que l\u2019on suspendit pr\u00e8s du r\u00e9servoir d\u2019H\u00e9bron. Quant \u00e0 la t\u00eate d\u2019Ichebaal, on la d\u00e9posa dans la tombe d\u2019Abner, fils de Ner, \u00e0 H\u00e9bron.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:2Sam.4","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.4.12","order":"10004","link":"fra-FRC97\/2Sam\/4","display":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel 4","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Sam","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Sam.3","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}