{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Serviteurs de la nouvelle alliance<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_1\"><sup id=\"2Cor.3.1\" class=\"v47_3_1\">1<\/sup>Cherchons-nous encore \u00e0 nous recommander nous-m\u00eames ? Ou bien aurions-nous besoin, comme certains, de vous pr\u00e9senter des lettres de recommandation ou de vous en demander ? <\/span><span class=\"v47_3_2\"><sup id=\"2Cor.3.2\" class=\"v47_3_2\">2<\/sup>C\u2019est vous-m\u00eames qui \u00eates notre lettre, \u00e9crite dans nos c\u0153urs et que tout le monde peut conna\u00eetre et lire. <\/span><span class=\"v47_3_3\"><sup id=\"2Cor.3.3\" class=\"v47_3_3\">3<\/sup>Oui, il est clair que vous \u00eates une lettre \u00e9crite par le Christ et transmise par nous. Elle est \u00e9crite non pas avec de l\u2019encre, mais avec l\u2019Esprit du Dieu vivant ; elle est grav\u00e9e non pas sur des tablettes de pierre, mais dans des c\u0153urs humains.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_4\"><sup id=\"2Cor.3.4\" class=\"v47_3_4\">4<\/sup>Nous parlons ainsi en raison de la confiance que nous avons en Dieu par le Christ. <\/span><span class=\"v47_3_5\"><sup id=\"2Cor.3.5\" class=\"v47_3_5\">5<\/sup>En effet, nous ne saurions pr\u00e9tendre accomplir une telle t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 notre capacit\u00e9 personnelle. Ce que nous sommes capables de faire vient de Dieu ; <\/span><span class=\"v47_3_6\"><sup id=\"2Cor.3.6\" class=\"v47_3_6\">6<\/sup>c\u2019est lui qui nous a rendus capables d\u2019\u00eatre serviteurs de la nouvelle alliance, qui ne d\u00e9pend pas d\u2019une loi \u00e9crite mais de l\u2019Esprit Saint. La loi \u00e9crite m\u00e8ne \u00e0 la mort, mais l\u2019Esprit m\u00e8ne \u00e0 la vie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_7\"><sup id=\"2Cor.3.7\" class=\"v47_3_7\">7<\/sup>La loi a \u00e9t\u00e9 grav\u00e9e lettre par lettre sur des tablettes de pierre et la gloire de Dieu a resplendi \u00e0 ce moment-l\u00e0. Le visage de Mo\u00efse brillait d\u2019un tel \u00e9clat que les Isra\u00e9lites ne pouvaient pas fixer leurs regards sur lui, et pourtant cet \u00e9clat \u00e9tait passager. Si la loi, dont la fonction avait pour effet de mener \u00e0 la mort, est apparue avec une telle gloire, <\/span><span class=\"v47_3_8\"><sup id=\"2Cor.3.8\" class=\"v47_3_8\">8<\/sup>combien plus glorieuse doit \u00eatre la fonction exerc\u00e9e par l\u2019Esprit ! <\/span><span class=\"v47_3_9\"><sup id=\"2Cor.3.9\" class=\"v47_3_9\">9<\/sup>La fonction qui entra\u00eenait la condamnation des hommes \u00e9tait glorieuse ; combien plus glorieuse est la fonction qui a pour effet de rendre les hommes justes devant Dieu ! <\/span><span class=\"v47_3_10\"><sup id=\"2Cor.3.10\" class=\"v47_3_10\">10<\/sup>Nous pouvons m\u00eame dire que la gloire qui brilla dans le pass\u00e9 s\u2019efface devant la gloire actuelle, tellement sup\u00e9rieure. <\/span><span class=\"v47_3_11\"><sup id=\"2Cor.3.11\" class=\"v47_3_11\">11<\/sup>En effet, si ce qui \u00e9tait passager a \u00e9t\u00e9 glorieux, combien plus le sera ce qui demeure pour toujours !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_12\"><sup id=\"2Cor.3.12\" class=\"v47_3_12\">12<\/sup>C\u2019est parce que nous avons une telle esp\u00e9rance que nous sommes pleins d\u2019assurance. <\/span><span class=\"v47_3_13\"><sup id=\"2Cor.3.13\" class=\"v47_3_13\">13<\/sup>Nous ne faisons pas comme Mo\u00efse qui se couvrait le visage d\u2019un voile pour emp\u00eacher les Isra\u00e9lites d\u2019en voir dispara\u00eetre l\u2019\u00e9clat passager. <\/span><span class=\"v47_3_14\"><sup id=\"2Cor.3.14\" class=\"v47_3_14\">14<\/sup>Mais leur intelligence s\u2019\u00e9tait obscurcie ; et jusqu\u2019\u00e0 ce jour, elle est recouverte du m\u00eame voile quand ils lisent les livres de l\u2019ancienne alliance. Ce voile ne dispara\u00eet qu\u2019\u00e0 la lumi\u00e8re du Christ. <\/span><span class=\"v47_3_15\"><sup id=\"2Cor.3.15\" class=\"v47_3_15\">15<\/sup>Aujourd\u2019hui encore, chaque fois qu\u2019ils lisent les livres de Mo\u00efse, un voile recouvre leur intelligence. <\/span><span class=\"v47_3_16\"><sup id=\"2Cor.3.16\" class=\"v47_3_16\">16<\/sup>Mais, comme il est \u00e9crit : \u00ab Lorsqu\u2019on se tourne vers le Seigneur, le voile est enlev\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v47_3_17\"><sup id=\"2Cor.3.17\" class=\"v47_3_17\">17<\/sup>Or, le mot Seigneur signifie ici l\u2019Esprit ; et l\u00e0 o\u00f9 l\u2019Esprit du Seigneur est pr\u00e9sent, l\u00e0 est la libert\u00e9. <\/span><span class=\"v47_3_18\"><sup id=\"2Cor.3.18\" class=\"v47_3_18\">18<\/sup>Nous tous, le visage d\u00e9couvert, nous refl\u00e9tons la gloire du Seigneur ; ainsi, nous sommes transform\u00e9s pour \u00eatre semblables au Seigneur et nous passons d\u2019une gloire \u00e0 une gloire plus grande encore. Voil\u00e0 en effet ce que r\u00e9alise le Seigneur, qui est l\u2019Esprit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:2Cor.3","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.3.18","order":"47003","link":"fra-FRC97\/2Cor\/3","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 3","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.2","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un tr\u00e9sor spirituel dans des vases d\u2019argile<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_1\"><sup id=\"2Cor.4.1\" class=\"v47_4_1\">1<\/sup>Dieu, dans sa bont\u00e9, nous a confi\u00e9 cette t\u00e2che, et c\u2019est pourquoi nous ne perdons pas courage. <\/span><span class=\"v47_4_2\"><sup id=\"2Cor.4.2\" class=\"v47_4_2\">2<\/sup>Nous avons renonc\u00e9 \u00e0 toute action cach\u00e9e ou honteuse ; nous agissons sans ruse et nous ne falsifions pas la parole de Dieu. Au contraire, nous faisons conna\u00eetre clairement la v\u00e9rit\u00e9 et nous nous rendons ainsi recommandables au jugement de tout \u00eatre humain devant Dieu. <\/span><span class=\"v47_4_3\"><sup id=\"2Cor.4.3\" class=\"v47_4_3\">3<\/sup>Cependant, si la Bonne Nouvelle que nous annon\u00e7ons para\u00eet obscure, elle ne l\u2019est que pour ceux qui se perdent. <\/span><span class=\"v47_4_4\"><sup id=\"2Cor.4.4\" class=\"v47_4_4\">4<\/sup>Ils ne croient pas parce que Satan, le dieu de ce monde, a aveugl\u00e9 leur intelligence. Ce dieu les emp\u00eache de voir la lumi\u00e8re diffus\u00e9e par la Bonne Nouvelle de la gloire du Christ, lequel est l\u2019image m\u00eame de Dieu. <\/span><span class=\"v47_4_5\"><sup id=\"2Cor.4.5\" class=\"v47_4_5\">5<\/sup>En effet, dans notre pr\u00e9dication, ce n\u2019est pas nous-m\u00eames que nous annon\u00e7ons, mais J\u00e9sus-Christ comme Seigneur ; quant \u00e0 nous, nous d\u00e9clarons \u00eatre vos serviteurs \u00e0 cause de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v47_4_6\"><sup id=\"2Cor.4.6\" class=\"v47_4_6\">6<\/sup>Dieu a dit autrefois : \u00ab Que la lumi\u00e8re brille du milieu de l\u2019obscurit\u00e9 ! \u00bb Eh bien, c\u2019est lui aussi qui a fait briller sa lumi\u00e8re dans nos c\u0153urs, pour nous donner la connaissance lumineuse de sa gloire divine qui resplendit sur le visage du Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_7\"><sup id=\"2Cor.4.7\" class=\"v47_4_7\">7<\/sup>Mais nous portons ce tr\u00e9sor spirituel en nous comme en des vases d\u2019argile, pour qu\u2019il soit clair que cette puissance extraordinaire vient de Dieu et non de nous. <\/span><span class=\"v47_4_8\"><sup id=\"2Cor.4.8\" class=\"v47_4_8\">8<\/sup>Nous sommes accabl\u00e9s de toutes sortes de souffrances, mais non \u00e9cras\u00e9s ; inquiets, mais non d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s ; <\/span><span class=\"v47_4_9\"><sup id=\"2Cor.4.9\" class=\"v47_4_9\">9<\/sup>pers\u00e9cut\u00e9s, mais non abandonn\u00e9s ; jet\u00e9s \u00e0 terre, mais non an\u00e9antis. <\/span><span class=\"v47_4_10\"><sup id=\"2Cor.4.10\" class=\"v47_4_10\">10<\/sup>Nous portons sans cesse dans notre corps la mort de J\u00e9sus, afin que sa vie se manifeste aussi dans notre corps. <\/span><span class=\"v47_4_11\"><sup id=\"2Cor.4.11\" class=\"v47_4_11\">11<\/sup>Bien que vivants, nous sommes sans cesse expos\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus, afin que sa vie se manifeste aussi dans notre corps mortel. <\/span><span class=\"v47_4_12\"><sup id=\"2Cor.4.12\" class=\"v47_4_12\">12<\/sup>Ainsi, la mort agit en nous pour que la vie agisse en vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_13\"><sup id=\"2Cor.4.13\" class=\"v47_4_13\">13<\/sup>L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab J\u2019ai cru, c\u2019est pourquoi j\u2019ai parl\u00e9. \u00bb Nous aussi, dans le m\u00eame esprit de foi, nous croyons et c\u2019est pourquoi nous parlons. <\/span><span class=\"v47_4_14\"><sup id=\"2Cor.4.14\" class=\"v47_4_14\">14<\/sup>Nous savons en effet que Dieu, qui a ramen\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus de la mort \u00e0 la vie, nous ram\u00e8nera aussi \u00e0 la vie avec J\u00e9sus et nous fera para\u00eetre avec vous en sa pr\u00e9sence. <\/span><span class=\"v47_4_15\"><sup id=\"2Cor.4.15\" class=\"v47_4_15\">15<\/sup>Tout ce que nous endurons, c\u2019est pour vous ; de cette fa\u00e7on, la gr\u00e2ce de Dieu atteint de plus en plus de personnes, en augmentant ainsi le nombre de pri\u00e8res de reconnaissance exprim\u00e9es \u00e0 la gloire de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Vivre par la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_16\"><sup id=\"2Cor.4.16\" class=\"v47_4_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi nous ne perdons jamais courage. M\u00eame si notre \u00eatre physique se d\u00e9truit peu \u00e0 peu, notre \u00eatre spirituel se renouvelle de jour en jour. <\/span><span class=\"v47_4_17\"><sup id=\"2Cor.4.17\" class=\"v47_4_17\">17<\/sup>La d\u00e9tresse que nous \u00e9prouvons en ce moment est l\u00e9g\u00e8re en comparaison de la gloire abondante et \u00e9ternelle, tellement plus importante, qu\u2019elle nous pr\u00e9pare. <\/span><span class=\"v47_4_18\"><sup id=\"2Cor.4.18\" class=\"v47_4_18\">18<\/sup>Car nous portons notre attention non pas sur ce qui est visible, mais sur ce qui est invisible. Ce qui est visible est provisoire, mais ce qui est invisible dure toujours.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:2Cor.4","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.4.18","order":"47004","link":"fra-FRC97\/2Cor\/4","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 4","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.3","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.2\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_1\"><sup id=\"2Cor.2.1\" class=\"v47_2_1\">1<\/sup>Ainsi, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retourner chez vous, pour ne pas vous attrister de nouveau. <\/span><span class=\"v47_2_2\"><sup id=\"2Cor.2.2\" class=\"v47_2_2\">2<\/sup>Car si je vous attriste, qui me donnera encore de la joie ? Celui que j\u2019aurai attrist\u00e9 le pourrait-il ? <\/span><span class=\"v47_2_3\"><sup id=\"2Cor.2.3\" class=\"v47_2_3\">3<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi je vous ai \u00e9crit comme je l\u2019ai fait : je ne voulais pas, en arrivant chez vous, \u00eatre attrist\u00e9 par les personnes m\u00eames qui devraient me donner de la joie. J\u2019en suis en effet convaincu : lorsque j\u2019\u00e9prouve de la joie, vous aussi vous en \u00eates tous heureux. <\/span><span class=\"v47_2_4\"><sup id=\"2Cor.2.4\" class=\"v47_2_4\">4<\/sup>Oui, je vous ai \u00e9crit en pleine angoisse, le c\u0153ur lourd et avec beaucoup de larmes, non pour vous attrister, mais pour que vous sachiez \u00e0 quel point je vous aime.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pardonner au coupable<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_5\"><sup id=\"2Cor.2.5\" class=\"v47_2_5\">5<\/sup>Si quelqu\u2019un a \u00e9t\u00e9 une cause de tristesse, ce n\u2019est pas pour moi qu\u2019il l\u2019a \u00e9t\u00e9, mais pour vous tous, ou du moins, n\u2019exag\u00e9rons pas, pour une partie d\u2019entre vous. <\/span><span class=\"v47_2_6\"><sup id=\"2Cor.2.6\" class=\"v47_2_6\">6<\/sup>Il suffit pour cet homme d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 bl\u00e2m\u00e9 par la majorit\u00e9 d\u2019entre vous ; <\/span><span class=\"v47_2_7\"><sup id=\"2Cor.2.7\" class=\"v47_2_7\">7<\/sup>c\u2019est pourquoi, maintenant, vous devez plut\u00f4t lui pardonner et l\u2019encourager, pour \u00e9viter qu\u2019une trop grande tristesse ne le conduise au d\u00e9sespoir. <\/span><span class=\"v47_2_8\"><sup id=\"2Cor.2.8\" class=\"v47_2_8\">8<\/sup>Par cons\u00e9quent, je vous le demande, donnez-lui la preuve de votre amour \u00e0 son \u00e9gard. <\/span><span class=\"v47_2_9\"><sup id=\"2Cor.2.9\" class=\"v47_2_9\">9<\/sup>Voici en effet pourquoi je vous ai \u00e9crit : je d\u00e9sirais vous mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve pour voir si vous \u00eates toujours pr\u00eats \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 mes instructions. <\/span><span class=\"v47_2_10\"><sup id=\"2Cor.2.10\" class=\"v47_2_10\">10<\/sup>Quand vous pardonnez \u00e0 quelqu\u2019un une faute, je lui pardonne aussi. Et si je pardonne \u2013 pour autant que j\u2019aie \u00e0 pardonner quelque chose \u2013 je le fais pour vous, devant le Christ, <\/span><span class=\"v47_2_11\"><sup id=\"2Cor.2.11\" class=\"v47_2_11\">11<\/sup>afin de ne pas laisser Satan prendre l\u2019avantage sur nous ; nous connaissons en effet fort bien ses intentions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019inqui\u00e9tude de Paul \u00e0 Troas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_12\"><sup id=\"2Cor.2.12\" class=\"v47_2_12\">12<\/sup>Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Troas pour y annoncer la Bonne Nouvelle du Christ, j\u2019ai d\u00e9couvert que le Seigneur m\u2019y offrait une occasion favorable de le faire. <\/span><span class=\"v47_2_13\"><sup id=\"2Cor.2.13\" class=\"v47_2_13\">13<\/sup>Cependant, j\u2019\u00e9tais profond\u00e9ment inquiet parce que je n\u2019avais pas trouv\u00e9 notre fr\u00e8re Tite. C\u2019est pourquoi j\u2019ai fait mes adieux aux gens de Troas et je suis parti pour la Mac\u00e9doine.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La victoire en J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_14\"><sup id=\"2Cor.2.14\" class=\"v47_2_14\">14<\/sup>Mais lou\u00e9 soit Dieu, car il nous entra\u00eene sans cesse dans le cort\u00e8ge de victoire du Christ. Par nous, il fait conna\u00eetre le Christ en tout lieu, comme un parfum dont l\u2019odeur se r\u00e9pand partout. <\/span><span class=\"v47_2_15\"><sup id=\"2Cor.2.15\" class=\"v47_2_15\">15<\/sup>Nous sommes en effet comme un parfum \u00e0 l\u2019odeur agr\u00e9able offert par le Christ \u00e0 Dieu ; nous le sommes pour ceux qui sont sur la voie du salut et pour ceux qui se perdent. <\/span><span class=\"v47_2_16\"><sup id=\"2Cor.2.16\" class=\"v47_2_16\">16<\/sup>Pour les uns, c\u2019est une odeur de mort qui m\u00e8ne \u00e0 la mort ; pour les autres, c\u2019est une odeur de vie qui m\u00e8ne \u00e0 la vie. Qui donc est qualifi\u00e9 pour une telle mission ? <\/span><span class=\"v47_2_17\"><sup id=\"2Cor.2.17\" class=\"v47_2_17\">17<\/sup>Nous ne sommes pas comme tant d\u2019autres qui se livrent au trafic de la parole de Dieu ; au contraire, parce que c\u2019est Dieu qui nous a envoy\u00e9s, nous parlons avec sinc\u00e9rit\u00e9 en sa pr\u00e9sence, en communion avec le Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:2Cor.2","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.2.17","order":"47002","link":"fra-FRC97\/2Cor\/2","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.1","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}