{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les envoy\u00e9s de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 7.18-35)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_1\"><sup id=\"Matt.11.1\" class=\"v40_11_1\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 de donner ces instructions \u00e0 ses douze disciples, il partit de l\u00e0 pour aller enseigner et pr\u00eacher dans les villes de la r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_2\"><sup id=\"Matt.11.2\" class=\"v40_11_2\">2<\/sup>Jean-Baptiste, dans sa prison, entendit parler des \u0153uvres du Christ. Alors il envoya quelques-uns de ses disciples <\/span><span class=\"v40_11_3\"><sup id=\"Matt.11.3\" class=\"v40_11_3\">3<\/sup>demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Es-tu le Messie qui doit venir ou devons-nous attendre quelqu\u2019un d\u2019autre ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_11_4\"><sup id=\"Matt.11.4\" class=\"v40_11_4\">4<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Allez raconter \u00e0 Jean ce que vous entendez et voyez : <\/span><span class=\"v40_11_5\"><sup id=\"Matt.11.5\" class=\"v40_11_5\">5<\/sup>les aveugles voient, les boiteux marchent, les l\u00e9preux sont gu\u00e9ris, les sourds entendent, les morts reviennent \u00e0 la vie et la Bonne Nouvelle est annonc\u00e9e aux pauvres. <\/span><span class=\"v40_11_6\"><sup id=\"Matt.11.6\" class=\"v40_11_6\">6<\/sup>Heureux celui qui n\u2019abandonnera pas la foi en moi ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_7\"><sup id=\"Matt.11.7\" class=\"v40_11_7\">7<\/sup>Quand les disciples de Jean partirent, J\u00e9sus se mit \u00e0 parler de Jean \u00e0 la foule en disant : \u00ab Qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir au d\u00e9sert ? un roseau agit\u00e9 par le vent ? Non ? <\/span><span class=\"v40_11_8\"><sup id=\"Matt.11.8\" class=\"v40_11_8\">8<\/sup>Alors qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir ? un homme v\u00eatu d\u2019habits magnifiques ? Mais ceux qui portent des habits magnifiques se trouvent dans les palais des rois. <\/span><span class=\"v40_11_9\"><sup id=\"Matt.11.9\" class=\"v40_11_9\">9<\/sup>Qu\u2019\u00eates-vous donc all\u00e9s voir ? un proph\u00e8te ? Oui, vous dis-je, et m\u00eame bien plus qu\u2019un proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v40_11_10\"><sup id=\"Matt.11.10\" class=\"v40_11_10\">10<\/sup>Car Jean est celui dont l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cJe vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu, pour t\u2019ouvrir le chemin.\u201d <\/span><span class=\"v40_11_11\"><sup id=\"Matt.11.11\" class=\"v40_11_11\">11<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : parmi les humains, il n\u2019a jamais exist\u00e9 personne de plus grand que Jean-Baptiste ; pourtant, celui qui est le plus petit dans le Royaume des cieux est plus grand que lui. <\/span><span class=\"v40_11_12\"><sup id=\"Matt.11.12\" class=\"v40_11_12\">12<\/sup>Depuis l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Jean-Baptiste pr\u00eachait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le Royaume des cieux subit la violence et les violents cherchent \u00e0 s\u2019en emparer. <\/span><span class=\"v40_11_13\"><sup id=\"Matt.11.13\" class=\"v40_11_13\">13<\/sup>Tous les proph\u00e8tes et la loi de Mo\u00efse ont annonc\u00e9 le Royaume, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque de Jean. <\/span><span class=\"v40_11_14\"><sup id=\"Matt.11.14\" class=\"v40_11_14\">14<\/sup>Et si vous voulez bien l\u2019admettre, Jean est cet \u00c9lie dont la venue a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_11_15\"><sup id=\"Matt.11.15\" class=\"v40_11_15\">15<\/sup>\u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_16\"><sup id=\"Matt.11.16\" class=\"v40_11_16\">16<\/sup>\u00ab A qui puis-je comparer les gens d\u2019aujourd\u2019hui ? Ils ressemblent \u00e0 des enfants assis sur les places publiques, dont les uns crient aux autres : <\/span><span class=\"v40_11_17\"><sup id=\"Matt.11.17\" class=\"v40_11_17\">17<\/sup>\u201cNous vous avons jou\u00e9 un air de danse sur la fl\u00fbte et vous n\u2019avez pas dans\u00e9 ! Nous avons chant\u00e9 des chants de deuil et vous ne vous \u00eates pas lament\u00e9s !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_18\"><sup id=\"Matt.11.18\" class=\"v40_11_18\">18<\/sup>En effet, Jean est venu, il ne mange ni ne boit, et l\u2019on dit : \u201cIl est poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_19\"><sup id=\"Matt.11.19\" class=\"v40_11_19\">19<\/sup>Le Fils de l\u2019homme est venu, il mange et boit, et l\u2019on dit : \u201cVoyez cet homme qui ne pense qu\u2019\u00e0 manger et \u00e0 boire du vin, qui est ami des collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation !\u201d Mais la sagesse de Dieu se r\u00e9v\u00e8le juste par ses effets. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les villes qui refusent de croire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.13-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_20\"><sup id=\"Matt.11.20\" class=\"v40_11_20\">20<\/sup>Alors J\u00e9sus se mit \u00e0 faire des reproches aux villes dans lesquelles il avait accompli le plus grand nombre de ses miracles, parce que leurs habitants n\u2019avaient pas chang\u00e9 de comportement. Il dit : <\/span><span class=\"v40_11_21\"><sup id=\"Matt.11.21\" class=\"v40_11_21\">21<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 toi, Chorazin ! Malheur \u00e0 toi, Bethsa\u00efda ! Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez vous l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tyr et \u00e0 Sidon, il y a longtemps que leurs habitants auraient pris le deuil, se seraient couvert la t\u00eate de cendre et auraient chang\u00e9 de comportement. <\/span><span class=\"v40_11_22\"><sup id=\"Matt.11.22\" class=\"v40_11_22\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Tyr et Sidon seront trait\u00e9es moins s\u00e9v\u00e8rement que vous. <\/span><span class=\"v40_11_23\"><sup id=\"Matt.11.23\" class=\"v40_11_23\">23<\/sup>Et toi, Caperna\u00fcm, crois-tu que tu t\u2019\u00e9l\u00e8veras jusqu\u2019au ciel ? Tu seras abaiss\u00e9e jusqu\u2019au monde des morts. Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez toi l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Sodome, cette ville existerait encore aujourd\u2019hui. <\/span><span class=\"v40_11_24\"><sup id=\"Matt.11.24\" class=\"v40_11_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Sodome sera trait\u00e9e moins s\u00e9v\u00e8rement que toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Venez \u00e0 moi pour trouver le repos<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.21-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_25\"><sup id=\"Matt.11.25\" class=\"v40_11_25\">25<\/sup>En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria : \u00ab O P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre, je te remercie d\u2019avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux petits ce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux gens instruits. <\/span><span class=\"v40_11_26\"><sup id=\"Matt.11.26\" class=\"v40_11_26\">26<\/sup>Oui, P\u00e8re, tu as bien voulu qu\u2019il en soit ainsi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_27\"><sup id=\"Matt.11.27\" class=\"v40_11_27\">27<\/sup>\u00ab Mon P\u00e8re m\u2019a remis toutes choses. Personne ne conna\u00eet le Fils si ce n\u2019est le P\u00e8re, et personne ne conna\u00eet le P\u00e8re si ce n\u2019est le Fils et ceux \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_28\"><sup id=\"Matt.11.28\" class=\"v40_11_28\">28<\/sup>\u00ab Venez \u00e0 moi vous tous qui \u00eates fatigu\u00e9s de porter un lourd fardeau et je vous donnerai le repos. <\/span><span class=\"v40_11_29\"><sup id=\"Matt.11.29\" class=\"v40_11_29\">29<\/sup>Prenez sur vous mon joug et laissez-moi vous instruire, car je suis doux et humble de c\u0153ur, et vous trouverez le repos pour vous-m\u00eames. <\/span><span class=\"v40_11_30\"><sup id=\"Matt.11.30\" class=\"v40_11_30\">30<\/sup>Le joug que je vous invite \u00e0 prendre est facile \u00e0 porter et le fardeau que je vous propose est l\u00e9ger. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Matt.11","osis_end":"fra-FRC97:Matt.11.30","order":"40011","link":"fra-FRC97\/Matt\/11","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 11","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.12","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.23-28 ; Luc 6.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_1\"><sup id=\"Matt.12.1\" class=\"v40_12_1\">1<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, J\u00e9sus traversait des champs de bl\u00e9 un jour de sabbat. Ses disciples avaient faim ; ils se mirent \u00e0 cueillir des \u00e9pis et \u00e0 en manger les grains. <\/span><span class=\"v40_12_2\"><sup id=\"Matt.12.2\" class=\"v40_12_2\">2<\/sup>Quand les Pharisiens virent cela, ils dirent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Regarde, tes disciples font ce que notre loi ne permet pas le jour du sabbat ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_3\"><sup id=\"Matt.12.3\" class=\"v40_12_3\">3<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab N\u2019avez-vous pas lu ce que fit David un jour o\u00f9 lui-m\u00eame et ses compagnons avaient faim ? <\/span><span class=\"v40_12_4\"><sup id=\"Matt.12.4\" class=\"v40_12_4\">4<\/sup>Il entra dans la maison de Dieu et lui et ses compagnons mang\u00e8rent les pains offerts \u00e0 Dieu ; il ne leur \u00e9tait pourtant pas permis d\u2019en manger : notre loi ne le permet qu\u2019aux seuls pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v40_12_5\"><sup id=\"Matt.12.5\" class=\"v40_12_5\">5<\/sup>Ou bien, n\u2019avez-vous pas lu dans la loi de Mo\u00efse que, le jour du sabbat, les pr\u00eatres en service dans le temple n\u2019observent pas la loi du sabbat, et cela sans \u00eatre coupables ? <\/span><span class=\"v40_12_6\"><sup id=\"Matt.12.6\" class=\"v40_12_6\">6<\/sup>Or, je vous le d\u00e9clare, il y a ici plus que le temple ! <\/span><span class=\"v40_12_7\"><sup id=\"Matt.12.7\" class=\"v40_12_7\">7<\/sup>Si vous saviez vraiment ce que signifient ces mots de l\u2019\u00c9criture : \u201cJe d\u00e9sire la bont\u00e9 et non des sacrifices d\u2019animaux\u201d, vous n\u2019auriez pas condamn\u00e9 des innocents. <\/span><span class=\"v40_12_8\"><sup id=\"Matt.12.8\" class=\"v40_12_8\">8<\/sup>Car le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre du sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019homme \u00e0 la main paralys\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.1-6 ; Luc 6.6-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_9\"><sup id=\"Matt.12.9\" class=\"v40_12_9\">9<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et se rendit dans leur synagogue. <\/span><span class=\"v40_12_10\"><sup id=\"Matt.12.10\" class=\"v40_12_10\">10<\/sup>Il y avait l\u00e0 un homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e. Les Pharisiens voulaient accuser J\u00e9sus ; c\u2019est pourquoi ils lui demand\u00e8rent : \u00ab Notre loi permet-elle de faire une gu\u00e9rison le jour du sabbat ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_11\"><sup id=\"Matt.12.11\" class=\"v40_12_11\">11<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Si l\u2019un d\u2019entre vous a un seul mouton et que celui-ci tombe dans un trou profond le jour du sabbat, n\u2019ira-t-il pas le prendre pour le sortir de l\u00e0 ? <\/span><span class=\"v40_12_12\"><sup id=\"Matt.12.12\" class=\"v40_12_12\">12<\/sup>Et un homme vaut beaucoup plus qu\u2019un mouton ! Donc, notre loi permet de faire du bien \u00e0 quelqu\u2019un le jour du sabbat. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_13\"><sup id=\"Matt.12.13\" class=\"v40_12_13\">13<\/sup>J\u00e9sus dit alors \u00e0 l\u2019homme : \u00ab Avance ta main. \u00bb Il l\u2019avan\u00e7a et elle redevint saine comme l\u2019autre. <\/span><span class=\"v40_12_14\"><sup id=\"Matt.12.14\" class=\"v40_12_14\">14<\/sup>Les Pharisiens s\u2019en all\u00e8rent et tinrent conseil pour d\u00e9cider comment ils pourraient faire mourir J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le serviteur que Dieu a choisi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_15\"><sup id=\"Matt.12.15\" class=\"v40_12_15\">15<\/sup>Quand J\u00e9sus apprit cela, il quitta cet endroit et un grand nombre de personnes le suivirent. Il gu\u00e9rit tous les malades, <\/span><span class=\"v40_12_16\"><sup id=\"Matt.12.16\" class=\"v40_12_16\">16<\/sup>mais il leur recommanda s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait. <\/span><span class=\"v40_12_17\"><sup id=\"Matt.12.17\" class=\"v40_12_17\">17<\/sup>Il en fut ainsi afin que se r\u00e9alisent ces paroles du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\"><sup id=\"Matt.12.18\" class=\"v40_12_18\">18<\/sup>\u00ab Voici mon serviteur que j\u2019ai choisi, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">celui que j\u2019aime et en qui je mets toute ma joie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">Je placerai mon Esprit sur lui<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_18\">et il annoncera aux nations le droit que j\u2019instaure.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_19\"><sup id=\"Matt.12.19\" class=\"v40_12_19\">19<\/sup>Il ne se disputera avec personne et ne criera pas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_19\">on ne l\u2019entendra pas faire des discours dans les rues.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\"><sup id=\"Matt.12.20\" class=\"v40_12_20\">20<\/sup>Il ne cassera pas le roseau d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\">et n\u2019\u00e9teindra pas la lampe dont la lumi\u00e8re faiblit.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_20\">Il agira ainsi jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait triompher le droit ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_12_21\"><sup id=\"Matt.12.21\" class=\"v40_12_21\">21<\/sup>et toutes les nations mettront leur espoir en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus r\u00e9pond \u00e0 une accusation port\u00e9e contre lui<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.22-30 ; Luc 11.14-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_22\"><sup id=\"Matt.12.22\" class=\"v40_12_22\">22<\/sup>On amena alors \u00e0 J\u00e9sus un homme qui \u00e9tait aveugle et muet parce qu\u2019il \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais. J\u00e9sus gu\u00e9rit cet homme, de sorte qu\u2019il se mit \u00e0 parler et \u00e0 voir. <\/span><span class=\"v40_12_23\"><sup id=\"Matt.12.23\" class=\"v40_12_23\">23<\/sup>La foule \u00e9tait remplie d\u2019\u00e9tonnement et tous disaient : \u00ab Serait-il le Fils de David ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_24\"><sup id=\"Matt.12.24\" class=\"v40_12_24\">24<\/sup>Quand les Pharisiens les entendirent, ils d\u00e9clar\u00e8rent : \u00ab Cet homme ne chasse les esprits mauvais que parce que B\u00e9elz\u00e9bul, leur chef, lui en donne le pouvoir ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_25\"><sup id=\"Matt.12.25\" class=\"v40_12_25\">25<\/sup>Mais J\u00e9sus connaissait leurs pens\u00e9es ; il leur dit alors : \u00ab Tout royaume dont les habitants luttent les uns contre les autres finit par \u00eatre d\u00e9truit. Aucune ville ou aucune famille dont les habitants ou les membres luttent les uns contre les autres ne pourra se maintenir. <\/span><span class=\"v40_12_26\"><sup id=\"Matt.12.26\" class=\"v40_12_26\">26<\/sup>Si Satan chasse ce qui est \u00e0 Satan, il est en lutte contre lui-m\u00eame ; comment donc son royaume pourra-t-il se maintenir ? <\/span><span class=\"v40_12_27\"><sup id=\"Matt.12.27\" class=\"v40_12_27\">27<\/sup>Vous pr\u00e9tendez que je chasse les esprits mauvais parce que B\u00e9elz\u00e9bul m\u2019en donne le pouvoir ; qui donne alors \u00e0 vos partisans le pouvoir de les chasser ? Vos partisans eux-m\u00eames d\u00e9montrent que vous avez tort ! <\/span><span class=\"v40_12_28\"><sup id=\"Matt.12.28\" class=\"v40_12_28\">28<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est par l\u2019Esprit de Dieu que je chasse les esprits mauvais, ce qui signifie que le Royaume de Dieu est d\u00e9j\u00e0 venu jusqu\u2019\u00e0 vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_29\"><sup id=\"Matt.12.29\" class=\"v40_12_29\">29<\/sup>\u00ab Personne ne peut entrer dans la maison d\u2019un homme fort et s\u2019emparer de ses biens, s\u2019il n\u2019a pas d\u2019abord ligot\u00e9 cet homme fort ; mais apr\u00e8s l\u2019avoir ligot\u00e9, il peut s\u2019emparer de tout dans sa maison. <\/span><span class=\"v40_12_30\"><sup id=\"Matt.12.30\" class=\"v40_12_30\">30<\/sup>Celui qui n\u2019est pas avec moi est contre moi ; et celui qui ne m\u2019aide pas \u00e0 rassembler disperse. <\/span><span class=\"v40_12_31\"><sup id=\"Matt.12.31\" class=\"v40_12_31\">31<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare : les \u00eatres humains pourront \u00eatre pardonn\u00e9s pour tout p\u00e9ch\u00e9 et pour toute insulte qu\u2019ils font \u00e0 Dieu ; mais celui qui fait insulte au Saint-Esprit ne recevra pas de pardon. <\/span><span class=\"v40_12_32\"><sup id=\"Matt.12.32\" class=\"v40_12_32\">32<\/sup>Celui qui dit une parole contre le Fils de l\u2019homme sera pardonn\u00e9 ; mais celui qui parle contre le Saint-Esprit ne sera pardonn\u00e9 ni dans le monde pr\u00e9sent, ni dans le monde \u00e0 venir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arbre et ses fruits<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.43-45)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_33\"><sup id=\"Matt.12.33\" class=\"v40_12_33\">33<\/sup>\u00ab Pour avoir de bons fruits, vous devez avoir un bon arbre ; si vous avez un arbre malade, vous aurez de mauvais fruits. Car on reconna\u00eet un arbre au genre de fruits qu\u2019il produit. <\/span><span class=\"v40_12_34\"><sup id=\"Matt.12.34\" class=\"v40_12_34\">34<\/sup>Bande de serpents ! Comment pourriez-vous dire de bonnes choses, alors que vous \u00eates mauvais ? Car la bouche exprime ce dont le c\u0153ur est plein. <\/span><span class=\"v40_12_35\"><sup id=\"Matt.12.35\" class=\"v40_12_35\">35<\/sup>L\u2019homme bon tire de bonnes choses de son bon tr\u00e9sor ; l\u2019homme mauvais tire de mauvaises choses de son mauvais tr\u00e9sor. <\/span><span class=\"v40_12_36\"><sup id=\"Matt.12.36\" class=\"v40_12_36\">36<\/sup>Je vous le d\u00e9clare : au jour du Jugement, les hommes auront \u00e0 rendre compte de toute parole inutile qu\u2019ils auront prononc\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_12_37\"><sup id=\"Matt.12.37\" class=\"v40_12_37\">37<\/sup>Car c\u2019est d\u2019apr\u00e8s tes paroles que tu seras jug\u00e9 et d\u00e9clar\u00e9 soit innocent, soit coupable. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La demande d\u2019un signe miraculeux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.11-12 ; Luc 11.29-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_38\"><sup id=\"Matt.12.38\" class=\"v40_12_38\">38<\/sup>Alors quelques ma\u00eetres de la loi et quelques Pharisiens dirent \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ma\u00eetre, nous voudrions que tu nous fasses voir un signe miraculeux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_39\"><sup id=\"Matt.12.39\" class=\"v40_12_39\">39<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Les gens d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont mauvais et infid\u00e8les \u00e0 Dieu, r\u00e9clament un signe miraculeux, mais aucun signe ne leur sera accord\u00e9 si ce n\u2019est celui du proph\u00e8te Jonas. <\/span><span class=\"v40_12_40\"><sup id=\"Matt.12.40\" class=\"v40_12_40\">40<\/sup>En effet, de m\u00eame que Jonas a pass\u00e9 trois jours et trois nuits dans le ventre du grand poisson, ainsi le Fils de l\u2019homme passera trois jours et trois nuits dans la terre. <\/span><span class=\"v40_12_41\"><sup id=\"Matt.12.41\" class=\"v40_12_41\">41<\/sup>Au jour du Jugement, les habitants de Ninive se l\u00e8veront en face des gens d\u2019aujourd\u2019hui et les accuseront, car les Ninivites ont chang\u00e9 de comportement quand ils ont entendu pr\u00eacher Jonas. Et il y a ici plus que Jonas ! <\/span><span class=\"v40_12_42\"><sup id=\"Matt.12.42\" class=\"v40_12_42\">42<\/sup>Au jour du Jugement, la reine du Sud se l\u00e8vera en face des gens d\u2019aujourd\u2019hui et les accusera, car elle est venue des r\u00e9gions les plus lointaines de la terre pour \u00e9couter les paroles pleines de sagesse de Salomon. Et il y a ici plus que Salomon ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour de l\u2019esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 11.24-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_43\"><sup id=\"Matt.12.43\" class=\"v40_12_43\">43<\/sup>\u00ab Lorsqu\u2019un esprit mauvais est sorti d\u2019un homme, il va et vient dans des espaces d\u00e9serts en cherchant un lieu o\u00f9 s\u2019\u00e9tablir. Comme il n\u2019en trouve pas, <\/span><span class=\"v40_12_44\"><sup id=\"Matt.12.44\" class=\"v40_12_44\">44<\/sup>il se dit : \u201cJe vais retourner dans ma maison, celle que j\u2019ai quitt\u00e9e.\u201d Il y retourne et la trouve vide, balay\u00e9e, bien arrang\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_12_45\"><sup id=\"Matt.12.45\" class=\"v40_12_45\">45<\/sup>Alors il s\u2019en va prendre sept autres esprits encore plus malfaisants que lui ; ils reviennent ensemble dans la maison et s\u2019y installent. Finalement, l\u2019\u00e9tat de cet homme est donc pire qu\u2019au d\u00e9but. Et il en ira de m\u00eame pour les gens mauvais d\u2019aujourd\u2019hui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.31-35 ; Luc 8.19-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_12_46\"><sup id=\"Matt.12.46\" class=\"v40_12_46\">46<\/sup>J\u00e9sus parlait encore \u00e0 la foule, lorsque sa m\u00e8re et ses fr\u00e8res arriv\u00e8rent. Ils se tenaient dehors et cherchaient \u00e0 lui parler. <\/span><span class=\"v40_12_47\"><sup id=\"Matt.12.47\" class=\"v40_12_47\">47<\/sup>Quelqu\u2019un dit \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab \u00c9coute, ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res se tiennent dehors et d\u00e9sirent te parler. \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_48\"><sup id=\"Matt.12.48\" class=\"v40_12_48\">48<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit \u00e0 cette personne : \u00ab Qui est ma m\u00e8re et qui sont mes fr\u00e8res ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_12_49\"><sup id=\"Matt.12.49\" class=\"v40_12_49\">49<\/sup>Puis il d\u00e9signa de la main ses disciples et dit : \u00ab Voyez : ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res sont ici. <\/span><span class=\"v40_12_50\"><sup id=\"Matt.12.50\" class=\"v40_12_50\">50<\/sup>Car celui qui fait la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est dans les cieux est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur ou ma m\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:Matt.12","osis_end":"fra-FRC97:Matt.12.50","order":"40012","link":"fra-FRC97\/Matt\/12","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 12","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.11","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.13-19 ; Luc 6.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_1\"><sup id=\"Matt.10.1\" class=\"v40_10_1\">1<\/sup>J\u00e9sus appela ses douze disciples et leur donna le pouvoir de chasser les esprits mauvais et de gu\u00e9rir toutes les maladies et toutes les infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_10_2\"><sup id=\"Matt.10.2\" class=\"v40_10_2\">2<\/sup>Voici les noms de ces douze ap\u00f4tres : d\u2019abord Simon, surnomm\u00e9 Pierre, et son fr\u00e8re Andr\u00e9 ; Jacques et son fr\u00e8re Jean, tous deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e ; <\/span><span class=\"v40_10_3\"><sup id=\"Matt.10.3\" class=\"v40_10_3\">3<\/sup>Philippe et Barth\u00e9lemy ; Thomas et Matthieu le collecteur d\u2019imp\u00f4ts ; Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e et Thadd\u00e9e ; <\/span><span class=\"v40_10_4\"><sup id=\"Matt.10.4\" class=\"v40_10_4\">4<\/sup>Simon le nationaliste et Judas Iscariote, qui trahit J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mission des douze<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.7-13 ; Luc 9.1-6)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_5\"><sup id=\"Matt.10.5\" class=\"v40_10_5\">5<\/sup>J\u00e9sus envoya ces douze hommes en mission, avec les instructions suivantes : \u00ab \u00c9vitez les r\u00e9gions o\u00f9 habitent les non-Juifs et n\u2019entrez dans aucune ville de Samarie. <\/span><span class=\"v40_10_6\"><sup id=\"Matt.10.6\" class=\"v40_10_6\">6<\/sup>Allez plut\u00f4t vers les brebis perdues du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v40_10_7\"><sup id=\"Matt.10.7\" class=\"v40_10_7\">7<\/sup>En chemin, pr\u00eachez et dites : \u201cLe Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 !\u201d <\/span><span class=\"v40_10_8\"><sup id=\"Matt.10.8\" class=\"v40_10_8\">8<\/sup>Gu\u00e9rissez les malades, rendez la vie aux morts, purifiez les l\u00e9preux, chassez les esprits mauvais. Vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez aussi gratuitement. <\/span><span class=\"v40_10_9\"><sup id=\"Matt.10.9\" class=\"v40_10_9\">9<\/sup>Ne vous procurez ni or, ni argent, ni monnaie de cuivre \u00e0 mettre dans vos poches ; <\/span><span class=\"v40_10_10\"><sup id=\"Matt.10.10\" class=\"v40_10_10\">10<\/sup>ne prenez pas de sac pour le voyage, ni une deuxi\u00e8me chemise, ne prenez ni chaussures, ni b\u00e2ton. En effet, l\u2019ouvrier a droit \u00e0 sa nourriture.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_11\"><sup id=\"Matt.10.11\" class=\"v40_10_11\">11<\/sup>\u00ab Quand vous arriverez dans une ville ou un village, cherchez qui est pr\u00eat \u00e0 vous recevoir et restez chez cette personne jusqu\u2019\u00e0 ce que vous quittiez l\u2019endroit. <\/span><span class=\"v40_10_12\"><sup id=\"Matt.10.12\" class=\"v40_10_12\">12<\/sup>Quand vous entrerez dans une maison, dites : \u201cLa paix soit avec vous.\u201d <\/span><span class=\"v40_10_13\"><sup id=\"Matt.10.13\" class=\"v40_10_13\">13<\/sup>Si les habitants de cette maison vous re\u00e7oivent, que votre souhait de paix repose sur eux ; mais s\u2019ils ne vous re\u00e7oivent pas, retirez votre souhait de paix. <\/span><span class=\"v40_10_14\"><sup id=\"Matt.10.14\" class=\"v40_10_14\">14<\/sup>Si, dans une maison ou dans une ville, on refuse de vous accueillir ou de vous \u00e9couter, partez de l\u00e0 et secouez la poussi\u00e8re de vos pieds. <\/span><span class=\"v40_10_15\"><sup id=\"Matt.10.15\" class=\"v40_10_15\">15<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : au jour du Jugement, les habitants de Sodome et Gomorrhe seront trait\u00e9s moins s\u00e9v\u00e8rement que les habitants de cette ville-l\u00e0.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les pers\u00e9cutions \u00e0 venir<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 13.9-13 ; Luc 21.12-17)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_16\"><sup id=\"Matt.10.16\" class=\"v40_10_16\">16<\/sup>\u00ab \u00c9coutez ! Je vous envoie comme des moutons au milieu des loups. Soyez donc prudents comme les serpents et innocents comme les colombes. <\/span><span class=\"v40_10_17\"><sup id=\"Matt.10.17\" class=\"v40_10_17\">17<\/sup>Prenez garde, car des hommes vous feront passer devant les tribunaux et vous frapperont \u00e0 coups de fouet dans leurs synagogues. <\/span><span class=\"v40_10_18\"><sup id=\"Matt.10.18\" class=\"v40_10_18\">18<\/sup>On vous fera compara\u00eetre devant des gouverneurs et des rois \u00e0 cause de moi, pour que vous puissiez apporter votre t\u00e9moignage devant eux et devant les non-Juifs. <\/span><span class=\"v40_10_19\"><sup id=\"Matt.10.19\" class=\"v40_10_19\">19<\/sup>Lorsqu\u2019on vous conduira devant le tribunal, ne vous inqui\u00e9tez pas de ce que vous aurez \u00e0 dire ni de la mani\u00e8re de l\u2019exprimer ; les paroles que vous aurez \u00e0 prononcer vous seront donn\u00e9es \u00e0 ce moment-l\u00e0 : <\/span><span class=\"v40_10_20\"><sup id=\"Matt.10.20\" class=\"v40_10_20\">20<\/sup>elles ne viendront pas de vous, mais l\u2019Esprit de votre P\u00e8re parlera en vous. <\/span><span class=\"v40_10_21\"><sup id=\"Matt.10.21\" class=\"v40_10_21\">21<\/sup>Des fr\u00e8res livreront leurs propres fr\u00e8res pour qu\u2019on les mette \u00e0 mort, et des p\u00e8res agiront de m\u00eame avec leurs enfants ; des enfants se tourneront contre leurs parents et les feront condamner \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v40_10_22\"><sup id=\"Matt.10.22\" class=\"v40_10_22\">22<\/sup>Tout le monde vous ha\u00efra \u00e0 cause de moi. Mais celui qui tiendra bon jusqu\u2019\u00e0 la fin sera sauv\u00e9. <\/span><span class=\"v40_10_23\"><sup id=\"Matt.10.23\" class=\"v40_10_23\">23<\/sup>Quand on vous pers\u00e9cutera dans une ville, fuyez dans une autre. Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : vous n\u2019aurez pas encore fini de parcourir toutes les villes d\u2019Isra\u00ebl avant que vienne le Fils de l\u2019homme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_24\"><sup id=\"Matt.10.24\" class=\"v40_10_24\">24<\/sup>\u00ab Aucun \u00e9l\u00e8ve n\u2019est sup\u00e9rieur \u00e0 son ma\u00eetre ; aucun serviteur n\u2019est sup\u00e9rieur \u00e0 son patron. <\/span><span class=\"v40_10_25\"><sup id=\"Matt.10.25\" class=\"v40_10_25\">25<\/sup>Il suffit que l\u2019\u00e9l\u00e8ve devienne comme son ma\u00eetre et que le serviteur devienne comme son patron. Si l\u2019on a appel\u00e9 le chef de famille B\u00e9elz\u00e9bul, \u00e0 combien plus forte raison insultera-t-on les membres de sa famille ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Celui qu\u2019il faut craindre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.2-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_26\"><sup id=\"Matt.10.26\" class=\"v40_10_26\">26<\/sup>\u00ab Ne craignez donc aucun homme. Tout ce qui est cach\u00e9 sera d\u00e9couvert, et tout ce qui est secret sera connu. <\/span><span class=\"v40_10_27\"><sup id=\"Matt.10.27\" class=\"v40_10_27\">27<\/sup>Ce que je vous dis dans l\u2019obscurit\u00e9, r\u00e9p\u00e9tez-le \u00e0 la lumi\u00e8re du jour ; et ce que l\u2019on chuchote \u00e0 votre oreille, criez-le du haut des toits. <\/span><span class=\"v40_10_28\"><sup id=\"Matt.10.28\" class=\"v40_10_28\">28<\/sup>Ne craignez pas ceux qui tuent le corps mais qui ne peuvent pas tuer l\u2019\u00e2me ; craignez plut\u00f4t Dieu qui peut faire p\u00e9rir \u00e0 la fois le corps et l\u2019\u00e2me dans l\u2019enfer. <\/span><span class=\"v40_10_29\"><sup id=\"Matt.10.29\" class=\"v40_10_29\">29<\/sup>Ne vend-on pas deux moineaux pour un sou ? Cependant, aucun d\u2019eux ne tombe \u00e0 terre sans que Dieu votre P\u00e8re le sache. <\/span><span class=\"v40_10_30\"><sup id=\"Matt.10.30\" class=\"v40_10_30\">30<\/sup>Quant \u00e0 vous, m\u00eame vos cheveux sont tous compt\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_10_31\"><sup id=\"Matt.10.31\" class=\"v40_10_31\">31<\/sup>N\u2019ayez donc pas peur : vous valez plus que beaucoup de moineaux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Confesser ou renier J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.8-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_32\"><sup id=\"Matt.10.32\" class=\"v40_10_32\">32<\/sup>\u00ab Quiconque reconna\u00eet publiquement qu\u2019il est mon disciple, je reconna\u00eetrai moi aussi devant mon P\u00e8re qui est dans les cieux qu\u2019il est \u00e0 moi ; <\/span><span class=\"v40_10_33\"><sup id=\"Matt.10.33\" class=\"v40_10_33\">33<\/sup>mais si quelqu\u2019un affirme publiquement ne pas me conna\u00eetre, j\u2019affirmerai moi aussi devant mon P\u00e8re qui est dans les cieux que je ne le connais pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Non la paix, mais le combat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.51-53 ; 14.26-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_34\"><sup id=\"Matt.10.34\" class=\"v40_10_34\">34<\/sup>\u00ab Ne pensez pas que je sois venu apporter la paix sur la terre : je ne suis pas venu apporter la paix, mais le combat. <\/span><span class=\"v40_10_35\"><sup id=\"Matt.10.35\" class=\"v40_10_35\">35<\/sup>Je suis venu s\u00e9parer l\u2019homme de son p\u00e8re, la fille de sa m\u00e8re, la belle-fille de sa belle-m\u00e8re ; <\/span><span class=\"v40_10_36\"><sup id=\"Matt.10.36\" class=\"v40_10_36\">36<\/sup>on aura pour ennemis les membres de sa propre famille. <\/span><span class=\"v40_10_37\"><sup id=\"Matt.10.37\" class=\"v40_10_37\">37<\/sup>Celui qui aime son p\u00e8re ou sa m\u00e8re plus que moi n\u2019est pas digne de moi ; celui qui aime son fils ou sa fille plus que moi n\u2019est pas digne de moi. <\/span><span class=\"v40_10_38\"><sup id=\"Matt.10.38\" class=\"v40_10_38\">38<\/sup>Celui qui ne se charge pas de sa croix pour marcher \u00e0 ma suite n\u2019est pas digne de moi. <\/span><span class=\"v40_10_39\"><sup id=\"Matt.10.39\" class=\"v40_10_39\">39<\/sup>Celui qui voudra garder sa vie la perdra ; mais celui qui perdra sa vie pour moi la retrouvera. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Des r\u00e9compenses<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_40\"><sup id=\"Matt.10.40\" class=\"v40_10_40\">40<\/sup>\u00ab Quiconque vous accueille m\u2019accueille ; quiconque m\u2019accueille accueille celui qui m\u2019a envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v40_10_41\"><sup id=\"Matt.10.41\" class=\"v40_10_41\">41<\/sup>Celui qui accueille un proph\u00e8te de Dieu parce qu\u2019il est proph\u00e8te, recevra la r\u00e9compense accord\u00e9e \u00e0 un proph\u00e8te ; et celui qui accueille un homme fid\u00e8le \u00e0 Dieu parce qu\u2019il est fid\u00e8le, recevra la r\u00e9compense accord\u00e9e \u00e0 un fid\u00e8le. <\/span><span class=\"v40_10_42\"><sup id=\"Matt.10.42\" class=\"v40_10_42\">42<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : celui qui donne m\u00eame un simple verre d\u2019eau fra\u00eeche \u00e0 l\u2019un de ces petits parmi mes disciples parce qu\u2019il est mon disciple recevra sa r\u00e9compense. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Matt.10","osis_end":"fra-FRC97:Matt.10.42","order":"40010","link":"fra-FRC97\/Matt\/10","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 10","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}