{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Quatri\u00e8me vision : la corbeille de fruits<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_1\"><sup id=\"Amos.8.1\" class=\"v30_8_1\">1<\/sup>Le Seigneur Dieu me fit voir encore une corbeille de fruits m\u00fbrs. <\/span><span class=\"v30_8_2\"><sup id=\"Amos.8.2\" class=\"v30_8_2\">2<\/sup>Il me posa cette question : \u00ab Que vois-tu, Amos ? \u00bb \u2013 \u00ab Une corbeille de fruits m\u00fbrs \u00bb, r\u00e9pondis-je. Alors le Seigneur me d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_2\">\u00ab Mon peuple d\u2019Isra\u00ebl est m\u00fbr pour sa fin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_2\">Je ne l\u2019\u00e9pargnerai plus.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\"><sup id=\"Amos.8.3\" class=\"v30_8_3\">3<\/sup>Je le dis, moi le Seigneur Dieu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">ce jour-l\u00e0,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">les chants du palais royal<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">deviendront des complaintes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">Il y aura des tas de cadavres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">on en jettera partout.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">Chut ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019avidit\u00e9 des trafiquants appelle la catastrophe<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\"><sup id=\"Amos.8.4\" class=\"v30_8_4\">4<\/sup>\u00c9coutez donc ceci,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\">vous qui pi\u00e9tinez les malheureux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\">vous qui \u00e9liminez les humbles du pays :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\"><sup id=\"Amos.8.5\" class=\"v30_8_5\">5<\/sup>Vous dites : \u00ab Vivement que finissent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">les f\u00eates de nouvelle lune,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">pour que nous puissions<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">nous remettre \u00e0 vendre notre bl\u00e9 !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">Vivement la fin du sabbat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">pour rouvrir nos greniers ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">Vous diminuez la mesure,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">vous falsifiez les poids,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">vous faussez la balance.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\"><sup id=\"Amos.8.6\" class=\"v30_8_6\">6<\/sup>Vous vendez \u00e0 vos clients<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">jusqu\u2019aux d\u00e9chets de votre bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">Vous r\u00e9cup\u00e9rez comme esclaves<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">des malheureux pour un peu d\u2019argent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">qu\u2019ils n\u2019ont pu rembourser,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">des pauvres pour une paire de sandales.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\"><sup id=\"Amos.8.7\" class=\"v30_8_7\">7<\/sup>Le Seigneur a fait ce serment :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\">\u00ab Par le pays dont Isra\u00ebl est si fier,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\">jamais je n\u2019oublierai vos fa\u00e7ons d\u2019agir ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\"><sup id=\"Amos.8.8\" class=\"v30_8_8\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi le pays tremblera,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">tous les habitants prendront le deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">Il se soul\u00e8vera tout entier,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">puis il s\u2019affaissera comme le Nil en crue.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\"><sup id=\"Amos.8.9\" class=\"v30_8_9\">9<\/sup>\u00ab Ce jour-l\u00e0, dit le Seigneur Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\">je ferai coucher le soleil en plein midi ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\">en plein jour le pays sera plong\u00e9 dans l\u2019ombre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\"><sup id=\"Amos.8.10\" class=\"v30_8_10\">10<\/sup>Je changerai vos f\u00eates en deuil<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">et tous vos chants en lamentations.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">Tout le monde portera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">l\u2019\u00e9toffe de deuil autour des reins,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">toutes les t\u00eates seront ras\u00e9es,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">comme \u00e0 la mort d\u2019un fils unique.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">Et tout cela finira<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">comme un jour plein d\u2019amertume.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\"><sup id=\"Amos.8.11\" class=\"v30_8_11\">11<\/sup>Le jour vient, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">o\u00f9 j\u2019enverrai la faim dans le pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">Les gens auront faim, mais non de pain ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">ils auront soif, mais non pas d\u2019eau.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">Ils auront faim et soif<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">d\u2019entendre ce que je dis.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\"><sup id=\"Amos.8.12\" class=\"v30_8_12\">12<\/sup>Ils erreront en vagabonds<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">du sud du pays vers l\u2019ouest,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">puis du nord vers l\u2019est,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">pour chercher \u00e0 entendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">la parole du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">mais ils ne la trouveront pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_13\"><sup id=\"Amos.8.13\" class=\"v30_8_13\">13<\/sup>\u00ab Ce jour-l\u00e0 la soif fera d\u00e9faillir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_13\">les jolies filles et les gar\u00e7ons.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\"><sup id=\"Amos.8.14\" class=\"v30_8_14\">14<\/sup>Et tous ceux qui pr\u00eatent serment<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">par le faux dieu de Samarie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">ceux qui jurent en disant :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">\u201cPar ton dieu vivant, Dan\u2026 !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">ou \u201cPar le chemin sacr\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">qui m\u00e8ne \u00e0 Berch\u00e9ba\u2026 !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">tous ceux-l\u00e0 tomberont<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">pour ne plus se relever. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Amos.8","osis_end":"fra-FRC97:Amos.8.14","order":"30008","link":"fra-FRC97\/Amos\/8","display":"Amos 8","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Cinqui\u00e8me vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_9_1\"><sup id=\"Amos.9.1\" class=\"v30_9_1\">1<\/sup>Je vis le Seigneur debout sur l\u2019autel. Il disait : \u00ab Qu\u2019on abatte le chapiteau des colonnes, et que les pivots des colonnes en soient \u00e9branl\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Qu\u2019on les brise sur leur t\u00eate \u00e0 tous,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">et s\u2019il en reste encore,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">je les ferai massacrer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Personne ne pourra s\u2019enfuir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">il n\u2019y aura pas de rescap\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\"><sup id=\"Amos.9.2\" class=\"v30_9_2\">2<\/sup>S\u2019ils parviennent au monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">j\u2019irai jusque-l\u00e0 pour m\u2019emparer d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">S\u2019ils vont se r\u00e9fugier au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">je les en ferai redescendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\"><sup id=\"Amos.9.3\" class=\"v30_9_3\">3<\/sup>S\u2019ils vont se cacher en haut du mont Carmel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">je les d\u00e9couvrirai et les y saisirai.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">S\u2019ils pensent \u00e9chapper \u00e0 ma vue<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">en plongeant au fond des mers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">j\u2019ordonnerai au serpent marin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">d\u2019y aller pour les mordre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\"><sup id=\"Amos.9.4\" class=\"v30_9_4\">4<\/sup>S\u2019ils partent chez leurs ennemis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">comme prisonniers de guerre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">j\u2019ordonnerai qu\u2019on les y massacre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">J\u2019aurai l\u2019\u0153il sur eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">non pour leur faire du bien,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">mais pour leur faire du mal. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\"><sup id=\"Amos.9.5\" class=\"v30_9_5\">5<\/sup>Le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">met le doigt sur la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">et la voil\u00e0 qui tremble,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">tous ses habitants prennent le deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">Elle se soul\u00e8ve tout enti\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">puis elle s\u2019affaisse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">comme le Nil en crue.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\"><sup id=\"Amos.9.6\" class=\"v30_9_6\">6<\/sup>Il construit sa haute r\u00e9sidence au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">dont la vo\u00fbte s\u2019appuie sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Il convoque les eaux de la mer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">et les r\u00e9pand sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Son nom : le Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement des coupables<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\"><sup id=\"Amos.9.7\" class=\"v30_9_7\">7<\/sup>\u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">avez-vous plus de prix pour moi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">que les gens d\u2019\u00c9thiopie ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Je vous ai fait partir d\u2019\u00c9gypte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">mais j\u2019ai fait partir aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">les Philistins de Kaftor<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">et les Syriens de Quir !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Ne le savez-vous pas ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\"><sup id=\"Amos.9.8\" class=\"v30_9_8\">8<\/sup>Le Seigneur Dieu a l\u2019\u0153il fix\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">sur la dynastie coupable des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">\u00ab Je vais la supprimer, dit-il,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">de la surface du sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">Mais il n\u2019est pas certain<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">que je supprimerai aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">les descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\"><sup id=\"Amos.9.9\" class=\"v30_9_9\">9<\/sup>Pour l\u2019instant, je donne l\u2019ordre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">qu\u2019on secoue la nation d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">parmi les autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">comme on secoue un crible<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">sans qu\u2019une pierre tombe \u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\"><sup id=\"Amos.9.10\" class=\"v30_9_10\">10<\/sup>La mort violente atteindra<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous les coupables de mon peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous ceux qui disent au proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">\u201cNon, tu ne provoqueras pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">le malheur dont tu nous menaces !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Apr\u00e8s la catastrophe<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\"><sup id=\"Amos.9.11\" class=\"v30_9_11\">11<\/sup>\u00ab Une hutte effondr\u00e9e :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">c\u2019est la cit\u00e9 de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Un jour, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je la remettrai en \u00e9tat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je r\u00e9parerai ses br\u00e8ches,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je redresserai ses ruines.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Je la reconstruirai<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">comme elle \u00e9tait autrefois.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\"><sup id=\"Amos.9.12\" class=\"v30_9_12\">12<\/sup>Alors le peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">pourra reconqu\u00e9rir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">les anciens territoires<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">d\u2019\u00c9dom et des autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">ceux qui m\u2019ont appartenu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui le dis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">et qui le r\u00e9aliserai. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\"><sup id=\"Amos.9.13\" class=\"v30_9_13\">13<\/sup>\u00ab Le jour vient, dit encore le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">o\u00f9 l\u2019on pourra labourer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir moissonn\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et o\u00f9 l\u2019on foulera les raisins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir sem\u00e9 le bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">Alors le vin nouveau<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">ruissellera sur les coteaux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et toutes les collines<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">en seront inond\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\"><sup id=\"Amos.9.14\" class=\"v30_9_14\">14<\/sup>Je r\u00e9tablirai mon peuple, Isra\u00ebl :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">ils reconstruiront les villes d\u00e9vast\u00e9es<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">et les repeupleront.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils planteront des vignes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils boiront le vin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils cultiveront des jardins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils mangeront les produits.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\"><sup id=\"Amos.9.15\" class=\"v30_9_15\">15<\/sup>Je replanterai mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">sur le sol qui est le sien.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Ils ne seront plus chass\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">du sol que je leur aurai rendu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Voil\u00e0 ce que j\u2019annonce,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">moi, le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Amos.9","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15","order":"30009","link":"fra-FRC97\/Amos\/9","display":"Amos 9","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Obad.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Premi\u00e8re vision d\u2019Amos : les sauterelles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_1\"><sup id=\"Amos.7.1\" class=\"v30_7_1\">1<\/sup>Voici ce que le Seigneur Dieu me montra dans une vision : il produisait un nuage de sauterelles, au moment m\u00eame o\u00f9 l\u2019herbe commen\u00e7ait \u00e0 repousser, apr\u00e8s la premi\u00e8re coupe, celle qui est r\u00e9serv\u00e9e au roi. <\/span><span class=\"v30_7_2\"><sup id=\"Amos.7.2\" class=\"v30_7_2\">2<\/sup>Quand les sauterelles eurent d\u00e9vor\u00e9 presque toute la v\u00e9g\u00e9tation du pays, je dis : \u00ab Je t\u2019en prie, Seigneur Dieu, pardonne \u00e0 ton peuple. Sinon comment pourra-t-il subsister, lui qui est si petit ? \u00bb <\/span><span class=\"v30_7_3\"><sup id=\"Amos.7.3\" class=\"v30_7_3\">3<\/sup>Et le Seigneur changea d\u2019avis : \u00ab Cela n\u2019arrivera pas \u00bb, dit-il.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Deuxi\u00e8me vision : le feu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_4\"><sup id=\"Amos.7.4\" class=\"v30_7_4\">4<\/sup>Le Seigneur Dieu me montra autre chose : il faisait appel au feu pour exercer son jugement ; la chaleur tarissait les eaux souterraines et consumait le territoire d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v30_7_5\"><sup id=\"Amos.7.5\" class=\"v30_7_5\">5<\/sup>Je dis alors : \u00ab Seigneur Dieu, arr\u00eate, je t\u2019en prie. Sinon comment ton peuple pourra-t-il subsister, lui qui est si petit ? \u00bb <\/span><span class=\"v30_7_6\"><sup id=\"Amos.7.6\" class=\"v30_7_6\">6<\/sup>Et le Seigneur changea d\u2019avis : \u00ab Cela n\u2019arrivera pas non plus \u00bb, dit-il.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Troisi\u00e8me vision : le fil \u00e0 plomb<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_7\"><sup id=\"Amos.7.7\" class=\"v30_7_7\">7<\/sup>Le Seigneur me fit voir encore ceci : il \u00e9tait lui-m\u00eame debout pr\u00e8s d\u2019une muraille verticale et tenait \u00e0 la main un fil \u00e0 plomb. <\/span><span class=\"v30_7_8\"><sup id=\"Amos.7.8\" class=\"v30_7_8\">8<\/sup>Il me posa cette question : \u00ab Que vois-tu, Amos ? \u00bb \u2013 \u00ab Un fil \u00e0 plomb \u00bb, r\u00e9pondis-je. Le Seigneur reprit : \u00ab Eh bien, je v\u00e9rifie si Isra\u00ebl, mon peuple, est d\u2019aplomb, car je ne l\u2019\u00e9pargnerai plus.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_9\"><sup id=\"Amos.7.9\" class=\"v30_7_9\">9<\/sup>Je d\u00e9vasterai les lieux sacr\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_9\">des descendants d\u2019Isaac.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_9\">Je ruinerai les sanctuaires d\u2019Isra\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_9\">et je m\u2019attaquerai par la guerre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_9\">\u00e0 la dynastie de J\u00e9roboam. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Amos est expuls\u00e9 de B\u00e9thel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_10\"><sup id=\"Amos.7.10\" class=\"v30_7_10\">10<\/sup>Amassia, le pr\u00eatre de B\u00e9thel, fit parvenir ce message \u00e0 J\u00e9roboam, roi d\u2019Isra\u00ebl : \u00ab Amos cherche \u00e0 renverser ton pouvoir dans le royaume d\u2019Isra\u00ebl. Le pays ne peut tol\u00e9rer davantage ses discours. <\/span><span class=\"v30_7_11\"><sup id=\"Amos.7.11\" class=\"v30_7_11\">11<\/sup>Voici en effet ce que d\u00e9clare Amos :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_11\">\u201cJ\u00e9roboam mourra de mort violente,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_11\">et la population d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_11\">sera d\u00e9port\u00e9e loin de sa patrie.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_12\"><sup id=\"Amos.7.12\" class=\"v30_7_12\">12<\/sup>Amassia dit alors \u00e0 Amos : \u00ab Visionnaire, d\u00e9campe d\u2019ici et rentre au pays de Juda. L\u00e0-bas tu pourras gagner ton pain en faisant le proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v30_7_13\"><sup id=\"Amos.7.13\" class=\"v30_7_13\">13<\/sup>Mais cesse de jouer au proph\u00e8te ici, \u00e0 B\u00e9thel, car c\u2019est un sanctuaire royal, un temple officiel. \u00bb <\/span><span class=\"v30_7_14\"><sup id=\"Amos.7.14\" class=\"v30_7_14\">14<\/sup>Amos r\u00e9pondit \u00e0 Amassia : \u00ab Je ne suis ni proph\u00e8te de m\u00e9tier ni membre d\u2019une confr\u00e9rie proph\u00e9tique. Je gagne habituellement ma vie en \u00e9levant du b\u00e9tail et en incisant les fruits du sycomore. <\/span><span class=\"v30_7_15\"><sup id=\"Amos.7.15\" class=\"v30_7_15\">15<\/sup>Seulement le Seigneur m\u2019a pris derri\u00e8re mon troupeau, et il m\u2019a dit d\u2019aller parler de sa part \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple. <\/span><span class=\"v30_7_16\"><sup id=\"Amos.7.16\" class=\"v30_7_16\">16<\/sup>Or toi, Amassia, tu m\u2019interdis d\u2019apporter le message de Dieu au sujet d\u2019Isra\u00ebl, de d\u00e9biter mes discours, comme tu dis, contre les descendants d\u2019Isaac. Eh bien, \u00e9coute donc ce message du Seigneur : <\/span><span class=\"v30_7_17\"><sup id=\"Amos.7.17\" class=\"v30_7_17\">17<\/sup>Voici ce qu\u2019il d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">\u201cTa femme sera r\u00e9duite<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">\u00e0 se prostituer dans la ville,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">tes fils et tes filles seront massacr\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">Ta propri\u00e9t\u00e9 sera partag\u00e9e au cordeau.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">Toi-m\u00eame tu mourras en pays pa\u00efen,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">et la population d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_7_17\">sera d\u00e9port\u00e9e loin de sa patrie.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Amos.7","osis_end":"fra-FRC97:Amos.7.17","order":"30007","link":"fra-FRC97\/Amos\/7","display":"Amos 7","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}