{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Obad.1\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_1\"><sup id=\"Obad.1.1\" class=\"v31_1_1\">1<\/sup>Voici ce que le Seigneur Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Abdias, ce qu\u2019il lui a d\u00e9clar\u00e9 contre le peuple d\u2019\u00c9dom.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur annonce la ruine d\u2019\u00c9dom<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">Le Seigneur nous a fait entendre ce message,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">qu\u2019un envoy\u00e9 apporte aux nations :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">\u00ab Debout, allons \u00e0 l\u2019attaque d\u2019\u00c9dom ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\"><sup id=\"Obad.1.2\" class=\"v31_1_2\">2<\/sup>\u00ab \u00c9dom, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\">je vais faire de toi le plus faible des peuples.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\">Tout le monde te m\u00e9prisera.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\"><sup id=\"Obad.1.3\" class=\"v31_1_3\">3<\/sup>Ton immense orgueil t\u2019\u00e9gare !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">Tu es install\u00e9 dans les trous de rochers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">aux endroits les plus \u00e9lev\u00e9s,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">et tu te dis : \u201cQui pourrait m\u2019en d\u00e9loger ?\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\"><sup id=\"Obad.1.4\" class=\"v31_1_4\">4<\/sup>M\u00eame si tu te perchais aussi haut que l\u2019aigle<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">et pla\u00e7ais ton nid parmi les \u00e9toiles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">je t\u2019en ferais descendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui l\u2019affirme.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\"><sup id=\"Obad.1.5\" class=\"v31_1_5\">5<\/sup>Si des voleurs ou des pillards<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">viennent chez toi pendant la nuit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">ils prendront tout ce qu\u2019ils peuvent emporter<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">et tu seras compl\u00e8tement ruin\u00e9 !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">Si des vendangeurs p\u00e9n\u00e8trent dans ta vigne,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">ils laisseront seulement quelques grappes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_6\"><sup id=\"Obad.1.6\" class=\"v31_1_6\">6<\/sup>Ainsi, chez vous, descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc, tout est mis \u00e0 sac,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_6\">m\u00eame vos richesses cach\u00e9es sont d\u00e9couvertes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\"><sup id=\"Obad.1.7\" class=\"v31_1_7\">7<\/sup>On vous chasse de votre territoire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">tous vos alli\u00e9s vous trahissent :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">ceux qui \u00e9taient vos amis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">vous r\u00e9duisent en leur pouvoir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">vos anciens compagnons de table<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">mettent des pi\u00e8ges sous vos pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">\u201cIls n\u2019ont plus de bon sens !\u201d dit-on de vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\"><sup id=\"Obad.1.8\" class=\"v31_1_8\">8<\/sup>En effet, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">au jour de ma col\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">j\u2019exterminerai les sages du pays d\u2019\u00c9dom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">je ne laisserai sur ses montagnes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">aucun homme intelligent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_9\"><sup id=\"Obad.1.9\" class=\"v31_1_9\">9<\/sup>Tes guerriers seront pris d\u2019une telle panique, ville de T\u00e9man,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_9\">que tous les habitants du pays seront tu\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les \u00c9domites ont profit\u00e9 du malheur d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\"><sup id=\"Obad.1.10\" class=\"v31_1_10\">10<\/sup>\u00ab Vous avez d\u00e9pouill\u00e9 et tu\u00e9 vos fr\u00e8res,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">les descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">Eh bien, vous serez couverts de honte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">et extermin\u00e9s pour toujours !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\"><sup id=\"Obad.1.11\" class=\"v31_1_11\">11<\/sup>Vous vous teniez \u00e0 l\u2019\u00e9cart<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">quand des ennemis mettaient leur arm\u00e9e hors de combat<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">et p\u00e9n\u00e9traient dans leur ville.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">Et lorsque ces \u00e9trangers ont tir\u00e9 au sort<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">les richesses de J\u00e9rusalem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">vous aussi, vous avez agi comme eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\"><sup id=\"Obad.1.12\" class=\"v31_1_12\">12<\/sup>\u00c9dom, tu n\u2019aurais pas d\u00fb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">regarder avec plaisir tes fr\u00e8res de Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de leur malheur ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">il ne fallait pas te r\u00e9jouir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de leur ruine,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">ni avoir l\u2019insulte \u00e0 la bouche<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de la d\u00e9tresse.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\"><sup id=\"Obad.1.13\" class=\"v31_1_13\">13<\/sup>Tu n\u2019aurais pas d\u00fb p\u00e9n\u00e9trer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">dans la ville de mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">au moment de son pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">Il ne fallait pas contempler sa ruine,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">ni t\u2019emparer de sa richesse<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">au moment du pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\"><sup id=\"Obad.1.14\" class=\"v31_1_14\">14<\/sup>Tu n\u2019aurais pas d\u00fb te poster aux carrefours<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">pour tuer les rescap\u00e9s qui s\u2019enfuyaient,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">ou les livrer \u00e0 l\u2019ennemi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">en ce temps de malheur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\"><sup id=\"Obad.1.15\" class=\"v31_1_15\">15<\/sup>Car il est proche, le jour<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">o\u00f9 le Seigneur jugera tous les peuples.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">Alors on te traitera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">comme tu as trait\u00e9 les autres.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">Le mal que tu as commis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">se retournera contre toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl prendra sa revanche sur \u00c9dom<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\"><sup id=\"Obad.1.16\" class=\"v31_1_16\">16<\/sup>\u00ab Vous, les Isra\u00e9lites, vous avez d\u00e9j\u00e0 bu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">la coupe de ma col\u00e8re sur la montagne qui m\u2019est consacr\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">Eh bien, les autres peuples<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">n\u2019en finiront pas de la boire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">ils la boiront jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ivresse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">puis ils dispara\u00eetront compl\u00e8tement.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\"><sup id=\"Obad.1.17\" class=\"v31_1_17\">17<\/sup>Alors sur le mont Sion,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">qui m\u2019appartiendra de nouveau tout \u00e0 fait,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">des rescap\u00e9s trouveront asile.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">Les descendants de Jacob reprendront leur pays<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">\u00e0 ceux qui le leur avaient pris.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\"><sup id=\"Obad.1.18\" class=\"v31_1_18\">18<\/sup>Les descendants de Jacob et de Joseph<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">seront comme du feu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">et les descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">comme de la paille,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">qu\u2019ils d\u00e9truiront compl\u00e8tement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">sans laisser de survivant.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui l\u2019affirme. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_19\"><sup id=\"Obad.1.19\" class=\"v31_1_19\">19<\/sup>Les gens de Juda s\u2019empareront des montagnes d\u2019\u00c9dom, au sud ; ils occuperont \u00e9galement le Bas-Pays, contr\u00e9e des Philistins, et la Samarie, territoire des descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm. Les descendants de Benjamin s\u2019empareront de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_20\"><sup id=\"Obad.1.20\" class=\"v31_1_20\">20<\/sup>Les exil\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl du Nord, une v\u00e9ritable arm\u00e9e, conquerront la Ph\u00e9nicie jusqu\u2019\u00e0 Sarepta. Les exil\u00e9s de J\u00e9rusalem, qui se trouvent \u00e0 Sefarad, occuperont les villes du sud. <\/span><span class=\"v31_1_21\"><sup id=\"Obad.1.21\" class=\"v31_1_21\">21<\/sup>Victorieux, ils graviront le mont Sion, et de l\u00e0, ils \u00e9tabliront leur domination sur \u00c9dom.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_21\">Le Seigneur sera roi !<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Obad.1","osis_end":"fra-FRC97:Obad.1.21","order":"31001","link":"fra-FRC97\/Obad\/1","display":"Abdias 1","book":{"version_id":"232","name":"Abdias","abbr":"Obad","ord":"31","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Obad","osis_end":"fra-FRC97:Obad.1.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Jonah.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Jonah.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jonas essaie de fuir loin du Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v32_1_1\"><sup id=\"Jonah.1.1\" class=\"v32_1_1\">1<\/sup>Un jour, le Seigneur donna cet ordre \u00e0 Jonas, fils d\u2019Amitta\u00ef : <\/span><span class=\"v32_1_2\"><sup id=\"Jonah.1.2\" class=\"v32_1_2\">2<\/sup>\u00ab Debout, pars pour Ninive, la grande ville. Prononce des menaces contre elle, car j\u2019en ai assez de voir la m\u00e9chancet\u00e9 de ses habitants. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v32_1_3\"><sup id=\"Jonah.1.3\" class=\"v32_1_3\">3<\/sup>Mais Jonas d\u00e9cida de fuir \u00e0 Tarsis, loin du Seigneur. Il se rendit \u00e0 Jaffa, o\u00f9 il trouva un navire pr\u00eat \u00e0 partir pour Tarsis. Il paya sa place et embarqua avec l\u2019\u00e9quipage pour aller \u00e0 Tarsis, loin du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v32_1_4\"><sup id=\"Jonah.1.4\" class=\"v32_1_4\">4<\/sup>Le Seigneur d\u00e9cha\u00eena un vent violent sur la mer. Il y eut une telle temp\u00eate que le navire semblait pr\u00eat \u00e0 se briser. <\/span><span class=\"v32_1_5\"><sup id=\"Jonah.1.5\" class=\"v32_1_5\">5<\/sup>Les marins eurent tr\u00e8s peur, chacun appela son propre dieu \u00e0 grands cris. Puis ils jet\u00e8rent le chargement \u00e0 la mer pour all\u00e9ger le navire. Jonas, lui, \u00e9tait descendu au fond du bateau, il s\u2019\u00e9tait couch\u00e9 et dormait profond\u00e9ment. <\/span><span class=\"v32_1_6\"><sup id=\"Jonah.1.6\" class=\"v32_1_6\">6<\/sup>Le capitaine du navire s\u2019approcha de lui et l\u2019interpella ainsi : \u00ab Que fais-tu l\u00e0 ? tu dors ? L\u00e8ve-toi donc, appelle ton dieu au secours ! Il se souciera peut-\u00eatre de nous, lui, et ne nous laissera pas mourir. \u00bb <\/span><span class=\"v32_1_7\"><sup id=\"Jonah.1.7\" class=\"v32_1_7\">7<\/sup>Les marins se dirent entre eux : \u00ab Tirons au sort pour conna\u00eetre le responsable du malheur qui nous arrive. \u00bb Ils tir\u00e8rent au sort et le sort tomba sur Jonas. <\/span><span class=\"v32_1_8\"><sup id=\"Jonah.1.8\" class=\"v32_1_8\">8<\/sup>Ils lui dirent alors : \u00ab Tu es responsable de notre malheur. Explique-nous donc ce que tu fais ici. D\u2019o\u00f9 es-tu ? de quel pays ? de quel peuple ? \u00bb <\/span><span class=\"v32_1_9\"><sup id=\"Jonah.1.9\" class=\"v32_1_9\">9<\/sup>Jonas leur r\u00e9pondit : \u00ab Je suis h\u00e9breu et j\u2019adore le Seigneur, le Dieu qui est au ciel et qui a cr\u00e9\u00e9 les mers et les continents. \u00bb <\/span><span class=\"v32_1_10\"><sup id=\"Jonah.1.10\" class=\"v32_1_10\">10<\/sup>Puis il leur raconta son histoire. Les marins furent saisis d\u2019une grande crainte en apprenant qu\u2019il s\u2019enfuyait loin du Seigneur. \u00ab Pourquoi as-tu agi ainsi ? lui demand\u00e8rent-ils. <\/span><span class=\"v32_1_11\"><sup id=\"Jonah.1.11\" class=\"v32_1_11\">11<\/sup>Que devons-nous faire de toi pour que la mer s\u2019apaise autour de nous ? \u00bb La mer \u00e9tait en effet de plus en plus d\u00e9mont\u00e9e. <\/span><span class=\"v32_1_12\"><sup id=\"Jonah.1.12\" class=\"v32_1_12\">12<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Prenez-moi, jetez-moi par-dessus bord et la mer s\u2019apaisera. Je le reconnais, c\u2019est par ma faute que vous subissez cette grande temp\u00eate. \u00bb <\/span><span class=\"v32_1_13\"><sup id=\"Jonah.1.13\" class=\"v32_1_13\">13<\/sup>Les marins se mirent \u00e0 ramer pour essayer de gagner la terre ferme ; mais ils ne r\u00e9ussirent pas, car la mer se d\u00e9cha\u00eenait encore plus. <\/span><span class=\"v32_1_14\"><sup id=\"Jonah.1.14\" class=\"v32_1_14\">14<\/sup>Alors ils appel\u00e8rent le Seigneur au secours : \u00ab Ah, Seigneur, ne nous laisse pas perdre la vie \u00e0 cause de cet homme. Ne nous rends pas non plus responsables de la mort de quelqu\u2019un qui ne nous a rien fait. Car c\u2019est toi, Seigneur, qui as agi comme tu l\u2019as voulu. \u00bb <\/span><span class=\"v32_1_15\"><sup id=\"Jonah.1.15\" class=\"v32_1_15\">15<\/sup>Puis ils prirent Jonas, le jet\u00e8rent par-dessus bord, et la temp\u00eate cessa de faire rage. <\/span><span class=\"v32_1_16\"><sup id=\"Jonah.1.16\" class=\"v32_1_16\">16<\/sup>Alors ils furent remplis de crainte \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Seigneur ; ils lui offrirent un sacrifice et lui firent des promesses solennelles.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Jonah.1","osis_end":"fra-FRC97:Jonah.1.16","order":"32001","link":"fra-FRC97\/Jonah\/1","display":"Jonas 1","book":{"version_id":"232","name":"Jonas","abbr":"Jonah","ord":"32","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Jonah","osis_end":"fra-FRC97:Jonah.4.11"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Obad.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Jonah.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Cinqui\u00e8me vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_9_1\"><sup id=\"Amos.9.1\" class=\"v30_9_1\">1<\/sup>Je vis le Seigneur debout sur l\u2019autel. Il disait : \u00ab Qu\u2019on abatte le chapiteau des colonnes, et que les pivots des colonnes en soient \u00e9branl\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Qu\u2019on les brise sur leur t\u00eate \u00e0 tous,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">et s\u2019il en reste encore,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">je les ferai massacrer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Personne ne pourra s\u2019enfuir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">il n\u2019y aura pas de rescap\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\"><sup id=\"Amos.9.2\" class=\"v30_9_2\">2<\/sup>S\u2019ils parviennent au monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">j\u2019irai jusque-l\u00e0 pour m\u2019emparer d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">S\u2019ils vont se r\u00e9fugier au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">je les en ferai redescendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\"><sup id=\"Amos.9.3\" class=\"v30_9_3\">3<\/sup>S\u2019ils vont se cacher en haut du mont Carmel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">je les d\u00e9couvrirai et les y saisirai.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">S\u2019ils pensent \u00e9chapper \u00e0 ma vue<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">en plongeant au fond des mers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">j\u2019ordonnerai au serpent marin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">d\u2019y aller pour les mordre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\"><sup id=\"Amos.9.4\" class=\"v30_9_4\">4<\/sup>S\u2019ils partent chez leurs ennemis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">comme prisonniers de guerre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">j\u2019ordonnerai qu\u2019on les y massacre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">J\u2019aurai l\u2019\u0153il sur eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">non pour leur faire du bien,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">mais pour leur faire du mal. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\"><sup id=\"Amos.9.5\" class=\"v30_9_5\">5<\/sup>Le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">met le doigt sur la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">et la voil\u00e0 qui tremble,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">tous ses habitants prennent le deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">Elle se soul\u00e8ve tout enti\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">puis elle s\u2019affaisse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">comme le Nil en crue.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\"><sup id=\"Amos.9.6\" class=\"v30_9_6\">6<\/sup>Il construit sa haute r\u00e9sidence au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">dont la vo\u00fbte s\u2019appuie sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Il convoque les eaux de la mer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">et les r\u00e9pand sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Son nom : le Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement des coupables<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\"><sup id=\"Amos.9.7\" class=\"v30_9_7\">7<\/sup>\u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">avez-vous plus de prix pour moi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">que les gens d\u2019\u00c9thiopie ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Je vous ai fait partir d\u2019\u00c9gypte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">mais j\u2019ai fait partir aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">les Philistins de Kaftor<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">et les Syriens de Quir !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Ne le savez-vous pas ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\"><sup id=\"Amos.9.8\" class=\"v30_9_8\">8<\/sup>Le Seigneur Dieu a l\u2019\u0153il fix\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">sur la dynastie coupable des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">\u00ab Je vais la supprimer, dit-il,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">de la surface du sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">Mais il n\u2019est pas certain<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">que je supprimerai aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">les descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\"><sup id=\"Amos.9.9\" class=\"v30_9_9\">9<\/sup>Pour l\u2019instant, je donne l\u2019ordre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">qu\u2019on secoue la nation d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">parmi les autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">comme on secoue un crible<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">sans qu\u2019une pierre tombe \u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\"><sup id=\"Amos.9.10\" class=\"v30_9_10\">10<\/sup>La mort violente atteindra<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous les coupables de mon peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous ceux qui disent au proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">\u201cNon, tu ne provoqueras pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">le malheur dont tu nous menaces !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Apr\u00e8s la catastrophe<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\"><sup id=\"Amos.9.11\" class=\"v30_9_11\">11<\/sup>\u00ab Une hutte effondr\u00e9e :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">c\u2019est la cit\u00e9 de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Un jour, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je la remettrai en \u00e9tat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je r\u00e9parerai ses br\u00e8ches,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je redresserai ses ruines.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Je la reconstruirai<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">comme elle \u00e9tait autrefois.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\"><sup id=\"Amos.9.12\" class=\"v30_9_12\">12<\/sup>Alors le peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">pourra reconqu\u00e9rir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">les anciens territoires<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">d\u2019\u00c9dom et des autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">ceux qui m\u2019ont appartenu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui le dis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">et qui le r\u00e9aliserai. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\"><sup id=\"Amos.9.13\" class=\"v30_9_13\">13<\/sup>\u00ab Le jour vient, dit encore le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">o\u00f9 l\u2019on pourra labourer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir moissonn\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et o\u00f9 l\u2019on foulera les raisins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir sem\u00e9 le bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">Alors le vin nouveau<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">ruissellera sur les coteaux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et toutes les collines<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">en seront inond\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\"><sup id=\"Amos.9.14\" class=\"v30_9_14\">14<\/sup>Je r\u00e9tablirai mon peuple, Isra\u00ebl :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">ils reconstruiront les villes d\u00e9vast\u00e9es<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">et les repeupleront.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils planteront des vignes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils boiront le vin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils cultiveront des jardins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils mangeront les produits.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\"><sup id=\"Amos.9.15\" class=\"v30_9_15\">15<\/sup>Je replanterai mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">sur le sol qui est le sien.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Ils ne seront plus chass\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">du sol que je leur aurai rendu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Voil\u00e0 ce que j\u2019annonce,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">moi, le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Amos.9","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15","order":"30009","link":"fra-FRC97\/Amos\/9","display":"Amos 9","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Obad.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}