{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">HISTOIRE DE DAVID, ROI D\u2019ISRA\u00cbL<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">10\u201329<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">La mort de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Sam 31.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_1\"><sup id=\"1Chr.10.1\" class=\"v13_10_1\">1<\/sup>Un jour les Philistins attaqu\u00e8rent les Isra\u00e9lites, sur le mont Guilboa. Les Isra\u00e9lites s\u2019enfuirent et beaucoup furent tu\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_10_2\"><sup id=\"1Chr.10.2\" class=\"v13_10_2\">2<\/sup>Les Philistins s\u2019acharn\u00e8rent alors contre Sa\u00fcl et ses fils. Ils r\u00e9ussirent \u00e0 tuer Jonatan, Abinadab et Malkichoua, les fils du roi. <\/span><span class=\"v13_10_3\"><sup id=\"1Chr.10.3\" class=\"v13_10_3\">3<\/sup>D\u00e8s lors tout le poids du combat se porta contre Sa\u00fcl. Des tireurs \u00e0 l\u2019arc le d\u00e9couvrirent, et Sa\u00fcl en fut effray\u00e9. <\/span><span class=\"v13_10_4\"><sup id=\"1Chr.10.4\" class=\"v13_10_4\">4<\/sup>Il dit \u00e0 celui qui portait ses armes : \u00ab Prends ton \u00e9p\u00e9e et tue-moi, car je ne veux pas que ces Philistins pa\u00efens le fassent eux-m\u00eames et se moquent de moi. \u00bb Mais son porteur d\u2019armes refusa, tant il avait peur. Alors Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e et se jeta dessus. <\/span><span class=\"v13_10_5\"><sup id=\"1Chr.10.5\" class=\"v13_10_5\">5<\/sup>Lorsque le porteur d\u2019armes vit que son ma\u00eetre \u00e9tait mort, il se jeta aussi sur son \u00e9p\u00e9e et mourut. <\/span><span class=\"v13_10_6\"><sup id=\"1Chr.10.6\" class=\"v13_10_6\">6<\/sup>C\u2019est ainsi que Sa\u00fcl et ses trois fils moururent ; ce fut la fin de la famille royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_7\"><sup id=\"1Chr.10.7\" class=\"v13_10_7\">7<\/sup>Tous les Isra\u00e9lites qui habitaient la vall\u00e9e apprirent que l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl avait fui, et que Sa\u00fcl et ses fils \u00e9taient morts ; ils abandonn\u00e8rent alors leurs villes pour s\u2019enfuir, et les Philistins vinrent s\u2019y installer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_8\"><sup id=\"1Chr.10.8\" class=\"v13_10_8\">8<\/sup>Le lendemain les Philistins, venus pour d\u00e9pouiller les morts, trouv\u00e8rent les cadavres de Sa\u00fcl et de ses fils sur le mont Guilboa. <\/span><span class=\"v13_10_9\"><sup id=\"1Chr.10.9\" class=\"v13_10_9\">9<\/sup>Ils d\u00e9pouill\u00e8rent Sa\u00fcl, emport\u00e8rent sa t\u00eate et ses armes, et firent circuler ces troph\u00e9es dans leur pays, afin de r\u00e9pandre cette bonne nouvelle parmi leurs idoles et leur peuple. <\/span><span class=\"v13_10_10\"><sup id=\"1Chr.10.10\" class=\"v13_10_10\">10<\/sup>Ensuite ils d\u00e9pos\u00e8rent ses armes dans le temple d\u2019un de leurs dieux, et clou\u00e8rent son cr\u00e2ne dans le temple de Dagon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_11\"><sup id=\"1Chr.10.11\" class=\"v13_10_11\">11<\/sup>Les gens de Yabech, en Galaad, apprirent tout ce que les Philistins avaient fait \u00e0 Sa\u00fcl. <\/span><span class=\"v13_10_12\"><sup id=\"1Chr.10.12\" class=\"v13_10_12\">12<\/sup>Les hommes les plus courageux de la ville se mirent en route et all\u00e8rent reprendre les cadavres de Sa\u00fcl et de ses fils pour les ramener \u00e0 Yabech. Ils enterr\u00e8rent leurs ossements sous un arbre, le t\u00e9r\u00e9binthe de Yabech, et je\u00fbn\u00e8rent pendant sept jours.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_13\"><sup id=\"1Chr.10.13\" class=\"v13_10_13\">13<\/sup>Sa\u00fcl mourut parce qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le envers le Seigneur : il avait n\u00e9glig\u00e9 d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 ses commandements, et il avait m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 l\u2019esprit d\u2019un mort pour le consulter, <\/span><span class=\"v13_10_14\"><sup id=\"1Chr.10.14\" class=\"v13_10_14\">14<\/sup>au lieu de consulter le Seigneur. Dieu le fit donc mourir et confia la royaut\u00e9 \u00e0 David, fils de Jess\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:1Chr.10","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.10.14","order":"13010","link":"fra-FRC97\/1Chr\/10","display":"Premier livre des Chroniques 10","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.9","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David est consacr\u00e9 roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 5.1-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_1\"><sup id=\"1Chr.11.1\" class=\"v13_11_1\">1<\/sup>Tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl se rassembla aupr\u00e8s de David \u00e0 H\u00e9bron et lui dit : \u00ab Nous sommes de ta race, de ta famille. <\/span><span class=\"v13_11_2\"><sup id=\"1Chr.11.2\" class=\"v13_11_2\">2<\/sup>Autrefois, lorsque Sa\u00fcl \u00e9tait encore roi, tu \u00e9tais d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00eate des exp\u00e9ditions militaires d\u2019Isra\u00ebl. Et le Seigneur ton Dieu t\u2019avait d\u00e9j\u00e0 dit : \u201cC\u2019est toi qui gouverneras Isra\u00ebl, mon peuple, c\u2019est toi qui en seras le chef.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v13_11_3\"><sup id=\"1Chr.11.3\" class=\"v13_11_3\">3<\/sup>Tous les anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent \u00e9galement trouver le roi David \u00e0 H\u00e9bron. Celui-ci y conclut un accord avec eux devant le Seigneur, et ils le consacr\u00e8rent roi d\u2019Isra\u00ebl, conform\u00e9ment \u00e0 ce que Samuel avait annonc\u00e9 de la part du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">David s\u2019empare de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 5.6-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_4\"><sup id=\"1Chr.11.4\" class=\"v13_11_4\">4<\/sup>David et tous les Isra\u00e9lites all\u00e8rent assi\u00e9ger J\u00e9rusalem. La ville s\u2019appelait aussi J\u00e9bus, car les J\u00e9busites, qui habitaient cette r\u00e9gion, y \u00e9taient install\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_11_5\"><sup id=\"1Chr.11.5\" class=\"v13_11_5\">5<\/sup>Les J\u00e9busites dirent \u00e0 David : \u00ab Vous n\u2019entrerez pas dans notre ville ! \u00bb David s\u2019empara pourtant de la forteresse de Sion, nomm\u00e9e par la suite Cit\u00e9 de David. <\/span><span class=\"v13_11_6\"><sup id=\"1Chr.11.6\" class=\"v13_11_6\">6<\/sup>Il avait dit : \u00ab Le premier qui tuera un J\u00e9busite deviendra commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e. \u00bb Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, attaqua le premier, et ce fut donc lui qui devint chef de l\u2019arm\u00e9e. <\/span><span class=\"v13_11_7\"><sup id=\"1Chr.11.7\" class=\"v13_11_7\">7<\/sup>David s\u2019installa dans la forteresse, qu\u2019on appela pour cette raison \u201cCit\u00e9 de David\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_8\"><sup id=\"1Chr.11.8\" class=\"v13_11_8\">8<\/sup>Puis il \u00e9difia de nouveaux quartiers tout autour de la terrasse appel\u00e9e Millo, tandis que Joab restaurait le reste de la ville. <\/span><span class=\"v13_11_9\"><sup id=\"1Chr.11.9\" class=\"v13_11_9\">9<\/sup>Ainsi David devint de plus en plus puissant, car le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers, \u00e9tait avec lui.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les guerriers de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 23.8-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_10\"><sup id=\"1Chr.11.10\" class=\"v13_11_10\">10<\/sup>Voici la liste des principaux guerriers de David. Avec tout Isra\u00ebl, ils avaient proclam\u00e9 David roi, selon l\u2019ordre du Seigneur concernant son peuple ; ils lui demeur\u00e8rent fid\u00e8les tout au long de son r\u00e8gne. <\/span><span class=\"v13_11_11\"><sup id=\"1Chr.11.11\" class=\"v13_11_11\">11<\/sup>Ces guerriers \u00e9taient :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_11\"><span class=\"it\">Ichebaal<\/span>, fils d\u2019un Hakmonite et chef des gardes ; c\u2019est lui qui, un jour, brandit sa lance contre trois cents adversaires et les tua tous, au cours d\u2019un seul combat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_12\"><sup id=\"1Chr.11.12\" class=\"v13_11_12\">12<\/sup>Vient ensuite<span class=\"it\">\u00c9lazar<\/span>, fils de Dodo, d\u2019Ahoa, qui faisait partie du \u201cgroupe des Trois\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_13\"><sup id=\"1Chr.11.13\" class=\"v13_11_13\">13<\/sup>Il \u00e9tait aupr\u00e8s de David, \u00e0 Pas-Dammim, lorsque les Philistins se rassembl\u00e8rent pour le combat ; l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl se mit \u00e0 fuir devant eux. Il y avait l\u00e0 un champ d\u2019orge ; <\/span><span class=\"v13_11_14\"><sup id=\"1Chr.11.14\" class=\"v13_11_14\">14<\/sup>\u00c9lazar et ses hommes se post\u00e8rent au milieu du champ, le d\u00e9gag\u00e8rent et battirent les Philistins. Le Seigneur accorda ainsi une \u00e9clatante victoire \u00e0 Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_15\"><sup id=\"1Chr.11.15\" class=\"v13_11_15\">15<\/sup>Un jour, trois membres de l\u2019\u00e9lite de la garde vinrent trouver David au rocher proche de la caverne d\u2019Adoullam, car des Philistins campaient dans la vall\u00e9e des Refa\u00eftes. <\/span><span class=\"v13_11_16\"><sup id=\"1Chr.11.16\" class=\"v13_11_16\">16<\/sup>David \u00e9tait dans son refuge fortifi\u00e9, tandis que le gouverneur philistin se trouvait \u00e0 Bethl\u00e9em. <\/span><span class=\"v13_11_17\"><sup id=\"1Chr.11.17\" class=\"v13_11_17\">17<\/sup>David, pris d\u2019un d\u00e9sir soudain, demanda : \u00ab Qui m\u2019apportera \u00e0 boire de l\u2019eau provenant de la citerne situ\u00e9e \u00e0 la porte de Bethl\u00e9em ? \u00bb <\/span><span class=\"v13_11_18\"><sup id=\"1Chr.11.18\" class=\"v13_11_18\">18<\/sup>Alors les trois guerriers firent irruption dans le camp philistin, puis\u00e8rent de l\u2019eau dans la citerne, l\u2019emport\u00e8rent et la pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 David. Mais lui ne voulut pas la boire ; il l\u2019offrit au Seigneur en la versant sur le sol, <\/span><span class=\"v13_11_19\"><sup id=\"1Chr.11.19\" class=\"v13_11_19\">19<\/sup>et il d\u00e9clara : \u00ab Je n\u2019ai pas le droit, mon Dieu, de boire cette eau ! Cela \u00e9quivaudrait \u00e0 boire le sang des hommes qui sont all\u00e9s la chercher, au p\u00e9ril de leur vie. \u00bb Il refusa donc de la boire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_19\">Tel fut l\u2019exploit de ces trois guerriers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_20\"><sup id=\"1Chr.11.20\" class=\"v13_11_20\">20<\/sup><span class=\"it\">Abicha\u00ef<\/span>, fr\u00e8re de Joab, fut le chef du \u201cgroupe des Trois\u201d. C\u2019est lui qui, un jour, brandit sa lance contre trois cents adversaires et les tua. Il acquit sa renomm\u00e9e dans le \u201cgroupe des Trois\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_21\"><sup id=\"1Chr.11.21\" class=\"v13_11_21\">21<\/sup>Il fut plus c\u00e9l\u00e8bre que les deux autres et devint m\u00eame leur chef. Il \u00e9tait insurpassable dans le \u201cgroupe des Trois\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_22\"><sup id=\"1Chr.11.22\" class=\"v13_11_22\">22<\/sup><span class=\"it\">Benaya<\/span>, de Cabs\u00e9el, fils de Yoyada, lequel \u00e9tait un vaillant soldat, accomplit de nombreux exploits. C\u2019est lui qui tua les deux Ariel de Moab ; lui aussi qui, un jour o\u00f9 il neigeait, descendit dans une citerne pour y tuer un lion. <\/span><span class=\"v13_11_23\"><sup id=\"1Chr.11.23\" class=\"v13_11_23\">23<\/sup>C\u2019est lui encore qui tua un \u00c9gyptien mesurant pr\u00e8s de deux m\u00e8tres et demi et arm\u00e9 d\u2019une lance grosse comme le cylindre d\u2019un m\u00e9tier \u00e0 tisser ; il l\u2019attaqua avec un b\u00e2ton, lui arracha la lance de la main et s\u2019en servit pour le tuer. <\/span><span class=\"v13_11_24\"><sup id=\"1Chr.11.24\" class=\"v13_11_24\">24<\/sup>Tels furent les exploits de Benaya, qui acquit une renomm\u00e9e semblable \u00e0 celle du groupe des trois guerriers. <\/span><span class=\"v13_11_25\"><sup id=\"1Chr.11.25\" class=\"v13_11_25\">25<\/sup>Il fut l\u2019un des plus c\u00e9l\u00e8bres du \u201cgroupe des Trente\u201d, mais il ne fit pas partie du \u201cgroupe des Trois\u201d. David lui confia le commandement de la garde royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_26\"><sup id=\"1Chr.11.26\" class=\"v13_11_26\">26<\/sup>Quant aux autres guerriers, c\u2019\u00e9taient :<span class=\"it\">Assa\u00ebl<\/span>, fr\u00e8re de Joab,<span class=\"it\">\u00c9lanan<\/span>, fils de Dodo, de Bethl\u00e9em, <\/span><span class=\"v13_11_27\"><sup id=\"1Chr.11.27\" class=\"v13_11_27\">27<\/sup><span class=\"it\">Chammoth<\/span>, de Haror,<span class=\"it\">H\u00e9l\u00e8s<\/span>, de Palon, <\/span><span class=\"v13_11_28\"><sup id=\"1Chr.11.28\" class=\"v13_11_28\">28<\/sup><span class=\"it\">Ira<\/span>, fils d\u2019Iqu\u00e8ch, de T\u00e9coa,<span class=\"it\">Abi\u00e9zer<\/span>, d\u2019Anatoth, <\/span><span class=\"v13_11_29\"><sup id=\"1Chr.11.29\" class=\"v13_11_29\">29<\/sup><span class=\"it\">Sibka\u00ef<\/span>, de Houcha,<span class=\"it\">Ila\u00ef<\/span>, d\u2019Ahoa, <\/span><span class=\"v13_11_30\"><sup id=\"1Chr.11.30\" class=\"v13_11_30\">30<\/sup><span class=\"it\">Mara\u00ef<\/span>, de Netofa,<span class=\"it\">H\u00e9led<\/span>, fils de Baana, de Netofa, <\/span><span class=\"v13_11_31\"><sup id=\"1Chr.11.31\" class=\"v13_11_31\">31<\/sup><span class=\"it\">Itta\u00ef<\/span>, fils de Riba\u00ef, de Guib\u00e9a, dans le territoire de Benjamin,<span class=\"it\">Benaya<\/span>, de Piraton, <\/span><span class=\"v13_11_32\"><sup id=\"1Chr.11.32\" class=\"v13_11_32\">32<\/sup><span class=\"it\">Houra\u00ef<\/span>, des torrents de Gaach,<span class=\"it\">Abiel<\/span>, de Beth-Araba, <\/span><span class=\"v13_11_33\"><sup id=\"1Chr.11.33\" class=\"v13_11_33\">33<\/sup><span class=\"it\">Azmaveth<\/span>, de Bahourim,<span class=\"it\">\u00c9liaba<\/span>, de Chaalbon, <\/span><span class=\"v13_11_34\"><sup id=\"1Chr.11.34\" class=\"v13_11_34\">34<\/sup>les fils de Hachem, de Guizon,<span class=\"it\">Yonatan<\/span>, fils de Chagu\u00e9, de Harar, <\/span><span class=\"v13_11_35\"><sup id=\"1Chr.11.35\" class=\"v13_11_35\">35<\/sup><span class=\"it\">Ahiam<\/span>, fils de Sakar, de Harar,<span class=\"it\">\u00c9lifal<\/span>, fils d\u2019Our, <\/span><span class=\"v13_11_36\"><sup id=\"1Chr.11.36\" class=\"v13_11_36\">36<\/sup><span class=\"it\">H\u00e9fer<\/span>, de Mek\u00e9ra,<span class=\"it\">Ahia<\/span>, de Palon, <\/span><span class=\"v13_11_37\"><sup id=\"1Chr.11.37\" class=\"v13_11_37\">37<\/sup><span class=\"it\">Hesro<\/span>, de Karmel,<span class=\"it\">Naara\u00ef<\/span>, fils d\u2019Ezba\u00ef, <\/span><span class=\"v13_11_38\"><sup id=\"1Chr.11.38\" class=\"v13_11_38\">38<\/sup><span class=\"it\">Jo\u00ebl<\/span>, fr\u00e8re de Natan,<span class=\"it\">Mibar<\/span>, fils d\u2019un Hagrite, <\/span><span class=\"v13_11_39\"><sup id=\"1Chr.11.39\" class=\"v13_11_39\">39<\/sup><span class=\"it\">S\u00e9lec<\/span>, l\u2019Ammonite,<span class=\"it\">Nara\u00ef<\/span>, de Be\u00e9roth, porteur d\u2019armes de Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, <\/span><span class=\"v13_11_40\"><sup id=\"1Chr.11.40\" class=\"v13_11_40\">40<\/sup><span class=\"it\">Ira<\/span>, de la famille de Y\u00e9ter,<span class=\"it\">Gareb<\/span>, de la m\u00eame famille, <\/span><span class=\"v13_11_41\"><sup id=\"1Chr.11.41\" class=\"v13_11_41\">41<\/sup><span class=\"it\">Urie<\/span>, le Hittite,<span class=\"it\">Zabad<\/span>, fils d\u2019Ala\u00ef, <\/span><span class=\"v13_11_42\"><sup id=\"1Chr.11.42\" class=\"v13_11_42\">42<\/sup><span class=\"it\">Adina<\/span>, fils de Chiza, un des chefs de la tribu de Ruben, accompagn\u00e9 de trente soldats, <\/span><span class=\"v13_11_43\"><sup id=\"1Chr.11.43\" class=\"v13_11_43\">43<\/sup><span class=\"it\">Hanan<\/span>, fils de Maaka,<span class=\"it\">Yochafath<\/span>, de M\u00e9ten, <\/span><span class=\"v13_11_44\"><sup id=\"1Chr.11.44\" class=\"v13_11_44\">44<\/sup><span class=\"it\">Ouzia<\/span>, d\u2019Achetaroth,<span class=\"it\">Chama<\/span> et<span class=\"it\">Y\u00e9iel<\/span>, fils de Hotam, d\u2019Aro\u00ebr, <\/span><span class=\"v13_11_45\"><sup id=\"1Chr.11.45\" class=\"v13_11_45\">45<\/sup><span class=\"it\">Yedia\u00ebl<\/span>, fils de Chimri, et<span class=\"it\">Yoha<\/span>, son fr\u00e8re, de Tis, <\/span><span class=\"v13_11_46\"><sup id=\"1Chr.11.46\" class=\"v13_11_46\">46<\/sup><span class=\"it\">\u00c9liel<\/span>, de Mahava,<span class=\"it\">Yeriba\u00ef<\/span> et<span class=\"it\">Yochavia<\/span>, fils d\u2019Elnam,<span class=\"it\">Itma<\/span>, du pays de Moab, <\/span><span class=\"v13_11_47\"><sup id=\"1Chr.11.47\" class=\"v13_11_47\">47<\/sup>ainsi qu\u2019<span class=\"it\">\u00c9liel<\/span>,<span class=\"it\">Obed<\/span> et<span class=\"it\">Yassiel<\/span>, de Soba.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:1Chr.11","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.11.47","order":"13011","link":"fra-FRC97\/1Chr\/11","display":"Premier livre des Chroniques 11","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.10","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.9\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v13_9_1\"><sup id=\"1Chr.9.1\" class=\"v13_9_1\">1<\/sup>Tous les Isra\u00e9lites furent inscrits, familles par familles, dans le registre des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les habitants de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_1\">Les Jud\u00e9ens avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s \u00e0 Babylone, \u00e0 cause de leur infid\u00e9lit\u00e9 envers Dieu. <\/span><span class=\"v13_9_2\"><sup id=\"1Chr.9.2\" class=\"v13_9_2\">2<\/sup>Les premiers \u00e0 regagner leur ville pour reprendre possession de leurs biens furent des la\u00efcs isra\u00e9lites, puis les pr\u00eatres, les l\u00e9vites et les gens s\u2019occupant du temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_3\"><sup id=\"1Chr.9.3\" class=\"v13_9_3\">3<\/sup>A J\u00e9rusalem vinrent s\u2019installer des gens de Juda, de Benjamin, d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_4\"><sup id=\"1Chr.9.4\" class=\"v13_9_4\">4<\/sup>De la tribu de Juda, il y avait Outa\u00ef, fils d\u2019Ammihoud, lui-m\u00eame fils d\u2019Omri, petit-fils d\u2019Imri et arri\u00e8re-petit-fils de Bani, membre du clan de P\u00e9r\u00e8s. <\/span><span class=\"v13_9_5\"><sup id=\"1Chr.9.5\" class=\"v13_9_5\">5<\/sup>Du clan de Ch\u00e9la, il y avait Assaya, l\u2019a\u00een\u00e9 de sa famille, avec ses fils. <\/span><span class=\"v13_9_6\"><sup id=\"1Chr.9.6\" class=\"v13_9_6\">6<\/sup>Du clan de Z\u00e9ra, il y avait Y\u00e9ouel. Les Jud\u00e9ens install\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e9taient au nombre de 690.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_7\"><sup id=\"1Chr.9.7\" class=\"v13_9_7\">7<\/sup>De la tribu de Benjamin, il y avait Sallou, fils de Mechoullam, petit-fils de Hodavia et arri\u00e8re-petit-fils de Hassenoua ; <\/span><span class=\"v13_9_8\"><sup id=\"1Chr.9.8\" class=\"v13_9_8\">8<\/sup>Ibn\u00e9ya, fils de Yeroam ; \u00c9la, fils d\u2019Ouzi et petit-fils de Mikri ; Mechoullam, fils de Chefatia, petit-fils de R\u00e9ouel et arri\u00e8re-petit-fils d\u2019Ibnia. <\/span><span class=\"v13_9_9\"><sup id=\"1Chr.9.9\" class=\"v13_9_9\">9<\/sup>Tous ces hommes \u00e9taient des chefs dans leurs familles respectives. Les Benjaminites install\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e9taient au nombre de 956.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_10\"><sup id=\"1Chr.9.10\" class=\"v13_9_10\">10<\/sup>De la classe des pr\u00eatres, il y avait Yedaya, Yoyarib, Yakin, <\/span><span class=\"v13_9_11\"><sup id=\"1Chr.9.11\" class=\"v13_9_11\">11<\/sup>et Azaria, dont les anc\u00eatres en ligne directe \u00e9taient Hilquia, Mechoullam, Sadoc, Merayoth et Ahitoub, le responsable du temple ; <\/span><span class=\"v13_9_12\"><sup id=\"1Chr.9.12\" class=\"v13_9_12\">12<\/sup>il y avait aussi Adaya, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Yeroam, Pachehour et Malkia ; il y avait encore Massa\u00ef, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Adiel, Yaz\u00e9ra, Mechoullam, Mechill\u00e9mith et Immer. <\/span><span class=\"v13_9_13\"><sup id=\"1Chr.9.13\" class=\"v13_9_13\">13<\/sup>Avec les autres pr\u00eatres, ces chefs de familles \u00e9taient au nombre de 1 760, tous hommes de valeur s\u2019occupant du service du temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_14\"><sup id=\"1Chr.9.14\" class=\"v13_9_14\">14<\/sup>De la classe des l\u00e9vites, il y avait Chemaya, dont les anc\u00eatres en ligne directe \u00e9taient Hachoub, Azricam et Hachabia, du clan de Merari ; <\/span><span class=\"v13_9_15\"><sup id=\"1Chr.9.15\" class=\"v13_9_15\">15<\/sup>il y avait aussi Bacbaccar, H\u00e9rech, Galal et Mattania, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Mika, Zikri et Assaf ; <\/span><span class=\"v13_9_16\"><sup id=\"1Chr.9.16\" class=\"v13_9_16\">16<\/sup>il y avait encore Obadia, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Chemaya, Galal et Yedoutoun, et enfin B\u00e9r\u00e9kia, fils d\u2019Assa et petit-fils d\u2019Elcana, qui habitait dans le territoire d\u00e9pendant de la ville de Netofa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_17\"><sup id=\"1Chr.9.17\" class=\"v13_9_17\">17<\/sup>Parmi les portiers, il y avait Challoum, le responsable, et ses fr\u00e8res Accoub, Talmon et Ahiman. <\/span><span class=\"v13_9_18\"><sup id=\"1Chr.9.18\" class=\"v13_9_18\">18<\/sup>Ce sont leurs descendants qui sont encore aujourd\u2019hui en fonction \u00e0 la porte orientale, la porte du roi. Leurs anc\u00eatres avaient \u00e9t\u00e9 portiers du camp des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v13_9_19\"><sup id=\"1Chr.9.19\" class=\"v13_9_19\">19<\/sup>Challoum, fils de Cor\u00e9, petit-fils d\u2019Abiassaf et arri\u00e8re-petit-fils de Cor\u00e9, ainsi que les autres membres de la famille de Cor\u00e9, \u00e9taient charg\u00e9s de surveiller l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre, comme leurs anc\u00eatres l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 dans le camp du peuple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_9_20\"><sup id=\"1Chr.9.20\" class=\"v13_9_20\">20<\/sup>Pinhas, fils d\u2019\u00c9lazar, avait \u00e9t\u00e9 leur chef auparavant, car le Seigneur \u00e9tait avec lui. <\/span><span class=\"v13_9_21\"><sup id=\"1Chr.9.21\" class=\"v13_9_21\">21<\/sup>Zacharie, fils de Mech\u00e9l\u00e9mia, \u00e9tait aussi un des portiers de la tente de la rencontre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_22\"><sup id=\"1Chr.9.22\" class=\"v13_9_22\">22<\/sup>Au total, ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 choisis comme portiers \u00e9taient au nombre de 212. Ils \u00e9taient enregistr\u00e9s dans leurs villages d\u2019origine. C\u2019est David et le proph\u00e8te Samuel qui avaient attribu\u00e9 \u00e0 leurs anc\u00eatres ces postes de confiance ; <\/span><span class=\"v13_9_23\"><sup id=\"1Chr.9.23\" class=\"v13_9_23\">23<\/sup>ils conserv\u00e8rent donc de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration les fonctions de portiers et de gardiens du sanctuaire du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_24\"><sup id=\"1Chr.9.24\" class=\"v13_9_24\">24<\/sup>Il y avait des portiers attitr\u00e9s \u00e0 chacune des quatre portes, \u00e0 l\u2019est, \u00e0 l\u2019ouest, au nord et au sud. <\/span><span class=\"v13_9_25\"><sup id=\"1Chr.9.25\" class=\"v13_9_25\">25<\/sup>D\u2019autres portiers, vivant dans leurs villages respectifs, venaient \u00e0 intervalles r\u00e9guliers accomplir avec eux le service de garde pendant une semaine. <\/span><span class=\"v13_9_26\"><sup id=\"1Chr.9.26\" class=\"v13_9_26\">26<\/sup>En effet, il y avait quatre chefs portiers permanents. C\u2019\u00e9taient des l\u00e9vites, qui avaient la responsabilit\u00e9 des locaux et des tr\u00e9sors du temple. <\/span><span class=\"v13_9_27\"><sup id=\"1Chr.9.27\" class=\"v13_9_27\">27<\/sup>Ils passaient la nuit dans les parages du temple, puisqu\u2019ils devaient le surveiller et en ouvrir les portes chaque matin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_28\"><sup id=\"1Chr.9.28\" class=\"v13_9_28\">28<\/sup>Certains des portiers avaient la charge de compter les objets de culte qu\u2019on emportait et qu\u2019on rapportait. <\/span><span class=\"v13_9_29\"><sup id=\"1Chr.9.29\" class=\"v13_9_29\">29<\/sup>D\u2019autres s\u2019occupaient du reste des ustensiles et des objets sacr\u00e9s, ainsi que de la farine, du vin, de l\u2019huile, de l\u2019encens et du parfum. <\/span><span class=\"v13_9_30\"><sup id=\"1Chr.9.30\" class=\"v13_9_30\">30<\/sup>Cependant le soin de pr\u00e9parer le m\u00e9lange du parfum \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des pr\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_31\"><sup id=\"1Chr.9.31\" class=\"v13_9_31\">31<\/sup>Un l\u00e9vite, Mattitia, fils a\u00een\u00e9 de Challoum, du clan de Cor\u00e9, \u00e9tait responsable de la fabrication des galettes d\u2019offrande. <\/span><span class=\"v13_9_32\"><sup id=\"1Chr.9.32\" class=\"v13_9_32\">32<\/sup>Quelques autres l\u00e9vites, du clan de Qu\u00e9hath, \u00e9taient charg\u00e9s de confectionner les pains sacr\u00e9s qu\u2019on offre \u00e0 Dieu chaque jour de sabbat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_33\"><sup id=\"1Chr.9.33\" class=\"v13_9_33\">33<\/sup>Les chefs de familles l\u00e9vitiques responsables du chant habitaient dans leurs propres locaux ; ils \u00e9taient dispens\u00e9s de toute autre charge, car ils \u00e9taient de service jour et nuit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_34\"><sup id=\"1Chr.9.34\" class=\"v13_9_34\">34<\/sup>Tels furent les chefs de familles l\u00e9vitiques, dans leurs g\u00e9n\u00e9rations respectives. Ils habitaient J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La famille de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 8.29-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_35\"><sup id=\"1Chr.9.35\" class=\"v13_9_35\">35<\/sup>Le fondateur de Gabaon, Y\u00e9iel, habitait cette ville, avec sa femme Maaka, <\/span><span class=\"v13_9_36\"><sup id=\"1Chr.9.36\" class=\"v13_9_36\">36<\/sup>son fils a\u00een\u00e9 Abdon et ses autres fils, Sour, Quich, Baal, Ner, Nadab, <\/span><span class=\"v13_9_37\"><sup id=\"1Chr.9.37\" class=\"v13_9_37\">37<\/sup>Guedor, Ahio, Zacharie et Micloth. <\/span><span class=\"v13_9_38\"><sup id=\"1Chr.9.38\" class=\"v13_9_38\">38<\/sup>Micloth fut le p\u00e8re de Chimam ; contrairement \u00e0 leur famille, ils habitaient J\u00e9rusalem, avec d\u2019autres membres de leur clan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_39\"><sup id=\"1Chr.9.39\" class=\"v13_9_39\">39<\/sup>Ner fut le p\u00e8re de Quich, Quich celui de Sa\u00fcl, et Sa\u00fcl de Jonatan, Malkichoua, Abinadab et Ichebaal. <\/span><span class=\"v13_9_40\"><sup id=\"1Chr.9.40\" class=\"v13_9_40\">40<\/sup>Fils de Jonatan : Meribaal ; Meribaal fut le p\u00e8re de Mika. <\/span><span class=\"v13_9_41\"><sup id=\"1Chr.9.41\" class=\"v13_9_41\">41<\/sup>Fils de Mika : Piton, M\u00e9lek et Tar\u00e9a. <\/span><span class=\"v13_9_42\"><sup id=\"1Chr.9.42\" class=\"v13_9_42\">42<\/sup>Ahaz fut le p\u00e8re de Yara, Yara celui d\u2019Al\u00e9meth, Azmaveth et Zimri, Zimri de Mossa, <\/span><span class=\"v13_9_43\"><sup id=\"1Chr.9.43\" class=\"v13_9_43\">43<\/sup>Mossa de Bin\u00e9a, Bin\u00e9a de Refaya, Refaya d\u2019\u00c9lassa, et \u00c9lassa d\u2019Assel. <\/span><span class=\"v13_9_44\"><sup id=\"1Chr.9.44\" class=\"v13_9_44\">44<\/sup>Assel eut six fils, dont voici les noms : Azricam, Bokrou, Isma\u00ebl, Ch\u00e9aria, Obadia et Hanan.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:1Chr.9","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.9.44","order":"13009","link":"fra-FRC97\/1Chr\/9","display":"Premier livre des Chroniques 9","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.8","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}