{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_1\"><sup id=\"Gal.1.1\" class=\"v48_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, charg\u00e9 d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre non point par les hommes ou par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et par Dieu le P\u00e8re qui l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v48_1_2\"><sup id=\"Gal.1.2\" class=\"v48_1_2\">2<\/sup>Tous les fr\u00e8res qui sont ici se joignent \u00e0 moi pour adresser cette lettre aux \u00c9glises de Galatie et leur dire : <\/span><span class=\"v48_1_3\"><sup id=\"Gal.1.3\" class=\"v48_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix. <\/span><span class=\"v48_1_4\"><sup id=\"Gal.1.4\" class=\"v48_1_4\">4<\/sup>Le Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour nous sauver de nos p\u00e9ch\u00e9s afin de nous arracher au pouvoir mauvais du monde pr\u00e9sent, selon la volont\u00e9 de Dieu, notre P\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_1_5\"><sup id=\"Gal.1.5\" class=\"v48_1_5\">5<\/sup>A Dieu soit la gloire pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La seule Bonne Nouvelle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_6\"><sup id=\"Gal.1.6\" class=\"v48_1_6\">6<\/sup>Je suis stup\u00e9fait de la rapidit\u00e9 avec laquelle vous vous d\u00e9tournez de Dieu : il vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce du Christ et vous, vous regardez \u00e0 une autre Bonne Nouvelle. <\/span><span class=\"v48_1_7\"><sup id=\"Gal.1.7\" class=\"v48_1_7\">7<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, il n\u2019y en a pas d\u2019autre ; il y a seulement des gens qui vous troublent et qui veulent changer la Bonne Nouvelle du Christ. <\/span><span class=\"v48_1_8\"><sup id=\"Gal.1.8\" class=\"v48_1_8\">8<\/sup>Eh bien, si quelqu\u2019un \u2013 m\u00eame si c\u2019\u00e9tait nous ou un ange venu du ciel \u2013 vous annon\u00e7ait une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que nous vous avons annonc\u00e9e, qu\u2019il soit maudit ! <\/span><span class=\"v48_1_9\"><sup id=\"Gal.1.9\" class=\"v48_1_9\">9<\/sup>Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te maintenant : si quelqu\u2019un vous annonce une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que vous avez re\u00e7ue, qu\u2019il soit maudit !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_10\"><sup id=\"Gal.1.10\" class=\"v48_1_10\">10<\/sup>Est-ce que par l\u00e0 je cherche \u00e0 gagner l\u2019approbation des hommes ? Non, c\u2019est celle de Dieu que je d\u00e9sire. Est-ce que je cherche \u00e0 plaire aux hommes ? Si je cherchais encore \u00e0 leur plaire, je ne serais pas serviteur du Christ.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comment Paul est devenu ap\u00f4tre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_11\"><sup id=\"Gal.1.11\" class=\"v48_1_11\">11<\/sup>Fr\u00e8res, je vous le d\u00e9clare : la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce n\u2019est pas une invention humaine. <\/span><span class=\"v48_1_12\"><sup id=\"Gal.1.12\" class=\"v48_1_12\">12<\/sup>Ce n\u2019est pas un homme qui me l\u2019a transmise ou enseign\u00e9e, mais c\u2019est J\u00e9sus-Christ qui me l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_13\"><sup id=\"Gal.1.13\" class=\"v48_1_13\">13<\/sup>Vous avez entendu parler de la fa\u00e7on dont je me comportais quand j\u2019\u00e9tais encore attach\u00e9 \u00e0 la religion juive. Vous savez avec quelle violence je pers\u00e9cutais l\u2019\u00c9glise de Dieu et m\u2019effor\u00e7ais de la d\u00e9truire. <\/span><span class=\"v48_1_14\"><sup id=\"Gal.1.14\" class=\"v48_1_14\">14<\/sup>Je surpassais bien des fr\u00e8res juifs de mon \u00e2ge dans la pratique de la religion juive ; j\u2019\u00e9tais beaucoup plus z\u00e9l\u00e9 qu\u2019eux pour les traditions de nos anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_15\"><sup id=\"Gal.1.15-Gal.1.16\" class=\"v48_1_15\">15-16<\/sup>Mais Dieu, dans sa gr\u00e2ce, m\u2019a choisi avant m\u00eame que je sois n\u00e9 et m\u2019a appel\u00e9 \u00e0 le servir. Et quand il d\u00e9cida de me r\u00e9v\u00e9ler son Fils pour que je le fasse conna\u00eetre parmi les non-Juifs, je ne suis all\u00e9 demander conseil \u00e0 personne <\/span><span class=\"v48_1_17\"><sup id=\"Gal.1.17\" class=\"v48_1_17\">17<\/sup>et je ne me suis pas non plus rendu \u00e0 J\u00e9rusalem aupr\u00e8s de ceux qui furent ap\u00f4tres avant moi ; mais je suis parti aussit\u00f4t pour l\u2019Arabie, puis je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas. <\/span><span class=\"v48_1_18\"><sup id=\"Gal.1.18\" class=\"v48_1_18\">18<\/sup>C\u2019est trois ans plus tard que je me suis rendu \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, et je suis rest\u00e9 deux semaines avec lui. <\/span><span class=\"v48_1_19\"><sup id=\"Gal.1.19\" class=\"v48_1_19\">19<\/sup>Je n\u2019ai vu aucun autre ap\u00f4tre, mais seulement Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur . <\/span><span class=\"v48_1_20\"><sup id=\"Gal.1.20\" class=\"v48_1_20\">20<\/sup>Ce que je vous \u00e9cris l\u00e0 est vrai ; devant Dieu j\u2019affirme que je ne mens pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_21\"><sup id=\"Gal.1.21\" class=\"v48_1_21\">21<\/sup>Ensuite, je suis all\u00e9 dans les r\u00e9gions de Syrie et de Cilicie. <\/span><span class=\"v48_1_22\"><sup id=\"Gal.1.22\" class=\"v48_1_22\">22<\/sup>Les \u00c9glises chr\u00e9tiennes de Jud\u00e9e ne me connaissaient pas personnellement. <\/span><span class=\"v48_1_23\"><sup id=\"Gal.1.23\" class=\"v48_1_23\">23<\/sup>Elles avaient seulement entendu dire : \u00ab Celui qui nous pers\u00e9cutait autrefois pr\u00eache maintenant la foi qu\u2019il s\u2019effor\u00e7ait alors de d\u00e9truire. \u00bb <\/span><span class=\"v48_1_24\"><sup id=\"Gal.1.24\" class=\"v48_1_24\">24<\/sup>Et elles louaient Dieu \u00e0 mon sujet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Gal.1","osis_end":"fra-FRC97:Gal.1.24","order":"48001","link":"fra-FRC97\/Gal\/1","display":"Lettre aux Galates 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et les autres ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_1\"><sup id=\"Gal.2.1\" class=\"v48_2_1\">1<\/sup>Quatorze ans plus tard, je suis retourn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas ; j\u2019ai \u00e9galement emmen\u00e9 Tite avec moi. <\/span><span class=\"v48_2_2\"><sup id=\"Gal.2.2\" class=\"v48_2_2\">2<\/sup>J\u2019y suis all\u00e9 pour ob\u00e9ir \u00e0 une r\u00e9v\u00e9lation divine. Dans une r\u00e9union priv\u00e9e que j\u2019ai eue avec les personnes les plus influentes, je leur ai expliqu\u00e9 la Bonne Nouvelle que je pr\u00eache aux non-Juifs. Je ne voulais pas que mon travail pass\u00e9 ou pr\u00e9sent s\u2019av\u00e8re inutile. <\/span><span class=\"v48_2_3\"><sup id=\"Gal.2.3\" class=\"v48_2_3\">3<\/sup>Eh bien, Tite mon compagnon, qui est grec, n\u2019a pas m\u00eame \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se faire circoncire, <\/span><span class=\"v48_2_4\"><sup id=\"Gal.2.4\" class=\"v48_2_4\">4<\/sup>malgr\u00e9 des faux fr\u00e8res qui s\u2019\u00e9taient m\u00eal\u00e9s \u00e0 nous et voulaient le circoncire. Ces gens s\u2019\u00e9taient gliss\u00e9s dans notre groupe pour espionner la libert\u00e9 qui nous vient de J\u00e9sus-Christ et nous ramener \u00e0 l\u2019esclavage de la loi. <\/span><span class=\"v48_2_5\"><sup id=\"Gal.2.5\" class=\"v48_2_5\">5<\/sup>Pas un seul instant nous ne leur avons c\u00e9d\u00e9, afin de maintenir pour vous la v\u00e9rit\u00e9 de la Bonne Nouvelle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_6\"><sup id=\"Gal.2.6\" class=\"v48_2_6\">6<\/sup>Mais les personnes consid\u00e9r\u00e9es comme les plus influentes \u2013 en fait, ce qu\u2019elles \u00e9taient ne m\u2019importe pas, car Dieu ne juge pas sur les apparences \u2013, ces personnes, donc, ne m\u2019impos\u00e8rent pas de nouvelles prescriptions. <\/span><span class=\"v48_2_7\"><sup id=\"Gal.2.7\" class=\"v48_2_7\">7<\/sup>Au contraire, elles virent que Dieu m\u2019avait charg\u00e9 d\u2019annoncer la Bonne Nouvelle aux non-Juifs, tout comme il avait charg\u00e9 Pierre de l\u2019annoncer aux Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_8\"><sup id=\"Gal.2.8\" class=\"v48_2_8\">8<\/sup>Car Dieu a fait de moi l\u2019ap\u00f4tre destin\u00e9 aux autres nations, tout comme il a fait de Pierre l\u2019ap\u00f4tre destin\u00e9 aux Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_9\"><sup id=\"Gal.2.9\" class=\"v48_2_9\">9<\/sup>Jacques, Pierre et Jean, qui \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme les colonnes de l\u2019\u00c9glise, reconnurent que Dieu m\u2019avait confi\u00e9 cette t\u00e2che particuli\u00e8re ; ils nous serr\u00e8rent alors la main, \u00e0 Barnabas et \u00e0 moi, en signe d\u2019accord. Ainsi, nous avons convenu tous ensemble que, pour notre part, nous irions travailler parmi les non-Juifs et qu\u2019ils iraient, eux, parmi les Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_10\"><sup id=\"Gal.2.10\" class=\"v48_2_10\">10<\/sup>Ils nous demand\u00e8rent seulement de nous souvenir des pauvres de leur \u00c9glise, \u00e0 J\u00e9rusalem, ce que j\u2019ai pris grand soin de faire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul adresse des reproches \u00e0 Pierre \u00e0 Antioche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_11\"><sup id=\"Gal.2.11\" class=\"v48_2_11\">11<\/sup>Mais quand Pierre vint \u00e0 Antioche, je me suis oppos\u00e9 \u00e0 lui ouvertement, parce qu\u2019il avait tort. <\/span><span class=\"v48_2_12\"><sup id=\"Gal.2.12\" class=\"v48_2_12\">12<\/sup>En effet, avant l\u2019arriv\u00e9e de quelques personnes envoy\u00e9es par Jacques, il mangeait avec les fr\u00e8res non juifs. Mais apr\u00e8s leur arriv\u00e9e, il prit ses distances et cessa de manger avec les non-Juifs par peur des partisans de la circoncision. <\/span><span class=\"v48_2_13\"><sup id=\"Gal.2.13\" class=\"v48_2_13\">13<\/sup>Les autres fr\u00e8res juifs se comport\u00e8rent aussi l\u00e2chement que Pierre, et Barnabas lui-m\u00eame se laissa entra\u00eener par leur hypocrisie. <\/span><span class=\"v48_2_14\"><sup id=\"Gal.2.14\" class=\"v48_2_14\">14<\/sup>Quand j\u2019ai vu qu\u2019ils ne se conduisaient pas d\u2019une fa\u00e7on droite, conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 de la Bonne Nouvelle, j\u2019ai dit \u00e0 Pierre devant tout le monde : \u00ab Toi qui es Juif, tu as v\u00e9cu ici \u00e0 la mani\u00e8re de ceux qui ne le sont pas, et non selon la loi juive. Comment peux-tu donc vouloir forcer les non-Juifs \u00e0 vivre \u00e0 la mani\u00e8re des Juifs ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les Juifs et les non-Juifs sont sauv\u00e9s par la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_15\"><sup id=\"Gal.2.15\" class=\"v48_2_15\">15<\/sup>Nous sommes, nous, juifs de naissance et non originaires d\u2019autres nations qui ignorent la loi divine. <\/span><span class=\"v48_2_16\"><sup id=\"Gal.2.16\" class=\"v48_2_16\">16<\/sup>Cependant, nous savons que l\u2019homme est reconnu juste par Dieu uniquement \u00e0 cause de sa foi en J\u00e9sus-Christ et non parce qu\u2019il ob\u00e9it en tout \u00e0 la loi de Mo\u00efse. C\u2019est pourquoi, nous aussi, nous avons cru en J\u00e9sus-Christ afin d\u2019\u00eatre reconnus justes \u00e0 cause de notre foi au Christ et non pour avoir ob\u00e9i \u00e0 cette loi. Car personne ne sera reconnu juste par Dieu pour avoir ob\u00e9i en tout \u00e0 la loi. <\/span><span class=\"v48_2_17\"><sup id=\"Gal.2.17\" class=\"v48_2_17\">17<\/sup>Mais si, alors que nous cherchons \u00e0 \u00eatre reconnus justes gr\u00e2ce au Christ, il se trouve que nous sommes p\u00e9cheurs autant que les non-Juifs, cela signifie-t-il que le Christ sert la cause du p\u00e9ch\u00e9 ? Certainement pas ! <\/span><span class=\"v48_2_18\"><sup id=\"Gal.2.18\" class=\"v48_2_18\">18<\/sup>En effet, si je reconstruis le syst\u00e8me de la loi que j\u2019ai d\u00e9truit, je refais de moi un \u00eatre qui d\u00e9sob\u00e9it \u00e0 la loi. <\/span><span class=\"v48_2_19\"><sup id=\"Gal.2.19\" class=\"v48_2_19\">19<\/sup>Or, en ce qui concerne la loi, je suis mort, d\u2019une mort provoqu\u00e9e par la loi elle-m\u00eame, afin que je puisse vivre pour Dieu. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort avec le Christ sur la croix, <\/span><span class=\"v48_2_20\"><sup id=\"Gal.2.20\" class=\"v48_2_20\">20<\/sup>de sorte que ce n\u2019est plus moi qui vis, mais c\u2019est le Christ qui vit en moi. Car ma vie humaine, actuelle, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et a donn\u00e9 sa vie pour moi. <\/span><span class=\"v48_2_21\"><sup id=\"Gal.2.21\" class=\"v48_2_21\">21<\/sup>Je refuse de rejeter la gr\u00e2ce de Dieu. En effet, si c\u2019est au moyen de la loi que l\u2019on peut \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu, alors le Christ est mort pour rien.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Gal.2","osis_end":"fra-FRC97:Gal.2.21","order":"48002","link":"fra-FRC97\/Gal\/2","display":"Lettre aux Galates 2","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Derniers avertissements et salutations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_1\"><sup id=\"2Cor.13.1\" class=\"v47_13_1\">1<\/sup>C\u2019est la troisi\u00e8me fois que je vais me rendre chez vous. Comme il est \u00e9crit : \u00ab Toute affaire doit \u00eatre r\u00e9gl\u00e9e sur le t\u00e9moignage de deux ou trois personnes. \u00bb <\/span><span class=\"v47_13_2\"><sup id=\"2Cor.13.2\" class=\"v47_13_2\">2<\/sup>J\u2019ai un avertissement \u00e0 donner \u00e0 ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 autrefois et \u00e0 tous les autres ; je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 durant ma seconde visite chez vous, mais je le r\u00e9p\u00e8te maintenant que je suis absent : la prochaine fois que j\u2019irai vous voir, je ne serai indulgent pour personne. <\/span><span class=\"v47_13_3\"><sup id=\"2Cor.13.3\" class=\"v47_13_3\">3<\/sup>Vous d\u00e9sirez la preuve que le Christ parle par moi, et vous l\u2019aurez. Le Christ n\u2019est pas faible \u00e0 votre \u00e9gard, mais il manifeste sa puissance parmi vous. <\/span><span class=\"v47_13_4\"><sup id=\"2Cor.13.4\" class=\"v47_13_4\">4<\/sup>Certes, quand il a \u00e9t\u00e9 clou\u00e9 sur une croix, il \u00e9tait faible, mais maintenant il vit par la puissance de Dieu. Dans l\u2019union avec lui, nous sommes faibles nous aussi ; mais, nous vous le montrerons, nous vivons avec lui par la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_5\"><sup id=\"2Cor.13.5\" class=\"v47_13_5\">5<\/sup>Mettez-vous \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, examinez vous-m\u00eames si vous vivez dans la foi. Vous reconnaissez que J\u00e9sus-Christ est parmi vous, n\u2019est-ce pas ? A moins que l\u2019examen ne soit un \u00e9chec pour vous. <\/span><span class=\"v47_13_6\"><sup id=\"2Cor.13.6\" class=\"v47_13_6\">6<\/sup>Cependant, je l\u2019esp\u00e8re, vous reconna\u00eetrez que nous n\u2019avons pas \u00e9chou\u00e9, nous. <\/span><span class=\"v47_13_7\"><sup id=\"2Cor.13.7\" class=\"v47_13_7\">7<\/sup>Nous prions Dieu que vous ne fassiez aucun mal ; nous d\u00e9sirons non pas d\u00e9montrer par l\u00e0 notre r\u00e9ussite, mais vous voir pratiquer le bien, m\u00eame si nous semblons \u00e9chouer. <\/span><span class=\"v47_13_8\"><sup id=\"2Cor.13.8\" class=\"v47_13_8\">8<\/sup>Car nous ne pouvons rien faire contre la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu, nous ne pouvons qu\u2019agir pour elle. <\/span><span class=\"v47_13_9\"><sup id=\"2Cor.13.9\" class=\"v47_13_9\">9<\/sup>Nous nous r\u00e9jouissons quand nous sommes faibles tandis que vous \u00eates forts. Par cons\u00e9quent, nous demandons aussi dans nos pri\u00e8res que vous deveniez parfaits. <\/span><span class=\"v47_13_10\"><sup id=\"2Cor.13.10\" class=\"v47_13_10\">10<\/sup>Voici pourquoi je vous \u00e9cris tout cela en \u00e9tant loin de vous : c\u2019est pour ne pas avoir, une fois pr\u00e9sent, \u00e0 vous traiter durement avec l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9e, autorit\u00e9 qui a pour but de faire progresser votre communaut\u00e9 et non de la d\u00e9truire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_11\"><sup id=\"2Cor.13.11\" class=\"v47_13_11\">11<\/sup>Et maintenant, fr\u00e8res, adieu ! Tendez \u00e0 la perfection, encouragez-vous les uns les autres, mettez-vous d\u2019accord, vivez en paix, et le Dieu d\u2019amour et de paix sera avec vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_12\"><sup id=\"2Cor.13.12\" class=\"v47_13_12\">12<\/sup>Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser fraternel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_12\">Tous les croyants vous adressent leurs salutations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_13_13\"><sup id=\"2Cor.13.13\" class=\"v47_13_13\">13<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ, l\u2019amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:2Cor.13","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13","order":"47013","link":"fra-FRC97\/2Cor\/13","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 13","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}