{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Cinqui\u00e8me vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_9_1\"><sup id=\"Amos.9.1\" class=\"v30_9_1\">1<\/sup>Je vis le Seigneur debout sur l\u2019autel. Il disait : \u00ab Qu\u2019on abatte le chapiteau des colonnes, et que les pivots des colonnes en soient \u00e9branl\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Qu\u2019on les brise sur leur t\u00eate \u00e0 tous,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">et s\u2019il en reste encore,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">je les ferai massacrer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">Personne ne pourra s\u2019enfuir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_1\">il n\u2019y aura pas de rescap\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\"><sup id=\"Amos.9.2\" class=\"v30_9_2\">2<\/sup>S\u2019ils parviennent au monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">j\u2019irai jusque-l\u00e0 pour m\u2019emparer d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">S\u2019ils vont se r\u00e9fugier au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_2\">je les en ferai redescendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\"><sup id=\"Amos.9.3\" class=\"v30_9_3\">3<\/sup>S\u2019ils vont se cacher en haut du mont Carmel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">je les d\u00e9couvrirai et les y saisirai.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">S\u2019ils pensent \u00e9chapper \u00e0 ma vue<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">en plongeant au fond des mers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">j\u2019ordonnerai au serpent marin<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_3\">d\u2019y aller pour les mordre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\"><sup id=\"Amos.9.4\" class=\"v30_9_4\">4<\/sup>S\u2019ils partent chez leurs ennemis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">comme prisonniers de guerre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">j\u2019ordonnerai qu\u2019on les y massacre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">J\u2019aurai l\u2019\u0153il sur eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">non pour leur faire du bien,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_4\">mais pour leur faire du mal. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\"><sup id=\"Amos.9.5\" class=\"v30_9_5\">5<\/sup>Le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">met le doigt sur la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">et la voil\u00e0 qui tremble,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">tous ses habitants prennent le deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">Elle se soul\u00e8ve tout enti\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">puis elle s\u2019affaisse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_5\">comme le Nil en crue.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\"><sup id=\"Amos.9.6\" class=\"v30_9_6\">6<\/sup>Il construit sa haute r\u00e9sidence au ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">dont la vo\u00fbte s\u2019appuie sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Il convoque les eaux de la mer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">et les r\u00e9pand sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_6\">Son nom : le Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement des coupables<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\"><sup id=\"Amos.9.7\" class=\"v30_9_7\">7<\/sup>\u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">avez-vous plus de prix pour moi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">que les gens d\u2019\u00c9thiopie ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Je vous ai fait partir d\u2019\u00c9gypte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">mais j\u2019ai fait partir aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">les Philistins de Kaftor<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">et les Syriens de Quir !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_7\">Ne le savez-vous pas ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\"><sup id=\"Amos.9.8\" class=\"v30_9_8\">8<\/sup>Le Seigneur Dieu a l\u2019\u0153il fix\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">sur la dynastie coupable des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">\u00ab Je vais la supprimer, dit-il,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">de la surface du sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">Mais il n\u2019est pas certain<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">que je supprimerai aussi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_8\">les descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\"><sup id=\"Amos.9.9\" class=\"v30_9_9\">9<\/sup>Pour l\u2019instant, je donne l\u2019ordre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">qu\u2019on secoue la nation d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">parmi les autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">comme on secoue un crible<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_9\">sans qu\u2019une pierre tombe \u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\"><sup id=\"Amos.9.10\" class=\"v30_9_10\">10<\/sup>La mort violente atteindra<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous les coupables de mon peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">tous ceux qui disent au proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">\u201cNon, tu ne provoqueras pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_10\">le malheur dont tu nous menaces !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Apr\u00e8s la catastrophe<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\"><sup id=\"Amos.9.11\" class=\"v30_9_11\">11<\/sup>\u00ab Une hutte effondr\u00e9e :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">c\u2019est la cit\u00e9 de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Un jour, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je la remettrai en \u00e9tat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je r\u00e9parerai ses br\u00e8ches,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">je redresserai ses ruines.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">Je la reconstruirai<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_11\">comme elle \u00e9tait autrefois.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\"><sup id=\"Amos.9.12\" class=\"v30_9_12\">12<\/sup>Alors le peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">pourra reconqu\u00e9rir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">les anciens territoires<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">d\u2019\u00c9dom et des autres nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">ceux qui m\u2019ont appartenu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui le dis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_12\">et qui le r\u00e9aliserai. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\"><sup id=\"Amos.9.13\" class=\"v30_9_13\">13<\/sup>\u00ab Le jour vient, dit encore le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">o\u00f9 l\u2019on pourra labourer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir moissonn\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et o\u00f9 l\u2019on foulera les raisins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">peu apr\u00e8s avoir sem\u00e9 le bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">Alors le vin nouveau<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">ruissellera sur les coteaux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">et toutes les collines<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_13\">en seront inond\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\"><sup id=\"Amos.9.14\" class=\"v30_9_14\">14<\/sup>Je r\u00e9tablirai mon peuple, Isra\u00ebl :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">ils reconstruiront les villes d\u00e9vast\u00e9es<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">et les repeupleront.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils planteront des vignes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils boiront le vin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">Ils cultiveront des jardins<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_14\">dont ils mangeront les produits.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\"><sup id=\"Amos.9.15\" class=\"v30_9_15\">15<\/sup>Je replanterai mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">sur le sol qui est le sien.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Ils ne seront plus chass\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">du sol que je leur aurai rendu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">Voil\u00e0 ce que j\u2019annonce,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_9_15\">moi, le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Amos.9","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15","order":"30009","link":"fra-FRC97\/Amos\/9","display":"Amos 9","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Obad.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Obad.1\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_1\"><sup id=\"Obad.1.1\" class=\"v31_1_1\">1<\/sup>Voici ce que le Seigneur Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Abdias, ce qu\u2019il lui a d\u00e9clar\u00e9 contre le peuple d\u2019\u00c9dom.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur annonce la ruine d\u2019\u00c9dom<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">Le Seigneur nous a fait entendre ce message,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">qu\u2019un envoy\u00e9 apporte aux nations :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_1\">\u00ab Debout, allons \u00e0 l\u2019attaque d\u2019\u00c9dom ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\"><sup id=\"Obad.1.2\" class=\"v31_1_2\">2<\/sup>\u00ab \u00c9dom, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\">je vais faire de toi le plus faible des peuples.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_2\">Tout le monde te m\u00e9prisera.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\"><sup id=\"Obad.1.3\" class=\"v31_1_3\">3<\/sup>Ton immense orgueil t\u2019\u00e9gare !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">Tu es install\u00e9 dans les trous de rochers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">aux endroits les plus \u00e9lev\u00e9s,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_3\">et tu te dis : \u201cQui pourrait m\u2019en d\u00e9loger ?\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\"><sup id=\"Obad.1.4\" class=\"v31_1_4\">4<\/sup>M\u00eame si tu te perchais aussi haut que l\u2019aigle<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">et pla\u00e7ais ton nid parmi les \u00e9toiles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">je t\u2019en ferais descendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_4\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui l\u2019affirme.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\"><sup id=\"Obad.1.5\" class=\"v31_1_5\">5<\/sup>Si des voleurs ou des pillards<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">viennent chez toi pendant la nuit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">ils prendront tout ce qu\u2019ils peuvent emporter<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">et tu seras compl\u00e8tement ruin\u00e9 !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">Si des vendangeurs p\u00e9n\u00e8trent dans ta vigne,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_5\">ils laisseront seulement quelques grappes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_6\"><sup id=\"Obad.1.6\" class=\"v31_1_6\">6<\/sup>Ainsi, chez vous, descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc, tout est mis \u00e0 sac,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_6\">m\u00eame vos richesses cach\u00e9es sont d\u00e9couvertes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\"><sup id=\"Obad.1.7\" class=\"v31_1_7\">7<\/sup>On vous chasse de votre territoire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">tous vos alli\u00e9s vous trahissent :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">ceux qui \u00e9taient vos amis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">vous r\u00e9duisent en leur pouvoir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">vos anciens compagnons de table<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">mettent des pi\u00e8ges sous vos pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_7\">\u201cIls n\u2019ont plus de bon sens !\u201d dit-on de vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\"><sup id=\"Obad.1.8\" class=\"v31_1_8\">8<\/sup>En effet, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">au jour de ma col\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">j\u2019exterminerai les sages du pays d\u2019\u00c9dom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">je ne laisserai sur ses montagnes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_8\">aucun homme intelligent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_9\"><sup id=\"Obad.1.9\" class=\"v31_1_9\">9<\/sup>Tes guerriers seront pris d\u2019une telle panique, ville de T\u00e9man,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_9\">que tous les habitants du pays seront tu\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les \u00c9domites ont profit\u00e9 du malheur d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\"><sup id=\"Obad.1.10\" class=\"v31_1_10\">10<\/sup>\u00ab Vous avez d\u00e9pouill\u00e9 et tu\u00e9 vos fr\u00e8res,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">les descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">Eh bien, vous serez couverts de honte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_10\">et extermin\u00e9s pour toujours !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\"><sup id=\"Obad.1.11\" class=\"v31_1_11\">11<\/sup>Vous vous teniez \u00e0 l\u2019\u00e9cart<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">quand des ennemis mettaient leur arm\u00e9e hors de combat<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">et p\u00e9n\u00e9traient dans leur ville.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">Et lorsque ces \u00e9trangers ont tir\u00e9 au sort<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">les richesses de J\u00e9rusalem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_11\">vous aussi, vous avez agi comme eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\"><sup id=\"Obad.1.12\" class=\"v31_1_12\">12<\/sup>\u00c9dom, tu n\u2019aurais pas d\u00fb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">regarder avec plaisir tes fr\u00e8res de Juda<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de leur malheur ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">il ne fallait pas te r\u00e9jouir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de leur ruine,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">ni avoir l\u2019insulte \u00e0 la bouche<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_12\">au moment de la d\u00e9tresse.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\"><sup id=\"Obad.1.13\" class=\"v31_1_13\">13<\/sup>Tu n\u2019aurais pas d\u00fb p\u00e9n\u00e9trer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">dans la ville de mon peuple<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">au moment de son pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">Il ne fallait pas contempler sa ruine,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">ni t\u2019emparer de sa richesse<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_13\">au moment du pillage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\"><sup id=\"Obad.1.14\" class=\"v31_1_14\">14<\/sup>Tu n\u2019aurais pas d\u00fb te poster aux carrefours<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">pour tuer les rescap\u00e9s qui s\u2019enfuyaient,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">ou les livrer \u00e0 l\u2019ennemi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_14\">en ce temps de malheur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\"><sup id=\"Obad.1.15\" class=\"v31_1_15\">15<\/sup>Car il est proche, le jour<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">o\u00f9 le Seigneur jugera tous les peuples.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">Alors on te traitera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">comme tu as trait\u00e9 les autres.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">Le mal que tu as commis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_15\">se retournera contre toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl prendra sa revanche sur \u00c9dom<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\"><sup id=\"Obad.1.16\" class=\"v31_1_16\">16<\/sup>\u00ab Vous, les Isra\u00e9lites, vous avez d\u00e9j\u00e0 bu<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">la coupe de ma col\u00e8re sur la montagne qui m\u2019est consacr\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">Eh bien, les autres peuples<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">n\u2019en finiront pas de la boire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">ils la boiront jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ivresse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_16\">puis ils dispara\u00eetront compl\u00e8tement.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\"><sup id=\"Obad.1.17\" class=\"v31_1_17\">17<\/sup>Alors sur le mont Sion,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">qui m\u2019appartiendra de nouveau tout \u00e0 fait,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">des rescap\u00e9s trouveront asile.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">Les descendants de Jacob reprendront leur pays<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_17\">\u00e0 ceux qui le leur avaient pris.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\"><sup id=\"Obad.1.18\" class=\"v31_1_18\">18<\/sup>Les descendants de Jacob et de Joseph<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">seront comme du feu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">et les descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">comme de la paille,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">qu\u2019ils d\u00e9truiront compl\u00e8tement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">sans laisser de survivant.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v31_1_18\">C\u2019est moi, le Seigneur, qui l\u2019affirme. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_19\"><sup id=\"Obad.1.19\" class=\"v31_1_19\">19<\/sup>Les gens de Juda s\u2019empareront des montagnes d\u2019\u00c9dom, au sud ; ils occuperont \u00e9galement le Bas-Pays, contr\u00e9e des Philistins, et la Samarie, territoire des descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm. Les descendants de Benjamin s\u2019empareront de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_20\"><sup id=\"Obad.1.20\" class=\"v31_1_20\">20<\/sup>Les exil\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl du Nord, une v\u00e9ritable arm\u00e9e, conquerront la Ph\u00e9nicie jusqu\u2019\u00e0 Sarepta. Les exil\u00e9s de J\u00e9rusalem, qui se trouvent \u00e0 Sefarad, occuperont les villes du sud. <\/span><span class=\"v31_1_21\"><sup id=\"Obad.1.21\" class=\"v31_1_21\">21<\/sup>Victorieux, ils graviront le mont Sion, et de l\u00e0, ils \u00e9tabliront leur domination sur \u00c9dom.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v31_1_21\">Le Seigneur sera roi !<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Obad.1","osis_end":"fra-FRC97:Obad.1.21","order":"31001","link":"fra-FRC97\/Obad\/1","display":"Abdias 1","book":{"version_id":"232","name":"Abdias","abbr":"Obad","ord":"31","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Obad","osis_end":"fra-FRC97:Obad.1.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Jonah.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Quatri\u00e8me vision : la corbeille de fruits<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_1\"><sup id=\"Amos.8.1\" class=\"v30_8_1\">1<\/sup>Le Seigneur Dieu me fit voir encore une corbeille de fruits m\u00fbrs. <\/span><span class=\"v30_8_2\"><sup id=\"Amos.8.2\" class=\"v30_8_2\">2<\/sup>Il me posa cette question : \u00ab Que vois-tu, Amos ? \u00bb \u2013 \u00ab Une corbeille de fruits m\u00fbrs \u00bb, r\u00e9pondis-je. Alors le Seigneur me d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_2\">\u00ab Mon peuple d\u2019Isra\u00ebl est m\u00fbr pour sa fin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_2\">Je ne l\u2019\u00e9pargnerai plus.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\"><sup id=\"Amos.8.3\" class=\"v30_8_3\">3<\/sup>Je le dis, moi le Seigneur Dieu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">ce jour-l\u00e0,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">les chants du palais royal<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">deviendront des complaintes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">Il y aura des tas de cadavres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">on en jettera partout.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_3\">Chut ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019avidit\u00e9 des trafiquants appelle la catastrophe<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\"><sup id=\"Amos.8.4\" class=\"v30_8_4\">4<\/sup>\u00c9coutez donc ceci,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\">vous qui pi\u00e9tinez les malheureux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_4\">vous qui \u00e9liminez les humbles du pays :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\"><sup id=\"Amos.8.5\" class=\"v30_8_5\">5<\/sup>Vous dites : \u00ab Vivement que finissent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">les f\u00eates de nouvelle lune,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">pour que nous puissions<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">nous remettre \u00e0 vendre notre bl\u00e9 !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">Vivement la fin du sabbat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">pour rouvrir nos greniers ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">Vous diminuez la mesure,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">vous falsifiez les poids,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_5\">vous faussez la balance.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\"><sup id=\"Amos.8.6\" class=\"v30_8_6\">6<\/sup>Vous vendez \u00e0 vos clients<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">jusqu\u2019aux d\u00e9chets de votre bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">Vous r\u00e9cup\u00e9rez comme esclaves<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">des malheureux pour un peu d\u2019argent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">qu\u2019ils n\u2019ont pu rembourser,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_6\">des pauvres pour une paire de sandales.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\"><sup id=\"Amos.8.7\" class=\"v30_8_7\">7<\/sup>Le Seigneur a fait ce serment :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\">\u00ab Par le pays dont Isra\u00ebl est si fier,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_7\">jamais je n\u2019oublierai vos fa\u00e7ons d\u2019agir ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\"><sup id=\"Amos.8.8\" class=\"v30_8_8\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi le pays tremblera,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">tous les habitants prendront le deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">Il se soul\u00e8vera tout entier,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_8\">puis il s\u2019affaissera comme le Nil en crue.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\"><sup id=\"Amos.8.9\" class=\"v30_8_9\">9<\/sup>\u00ab Ce jour-l\u00e0, dit le Seigneur Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\">je ferai coucher le soleil en plein midi ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_9\">en plein jour le pays sera plong\u00e9 dans l\u2019ombre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\"><sup id=\"Amos.8.10\" class=\"v30_8_10\">10<\/sup>Je changerai vos f\u00eates en deuil<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">et tous vos chants en lamentations.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">Tout le monde portera<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">l\u2019\u00e9toffe de deuil autour des reins,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">toutes les t\u00eates seront ras\u00e9es,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">comme \u00e0 la mort d\u2019un fils unique.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">Et tout cela finira<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_10\">comme un jour plein d\u2019amertume.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\"><sup id=\"Amos.8.11\" class=\"v30_8_11\">11<\/sup>Le jour vient, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">o\u00f9 j\u2019enverrai la faim dans le pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">Les gens auront faim, mais non de pain ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">ils auront soif, mais non pas d\u2019eau.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">Ils auront faim et soif<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_11\">d\u2019entendre ce que je dis.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\"><sup id=\"Amos.8.12\" class=\"v30_8_12\">12<\/sup>Ils erreront en vagabonds<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">du sud du pays vers l\u2019ouest,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">puis du nord vers l\u2019est,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">pour chercher \u00e0 entendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">la parole du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_12\">mais ils ne la trouveront pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_13\"><sup id=\"Amos.8.13\" class=\"v30_8_13\">13<\/sup>\u00ab Ce jour-l\u00e0 la soif fera d\u00e9faillir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_13\">les jolies filles et les gar\u00e7ons.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\"><sup id=\"Amos.8.14\" class=\"v30_8_14\">14<\/sup>Et tous ceux qui pr\u00eatent serment<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">par le faux dieu de Samarie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">ceux qui jurent en disant :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">\u201cPar ton dieu vivant, Dan\u2026 !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">ou \u201cPar le chemin sacr\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">qui m\u00e8ne \u00e0 Berch\u00e9ba\u2026 !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">tous ceux-l\u00e0 tomberont<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v30_8_14\">pour ne plus se relever. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Amos.8","osis_end":"fra-FRC97:Amos.8.14","order":"30008","link":"fra-FRC97\/Amos\/8","display":"Amos 8","book":{"version_id":"232","name":"Amos","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Amos","osis_end":"fra-FRC97:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Amos.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Amos.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}