{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Liste des rois vaincus par les Isra\u00e9lites<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_12_1\"><sup id=\"Josh.12.1\" class=\"v6_12_1\">1<\/sup>Les Isra\u00e9lites avaient d\u00e9j\u00e0 vaincu deux rois \u00e0 l\u2019est du Jourdain, et conquis leurs territoires qui s\u2019\u00e9tendaient du torrent de l\u2019Arnon jusqu\u2019au mont Hermon, et comprenaient la partie orientale de la vall\u00e9e du Jourdain. <\/span><span class=\"v6_12_2\"><sup id=\"Josh.12.2\" class=\"v6_12_2\">2<\/sup>Le premier \u00e9tait Sihon, le roi amorite r\u00e9sidant \u00e0 H\u00e8chebon. Il r\u00e9gnait sur la moiti\u00e9 de la vall\u00e9e de l\u2019Arnon \u00e0 partir d\u2019Aro\u00ebr, et sur la moiti\u00e9 du territoire de Galaad jusqu\u2019au torrent du Yabboc, qui sert de fronti\u00e8re avec le pays des Ammonites. <\/span><span class=\"v6_12_3\"><sup id=\"Josh.12.3\" class=\"v6_12_3\">3<\/sup>Il poss\u00e9dait aussi la partie orientale de la vall\u00e9e du Jourdain, du lac de G\u00e9n\u00e9sareth, au nord, jusqu\u2019\u00e0 la mer Morte, pr\u00e8s de Beth-Yechimoth, et, plus au sud, la r\u00e9gion situ\u00e9e au pied du mont Pisga. <\/span><span class=\"v6_12_4\"><sup id=\"Josh.12.4\" class=\"v6_12_4\">4<\/sup>L\u2019autre roi \u00e9tait Og, un des derniers Refa\u00eftes, qui r\u00e9gnait sur le Bachan et r\u00e9sidait \u00e0 Achetaroth ou \u00e0 \u00c9dr\u00e9i. <\/span><span class=\"v6_12_5\"><sup id=\"Josh.12.5\" class=\"v6_12_5\">5<\/sup>Son royaume comprenait le mont Hermon, Salka, tout le Bachan jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re des Gu\u00e9chourites et des Maakatites, ainsi que la moiti\u00e9 du territoire de Galaad jusqu\u2019au royaume de Sihon, roi de H\u00e8chebon. <\/span><span class=\"v6_12_6\"><sup id=\"Josh.12.6\" class=\"v6_12_6\">6<\/sup>Mo\u00efse et les Isra\u00e9lites avaient vaincu ces deux rois, et Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, avait donn\u00e9 leurs territoires aux tribus de Ruben et de Gad ainsi qu\u2019\u00e0 la demi-tribu de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_12_7\"><sup id=\"Josh.12.7\" class=\"v6_12_7\">7<\/sup>Josu\u00e9 et les Isra\u00e9lites vainquirent ensuite les rois \u00e9tablis \u00e0 l\u2019ouest du Jourdain, dont les territoires s\u2019\u00e9tendaient de Baal-Gad dans la vall\u00e9e du Liban, au nord, jusqu\u2019\u00e0 la montagne d\u00e9nud\u00e9e proche de S\u00e9ir, au sud. Josu\u00e9 donna ces territoires aux Isra\u00e9lites en les r\u00e9partissant entre tribus. <\/span><span class=\"v6_12_8\"><sup id=\"Josh.12.8\" class=\"v6_12_8\">8<\/sup>Il s\u2019agissait de la r\u00e9gion montagneuse, du Bas-Pays, de la vall\u00e9e du Jourdain, de la r\u00e9gion des coteaux, du d\u00e9sert et de la r\u00e9gion m\u00e9ridionale. C\u2019\u00e9taient les territoires o\u00f9 vivaient les Hittites, les Amorites, les Canan\u00e9ens, les Perizites, les Hivites et les J\u00e9busites. <\/span><span class=\"v6_12_9\"><sup id=\"Josh.12.9\" class=\"v6_12_9\">9<\/sup>Les rois vaincus \u00e9taient ceux des villes suivantes : J\u00e9richo, A\u00ef, pr\u00e8s de B\u00e9thel, <\/span><span class=\"v6_12_10\"><sup id=\"Josh.12.10\" class=\"v6_12_10\">10<\/sup>J\u00e9rusalem, H\u00e9bron, <\/span><span class=\"v6_12_11\"><sup id=\"Josh.12.11\" class=\"v6_12_11\">11<\/sup>Yarmouth, Lakich, <\/span><span class=\"v6_12_12\"><sup id=\"Josh.12.12\" class=\"v6_12_12\">12<\/sup>\u00c9glon, Gu\u00e9zer, <\/span><span class=\"v6_12_13\"><sup id=\"Josh.12.13\" class=\"v6_12_13\">13<\/sup>Debir, Gu\u00e9der, <\/span><span class=\"v6_12_14\"><sup id=\"Josh.12.14\" class=\"v6_12_14\">14<\/sup>Horma, Arad, <\/span><span class=\"v6_12_15\"><sup id=\"Josh.12.15\" class=\"v6_12_15\">15<\/sup>Libna, Adoullam, <\/span><span class=\"v6_12_16\"><sup id=\"Josh.12.16\" class=\"v6_12_16\">16<\/sup>Maqu\u00e9da, B\u00e9thel, <\/span><span class=\"v6_12_17\"><sup id=\"Josh.12.17\" class=\"v6_12_17\">17<\/sup>Tappoua, H\u00e9fer, <\/span><span class=\"v6_12_18\"><sup id=\"Josh.12.18\" class=\"v6_12_18\">18<\/sup>Afec, Saron, <\/span><span class=\"v6_12_19\"><sup id=\"Josh.12.19\" class=\"v6_12_19\">19<\/sup>Madon, Hassor, <\/span><span class=\"v6_12_20\"><sup id=\"Josh.12.20\" class=\"v6_12_20\">20<\/sup>Chimron-Meron, Akechaf, <\/span><span class=\"v6_12_21\"><sup id=\"Josh.12.21\" class=\"v6_12_21\">21<\/sup>Taanak, M\u00e9guiddo, <\/span><span class=\"v6_12_22\"><sup id=\"Josh.12.22\" class=\"v6_12_22\">22<\/sup>Qu\u00e9dech, Yocn\u00e9am du Carmel, <\/span><span class=\"v6_12_23\"><sup id=\"Josh.12.23\" class=\"v6_12_23\">23<\/sup>Dor sur la c\u00f4te, Go\u00efm en Galil\u00e9e, <\/span><span class=\"v6_12_24\"><sup id=\"Josh.12.24\" class=\"v6_12_24\">24<\/sup>et Tirsa. Cela faisait un total de trente et un rois.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:Josh.12","osis_end":"fra-FRC97:Josh.12.24","order":"6012","link":"fra-FRC97\/Josh\/12","display":"Josu\u00e9 12","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.11","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.13","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Territoires qui restent \u00e0 conqu\u00e9rir<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_1\"><sup id=\"Josh.13.1\" class=\"v6_13_1\">1<\/sup>Josu\u00e9 \u00e9tait devenu tr\u00e8s vieux. Le Seigneur lui dit : \u00ab Te voil\u00e0 devenu tr\u00e8s vieux et pourtant il reste une part consid\u00e9rable de pays \u00e0 conqu\u00e9rir : <\/span><span class=\"v6_13_2\"><sup id=\"Josh.13.2\" class=\"v6_13_2\">2<\/sup>les territoires des Philistins et des Gu\u00e9chourites, <\/span><span class=\"v6_13_3\"><sup id=\"Josh.13.3\" class=\"v6_13_3\">3<\/sup>c\u2019est-\u00e0-dire la contr\u00e9e, consid\u00e9r\u00e9e comme canan\u00e9enne, qui s\u2019\u00e9tend du torrent du Chihor, \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e9gyptienne, jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9gion d\u2019\u00c9cron, au nord. L\u00e0 se trouvent les cinq chefs philistins qui dominent sur Gaza, Asdod, Ascalon, Gath et \u00c9cron, ainsi que le territoire des Avites, <\/span><span class=\"v6_13_4\"><sup id=\"Josh.13.4\" class=\"v6_13_4\">4<\/sup>au sud. Il faudra conqu\u00e9rir \u00e9galement le pays des Canan\u00e9ens, depuis Ara, possession des Sidoniens, jusqu\u2019\u00e0 Afec, \u00e0 la fronti\u00e8re amorite ; <\/span><span class=\"v6_13_5\"><sup id=\"Josh.13.5\" class=\"v6_13_5\">5<\/sup>de m\u00eame, la r\u00e9gion de Gu\u00e9bal et le Liban oriental de Baal-Gad, au pied du mont Hermon, jusqu\u2019\u00e0 Lebo-Hamath, <\/span><span class=\"v6_13_6\"><sup id=\"Josh.13.6\" class=\"v6_13_6\">6<\/sup>ainsi que la r\u00e9gion montagneuse situ\u00e9e entre le Liban et Misrefoth-Ma\u00efm dont les habitants sont tous Sidoniens. Au fur et \u00e0 mesure que les Isra\u00e9lites avanceront, je chasserai devant eux les populations de ces r\u00e9gions. Tu attribueras aux Isra\u00e9lites les diff\u00e9rentes parties du pays, en les tirant au sort, comme je te l\u2019ai ordonn\u00e9. <\/span><span class=\"v6_13_7\"><sup id=\"Josh.13.7\" class=\"v6_13_7\">7<\/sup>R\u00e9partis donc ces territoires entre les neuf tribus et la demi-tribu de Manass\u00e9 qui n\u2019ont encore rien. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le partage de la Transjordanie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_8\"><sup id=\"Josh.13.8\" class=\"v6_13_8\">8<\/sup>Les tribus de Ruben, de Gad et la premi\u00e8re moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9 avaient d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des terres en partage, \u00e0 l\u2019est du Jourdain. C\u2019est Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, qui les leur avait attribu\u00e9es. <\/span><span class=\"v6_13_9\"><sup id=\"Josh.13.9\" class=\"v6_13_9\">9<\/sup>Leurs territoires \u00e9taient limit\u00e9s au sud par la ville d\u2019Aro\u00ebr sur l\u2019Arnon et par la ville situ\u00e9e au milieu de la m\u00eame vall\u00e9e. Ils comprenaient tout le plateau, de M\u00e8deba \u00e0 Dibon, <\/span><span class=\"v6_13_10\"><sup id=\"Josh.13.10\" class=\"v6_13_10\">10<\/sup>ainsi que les villes du roi amorite, Sihon, qui avait r\u00e9gn\u00e9 \u00e0 H\u00e8chebon sur la contr\u00e9e allant jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re ammonite. <\/span><span class=\"v6_13_11\"><sup id=\"Josh.13.11\" class=\"v6_13_11\">11<\/sup>Ils comprenaient aussi le pays de Galaad, la r\u00e9gion de Gu\u00e9chour et de Maaka, le mont Hermon et tout le Bachan jusqu\u2019\u00e0 Salka. <\/span><span class=\"v6_13_12\"><sup id=\"Josh.13.12\" class=\"v6_13_12\">12<\/sup>Le royaume d\u2019Og, un des derniers Refa\u00eftes, qui avait r\u00e9gn\u00e9 \u00e0 Achetaroth et \u00c9dr\u00e9i, au Bachan, \u00e9tait inclus dans leurs parts. Mo\u00efse avait vaincu et d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 les peuples de ces r\u00e9gions. <\/span><span class=\"v6_13_13\"><sup id=\"Josh.13.13\" class=\"v6_13_13\">13<\/sup>Cependant les Isra\u00e9lites ne chass\u00e8rent pas les Gu\u00e9chourites ni les Maakatites de sorte que, maintenant encore, ceux-ci vivent en Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_14\"><sup id=\"Josh.13.14\" class=\"v6_13_14\">14<\/sup>La tribu de L\u00e9vi fut la seule \u00e0 ne pas recevoir de terres en partage. En effet, la part qui revient aux descendants de L\u00e9vi est prise sur les sacrifices consum\u00e9s pour le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, comme le Seigneur lui-m\u00eame le leur a promis.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_15\"><sup id=\"Josh.13.15\" class=\"v6_13_15\">15<\/sup>Le territoire que Mo\u00efse avait attribu\u00e9 aux clans de la tribu de Ruben <\/span><span class=\"v6_13_16\"><sup id=\"Josh.13.16\" class=\"v6_13_16\">16<\/sup>\u00e9tait limit\u00e9 au sud par la ville d\u2019Aro\u00ebr sur l\u2019Arnon et par la ville situ\u00e9e au milieu de la m\u00eame vall\u00e9e. Il comprenait le plateau autour de M\u00e8deba. <\/span><span class=\"v6_13_17\"><sup id=\"Josh.13.17\" class=\"v6_13_17\">17<\/sup>Il comprenait \u00e9galement H\u00e8chebon et toutes les villes du plateau : Dibon, Bamoth-Baal, Beth-Baal-M\u00e9on, <\/span><span class=\"v6_13_18\"><sup id=\"Josh.13.18\" class=\"v6_13_18\">18<\/sup>Yahas, Qued\u00e9moth, M\u00e9faath, <\/span><span class=\"v6_13_19\"><sup id=\"Josh.13.19\" class=\"v6_13_19\">19<\/sup>Quiriata\u00efm, Sibma, S\u00e9reth-Chahar sur la colline qui domine la vall\u00e9e, <\/span><span class=\"v6_13_20\"><sup id=\"Josh.13.20\" class=\"v6_13_20\">20<\/sup>Beth-P\u00e9or, les versants du mont Pisga et Beth-Yechimoth. <\/span><span class=\"v6_13_21\"><sup id=\"Josh.13.21\" class=\"v6_13_21\">21<\/sup>Outre les villes du plateau, tout le royaume de Sihon, le souverain amorite qui avait r\u00e9gn\u00e9 \u00e0 H\u00e8chebon, \u00e9tait inclus dans leur part. Mo\u00efse avait vaincu Sihon ainsi que les chefs de Madian qui lui \u00e9taient soumis et qui vivaient dans le pays : \u00c9vi, R\u00e9quem, Sour, Hour et R\u00e9ba. <\/span><span class=\"v6_13_22\"><sup id=\"Josh.13.22\" class=\"v6_13_22\">22<\/sup>Le devin Balaam, fils de B\u00e9or, fut un de ceux que les Isra\u00e9lites tu\u00e8rent \u00e0 ce moment-l\u00e0. <\/span><span class=\"v6_13_23\"><sup id=\"Josh.13.23\" class=\"v6_13_23\">23<\/sup>Le territoire des Rub\u00e9nites avait le Jourdain pour fronti\u00e8re ouest. Les villes et les localit\u00e9s nomm\u00e9es ci-dessus constitu\u00e8rent la part donn\u00e9e aux clans de la tribu de Ruben.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_24\"><sup id=\"Josh.13.24\" class=\"v6_13_24\">24<\/sup>Le territoire que Mo\u00efse avait attribu\u00e9 aux clans de la tribu de Gad <\/span><span class=\"v6_13_25\"><sup id=\"Josh.13.25\" class=\"v6_13_25\">25<\/sup>comprenait Yazer, toutes les villes de Galaad, la moiti\u00e9 du pays des Ammonites jusqu\u2019\u00e0 Aro\u00ebr, pr\u00e8s de Rabba. <\/span><span class=\"v6_13_26\"><sup id=\"Josh.13.26\" class=\"v6_13_26\">26<\/sup>Il s\u2019\u00e9tendait d\u2019H\u00e8chebon \u00e0 Ramath-Misp\u00e9 et Betonim, et de Mahana\u00efm \u00e0 la r\u00e9gion de Lo-Dabar. <\/span><span class=\"v6_13_27\"><sup id=\"Josh.13.27\" class=\"v6_13_27\">27<\/sup>Dans la vall\u00e9e du Jourdain, il comprenait Beth-Haram, Beth-Nimra, Soukoth et Safon, localit\u00e9s du royaume de Sihon, qui avait r\u00e9gn\u00e9 \u00e0 H\u00e8chebon. Ce territoire \u00e9tait situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est du Jourdain qui en formait la fronti\u00e8re jusqu\u2019au lac de G\u00e9n\u00e9sareth, au nord. <\/span><span class=\"v6_13_28\"><sup id=\"Josh.13.28\" class=\"v6_13_28\">28<\/sup>Toutes les villes et localit\u00e9s nomm\u00e9es ci-dessus constitu\u00e8rent la part donn\u00e9e aux clans de la tribu de Gad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_29\"><sup id=\"Josh.13.29\" class=\"v6_13_29\">29<\/sup>Le territoire que Mo\u00efse avait attribu\u00e9 aux clans de la demi-tribu de Manass\u00e9 <\/span><span class=\"v6_13_30\"><sup id=\"Josh.13.30\" class=\"v6_13_30\">30<\/sup>\u00e9tait limit\u00e9 au sud par Mahana\u00efm. Il comprenait tout le Bachan, tout le pays d\u2019Og, roi du Bachan, ainsi que les soixante villages de Ya\u00efr situ\u00e9s dans cette r\u00e9gion. <\/span><span class=\"v6_13_31\"><sup id=\"Josh.13.31\" class=\"v6_13_31\">31<\/sup>Il englobait \u00e9galement la moiti\u00e9 du pays de Galaad ainsi que les villes d\u2019Achetaroth et d\u2019\u00c9dr\u00e9i, les anciennes capitales d\u2019Og, roi du Bachan. Tout ce territoire fut donn\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 des clans descendant de Makir, fils de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_13_32\"><sup id=\"Josh.13.32\" class=\"v6_13_32\">32<\/sup>Mo\u00efse avait attribu\u00e9 ces diff\u00e9rentes parts dans la r\u00e9gion situ\u00e9e \u00e0 l\u2019est de J\u00e9richo et du Jourdain, lorsqu\u2019il se trouvait dans les plaines de Moab. <\/span><span class=\"v6_13_33\"><sup id=\"Josh.13.33\" class=\"v6_13_33\">33<\/sup>Il ne donna aucune terre en partage aux membres de la tribu de L\u00e9vi. En effet, leur part est de servir le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, comme celui-ci l\u2019a dit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Josh.13","osis_end":"fra-FRC97:Josh.13.33","order":"6013","link":"fra-FRC97\/Josh\/13","display":"Josu\u00e9 13","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Bataille de M\u00e9rom<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_11_1\"><sup id=\"Josh.11.1\" class=\"v6_11_1\">1<\/sup>Lorsque Yabin, roi de Hassor, apprit les victoires de Josu\u00e9, il envoya des messagers \u00e0 Yobab, roi de Madon, au roi de Chimron et au roi d\u2019Akechaf. <\/span><span class=\"v6_11_2\"><sup id=\"Josh.11.2\" class=\"v6_11_2\">2<\/sup>Il en envoya \u00e9galement aux rois \u00e9tablis dans la r\u00e9gion montagneuse du nord, dans la vall\u00e9e du Jourdain au sud du lac de G\u00e9n\u00e9sareth, dans le Bas-Pays et sur la c\u00f4te pr\u00e8s de Dor, \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v6_11_3\"><sup id=\"Josh.11.3\" class=\"v6_11_3\">3<\/sup>Les Canan\u00e9ens se trouvaient \u00e0 l\u2019est et \u00e0 l\u2019ouest du Jourdain ;, les Amorites, les Hittites, les Perizites, les J\u00e9busites habitaient dans la r\u00e9gion montagneuse ; les Hivites vivaient au pied de l\u2019Hermon, dans la r\u00e9gion de Mispa. <\/span><span class=\"v6_11_4\"><sup id=\"Josh.11.4\" class=\"v6_11_4\">4<\/sup>Tous les rois se mirent en route avec des soldats innombrables, comme les grains de sable au bord de la mer, et un grand nombre de chevaux et de chars. <\/span><span class=\"v6_11_5\"><sup id=\"Josh.11.5\" class=\"v6_11_5\">5<\/sup>Ils joignirent leurs forces et all\u00e8rent prendre position pr\u00e8s des sources de M\u00e9rom pour attaquer les Isra\u00e9lites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_11_6\"><sup id=\"Josh.11.6\" class=\"v6_11_6\">6<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Josu\u00e9 : \u00ab N\u2019aie pas peur d\u2019eux, car, demain, \u00e0 cette heure-ci, je les livrerai tous, bless\u00e9s \u00e0 mort, au peuple d\u2019Isra\u00ebl. Tu couperas les jarrets de leurs chevaux et tu mettras le feu \u00e0 leurs chars. \u00bb <\/span><span class=\"v6_11_7\"><sup id=\"Josh.11.7\" class=\"v6_11_7\">7<\/sup>Josu\u00e9 et ses soldats all\u00e8rent attaquer leurs ennemis \u00e0 l\u2019improviste aux sources de M\u00e9rom. <\/span><span class=\"v6_11_8\"><sup id=\"Josh.11.8\" class=\"v6_11_8\">8<\/sup>Le Seigneur les livra aux Isra\u00e9lites qui les battirent et les poursuivirent au nord jusqu\u2019\u00e0 Sidon, la grande ville, et Misrefoth-Ma\u00efm et, \u00e0 l\u2019est, jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e de Misp\u00e9. Ils leur inflig\u00e8rent une compl\u00e8te d\u00e9faite et ne leur laiss\u00e8rent aucun survivant. <\/span><span class=\"v6_11_9\"><sup id=\"Josh.11.9\" class=\"v6_11_9\">9<\/sup>Josu\u00e9 agit comme le Seigneur le lui avait ordonn\u00e9 : il coupa les jarrets de leurs chevaux et mit le feu \u00e0 leurs chars.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Prise de Hassor<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_11_10\"><sup id=\"Josh.11.10\" class=\"v6_11_10\">10<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Josu\u00e9 s\u2019empara de Hassor, qui \u00e9tait autrefois la capitale des royaumes du nord. Il tua son roi <\/span><span class=\"v6_11_11\"><sup id=\"Josh.11.11\" class=\"v6_11_11\">11<\/sup>et fit massacrer tous ses habitants ; il n\u2019y resta aucun \u00eatre vivant et on br\u00fbla la ville. <\/span><span class=\"v6_11_12\"><sup id=\"Josh.11.12\" class=\"v6_11_12\">12<\/sup>Josu\u00e9 l\u2019emporta sur tous les rois de la coalition et s\u2019empara de leurs villes. Il massacra les rois et la population des villes, comme Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, l\u2019avait ordonn\u00e9. <\/span><span class=\"v6_11_13\"><sup id=\"Josh.11.13\" class=\"v6_11_13\">13<\/sup>Cependant les Isra\u00e9lites ne mirent pas le feu aux villes situ\u00e9es sur les collines, \u00e0 l\u2019exception de Hassor, que Josu\u00e9 fit incendier. <\/span><span class=\"v6_11_14\"><sup id=\"Josh.11.14\" class=\"v6_11_14\">14<\/sup>Les Isra\u00e9lites prirent pour eux les biens et le b\u00e9tail qu\u2019ils trouv\u00e8rent dans ces villes ; mais ils en extermin\u00e8rent la population, ils n\u2019y laiss\u00e8rent aucun \u00eatre vivant. <\/span><span class=\"v6_11_15\"><sup id=\"Josh.11.15\" class=\"v6_11_15\">15<\/sup>Mo\u00efse avait transmis \u00e0 Josu\u00e9 les ordres que le Seigneur lui avait donn\u00e9s \u00e0 ce sujet, et Josu\u00e9 s\u2019y conforma enti\u00e8rement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Josu\u00e9 ach\u00e8ve de conqu\u00e9rir le pays<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_11_16\"><sup id=\"Josh.11.16\" class=\"v6_11_16\">16<\/sup>Josu\u00e9 conquit tout le pays : la r\u00e9gion montagneuse, la r\u00e9gion m\u00e9ridionale, la r\u00e9gion de Gochen, le Bas-Pays, la vall\u00e9e du Jourdain ainsi que la r\u00e9gion de montagnes et de plaines du nord. <\/span><span class=\"v6_11_17\"><sup id=\"Josh.11.17\" class=\"v6_11_17\">17<\/sup>Il vainquit et tua les rois des territoires situ\u00e9s entre la montagne d\u00e9nud\u00e9e proche de S\u00e9ir, au sud, et Baal-Gad dans la vall\u00e9e du Liban, au pied du mont Hermon, au nord. <\/span><span class=\"v6_11_18\"><sup id=\"Josh.11.18\" class=\"v6_11_18\">18<\/sup>La guerre qu\u2019il leur livra dura longtemps. <\/span><span class=\"v6_11_19\"><sup id=\"Josh.11.19\" class=\"v6_11_19\">19<\/sup>Seuls les Hivites r\u00e9sidant \u00e0 Gabaon firent la paix avec les Isra\u00e9lites. Toutes les autres villes furent conquises par les armes. <\/span><span class=\"v6_11_20\"><sup id=\"Josh.11.20\" class=\"v6_11_20\">20<\/sup>En effet, le Seigneur avait incit\u00e9 les habitants du pays \u00e0 faire obstin\u00e9ment la guerre aux Isra\u00e9lites. Il fallait que ceux-ci les tuent sans piti\u00e9 et les exterminent compl\u00e8tement, comme le Seigneur lui-m\u00eame l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_11_21\"><sup id=\"Josh.11.21\" class=\"v6_11_21\">21<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Josu\u00e9 alla combattre les Anaquites qui vivaient dans les montagnes, \u00e0 H\u00e9bron, Debir, Anab, et dans toutes les r\u00e9gions montagneuses de Juda et d\u2019Isra\u00ebl. Il les extermina et d\u00e9truisit enti\u00e8rement leurs villes. <\/span><span class=\"v6_11_22\"><sup id=\"Josh.11.22\" class=\"v6_11_22\">22<\/sup>Il ne resta plus d\u2019Anaquites dans le pays d\u2019Isra\u00ebl, il en subsista seulement \u00e0 Gaza, Gath et Asdod. <\/span><span class=\"v6_11_23\"><sup id=\"Josh.11.23\" class=\"v6_11_23\">23<\/sup>Ainsi Josu\u00e9 conquit tout le pays, comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, puis il l\u2019attribua aux Isra\u00e9lites en le partageant entre les diff\u00e9rentes tribus. Alors le peuple se reposa de la guerre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Josh.11","osis_end":"fra-FRC97:Josh.11.23","order":"6011","link":"fra-FRC97\/Josh\/11","display":"Josu\u00e9 11","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}