{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 3.13-19 ; Luc 6.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_1\"><sup id=\"Matt.10.1\" class=\"v40_10_1\">1<\/sup>J\u00e9sus appela ses douze disciples et leur donna le pouvoir de chasser les esprits mauvais et de gu\u00e9rir toutes les maladies et toutes les infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_10_2\"><sup id=\"Matt.10.2\" class=\"v40_10_2\">2<\/sup>Voici les noms de ces douze ap\u00f4tres : d\u2019abord Simon, surnomm\u00e9 Pierre, et son fr\u00e8re Andr\u00e9 ; Jacques et son fr\u00e8re Jean, tous deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e ; <\/span><span class=\"v40_10_3\"><sup id=\"Matt.10.3\" class=\"v40_10_3\">3<\/sup>Philippe et Barth\u00e9lemy ; Thomas et Matthieu le collecteur d\u2019imp\u00f4ts ; Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e et Thadd\u00e9e ; <\/span><span class=\"v40_10_4\"><sup id=\"Matt.10.4\" class=\"v40_10_4\">4<\/sup>Simon le nationaliste et Judas Iscariote, qui trahit J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mission des douze<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.7-13 ; Luc 9.1-6)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_5\"><sup id=\"Matt.10.5\" class=\"v40_10_5\">5<\/sup>J\u00e9sus envoya ces douze hommes en mission, avec les instructions suivantes : \u00ab \u00c9vitez les r\u00e9gions o\u00f9 habitent les non-Juifs et n\u2019entrez dans aucune ville de Samarie. <\/span><span class=\"v40_10_6\"><sup id=\"Matt.10.6\" class=\"v40_10_6\">6<\/sup>Allez plut\u00f4t vers les brebis perdues du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v40_10_7\"><sup id=\"Matt.10.7\" class=\"v40_10_7\">7<\/sup>En chemin, pr\u00eachez et dites : \u201cLe Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 !\u201d <\/span><span class=\"v40_10_8\"><sup id=\"Matt.10.8\" class=\"v40_10_8\">8<\/sup>Gu\u00e9rissez les malades, rendez la vie aux morts, purifiez les l\u00e9preux, chassez les esprits mauvais. Vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez aussi gratuitement. <\/span><span class=\"v40_10_9\"><sup id=\"Matt.10.9\" class=\"v40_10_9\">9<\/sup>Ne vous procurez ni or, ni argent, ni monnaie de cuivre \u00e0 mettre dans vos poches ; <\/span><span class=\"v40_10_10\"><sup id=\"Matt.10.10\" class=\"v40_10_10\">10<\/sup>ne prenez pas de sac pour le voyage, ni une deuxi\u00e8me chemise, ne prenez ni chaussures, ni b\u00e2ton. En effet, l\u2019ouvrier a droit \u00e0 sa nourriture.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_11\"><sup id=\"Matt.10.11\" class=\"v40_10_11\">11<\/sup>\u00ab Quand vous arriverez dans une ville ou un village, cherchez qui est pr\u00eat \u00e0 vous recevoir et restez chez cette personne jusqu\u2019\u00e0 ce que vous quittiez l\u2019endroit. <\/span><span class=\"v40_10_12\"><sup id=\"Matt.10.12\" class=\"v40_10_12\">12<\/sup>Quand vous entrerez dans une maison, dites : \u201cLa paix soit avec vous.\u201d <\/span><span class=\"v40_10_13\"><sup id=\"Matt.10.13\" class=\"v40_10_13\">13<\/sup>Si les habitants de cette maison vous re\u00e7oivent, que votre souhait de paix repose sur eux ; mais s\u2019ils ne vous re\u00e7oivent pas, retirez votre souhait de paix. <\/span><span class=\"v40_10_14\"><sup id=\"Matt.10.14\" class=\"v40_10_14\">14<\/sup>Si, dans une maison ou dans une ville, on refuse de vous accueillir ou de vous \u00e9couter, partez de l\u00e0 et secouez la poussi\u00e8re de vos pieds. <\/span><span class=\"v40_10_15\"><sup id=\"Matt.10.15\" class=\"v40_10_15\">15<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : au jour du Jugement, les habitants de Sodome et Gomorrhe seront trait\u00e9s moins s\u00e9v\u00e8rement que les habitants de cette ville-l\u00e0.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les pers\u00e9cutions \u00e0 venir<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 13.9-13 ; Luc 21.12-17)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_16\"><sup id=\"Matt.10.16\" class=\"v40_10_16\">16<\/sup>\u00ab \u00c9coutez ! Je vous envoie comme des moutons au milieu des loups. Soyez donc prudents comme les serpents et innocents comme les colombes. <\/span><span class=\"v40_10_17\"><sup id=\"Matt.10.17\" class=\"v40_10_17\">17<\/sup>Prenez garde, car des hommes vous feront passer devant les tribunaux et vous frapperont \u00e0 coups de fouet dans leurs synagogues. <\/span><span class=\"v40_10_18\"><sup id=\"Matt.10.18\" class=\"v40_10_18\">18<\/sup>On vous fera compara\u00eetre devant des gouverneurs et des rois \u00e0 cause de moi, pour que vous puissiez apporter votre t\u00e9moignage devant eux et devant les non-Juifs. <\/span><span class=\"v40_10_19\"><sup id=\"Matt.10.19\" class=\"v40_10_19\">19<\/sup>Lorsqu\u2019on vous conduira devant le tribunal, ne vous inqui\u00e9tez pas de ce que vous aurez \u00e0 dire ni de la mani\u00e8re de l\u2019exprimer ; les paroles que vous aurez \u00e0 prononcer vous seront donn\u00e9es \u00e0 ce moment-l\u00e0 : <\/span><span class=\"v40_10_20\"><sup id=\"Matt.10.20\" class=\"v40_10_20\">20<\/sup>elles ne viendront pas de vous, mais l\u2019Esprit de votre P\u00e8re parlera en vous. <\/span><span class=\"v40_10_21\"><sup id=\"Matt.10.21\" class=\"v40_10_21\">21<\/sup>Des fr\u00e8res livreront leurs propres fr\u00e8res pour qu\u2019on les mette \u00e0 mort, et des p\u00e8res agiront de m\u00eame avec leurs enfants ; des enfants se tourneront contre leurs parents et les feront condamner \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v40_10_22\"><sup id=\"Matt.10.22\" class=\"v40_10_22\">22<\/sup>Tout le monde vous ha\u00efra \u00e0 cause de moi. Mais celui qui tiendra bon jusqu\u2019\u00e0 la fin sera sauv\u00e9. <\/span><span class=\"v40_10_23\"><sup id=\"Matt.10.23\" class=\"v40_10_23\">23<\/sup>Quand on vous pers\u00e9cutera dans une ville, fuyez dans une autre. Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : vous n\u2019aurez pas encore fini de parcourir toutes les villes d\u2019Isra\u00ebl avant que vienne le Fils de l\u2019homme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_24\"><sup id=\"Matt.10.24\" class=\"v40_10_24\">24<\/sup>\u00ab Aucun \u00e9l\u00e8ve n\u2019est sup\u00e9rieur \u00e0 son ma\u00eetre ; aucun serviteur n\u2019est sup\u00e9rieur \u00e0 son patron. <\/span><span class=\"v40_10_25\"><sup id=\"Matt.10.25\" class=\"v40_10_25\">25<\/sup>Il suffit que l\u2019\u00e9l\u00e8ve devienne comme son ma\u00eetre et que le serviteur devienne comme son patron. Si l\u2019on a appel\u00e9 le chef de famille B\u00e9elz\u00e9bul, \u00e0 combien plus forte raison insultera-t-on les membres de sa famille ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Celui qu\u2019il faut craindre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.2-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_26\"><sup id=\"Matt.10.26\" class=\"v40_10_26\">26<\/sup>\u00ab Ne craignez donc aucun homme. Tout ce qui est cach\u00e9 sera d\u00e9couvert, et tout ce qui est secret sera connu. <\/span><span class=\"v40_10_27\"><sup id=\"Matt.10.27\" class=\"v40_10_27\">27<\/sup>Ce que je vous dis dans l\u2019obscurit\u00e9, r\u00e9p\u00e9tez-le \u00e0 la lumi\u00e8re du jour ; et ce que l\u2019on chuchote \u00e0 votre oreille, criez-le du haut des toits. <\/span><span class=\"v40_10_28\"><sup id=\"Matt.10.28\" class=\"v40_10_28\">28<\/sup>Ne craignez pas ceux qui tuent le corps mais qui ne peuvent pas tuer l\u2019\u00e2me ; craignez plut\u00f4t Dieu qui peut faire p\u00e9rir \u00e0 la fois le corps et l\u2019\u00e2me dans l\u2019enfer. <\/span><span class=\"v40_10_29\"><sup id=\"Matt.10.29\" class=\"v40_10_29\">29<\/sup>Ne vend-on pas deux moineaux pour un sou ? Cependant, aucun d\u2019eux ne tombe \u00e0 terre sans que Dieu votre P\u00e8re le sache. <\/span><span class=\"v40_10_30\"><sup id=\"Matt.10.30\" class=\"v40_10_30\">30<\/sup>Quant \u00e0 vous, m\u00eame vos cheveux sont tous compt\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_10_31\"><sup id=\"Matt.10.31\" class=\"v40_10_31\">31<\/sup>N\u2019ayez donc pas peur : vous valez plus que beaucoup de moineaux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Confesser ou renier J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.8-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_32\"><sup id=\"Matt.10.32\" class=\"v40_10_32\">32<\/sup>\u00ab Quiconque reconna\u00eet publiquement qu\u2019il est mon disciple, je reconna\u00eetrai moi aussi devant mon P\u00e8re qui est dans les cieux qu\u2019il est \u00e0 moi ; <\/span><span class=\"v40_10_33\"><sup id=\"Matt.10.33\" class=\"v40_10_33\">33<\/sup>mais si quelqu\u2019un affirme publiquement ne pas me conna\u00eetre, j\u2019affirmerai moi aussi devant mon P\u00e8re qui est dans les cieux que je ne le connais pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Non la paix, mais le combat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 12.51-53 ; 14.26-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_34\"><sup id=\"Matt.10.34\" class=\"v40_10_34\">34<\/sup>\u00ab Ne pensez pas que je sois venu apporter la paix sur la terre : je ne suis pas venu apporter la paix, mais le combat. <\/span><span class=\"v40_10_35\"><sup id=\"Matt.10.35\" class=\"v40_10_35\">35<\/sup>Je suis venu s\u00e9parer l\u2019homme de son p\u00e8re, la fille de sa m\u00e8re, la belle-fille de sa belle-m\u00e8re ; <\/span><span class=\"v40_10_36\"><sup id=\"Matt.10.36\" class=\"v40_10_36\">36<\/sup>on aura pour ennemis les membres de sa propre famille. <\/span><span class=\"v40_10_37\"><sup id=\"Matt.10.37\" class=\"v40_10_37\">37<\/sup>Celui qui aime son p\u00e8re ou sa m\u00e8re plus que moi n\u2019est pas digne de moi ; celui qui aime son fils ou sa fille plus que moi n\u2019est pas digne de moi. <\/span><span class=\"v40_10_38\"><sup id=\"Matt.10.38\" class=\"v40_10_38\">38<\/sup>Celui qui ne se charge pas de sa croix pour marcher \u00e0 ma suite n\u2019est pas digne de moi. <\/span><span class=\"v40_10_39\"><sup id=\"Matt.10.39\" class=\"v40_10_39\">39<\/sup>Celui qui voudra garder sa vie la perdra ; mais celui qui perdra sa vie pour moi la retrouvera. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Des r\u00e9compenses<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_10_40\"><sup id=\"Matt.10.40\" class=\"v40_10_40\">40<\/sup>\u00ab Quiconque vous accueille m\u2019accueille ; quiconque m\u2019accueille accueille celui qui m\u2019a envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v40_10_41\"><sup id=\"Matt.10.41\" class=\"v40_10_41\">41<\/sup>Celui qui accueille un proph\u00e8te de Dieu parce qu\u2019il est proph\u00e8te, recevra la r\u00e9compense accord\u00e9e \u00e0 un proph\u00e8te ; et celui qui accueille un homme fid\u00e8le \u00e0 Dieu parce qu\u2019il est fid\u00e8le, recevra la r\u00e9compense accord\u00e9e \u00e0 un fid\u00e8le. <\/span><span class=\"v40_10_42\"><sup id=\"Matt.10.42\" class=\"v40_10_42\">42<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : celui qui donne m\u00eame un simple verre d\u2019eau fra\u00eeche \u00e0 l\u2019un de ces petits parmi mes disciples parce qu\u2019il est mon disciple recevra sa r\u00e9compense. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Matt.10","osis_end":"fra-FRC97:Matt.10.42","order":"40010","link":"fra-FRC97\/Matt\/10","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 10","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les envoy\u00e9s de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 7.18-35)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_1\"><sup id=\"Matt.11.1\" class=\"v40_11_1\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 de donner ces instructions \u00e0 ses douze disciples, il partit de l\u00e0 pour aller enseigner et pr\u00eacher dans les villes de la r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_2\"><sup id=\"Matt.11.2\" class=\"v40_11_2\">2<\/sup>Jean-Baptiste, dans sa prison, entendit parler des \u0153uvres du Christ. Alors il envoya quelques-uns de ses disciples <\/span><span class=\"v40_11_3\"><sup id=\"Matt.11.3\" class=\"v40_11_3\">3<\/sup>demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Es-tu le Messie qui doit venir ou devons-nous attendre quelqu\u2019un d\u2019autre ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_11_4\"><sup id=\"Matt.11.4\" class=\"v40_11_4\">4<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Allez raconter \u00e0 Jean ce que vous entendez et voyez : <\/span><span class=\"v40_11_5\"><sup id=\"Matt.11.5\" class=\"v40_11_5\">5<\/sup>les aveugles voient, les boiteux marchent, les l\u00e9preux sont gu\u00e9ris, les sourds entendent, les morts reviennent \u00e0 la vie et la Bonne Nouvelle est annonc\u00e9e aux pauvres. <\/span><span class=\"v40_11_6\"><sup id=\"Matt.11.6\" class=\"v40_11_6\">6<\/sup>Heureux celui qui n\u2019abandonnera pas la foi en moi ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_7\"><sup id=\"Matt.11.7\" class=\"v40_11_7\">7<\/sup>Quand les disciples de Jean partirent, J\u00e9sus se mit \u00e0 parler de Jean \u00e0 la foule en disant : \u00ab Qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir au d\u00e9sert ? un roseau agit\u00e9 par le vent ? Non ? <\/span><span class=\"v40_11_8\"><sup id=\"Matt.11.8\" class=\"v40_11_8\">8<\/sup>Alors qu\u2019\u00eates-vous all\u00e9s voir ? un homme v\u00eatu d\u2019habits magnifiques ? Mais ceux qui portent des habits magnifiques se trouvent dans les palais des rois. <\/span><span class=\"v40_11_9\"><sup id=\"Matt.11.9\" class=\"v40_11_9\">9<\/sup>Qu\u2019\u00eates-vous donc all\u00e9s voir ? un proph\u00e8te ? Oui, vous dis-je, et m\u00eame bien plus qu\u2019un proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v40_11_10\"><sup id=\"Matt.11.10\" class=\"v40_11_10\">10<\/sup>Car Jean est celui dont l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cJe vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu, pour t\u2019ouvrir le chemin.\u201d <\/span><span class=\"v40_11_11\"><sup id=\"Matt.11.11\" class=\"v40_11_11\">11<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : parmi les humains, il n\u2019a jamais exist\u00e9 personne de plus grand que Jean-Baptiste ; pourtant, celui qui est le plus petit dans le Royaume des cieux est plus grand que lui. <\/span><span class=\"v40_11_12\"><sup id=\"Matt.11.12\" class=\"v40_11_12\">12<\/sup>Depuis l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Jean-Baptiste pr\u00eachait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le Royaume des cieux subit la violence et les violents cherchent \u00e0 s\u2019en emparer. <\/span><span class=\"v40_11_13\"><sup id=\"Matt.11.13\" class=\"v40_11_13\">13<\/sup>Tous les proph\u00e8tes et la loi de Mo\u00efse ont annonc\u00e9 le Royaume, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque de Jean. <\/span><span class=\"v40_11_14\"><sup id=\"Matt.11.14\" class=\"v40_11_14\">14<\/sup>Et si vous voulez bien l\u2019admettre, Jean est cet \u00c9lie dont la venue a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_11_15\"><sup id=\"Matt.11.15\" class=\"v40_11_15\">15<\/sup>\u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_16\"><sup id=\"Matt.11.16\" class=\"v40_11_16\">16<\/sup>\u00ab A qui puis-je comparer les gens d\u2019aujourd\u2019hui ? Ils ressemblent \u00e0 des enfants assis sur les places publiques, dont les uns crient aux autres : <\/span><span class=\"v40_11_17\"><sup id=\"Matt.11.17\" class=\"v40_11_17\">17<\/sup>\u201cNous vous avons jou\u00e9 un air de danse sur la fl\u00fbte et vous n\u2019avez pas dans\u00e9 ! Nous avons chant\u00e9 des chants de deuil et vous ne vous \u00eates pas lament\u00e9s !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_18\"><sup id=\"Matt.11.18\" class=\"v40_11_18\">18<\/sup>En effet, Jean est venu, il ne mange ni ne boit, et l\u2019on dit : \u201cIl est poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais !\u201d <\/span><span class=\"v40_11_19\"><sup id=\"Matt.11.19\" class=\"v40_11_19\">19<\/sup>Le Fils de l\u2019homme est venu, il mange et boit, et l\u2019on dit : \u201cVoyez cet homme qui ne pense qu\u2019\u00e0 manger et \u00e0 boire du vin, qui est ami des collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation !\u201d Mais la sagesse de Dieu se r\u00e9v\u00e8le juste par ses effets. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les villes qui refusent de croire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.13-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_20\"><sup id=\"Matt.11.20\" class=\"v40_11_20\">20<\/sup>Alors J\u00e9sus se mit \u00e0 faire des reproches aux villes dans lesquelles il avait accompli le plus grand nombre de ses miracles, parce que leurs habitants n\u2019avaient pas chang\u00e9 de comportement. Il dit : <\/span><span class=\"v40_11_21\"><sup id=\"Matt.11.21\" class=\"v40_11_21\">21<\/sup>\u00ab Malheur \u00e0 toi, Chorazin ! Malheur \u00e0 toi, Bethsa\u00efda ! Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez vous l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tyr et \u00e0 Sidon, il y a longtemps que leurs habitants auraient pris le deuil, se seraient couvert la t\u00eate de cendre et auraient chang\u00e9 de comportement. <\/span><span class=\"v40_11_22\"><sup id=\"Matt.11.22\" class=\"v40_11_22\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Tyr et Sidon seront trait\u00e9es moins s\u00e9v\u00e8rement que vous. <\/span><span class=\"v40_11_23\"><sup id=\"Matt.11.23\" class=\"v40_11_23\">23<\/sup>Et toi, Caperna\u00fcm, crois-tu que tu t\u2019\u00e9l\u00e8veras jusqu\u2019au ciel ? Tu seras abaiss\u00e9e jusqu\u2019au monde des morts. Car si les miracles qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis chez toi l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 \u00e0 Sodome, cette ville existerait encore aujourd\u2019hui. <\/span><span class=\"v40_11_24\"><sup id=\"Matt.11.24\" class=\"v40_11_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi, je vous le d\u00e9clare, au jour du Jugement Sodome sera trait\u00e9e moins s\u00e9v\u00e8rement que toi. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Venez \u00e0 moi pour trouver le repos<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 10.21-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_25\"><sup id=\"Matt.11.25\" class=\"v40_11_25\">25<\/sup>En ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria : \u00ab O P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre, je te remercie d\u2019avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux petits ce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux gens instruits. <\/span><span class=\"v40_11_26\"><sup id=\"Matt.11.26\" class=\"v40_11_26\">26<\/sup>Oui, P\u00e8re, tu as bien voulu qu\u2019il en soit ainsi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_27\"><sup id=\"Matt.11.27\" class=\"v40_11_27\">27<\/sup>\u00ab Mon P\u00e8re m\u2019a remis toutes choses. Personne ne conna\u00eet le Fils si ce n\u2019est le P\u00e8re, et personne ne conna\u00eet le P\u00e8re si ce n\u2019est le Fils et ceux \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_11_28\"><sup id=\"Matt.11.28\" class=\"v40_11_28\">28<\/sup>\u00ab Venez \u00e0 moi vous tous qui \u00eates fatigu\u00e9s de porter un lourd fardeau et je vous donnerai le repos. <\/span><span class=\"v40_11_29\"><sup id=\"Matt.11.29\" class=\"v40_11_29\">29<\/sup>Prenez sur vous mon joug et laissez-moi vous instruire, car je suis doux et humble de c\u0153ur, et vous trouverez le repos pour vous-m\u00eames. <\/span><span class=\"v40_11_30\"><sup id=\"Matt.11.30\" class=\"v40_11_30\">30<\/sup>Le joug que je vous invite \u00e0 prendre est facile \u00e0 porter et le fardeau que je vous propose est l\u00e9ger. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Matt.11","osis_end":"fra-FRC97:Matt.11.30","order":"40011","link":"fra-FRC97\/Matt\/11","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 11","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme paralys\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.1-12 ; Luc 5.17-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_1\"><sup id=\"Matt.9.1\" class=\"v40_9_1\">1<\/sup>J\u00e9sus monta dans la barque, refit la travers\u00e9e du lac et se rendit dans sa ville. <\/span><span class=\"v40_9_2\"><sup id=\"Matt.9.2\" class=\"v40_9_2\">2<\/sup>Quelques personnes lui amen\u00e8rent un paralys\u00e9 couch\u00e9 sur une civi\u00e8re. Quand J\u00e9sus vit leur foi, il dit au paralys\u00e9 : \u00ab Courage, mon fils ! Tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_3\"><sup id=\"Matt.9.3\" class=\"v40_9_3\">3<\/sup>Alors quelques ma\u00eetres de la loi se dirent en eux-m\u00eames : \u00ab Cet homme fait insulte \u00e0 Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_4\"><sup id=\"Matt.9.4\" class=\"v40_9_4\">4<\/sup>J\u00e9sus discerna ce qu\u2019ils pensaient et dit : \u00ab Pourquoi avez-vous ces mauvaises pens\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_9_5\"><sup id=\"Matt.9.5\" class=\"v40_9_5\">5<\/sup>Est-il plus facile de dire : \u201cTes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s\u201d, ou de dire : \u201cL\u00e8ve-toi et marche\u201d ? <\/span><span class=\"v40_9_6\"><sup id=\"Matt.9.6\" class=\"v40_9_6\">6<\/sup>Mais je veux que vous le sachiez : le Fils de l\u2019homme a le pouvoir sur la terre de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb Il dit alors au paralys\u00e9 : \u00ab L\u00e8ve-toi, prends ta civi\u00e8re et rentre chez toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_7\"><sup id=\"Matt.9.7\" class=\"v40_9_7\">7<\/sup>L\u2019homme se leva et s\u2019en alla chez lui. <\/span><span class=\"v40_9_8\"><sup id=\"Matt.9.8\" class=\"v40_9_8\">8<\/sup>Quand la foule vit cela, elle fut remplie de crainte et loua Dieu d\u2019avoir donn\u00e9 un tel pouvoir aux hommes.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle Matthieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.13-17 ; Luc 5.27-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_9\"><sup id=\"Matt.9.9\" class=\"v40_9_9\">9<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et vit, en passant, un homme appel\u00e9 Matthieu assis au bureau des imp\u00f4ts. Il lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb Matthieu se leva et le suivit. <\/span><span class=\"v40_9_10\"><sup id=\"Matt.9.10\" class=\"v40_9_10\">10<\/sup>J\u00e9sus prenait un repas dans la maison de Matthieu ; beaucoup de collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation vinrent prendre place \u00e0 table avec lui et ses disciples. <\/span><span class=\"v40_9_11\"><sup id=\"Matt.9.11\" class=\"v40_9_11\">11<\/sup>Les Pharisiens virent cela et dirent \u00e0 ses disciples : \u00ab Pourquoi votre ma\u00eetre mange-t-il avec les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les gens de mauvaise r\u00e9putation ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_12\"><sup id=\"Matt.9.12\" class=\"v40_9_12\">12<\/sup>J\u00e9sus les entendit et d\u00e9clara : \u00ab Les personnes en bonne sant\u00e9 n\u2019ont pas besoin de m\u00e9decin, ce sont les malades qui en ont besoin. <\/span><span class=\"v40_9_13\"><sup id=\"Matt.9.13\" class=\"v40_9_13\">13<\/sup>Allez apprendre ce que signifient ces mots prononc\u00e9s par Dieu : \u201cJe d\u00e9sire la bont\u00e9 et non des sacrifices d\u2019animaux.\u201d Car je ne suis pas venu appeler ceux qui s\u2019estiment justes, mais ceux qui se savent p\u00e9cheurs. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.18-22 ; Luc 5.33-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_14\"><sup id=\"Matt.9.14\" class=\"v40_9_14\">14<\/sup>Les disciples de Jean-Baptiste s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi nous et les Pharisiens je\u00fbnons-nous souvent, tandis que tes disciples ne le font pas ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_15\"><sup id=\"Matt.9.15\" class=\"v40_9_15\">15<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pensez-vous que les invit\u00e9s d\u2019une noce peuvent \u00eatre tristes pendant que le mari\u00e9 est avec eux ? Bien s\u00fbr que non ! Mais le temps viendra o\u00f9 le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9 ; alors ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_16\"><sup id=\"Matt.9.16\" class=\"v40_9_16\">16<\/sup>\u00ab Personne ne r\u00e9pare un vieux v\u00eatement avec une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve ; car cette pi\u00e8ce arracherait une partie du v\u00eatement et la d\u00e9chirure s\u2019agrandirait encore. <\/span><span class=\"v40_9_17\"><sup id=\"Matt.9.17\" class=\"v40_9_17\">17<\/sup>On ne verse pas non plus du vin nouveau dans de vieilles outres ; sinon les outres \u00e9clatent, le vin se r\u00e9pand et les outres sont perdues. On verse au contraire le vin nouveau dans des outres neuves et ainsi le tout se conserve bien. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La fille d\u2019un chef juif et la femme qui toucha le v\u00eatement de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 5.21-43 ; Luc 8.40-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_18\"><sup id=\"Matt.9.18\" class=\"v40_9_18\">18<\/sup>Pendant que J\u00e9sus leur parlait ainsi, un chef juif arriva, se mit \u00e0 genoux devant lui et dit : \u00ab Ma fille est morte il y a un instant ; mais viens, pose ta main sur elle et elle vivra. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_19\"><sup id=\"Matt.9.19\" class=\"v40_9_19\">19<\/sup>J\u00e9sus se leva et le suivit avec ses disciples.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_20\"><sup id=\"Matt.9.20\" class=\"v40_9_20\">20<\/sup>Une femme, qui souffrait de pertes de sang depuis douze ans, s\u2019approcha alors de J\u00e9sus par derri\u00e8re et toucha le bord de son v\u00eatement. <\/span><span class=\"v40_9_21\"><sup id=\"Matt.9.21\" class=\"v40_9_21\">21<\/sup>Car elle se disait : \u00ab Si je peux seulement toucher son v\u00eatement, je serai gu\u00e9rie \u00bb. <\/span><span class=\"v40_9_22\"><sup id=\"Matt.9.22\" class=\"v40_9_22\">22<\/sup>J\u00e9sus se retourna, la vit et d\u00e9clara : \u00ab Courage, ma fille ! Ta foi t\u2019a gu\u00e9rie. \u00bb Et \u00e0 ce moment m\u00eame, la femme fut gu\u00e9rie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_23\"><sup id=\"Matt.9.23\" class=\"v40_9_23\">23<\/sup>J\u00e9sus arriva \u00e0 la maison du chef. Quand il vit les musiciens pr\u00eats pour l\u2019enterrement et la foule qui s\u2019agitait bruyamment, <\/span><span class=\"v40_9_24\"><sup id=\"Matt.9.24\" class=\"v40_9_24\">24<\/sup>il dit : \u00ab Sortez d\u2019ici, car la fillette n\u2019est pas morte, elle dort. \u00bb Mais ils se moqu\u00e8rent de lui. <\/span><span class=\"v40_9_25\"><sup id=\"Matt.9.25\" class=\"v40_9_25\">25<\/sup>Quand on eut mis la foule dehors, J\u00e9sus entra dans la chambre, il prit la fillette par la main et elle se leva. <\/span><span class=\"v40_9_26\"><sup id=\"Matt.9.26\" class=\"v40_9_26\">26<\/sup>La nouvelle s\u2019en r\u00e9pandit dans toute cette r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit deux aveugles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_27\"><sup id=\"Matt.9.27\" class=\"v40_9_27\">27<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus partit de l\u00e0, deux aveugles se mirent \u00e0 le suivre en criant : \u00ab Aie piti\u00e9 de nous, Fils de David ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_28\"><sup id=\"Matt.9.28\" class=\"v40_9_28\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus fut arriv\u00e9 \u00e0 la maison, les aveugles s\u2019approch\u00e8rent de lui et il leur demanda : \u00ab Croyez-vous que je peux faire cela ? \u00bb Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Oui, Ma\u00eetre. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_29\"><sup id=\"Matt.9.29\" class=\"v40_9_29\">29<\/sup>Alors J\u00e9sus leur toucha les yeux et dit : \u00ab Dieu vous accorde ce que vous attendez avec foi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_30\"><sup id=\"Matt.9.30\" class=\"v40_9_30\">30<\/sup>Et leurs yeux purent voir. J\u00e9sus leur parla avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 : \u00ab \u00c9coutez bien, leur dit-il, personne ne doit le savoir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_31\"><sup id=\"Matt.9.31\" class=\"v40_9_31\">31<\/sup>Mais ils s\u2019en all\u00e8rent parler de J\u00e9sus dans toute cette r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme muet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_32\"><sup id=\"Matt.9.32\" class=\"v40_9_32\">32<\/sup>Alors qu\u2019ils s\u2019en allaient, on amena \u00e0 J\u00e9sus un homme qui \u00e9tait muet parce qu\u2019il \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais. <\/span><span class=\"v40_9_33\"><sup id=\"Matt.9.33\" class=\"v40_9_33\">33<\/sup>D\u00e8s que J\u00e9sus eut chass\u00e9 cet esprit, le muet se mit \u00e0 parler. Dans la foule tous \u00e9taient remplis d\u2019\u00e9tonnement et disaient : \u00ab On n\u2019a jamais rien vu de pareil en Isra\u00ebl ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_34\"><sup id=\"Matt.9.34\" class=\"v40_9_34\">34<\/sup>Mais les Pharisiens affirmaient : \u00ab C\u2019est le chef des esprits mauvais qui lui donne le pouvoir de chasser ces esprits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus a piti\u00e9 des foules<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_35\"><sup id=\"Matt.9.35\" class=\"v40_9_35\">35<\/sup>J\u00e9sus parcourait villes et villages ; il enseignait dans leurs synagogues, pr\u00eachait la Bonne Nouvelle du Royaume et gu\u00e9rissait toutes les maladies et toutes les infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_9_36\"><sup id=\"Matt.9.36\" class=\"v40_9_36\">36<\/sup>Son c\u0153ur fut rempli de piti\u00e9 pour les foules qu\u2019il voyait, car ces gens \u00e9taient fatigu\u00e9s et d\u00e9courag\u00e9s, comme un troupeau qui n\u2019a pas de berger. <\/span><span class=\"v40_9_37\"><sup id=\"Matt.9.37\" class=\"v40_9_37\">37<\/sup>Il dit alors \u00e0 ses disciples : \u00ab La moisson \u00e0 faire est grande, mais il y a peu d\u2019ouvriers pour cela. <\/span><span class=\"v40_9_38\"><sup id=\"Matt.9.38\" class=\"v40_9_38\">38<\/sup>Priez donc le propri\u00e9taire de la moisson d\u2019envoyer davantage d\u2019ouvriers pour la faire. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Matt.9","osis_end":"fra-FRC97:Matt.9.38","order":"40009","link":"fra-FRC97\/Matt\/9","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 9","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}