{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus nourrit quatre mille personnes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 15.32-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_1\"><sup id=\"Mark.8.1\" class=\"v41_8_1\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, une grande foule s\u2019\u00e9tait de nouveau assembl\u00e9e. Comme elle n\u2019avait rien \u00e0 manger, J\u00e9sus appela ses disciples et leur dit : <\/span><span class=\"v41_8_2\"><sup id=\"Mark.8.2\" class=\"v41_8_2\">2<\/sup>\u00ab J\u2019ai piti\u00e9 de ces gens, car voil\u00e0 trois jours qu\u2019ils sont avec moi et ils n\u2019ont plus rien \u00e0 manger. <\/span><span class=\"v41_8_3\"><sup id=\"Mark.8.3\" class=\"v41_8_3\">3<\/sup>Si je les renvoie chez eux le ventre vide, ils se trouveront mal en chemin, car plusieurs d\u2019entre eux sont venus de loin. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_4\"><sup id=\"Mark.8.4\" class=\"v41_8_4\">4<\/sup>Ses disciples lui r\u00e9pondirent : \u00ab O\u00f9 pourrait-on trouver de quoi les faire manger \u00e0 leur faim, dans cet endroit d\u00e9sert ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_5\"><sup id=\"Mark.8.5\" class=\"v41_8_5\">5<\/sup>J\u00e9sus leur demanda : \u00ab Combien avez-vous de pains ? \u00bb Et ils r\u00e9pondirent : \u00ab Sept. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_6\"><sup id=\"Mark.8.6\" class=\"v41_8_6\">6<\/sup>Alors, il ordonna \u00e0 la foule de s\u2019asseoir par terre. Puis il prit les sept pains, remercia Dieu, les rompit et les donna \u00e0 ses disciples pour les distribuer \u00e0 tous. C\u2019est ce qu\u2019ils firent. <\/span><span class=\"v41_8_7\"><sup id=\"Mark.8.7\" class=\"v41_8_7\">7<\/sup>Ils avaient encore quelques petits poissons. J\u00e9sus remercia Dieu pour ces poissons et dit \u00e0 ses disciples de les distribuer aussi. <\/span><span class=\"v41_8_8\"><sup id=\"Mark.8.8\" class=\"v41_8_8\">8<\/sup>Chacun mangea \u00e0 sa faim. Les disciples emport\u00e8rent sept corbeilles pleines des morceaux qui restaient. <\/span><span class=\"v41_8_9\"><sup id=\"Mark.8.9\" class=\"v41_8_9\">9<\/sup>Or, il y avait l\u00e0 environ quatre mille personnes. Puis J\u00e9sus les renvoya, <\/span><span class=\"v41_8_10\"><sup id=\"Mark.8.10\" class=\"v41_8_10\">10<\/sup>monta aussit\u00f4t dans la barque avec ses disciples et se rendit dans la r\u00e9gion de Dalmanoutha.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les Pharisiens demandent un signe miraculeux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 16.1-4)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_11\"><sup id=\"Mark.8.11\" class=\"v41_8_11\">11<\/sup>Les Pharisiens arriv\u00e8rent et commenc\u00e8rent \u00e0 discuter avec J\u00e9sus pour lui tendre un pi\u00e8ge. Ils lui demand\u00e8rent de montrer par un signe miraculeux qu\u2019il venait de Dieu. <\/span><span class=\"v41_8_12\"><sup id=\"Mark.8.12\" class=\"v41_8_12\">12<\/sup>J\u00e9sus soupira profond\u00e9ment et dit : \u00ab Pourquoi les gens d\u2019aujourd\u2019hui r\u00e9clament-ils un signe miraculeux ? Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : aucun signe ne leur sera donn\u00e9 ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_13\"><sup id=\"Mark.8.13\" class=\"v41_8_13\">13<\/sup>Puis il les quitta, remonta dans la barque et partit vers l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le levain des Pharisiens et d\u2019H\u00e9rode<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 16.5-12)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_14\"><sup id=\"Mark.8.14\" class=\"v41_8_14\">14<\/sup>Les disciples avaient oubli\u00e9 d\u2019emporter des pains, ils n\u2019en avaient qu\u2019un seul avec eux dans la barque. <\/span><span class=\"v41_8_15\"><sup id=\"Mark.8.15\" class=\"v41_8_15\">15<\/sup>J\u00e9sus leur fit alors cette recommandation : \u00ab Attention ! Gardez-vous du levain des Pharisiens et du levain d\u2019H\u00e9rode. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_16\"><sup id=\"Mark.8.16\" class=\"v41_8_16\">16<\/sup>Les disciples se mirent \u00e0 discuter entre eux parce qu\u2019ils n\u2019avaient pas de pain. <\/span><span class=\"v41_8_17\"><sup id=\"Mark.8.17\" class=\"v41_8_17\">17<\/sup>J\u00e9sus s\u2019en aper\u00e7ut et leur demanda : \u00ab Pourquoi discutez-vous parce que vous n\u2019avez pas de pain ? Ne comprenez-vous pas encore ? Ne saisissez-vous pas ? Avez-vous l\u2019esprit bouch\u00e9 ? <\/span><span class=\"v41_8_18\"><sup id=\"Mark.8.18\" class=\"v41_8_18\">18<\/sup>Vous avez des yeux, ne voyez-vous pas ? Vous avez des oreilles, n\u2019entendez-vous pas ? Ne vous rappelez-vous pas : <\/span><span class=\"v41_8_19\"><sup id=\"Mark.8.19\" class=\"v41_8_19\">19<\/sup>quand j\u2019ai rompu les cinq pains pour les cinq mille hommes, combien de corbeilles pleines de morceaux avez-vous emport\u00e9es ? \u00bb \u2013 \u00ab Douze \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v41_8_20\"><sup id=\"Mark.8.20\" class=\"v41_8_20\">20<\/sup>\u00ab Et quand j\u2019ai rompu les sept pains pour les quatre mille personnes, demanda J\u00e9sus, combien de corbeilles pleines de morceaux avez-vous emport\u00e9es ? \u00bb \u2013 \u00ab Sept \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v41_8_21\"><sup id=\"Mark.8.21\" class=\"v41_8_21\">21<\/sup>Alors J\u00e9sus leur dit : \u00ab Et vous ne comprenez pas encore ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un aveugle \u00e0 Bethsa\u00efda<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_22\"><sup id=\"Mark.8.22\" class=\"v41_8_22\">22<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Bethsa\u00efda ; l\u00e0, on amena \u00e0 J\u00e9sus un aveugle et on le pria de le toucher. <\/span><span class=\"v41_8_23\"><sup id=\"Mark.8.23\" class=\"v41_8_23\">23<\/sup>J\u00e9sus prit l\u2019aveugle par la main et le conduisit hors du village. Puis il lui mit de la salive sur les yeux, posa les mains sur lui et lui demanda : \u00ab Peux-tu voir quelque chose ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_24\"><sup id=\"Mark.8.24\" class=\"v41_8_24\">24<\/sup>L\u2019aveugle leva les yeux et dit : \u00ab Je vois des gens, je les vois comme des arbres, mais ils marchent. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_25\"><sup id=\"Mark.8.25\" class=\"v41_8_25\">25<\/sup>J\u00e9sus posa de nouveau les mains sur les yeux de l\u2019homme ; celui-ci regarda droit devant lui : il \u00e9tait gu\u00e9ri, il voyait tout clairement. <\/span><span class=\"v41_8_26\"><sup id=\"Mark.8.26\" class=\"v41_8_26\">26<\/sup>Alors J\u00e9sus le renvoya chez lui en lui disant : \u00ab N\u2019entre pas dans le village. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre d\u00e9clare que J\u00e9sus est le Messie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 16.13-20 ; Luc 9.18-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_27\"><sup id=\"Mark.8.27\" class=\"v41_8_27\">27<\/sup>J\u00e9sus et ses disciples partirent ensuite vers les villages proches de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe. En chemin, il leur demanda : \u00ab Que disent les gens \u00e0 mon sujet ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_28\"><sup id=\"Mark.8.28\" class=\"v41_8_28\">28<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Certains disent que tu es Jean-Baptiste, d\u2019autres que tu es \u00c9lie, et d\u2019autres encore que tu es l\u2019un des proph\u00e8tes. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v41_8_29\"><sup id=\"Mark.8.29\" class=\"v41_8_29\">29<\/sup>\u00ab Et vous, leur demanda J\u00e9sus, qui dites-vous que je suis ? \u00bb Pierre lui r\u00e9pondit : \u00ab Tu es le Messie. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_30\"><sup id=\"Mark.8.30\" class=\"v41_8_30\">30<\/sup>Alors, J\u00e9sus leur ordonna s\u00e9v\u00e8rement de n\u2019en parler \u00e0 personne.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 16.21-28 ; Luc 9.22-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_31\"><sup id=\"Mark.8.31\" class=\"v41_8_31\">31<\/sup>Ensuite, J\u00e9sus se mit \u00e0 donner cet enseignement \u00e0 ses disciples : \u00ab Il faut que le Fils de l\u2019homme souffre beaucoup ; les anciens, les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi le rejetteront ; il sera mis \u00e0 mort, et apr\u00e8s trois jours, il se rel\u00e8vera de la mort. \u00bb <\/span><span class=\"v41_8_32\"><sup id=\"Mark.8.32\" class=\"v41_8_32\">32<\/sup>Il leur annon\u00e7ait cela tr\u00e8s clairement. Alors Pierre le prit \u00e0 part et se mit \u00e0 lui faire des reproches. <\/span><span class=\"v41_8_33\"><sup id=\"Mark.8.33\" class=\"v41_8_33\">33<\/sup>Mais J\u00e9sus se retourna, regarda ses disciples et reprit s\u00e9v\u00e8rement Pierre : \u00ab Va-t\u2019en loin de moi, Satan, dit-il, car tu ne penses pas comme Dieu mais comme les \u00eatres humains. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_8_34\"><sup id=\"Mark.8.34\" class=\"v41_8_34\">34<\/sup>Puis J\u00e9sus appela la foule avec ses disciples et dit \u00e0 tous : \u00ab Si quelqu\u2019un veut venir avec moi, qu\u2019il cesse de penser \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il porte sa croix et me suive. <\/span><span class=\"v41_8_35\"><sup id=\"Mark.8.35\" class=\"v41_8_35\">35<\/sup>En effet, celui qui veut sauver sa vie la perdra ; mais celui qui perdra sa vie pour moi et pour la Bonne Nouvelle la sauvera. <\/span><span class=\"v41_8_36\"><sup id=\"Mark.8.36\" class=\"v41_8_36\">36<\/sup>A quoi sert-il \u00e0 un homme de gagner le monde entier, si c\u2019est au prix de sa vie ? <\/span><span class=\"v41_8_37\"><sup id=\"Mark.8.37\" class=\"v41_8_37\">37<\/sup>Que pourrait-il donner pour racheter sa vie ? <\/span><span class=\"v41_8_38\"><sup id=\"Mark.8.38\" class=\"v41_8_38\">38<\/sup>Si quelqu\u2019un a honte de moi et de mes paroles face aux gens d\u2019aujourd\u2019hui, infid\u00e8les et rebelles \u00e0 Dieu, alors le Fils de l\u2019homme aussi aura honte de lui, quand il viendra dans la gloire de son P\u00e8re avec les saints anges. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Mark.8","osis_end":"fra-FRC97:Mark.8.38","order":"41008","link":"fra-FRC97\/Mark\/8","display":"\u00c9vangile selon Marc 8","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.9\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_1\"><sup id=\"Mark.9.1\" class=\"v41_9_1\">1<\/sup>J\u00e9sus leur dit encore : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront pas avant d\u2019avoir vu le Royaume de Dieu venir avec puissance. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La transfiguration de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 17.1-13 ; Luc 9.28-36)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_2\"><sup id=\"Mark.9.2\" class=\"v41_9_2\">2<\/sup>Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jacques et Jean, et les conduisit sur une haute montagne o\u00f9 ils se trouv\u00e8rent seuls. Il changea d\u2019aspect devant leurs yeux ; <\/span><span class=\"v41_9_3\"><sup id=\"Mark.9.3\" class=\"v41_9_3\">3<\/sup>ses v\u00eatements devinrent d\u2019un blanc si brillant que personne sur toute la terre ne pourrait les blanchir \u00e0 ce point. <\/span><span class=\"v41_9_4\"><sup id=\"Mark.9.4\" class=\"v41_9_4\">4<\/sup>Soudain les trois disciples virent \u00c9lie et Mo\u00efse qui parlaient avec J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v41_9_5\"><sup id=\"Mark.9.5\" class=\"v41_9_5\">5<\/sup>Pierre dit alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ma\u00eetre, il est bon que nous soyons ici. Nous allons dresser trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse et une pour \u00c9lie. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_6\"><sup id=\"Mark.9.6\" class=\"v41_9_6\">6<\/sup>En fait, il ne savait pas que dire, car ses deux compagnons et lui-m\u00eame \u00e9taient tr\u00e8s effray\u00e9s. <\/span><span class=\"v41_9_7\"><sup id=\"Mark.9.7\" class=\"v41_9_7\">7<\/sup>Un nuage survint et les couvrit de son ombre, et du nuage une voix se fit entendre : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, \u00e9coutez-le ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_8\"><sup id=\"Mark.9.8\" class=\"v41_9_8\">8<\/sup>Aussit\u00f4t, les disciples regard\u00e8rent autour d\u2019eux, mais ils ne virent plus personne ; J\u00e9sus seul \u00e9tait avec eux. <\/span><span class=\"v41_9_9\"><sup id=\"Mark.9.9\" class=\"v41_9_9\">9<\/sup>Tandis qu\u2019ils descendaient de la montagne, J\u00e9sus leur recommanda de ne raconter \u00e0 personne ce qu\u2019ils avaient vu, jusqu\u2019\u00e0 ce que le Fils de l\u2019homme se rel\u00e8ve d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v41_9_10\"><sup id=\"Mark.9.10\" class=\"v41_9_10\">10<\/sup>Ils retinrent cette recommandation, mais ils se demand\u00e8rent entre eux : \u00ab Que veut-il dire par \u201cse relever d\u2019entre les morts\u201d ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_11\"><sup id=\"Mark.9.11\" class=\"v41_9_11\">11<\/sup>Puis ils interrog\u00e8rent J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les ma\u00eetres de la loi disent-ils qu\u2019\u00c9lie doit venir d\u2019abord ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_12\"><sup id=\"Mark.9.12\" class=\"v41_9_12\">12<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab \u00c9lie doit en effet venir d\u2019abord pour tout remettre en ordre. Mais pourquoi les \u00c9critures affirment-elles aussi que le Fils de l\u2019homme souffrira beaucoup et qu\u2019on le traitera avec m\u00e9pris ? <\/span><span class=\"v41_9_13\"><sup id=\"Mark.9.13\" class=\"v41_9_13\">13<\/sup>Quant \u00e0 moi, je vous le d\u00e9clare : \u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu, et les gens l\u2019ont trait\u00e9 comme ils l\u2019ont voulu, ainsi que les \u00c9critures l\u2019annoncent \u00e0 son sujet. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un enfant tourment\u00e9 par un esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 17.14-21 ; Luc 9.37-43a)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_14\"><sup id=\"Mark.9.14\" class=\"v41_9_14\">14<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent pr\u00e8s des autres disciples, ils virent une grande foule qui les entourait et des ma\u00eetres de la loi qui discutaient avec eux. <\/span><span class=\"v41_9_15\"><sup id=\"Mark.9.15\" class=\"v41_9_15\">15<\/sup>D\u00e8s que les gens virent J\u00e9sus, ils furent tous tr\u00e8s surpris, et ils accoururent pour le saluer. <\/span><span class=\"v41_9_16\"><sup id=\"Mark.9.16\" class=\"v41_9_16\">16<\/sup>J\u00e9sus demanda \u00e0 ses disciples : \u00ab De quoi discutez-vous avec eux ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_17\"><sup id=\"Mark.9.17\" class=\"v41_9_17\">17<\/sup>Un homme dans la foule lui r\u00e9pondit : \u00ab Ma\u00eetre, je t\u2019ai amen\u00e9 mon fils, car il est tourment\u00e9 par un esprit mauvais qui l\u2019emp\u00eache de parler. <\/span><span class=\"v41_9_18\"><sup id=\"Mark.9.18\" class=\"v41_9_18\">18<\/sup>L\u2019esprit le saisit n\u2019importe o\u00f9, il le jette \u00e0 terre, l\u2019enfant a de l\u2019\u00e9cume \u00e0 la bouche et grince des dents, son corps devient raide. J\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 tes disciples de chasser cet esprit, mais ils ne l\u2019ont pas pu. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_19\"><sup id=\"Mark.9.19\" class=\"v41_9_19\">19<\/sup>J\u00e9sus leur d\u00e9clara : \u00ab Gens sans foi que vous \u00eates ! Combien de temps encore devrai-je rester avec vous ? Combien de temps encore devrai-je vous supporter ? Amenez-moi l\u2019enfant. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_20\"><sup id=\"Mark.9.20\" class=\"v41_9_20\">20<\/sup>On le lui amena donc. D\u00e8s que l\u2019esprit vit J\u00e9sus, il secoua rudement l\u2019enfant ; celui-ci tomba \u00e0 terre, il se roulait et avait de l\u2019\u00e9cume \u00e0 la bouche. <\/span><span class=\"v41_9_21\"><sup id=\"Mark.9.21\" class=\"v41_9_21\">21<\/sup>J\u00e9sus demanda au p\u00e8re : \u00ab Depuis combien de temps cela lui arrive-t-il ? \u00bb Et le p\u00e8re r\u00e9pondit : \u00ab Depuis sa petite enfance. <\/span><span class=\"v41_9_22\"><sup id=\"Mark.9.22\" class=\"v41_9_22\">22<\/sup>Et souvent l\u2019esprit l\u2019a pouss\u00e9 dans le feu ou dans l\u2019eau pour le faire mourir. Mais aie piti\u00e9 de nous et viens \u00e0 notre secours, si tu peux ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_23\"><sup id=\"Mark.9.23\" class=\"v41_9_23\">23<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pliqua : \u00ab Si tu peux, dis-tu. Mais, tout est possible pour celui qui croit. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_24\"><sup id=\"Mark.9.24\" class=\"v41_9_24\">24<\/sup>Aussit\u00f4t, le p\u00e8re de l\u2019enfant s\u2019\u00e9cria : \u00ab Je crois, aide-moi, car j\u2019ai de la peine \u00e0 croire ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_25\"><sup id=\"Mark.9.25\" class=\"v41_9_25\">25<\/sup>J\u00e9sus vit la foule accourir pr\u00e8s d\u2019eux ; alors, il mena\u00e7a l\u2019esprit mauvais et lui dit : \u00ab Esprit qui rend muet et sourd, je te le commande : sors de cet enfant et ne reviens plus jamais en lui ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_26\"><sup id=\"Mark.9.26\" class=\"v41_9_26\">26<\/sup>L\u2019esprit poussa des cris, secoua l\u2019enfant avec violence, et sortit. Le gar\u00e7on paraissait mort, de sorte que beaucoup de gens disaient : \u00ab Il est mort. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_27\"><sup id=\"Mark.9.27\" class=\"v41_9_27\">27<\/sup>Mais J\u00e9sus le prit par la main, le fit lever et l\u2019enfant se tint debout. <\/span><span class=\"v41_9_28\"><sup id=\"Mark.9.28\" class=\"v41_9_28\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus fut rentr\u00e9 \u00e0 la maison et que ses disciples furent seuls avec lui, ils lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi n\u2019avons-nous pas pu chasser cet esprit ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_29\"><sup id=\"Mark.9.29\" class=\"v41_9_29\">29<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab C\u2019est par la pri\u00e8re seulement qu\u2019on peut faire sortir ce genre d\u2019esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce de nouveau sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 17.22-23 ; Luc 9.43b-45)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_30\"><sup id=\"Mark.9.30\" class=\"v41_9_30\">30<\/sup>Ils partirent de l\u00e0 et travers\u00e8rent la Galil\u00e9e. J\u00e9sus ne voulait pas qu\u2019on sache o\u00f9 il \u00e9tait. <\/span><span class=\"v41_9_31\"><sup id=\"Mark.9.31\" class=\"v41_9_31\">31<\/sup>Voici, en effet, ce qu\u2019il enseignait \u00e0 ses disciples : \u00ab Le Fils de l\u2019homme sera livr\u00e9 aux mains des hommes, ceux-ci le mettront \u00e0 mort ; et trois jours apr\u00e8s, il se rel\u00e8vera de la mort. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_32\"><sup id=\"Mark.9.32\" class=\"v41_9_32\">32<\/sup>Mais les disciples ne comprenaient pas la signification de ces paroles et ils avaient peur de lui poser des questions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Qui est le plus grand ?<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 18.1-5 ; Luc 9.46-48)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_33\"><sup id=\"Mark.9.33\" class=\"v41_9_33\">33<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm. Quand il fut \u00e0 la maison, J\u00e9sus questionna ses disciples : \u00ab De quoi discutiez-vous en chemin ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_34\"><sup id=\"Mark.9.34\" class=\"v41_9_34\">34<\/sup>Mais ils se taisaient, car, en chemin, ils avaient discut\u00e9 entre eux pour savoir lequel \u00e9tait le plus grand. <\/span><span class=\"v41_9_35\"><sup id=\"Mark.9.35\" class=\"v41_9_35\">35<\/sup>Alors J\u00e9sus s\u2019assit, il appela les douze disciples et leur dit : \u00ab Si quelqu\u2019un veut \u00eatre le premier, il doit \u00eatre le dernier de tous et le serviteur de tous. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_36\"><sup id=\"Mark.9.36\" class=\"v41_9_36\">36<\/sup>Puis il prit un petit enfant et le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux ; il le serra dans ses bras et leur dit : <\/span><span class=\"v41_9_37\"><sup id=\"Mark.9.37\" class=\"v41_9_37\">37<\/sup>\u00ab Celui qui re\u00e7oit un enfant comme celui-ci par amour pour moi, me re\u00e7oit moi-m\u00eame ; et celui qui me re\u00e7oit ne re\u00e7oit pas seulement moi-m\u00eame, mais aussi celui qui m\u2019a envoy\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Celui qui n\u2019est pas contre nous est pour nous<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 9.49-50)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_38\"><sup id=\"Mark.9.38\" class=\"v41_9_38\">38<\/sup>Jean dit \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ma\u00eetre, nous avons vu un homme qui chassait les esprits mauvais en usant de ton nom, et nous avons voulu l\u2019en emp\u00eacher, parce qu\u2019il n\u2019appartient pas \u00e0 notre groupe. \u00bb <\/span><span class=\"v41_9_39\"><sup id=\"Mark.9.39\" class=\"v41_9_39\">39<\/sup>Mais J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Ne l\u2019en emp\u00eachez pas, car personne ne peut accomplir un miracle en mon nom et tout de suite apr\u00e8s dire du mal de moi. <\/span><span class=\"v41_9_40\"><sup id=\"Mark.9.40\" class=\"v41_9_40\">40<\/sup>Car celui qui n\u2019est pas contre nous est pour nous. <\/span><span class=\"v41_9_41\"><sup id=\"Mark.9.41\" class=\"v41_9_41\">41<\/sup>Et celui qui vous donnera \u00e0 boire un verre d\u2019eau parce que vous appartenez au Christ, je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : il recevra sa r\u00e9compense. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">S\u00e9rieuse mise en garde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 18.6-9 ; Luc 17.1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_42\"><sup id=\"Mark.9.42\" class=\"v41_9_42\">42<\/sup>\u00ab Celui qui fait tomber dans le p\u00e9ch\u00e9 un de ces petits qui croient en moi, il vaudrait mieux pour lui qu\u2019on lui attache au cou une grosse pierre et qu\u2019on le jette dans la mer. <\/span><span class=\"v41_9_43\"><sup id=\"Mark.9.43\" class=\"v41_9_43\">43<\/sup>Si c\u2019est \u00e0 cause de ta main que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, coupe-la ; il vaut mieux pour toi entrer dans la vraie vie avec une seule main que de garder les deux mains et d\u2019aller en enfer, dans le feu qui ne s\u2019\u00e9teint pas. [ <\/span><span class=\"v41_9_44\"><sup id=\"Mark.9.44\" class=\"v41_9_44\">44<\/sup>L\u00e0, \u201cles vers qui rongent les corps ne meurent pas et le feu ne s\u2019\u00e9teint jamais.\u201d] <\/span><span class=\"v41_9_45\"><sup id=\"Mark.9.45\" class=\"v41_9_45\">45<\/sup>Si c\u2019est \u00e0 cause de ton pied que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, coupe-le ; il vaut mieux pour toi entrer dans la vraie vie avec un seul pied que de garder les deux pieds et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 en enfer. [ <\/span><span class=\"v41_9_46\"><sup id=\"Mark.9.46\" class=\"v41_9_46\">46<\/sup>L\u00e0, \u201cles vers qui rongent les corps ne meurent pas et le feu ne s\u2019\u00e9teint jamais.\u201d] <\/span><span class=\"v41_9_47\"><sup id=\"Mark.9.47\" class=\"v41_9_47\">47<\/sup>Et si c\u2019est \u00e0 cause de ton \u0153il que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, arrache-le ; il vaut mieux pour toi entrer dans le Royaume de Dieu avec un seul \u0153il que de garder les deux yeux et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 en enfer. <\/span><span class=\"v41_9_48\"><sup id=\"Mark.9.48\" class=\"v41_9_48\">48<\/sup>L\u00e0, \u201cles vers qui rongent les corps ne meurent pas et le feu ne s\u2019\u00e9teint jamais.\u201d <\/span><span class=\"v41_9_49\"><sup id=\"Mark.9.49\" class=\"v41_9_49\">49<\/sup>En effet, chacun sera sal\u00e9 de feu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_9_50\"><sup id=\"Mark.9.50\" class=\"v41_9_50\">50<\/sup>\u00ab Le sel est une bonne chose ; mais si le sel perd son go\u00fbt particulier, comment le lui rendrez-vous ? Ayez du sel en vous-m\u00eames et vivez en paix les uns avec les autres. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Mark.9","osis_end":"fra-FRC97:Mark.9.50","order":"41009","link":"fra-FRC97\/Mark\/9","display":"\u00c9vangile selon Marc 9","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019enseignement transmis par les anc\u00eatres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 15.1-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_1\"><sup id=\"Mark.7.1\" class=\"v41_7_1\">1<\/sup>Les Pharisiens et quelques ma\u00eetres de la loi venus de J\u00e9rusalem s\u2019assembl\u00e8rent autour de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v41_7_2\"><sup id=\"Mark.7.2\" class=\"v41_7_2\">2<\/sup>Ils remarqu\u00e8rent que certains de ses disciples prenaient leur repas avec des mains impures, c\u2019est-\u00e0-dire sans les avoir lav\u00e9es selon la coutume. <\/span><span class=\"v41_7_3\"><sup id=\"Mark.7.3\" class=\"v41_7_3\">3<\/sup>En effet, les Pharisiens et tous les autres Juifs respectent les r\u00e8gles transmises par leurs anc\u00eatres : ils ne mangent pas sans s\u2019\u00eatre lav\u00e9 les mains avec soin <\/span><span class=\"v41_7_4\"><sup id=\"Mark.7.4\" class=\"v41_7_4\">4<\/sup>et quand ils reviennent du march\u00e9, ils ne mangent pas avant de s\u2019\u00eatre purifi\u00e9s. Ils respectent beaucoup d\u2019autres r\u00e8gles traditionnelles, telles que la bonne mani\u00e8re de laver les coupes, les pots, les marmites de cuivre [et les lits].<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_5\"><sup id=\"Mark.7.5\" class=\"v41_7_5\">5<\/sup>Les Pharisiens et les ma\u00eetres de la loi demand\u00e8rent donc \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi tes disciples ne suivent-ils pas les r\u00e8gles transmises par nos anc\u00eatres, mais prennent-ils leur repas avec des mains impures ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_7_6\"><sup id=\"Mark.7.6\" class=\"v41_7_6\">6<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab \u00c9sa\u00efe avait bien raison lorsqu\u2019il proph\u00e9tisait \u00e0 votre sujet ! Vous \u00eates des hypocrites, ainsi qu\u2019il l\u2019\u00e9crivait :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_7_6\">\u201cCe peuple, dit Dieu, m\u2019honore en paroles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_7_6\">mais de c\u0153ur il est loin de moi.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_7_7\"><sup id=\"Mark.7.7\" class=\"v41_7_7\">7<\/sup>Le culte que ces gens me rendent est sans valeur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_7_7\">car les doctrines qu\u2019ils enseignent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_7_7\">ne sont que des prescriptions humaines.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v41_7_8\"><sup id=\"Mark.7.8\" class=\"v41_7_8\">8<\/sup>Vous laissez de c\u00f4t\u00e9 les commandements de Dieu, dit J\u00e9sus, pour respecter les r\u00e8gles transmises par les hommes. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_9\"><sup id=\"Mark.7.9\" class=\"v41_7_9\">9<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Vous savez fort bien rejeter le commandement de Dieu pour vous en tenir \u00e0 votre propre tradition ! <\/span><span class=\"v41_7_10\"><sup id=\"Mark.7.10\" class=\"v41_7_10\">10<\/sup>Mo\u00efse a dit en effet : \u201cRespecte ton p\u00e8re et ta m\u00e8re\u201d, et aussi \u201cCelui qui maudit son p\u00e8re ou sa m\u00e8re doit \u00eatre mis \u00e0 mort.\u201d <\/span><span class=\"v41_7_11\"><sup id=\"Mark.7.11\" class=\"v41_7_11\">11<\/sup>Mais vous, vous enseignez que si un homme d\u00e9clare \u00e0 son p\u00e8re ou \u00e0 sa m\u00e8re : \u201cCe que je pourrais te donner pour t\u2019aider est<span class=\"it\">Corban<\/span>\u201d \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire \u201coffrande r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Dieu\u201d \u2013, <\/span><span class=\"v41_7_12\"><sup id=\"Mark.7.12\" class=\"v41_7_12\">12<\/sup>il n\u2019a plus besoin de rien faire pour son p\u00e8re ou sa m\u00e8re, vous le lui permettez. <\/span><span class=\"v41_7_13\"><sup id=\"Mark.7.13\" class=\"v41_7_13\">13<\/sup>De cette fa\u00e7on, vous annulez l\u2019exigence de la parole de Dieu par la tradition que vous transmettez. Et vous faites beaucoup d\u2019autres choses semblables. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les choses qui rendent un homme impur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 15.10-20)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_14\"><sup id=\"Mark.7.14\" class=\"v41_7_14\">14<\/sup>Puis J\u00e9sus appela de nouveau la foule et dit : \u00ab \u00c9coutez-moi, vous tous, et comprenez ceci : <\/span><span class=\"v41_7_15\"><sup id=\"Mark.7.15\" class=\"v41_7_15\">15<\/sup>Rien de ce qui entre du dehors en l\u2019homme ne peut le rendre impur. Mais ce qui sort de l\u2019homme, voil\u00e0 ce qui le rend impur. [ <\/span><span class=\"v41_7_16\"><sup id=\"Mark.7.16\" class=\"v41_7_16\">16<\/sup>\u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles pour entendre !] \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_17\"><sup id=\"Mark.7.17\" class=\"v41_7_17\">17<\/sup>Quand J\u00e9sus eut quitt\u00e9 la foule et fut rentr\u00e9 \u00e0 la maison, ses disciples lui demand\u00e8rent le sens de cette image. <\/span><span class=\"v41_7_18\"><sup id=\"Mark.7.18\" class=\"v41_7_18\">18<\/sup>Et il leur dit : \u00ab \u00cates-vous donc, vous aussi, sans intelligence ? Ne comprenez-vous pas que rien de ce qui entre du dehors en l\u2019homme ne peut le rendre impur, <\/span><span class=\"v41_7_19\"><sup id=\"Mark.7.19\" class=\"v41_7_19\">19<\/sup>car cela n\u2019entre pas dans son c\u0153ur, mais dans son ventre, et sort ensuite de son corps ? \u00bb Par ces paroles, J\u00e9sus d\u00e9clarait donc que tous les aliments peuvent \u00eatre mang\u00e9s. <\/span><span class=\"v41_7_20\"><sup id=\"Mark.7.20\" class=\"v41_7_20\">20<\/sup>Et il dit encore : \u00ab C\u2019est ce qui sort de l\u2019homme qui le rend impur. <\/span><span class=\"v41_7_21\"><sup id=\"Mark.7.21\" class=\"v41_7_21\">21<\/sup>Car c\u2019est du dedans, du c\u0153ur de l\u2019homme, que viennent les mauvaises pens\u00e9es qui le poussent \u00e0 vivre dans l\u2019immoralit\u00e9, \u00e0 voler, tuer, <\/span><span class=\"v41_7_22\"><sup id=\"Mark.7.22\" class=\"v41_7_22\">22<\/sup>commettre l\u2019adult\u00e8re, vouloir ce qui est aux autres, agir m\u00e9chamment, tromper, vivre dans le d\u00e9sordre, \u00eatre jaloux, dire du mal des autres, \u00eatre orgueilleux et insens\u00e9. <\/span><span class=\"v41_7_23\"><sup id=\"Mark.7.23\" class=\"v41_7_23\">23<\/sup>Toutes ces mauvaises choses sortent du dedans de l\u2019homme et le rendent impur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une femme \u00e9trang\u00e8re croit en J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 15.21-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_24\"><sup id=\"Mark.7.24\" class=\"v41_7_24\">24<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et se rendit dans le territoire de Tyr. Il entra dans une maison et il voulait que personne ne sache qu\u2019il \u00e9tait l\u00e0, mais il ne put pas rester cach\u00e9. <\/span><span class=\"v41_7_25\"><sup id=\"Mark.7.25\" class=\"v41_7_25\">25<\/sup>En effet, une femme, dont la fille \u00e9tait tourment\u00e9e par un esprit mauvais, entendit parler de J\u00e9sus ; elle vint aussit\u00f4t vers lui et se jeta \u00e0 ses pieds. <\/span><span class=\"v41_7_26\"><sup id=\"Mark.7.26\" class=\"v41_7_26\">26<\/sup>Cette femme \u00e9tait non juive, n\u00e9e en Ph\u00e9nicie de Syrie. Elle pria J\u00e9sus de chasser l\u2019esprit mauvais hors de sa fille. <\/span><span class=\"v41_7_27\"><sup id=\"Mark.7.27\" class=\"v41_7_27\">27<\/sup>Mais J\u00e9sus lui dit : \u00ab Laisse d\u2019abord les enfants manger \u00e0 leur faim ; car il n\u2019est pas bien de prendre le pain des enfants et de le jeter aux chiens. \u00bb <\/span><span class=\"v41_7_28\"><sup id=\"Mark.7.28\" class=\"v41_7_28\">28<\/sup>Elle lui r\u00e9pondit : \u00ab Pourtant, Ma\u00eetre, m\u00eame les chiens, sous la table, mangent les miettes que les enfants laissent tomber. \u00bb <\/span><span class=\"v41_7_29\"><sup id=\"Mark.7.29\" class=\"v41_7_29\">29<\/sup>Alors J\u00e9sus lui dit : \u00ab A cause de cette r\u00e9ponse, tu peux retourner chez toi : l\u2019esprit mauvais est sorti de ta fille. \u00bb <\/span><span class=\"v41_7_30\"><sup id=\"Mark.7.30\" class=\"v41_7_30\">30<\/sup>Elle retourna donc chez elle et, l\u00e0, elle trouva son enfant \u00e9tendue sur le lit : l\u2019esprit mauvais l\u2019avait quitt\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme sourd et muet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_7_31\"><sup id=\"Mark.7.31\" class=\"v41_7_31\">31<\/sup>J\u00e9sus quitta ensuite le territoire de Tyr, passa par Sidon et revint vers le lac de Galil\u00e9e \u00e0 travers le territoire des Dix Villes. <\/span><span class=\"v41_7_32\"><sup id=\"Mark.7.32\" class=\"v41_7_32\">32<\/sup>On lui amena un homme qui \u00e9tait sourd et avait de la peine \u00e0 parler, et on le supplia de poser la main sur lui. <\/span><span class=\"v41_7_33\"><sup id=\"Mark.7.33\" class=\"v41_7_33\">33<\/sup>Alors J\u00e9sus l\u2019emmena seul avec lui, loin de la foule ; il mit ses doigts dans les oreilles de l\u2019homme et lui toucha la langue avec sa propre salive. <\/span><span class=\"v41_7_34\"><sup id=\"Mark.7.34\" class=\"v41_7_34\">34<\/sup>Puis il leva les yeux vers le ciel, soupira et dit \u00e0 l\u2019homme : \u00ab<span class=\"it\">Effata<\/span> ! \u00bb \u2013 ce qui signifie \u00ab Ouvre-toi ! \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v41_7_35\"><sup id=\"Mark.7.35\" class=\"v41_7_35\">35<\/sup>Aussit\u00f4t, les oreilles de l\u2019homme s\u2019ouvrirent, sa langue fut lib\u00e9r\u00e9e et il se mit \u00e0 parler normalement. <\/span><span class=\"v41_7_36\"><sup id=\"Mark.7.36\" class=\"v41_7_36\">36<\/sup>J\u00e9sus recommanda \u00e0 tous de n\u2019en parler \u00e0 personne ; mais plus il le leur recommandait, plus ils r\u00e9pandaient la nouvelle. <\/span><span class=\"v41_7_37\"><sup id=\"Mark.7.37\" class=\"v41_7_37\">37<\/sup>Et les gens \u00e9taient impressionn\u00e9s au plus haut point ; ils disaient : \u00ab Tout ce qu\u2019il fait est vraiment bien ! Il fait m\u00eame entendre les sourds et parler les muets ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Mark.7","osis_end":"fra-FRC97:Mark.7.37","order":"41007","link":"fra-FRC97\/Mark\/7","display":"\u00c9vangile selon Marc 7","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}