{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Luke.22\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les chefs complotent contre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.1-5 ; Marc 14.1-2 ; Jean 11.45-53)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_1\"><sup id=\"Luke.22.1\" class=\"v42_22_1\">1<\/sup>La f\u00eate des pains sans levain, appel\u00e9e la P\u00e2que, approchait. <\/span><span class=\"v42_22_2\"><sup id=\"Luke.22.2\" class=\"v42_22_2\">2<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi cherchaient un moyen de mettre \u00e0 mort J\u00e9sus, mais ils avaient peur du peuple.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Judas est pr\u00eat \u00e0 livrer J\u00e9sus aux chefs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.14-16 ; Marc 14.10-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_3\"><sup id=\"Luke.22.3\" class=\"v42_22_3\">3<\/sup>Alors Satan entra dans Judas, appel\u00e9 Iscariote, qui \u00e9tait l\u2019un des douze disciples. <\/span><span class=\"v42_22_4\"><sup id=\"Luke.22.4\" class=\"v42_22_4\">4<\/sup>Judas alla parler avec les chefs des pr\u00eatres et les chefs des gardes du temple de la fa\u00e7on dont il pourrait leur livrer J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v42_22_5\"><sup id=\"Luke.22.5\" class=\"v42_22_5\">5<\/sup>Ils en furent tr\u00e8s contents et promirent de lui donner de l\u2019argent. <\/span><span class=\"v42_22_6\"><sup id=\"Luke.22.6\" class=\"v42_22_6\">6<\/sup>Judas accepta et se mit \u00e0 chercher une occasion favorable pour leur livrer J\u00e9sus sans que la foule le sache.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus fait pr\u00e9parer le repas de la P\u00e2que<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.17-25 ; Marc 14.12-21 ; Jean 13.21-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_7\"><sup id=\"Luke.22.7\" class=\"v42_22_7\">7<\/sup>Le jour arriva, pendant la f\u00eate des pains sans levain, o\u00f9 l\u2019on devait sacrifier les agneaux pour le repas de la P\u00e2que. <\/span><span class=\"v42_22_8\"><sup id=\"Luke.22.8\" class=\"v42_22_8\">8<\/sup>J\u00e9sus envoya alors Pierre et Jean en avant avec l\u2019ordre suivant : \u00ab Allez nous pr\u00e9parer le repas de la P\u00e2que. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_9\"><sup id=\"Luke.22.9\" class=\"v42_22_9\">9<\/sup>Ils lui demand\u00e8rent : \u00ab O\u00f9 veux-tu que nous le pr\u00e9parions ? \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_10\"><sup id=\"Luke.22.10\" class=\"v42_22_10\">10<\/sup>Il leur dit : \u00ab \u00c9coutez : au moment o\u00f9 vous arriverez en ville, vous rencontrerez un homme qui porte une cruche d\u2019eau. Suivez-le dans la maison o\u00f9 il entrera <\/span><span class=\"v42_22_11\"><sup id=\"Luke.22.11\" class=\"v42_22_11\">11<\/sup>et dites au propri\u00e9taire de la maison : \u201cLe Ma\u00eetre te demande : O\u00f9 est la pi\u00e8ce o\u00f9 je prendrai le repas de la P\u00e2que avec mes disciples ?\u201d <\/span><span class=\"v42_22_12\"><sup id=\"Luke.22.12\" class=\"v42_22_12\">12<\/sup>Et il vous montrera, en haut de la maison, une grande chambre avec tout ce qui est n\u00e9cessaire. C\u2019est l\u00e0 que vous pr\u00e9parerez le repas. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_13\"><sup id=\"Luke.22.13\" class=\"v42_22_13\">13<\/sup>Ils s\u2019en all\u00e8rent, trouv\u00e8rent tout comme J\u00e9sus le leur avait dit et pr\u00e9par\u00e8rent le repas de la P\u00e2que.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La sainte c\u00e8ne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.26-30 ; Marc 14.22-26 ; 1 Cor 11.23-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_14\"><sup id=\"Luke.22.14\" class=\"v42_22_14\">14<\/sup>Quand l\u2019heure fut venue, J\u00e9sus se mit \u00e0 table avec les ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v42_22_15\"><sup id=\"Luke.22.15\" class=\"v42_22_15\">15<\/sup>Il leur dit : \u00ab Combien j\u2019ai d\u00e9sir\u00e9 prendre ce repas de la P\u00e2que avec vous avant de souffrir ! <\/span><span class=\"v42_22_16\"><sup id=\"Luke.22.16\" class=\"v42_22_16\">16<\/sup>Car, je vous le d\u00e9clare, je ne le prendrai plus jusqu\u2019\u00e0 ce que son sens soit pleinement r\u00e9alis\u00e9 dans le Royaume de Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_17\"><sup id=\"Luke.22.17\" class=\"v42_22_17\">17<\/sup>Il saisit alors une coupe, remercia Dieu et dit : \u00ab Prenez cette coupe et partagez-en le contenu entre vous ; <\/span><span class=\"v42_22_18\"><sup id=\"Luke.22.18\" class=\"v42_22_18\">18<\/sup>car, je vous le d\u00e9clare, d\u00e8s maintenant je ne boirai plus de vin jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le Royaume de Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_19\"><sup id=\"Luke.22.19\" class=\"v42_22_19\">19<\/sup>Puis il prit du pain et, apr\u00e8s avoir remerci\u00e9 Dieu, il le rompit et le leur donna en disant : \u00ab Ceci est mon corps qui est donn\u00e9 pour vous. Faites ceci en m\u00e9moire de moi. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_20\"><sup id=\"Luke.22.20\" class=\"v42_22_20\">20<\/sup>Il leur donna de m\u00eame la coupe, apr\u00e8s le repas, en disant : \u00ab Cette coupe est la nouvelle alliance de Dieu, garantie par mon sang qui est vers\u00e9 pour vous. <\/span><span class=\"v42_22_21\"><sup id=\"Luke.22.21\" class=\"v42_22_21\">21<\/sup>Mais regardez : celui qui me trahit est ici, \u00e0 table avec moi ! <\/span><span class=\"v42_22_22\"><sup id=\"Luke.22.22\" class=\"v42_22_22\">22<\/sup>Certes, le Fils de l\u2019homme va mourir suivant le plan de Dieu ; mais quel malheur pour celui qui le trahit ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_23\"><sup id=\"Luke.22.23\" class=\"v42_22_23\">23<\/sup>Ils se mirent alors \u00e0 se demander les uns aux autres qui \u00e9tait celui d\u2019entre eux qui allait faire cela.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Qui est le plus important ?<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_24\"><sup id=\"Luke.22.24\" class=\"v42_22_24\">24<\/sup>Les disciples se mirent \u00e0 discuter vivement pour savoir lequel d\u2019entre eux devait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important. <\/span><span class=\"v42_22_25\"><sup id=\"Luke.22.25\" class=\"v42_22_25\">25<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Les rois des nations leur commandent et ceux qui exercent le pouvoir sur elles se font appeler \u201cBienfaiteurs\u201d. <\/span><span class=\"v42_22_26\"><sup id=\"Luke.22.26\" class=\"v42_22_26\">26<\/sup>Mais il n\u2019en va pas ainsi pour vous. Au contraire, le plus important parmi vous doit \u00eatre comme le plus jeune, et celui qui commande doit \u00eatre comme celui qui sert. <\/span><span class=\"v42_22_27\"><sup id=\"Luke.22.27\" class=\"v42_22_27\">27<\/sup>Car qui est le plus important, celui qui est \u00e0 table ou celui qui sert ? Celui qui est \u00e0 table, n\u2019est-ce pas ? Eh bien, moi je suis parmi vous comme celui qui sert ! <\/span><span class=\"v42_22_28\"><sup id=\"Luke.22.28\" class=\"v42_22_28\">28<\/sup>Vous \u00eates demeur\u00e9s continuellement avec moi dans mes \u00e9preuves ; <\/span><span class=\"v42_22_29\"><sup id=\"Luke.22.29\" class=\"v42_22_29\">29<\/sup>et de m\u00eame que le P\u00e8re a dispos\u00e9 du Royaume en ma faveur, de m\u00eame j\u2019en dispose pour vous : <\/span><span class=\"v42_22_30\"><sup id=\"Luke.22.30\" class=\"v42_22_30\">30<\/sup>vous mangerez et boirez \u00e0 ma table dans mon Royaume, et vous si\u00e9gerez sur des tr\u00f4nes pour juger les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00f4le de Pierre, une fois revenu de son reniement<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.31-35 ; Marc 14.27-31 ; Jean 13.36-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_31\"><sup id=\"Luke.22.31\" class=\"v42_22_31\">31<\/sup>\u00ab Simon, Simon ! \u00c9coute : Satan a demand\u00e9 de pouvoir vous passer tous au crible comme on le fait pour purifier le grain. <\/span><span class=\"v42_22_32\"><sup id=\"Luke.22.32\" class=\"v42_22_32\">32<\/sup>Mais j\u2019ai pri\u00e9 pour toi, afin que la foi ne vienne pas \u00e0 te manquer. Et quand tu seras revenu \u00e0 moi, fortifie tes fr\u00e8res. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_33\"><sup id=\"Luke.22.33\" class=\"v42_22_33\">33<\/sup>Pierre lui dit : \u00ab Seigneur, je suis pr\u00eat \u00e0 aller en prison avec toi et \u00e0 mourir avec toi. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_34\"><sup id=\"Luke.22.34\" class=\"v42_22_34\">34<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Je te le d\u00e9clare, Pierre, le coq n\u2019aura pas encore chant\u00e9 aujourd\u2019hui que tu auras d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9tendu trois fois ne pas me conna\u00eetre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La bourse, le sac et l\u2019\u00e9p\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_35\"><sup id=\"Luke.22.35\" class=\"v42_22_35\">35<\/sup>Puis J\u00e9sus leur dit : \u00ab Quand je vous ai envoy\u00e9s en mission sans bourse, ni sac, ni chaussures, avez-vous manqu\u00e9 de quelque chose ? \u00bb \u2013 \u00ab De rien \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v42_22_36\"><sup id=\"Luke.22.36\" class=\"v42_22_36\">36<\/sup>Alors il leur dit : \u00ab Mais maintenant, celui qui a une bourse doit la prendre, de m\u00eame celui qui a un sac ; et celui qui n\u2019a pas d\u2019\u00e9p\u00e9e doit vendre son manteau pour en acheter une. <\/span><span class=\"v42_22_37\"><sup id=\"Luke.22.37\" class=\"v42_22_37\">37<\/sup>Car, je vous le d\u00e9clare, il faut que se r\u00e9alise en ma personne cette parole de l\u2019\u00c9criture : \u201cIl a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 au nombre des malfaiteurs.\u201d En effet, ce qui me concerne va se r\u00e9aliser. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_38\"><sup id=\"Luke.22.38\" class=\"v42_22_38\">38<\/sup>Les disciples dirent : \u00ab Seigneur, voici deux \u00e9p\u00e9es. \u00bb \u2013 \u00ab Cela suffit \u00bb, r\u00e9pondit-il.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus prie au mont des Oliviers<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.36-46 ; Marc 14.32-42)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_39\"><sup id=\"Luke.22.39\" class=\"v42_22_39\">39<\/sup>J\u00e9sus sortit et se rendit, selon son habitude, au mont des Oliviers. Ses disciples le suivirent. <\/span><span class=\"v42_22_40\"><sup id=\"Luke.22.40\" class=\"v42_22_40\">40<\/sup>Quand il fut arriv\u00e9 \u00e0 cet endroit, il leur dit : \u00ab Priez afin de ne pas tomber dans la tentation. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_41\"><sup id=\"Luke.22.41\" class=\"v42_22_41\">41<\/sup>Puis il s\u2019\u00e9loigna d\u2019eux \u00e0 la distance d\u2019un jet de pierre environ, se mit \u00e0 genoux et pria <\/span><span class=\"v42_22_42\"><sup id=\"Luke.22.42\" class=\"v42_22_42\">42<\/sup>en ces termes : \u00ab P\u00e8re, si tu le veux, \u00e9loigne de moi cette coupe de douleur. Toutefois, que ce ne soit pas ma volont\u00e9 qui se fasse, mais la tienne. \u00bb [ <\/span><span class=\"v42_22_43\"><sup id=\"Luke.22.43\" class=\"v42_22_43\">43<\/sup>Alors un ange du ciel lui apparut pour le fortifier. <\/span><span class=\"v42_22_44\"><sup id=\"Luke.22.44\" class=\"v42_22_44\">44<\/sup>Saisi d\u2019angoisse, J\u00e9sus priait avec encore plus d\u2019ardeur. Sa sueur devint comme des gouttes de sang qui tombaient \u00e0 terre.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_45\"><sup id=\"Luke.22.45\" class=\"v42_22_45\">45<\/sup>Apr\u00e8s avoir pri\u00e9, il se leva, revint vers les disciples et les trouva endormis, \u00e9puis\u00e9s de tristesse. <\/span><span class=\"v42_22_46\"><sup id=\"Luke.22.46\" class=\"v42_22_46\">46<\/sup>Il leur dit : \u00ab Pourquoi dormez-vous ? Levez-vous et priez, afin que vous ne tombiez pas dans la tentation. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arrestation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.47-56 ; Marc 14.43-50 ; Jean 18.3-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_47\"><sup id=\"Luke.22.47\" class=\"v42_22_47\">47<\/sup>Il parlait encore quand une foule apparut. Judas, l\u2019un des douze disciples, la conduisait ; il s\u2019approcha de J\u00e9sus pour l\u2019embrasser. <\/span><span class=\"v42_22_48\"><sup id=\"Luke.22.48\" class=\"v42_22_48\">48<\/sup>Mais J\u00e9sus lui dit : \u00ab Judas, est-ce en l\u2019embrassant que tu trahis le Fils de l\u2019homme ? \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_49\"><sup id=\"Luke.22.49\" class=\"v42_22_49\">49<\/sup>Quand les compagnons de J\u00e9sus virent ce qui allait arriver, ils lui demand\u00e8rent : \u00ab Seigneur, devons-nous frapper avec nos \u00e9p\u00e9es ? \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_50\"><sup id=\"Luke.22.50\" class=\"v42_22_50\">50<\/sup>Et l\u2019un d\u2019eux frappa le serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l\u2019oreille droite. <\/span><span class=\"v42_22_51\"><sup id=\"Luke.22.51\" class=\"v42_22_51\">51<\/sup>Mais J\u00e9sus dit : \u00ab Laissez, cela suffit. \u00bb Il toucha l\u2019oreille de cet homme et le gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v42_22_52\"><sup id=\"Luke.22.52\" class=\"v42_22_52\">52<\/sup>Puis J\u00e9sus dit aux chefs des pr\u00eatres, aux chefs des gardes du temple et aux anciens qui \u00e9taient venus le prendre : \u00ab Deviez-vous venir arm\u00e9s d\u2019\u00e9p\u00e9es et de b\u00e2tons, comme si j\u2019\u00e9tais un brigand ? <\/span><span class=\"v42_22_53\"><sup id=\"Luke.22.53\" class=\"v42_22_53\">53<\/sup>Tous les jours j\u2019\u00e9tais avec vous dans le temple et vous n\u2019avez pas cherch\u00e9 \u00e0 m\u2019arr\u00eater. Mais cette heure est \u00e0 vous et \u00e0 la puissance de la nuit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre renie J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.57-58,69-75 ; Marc 14.53-54,66-72 ; Jean 18.12-18,25-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_54\"><sup id=\"Luke.22.54\" class=\"v42_22_54\">54<\/sup>Ils se saisirent alors de J\u00e9sus, l\u2019emmen\u00e8rent et le conduisirent dans la maison du grand-pr\u00eatre. Pierre suivait de loin. <\/span><span class=\"v42_22_55\"><sup id=\"Luke.22.55\" class=\"v42_22_55\">55<\/sup>On avait fait du feu au milieu de la cour et Pierre prit place parmi ceux qui \u00e9taient assis autour. <\/span><span class=\"v42_22_56\"><sup id=\"Luke.22.56\" class=\"v42_22_56\">56<\/sup>Une servante le vit assis pr\u00e8s du feu ; elle le fixa du regard et dit : \u00ab Cet homme aussi \u00e9tait avec lui ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_57\"><sup id=\"Luke.22.57\" class=\"v42_22_57\">57<\/sup>Mais Pierre le nia en lui d\u00e9clarant : \u00ab Je ne le connais pas. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_58\"><sup id=\"Luke.22.58\" class=\"v42_22_58\">58<\/sup>Peu apr\u00e8s, quelqu\u2019un d\u2019autre le vit et dit : \u00ab Toi aussi, tu es l\u2019un d\u2019eux ! \u00bb Mais Pierre r\u00e9pondit \u00e0 cet homme : \u00ab Non, je n\u2019en suis pas. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_59\"><sup id=\"Luke.22.59\" class=\"v42_22_59\">59<\/sup>Environ une heure plus tard, un autre encore affirma avec force : \u00ab Certainement, cet homme \u00e9tait avec lui, car il est de Galil\u00e9e. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_60\"><sup id=\"Luke.22.60\" class=\"v42_22_60\">60<\/sup>Mais Pierre r\u00e9pondit : \u00ab Je ne sais pas ce que tu veux dire, toi. \u00bb Au moment m\u00eame o\u00f9 il parlait un coq chanta. <\/span><span class=\"v42_22_61\"><sup id=\"Luke.22.61\" class=\"v42_22_61\">61<\/sup>Le Seigneur se retourna et regarda fixement Pierre. Alors Pierre se souvint de ce que le Seigneur lui avait dit : \u00ab Avant que le coq chante aujourd\u2019hui, tu auras pr\u00e9tendu trois fois ne pas me conna\u00eetre. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_62\"><sup id=\"Luke.22.62\" class=\"v42_22_62\">62<\/sup>Pierre sortit et pleura am\u00e8rement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus insult\u00e9 et battu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.67-68 ; Marc 14.65)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_63\"><sup id=\"Luke.22.63\" class=\"v42_22_63\">63<\/sup>Les hommes qui gardaient J\u00e9sus se moquaient de lui et le frappaient. <\/span><span class=\"v42_22_64\"><sup id=\"Luke.22.64\" class=\"v42_22_64\">64<\/sup>Ils lui couvraient le visage et lui demandaient : \u00ab Qui t\u2019a frapp\u00e9 ? Devine ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_65\"><sup id=\"Luke.22.65\" class=\"v42_22_65\">65<\/sup>Et ils lui adressaient beaucoup d\u2019autres paroles insultantes.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant le Conseil sup\u00e9rieur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.59-66 ; Marc 14.55-64 ; Jean 18.19-24)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_22_66\"><sup id=\"Luke.22.66\" class=\"v42_22_66\">66<\/sup>Quand il fit jour, les anciens du peuple juif, les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi s\u2019assembl\u00e8rent. Ils firent amener J\u00e9sus devant leur Conseil sup\u00e9rieur <\/span><span class=\"v42_22_67\"><sup id=\"Luke.22.67\" class=\"v42_22_67\">67<\/sup>et lui demand\u00e8rent : \u00ab Es-tu le Messie ? Dis-le-nous. \u00bb Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Si je vous le dis, vous ne me croirez pas, <\/span><span class=\"v42_22_68\"><sup id=\"Luke.22.68\" class=\"v42_22_68\">68<\/sup>et si je vous pose une question, vous ne me r\u00e9pondrez pas. <\/span><span class=\"v42_22_69\"><sup id=\"Luke.22.69\" class=\"v42_22_69\">69<\/sup>Mais d\u00e8s maintenant le Fils de l\u2019homme si\u00e9gera \u00e0 la droite du Dieu puissant. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_70\"><sup id=\"Luke.22.70\" class=\"v42_22_70\">70<\/sup>Tous s\u2019exclam\u00e8rent : \u00ab Tu es donc le Fils de Dieu ? \u00bb Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous le dites : je le suis. \u00bb <\/span><span class=\"v42_22_71\"><sup id=\"Luke.22.71\" class=\"v42_22_71\">71<\/sup>Alors ils ajout\u00e8rent : \u00ab Nous n\u2019avons plus besoin de t\u00e9moins ! Nous avons nous-m\u00eames entendu ses propres paroles ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Luke.22","osis_end":"fra-FRC97:Luke.22.71","order":"42022","link":"fra-FRC97\/Luke\/22","display":"\u00c9vangile selon Luc 22","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Luc","abbr":"Luke","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Luke","osis_end":"fra-FRC97:Luke.24.53"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Luke.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Luke.23","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Luke.23\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant Pilate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.1-2,11-14 ; Marc 15.1-5 ; Jean 18.28-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_1\"><sup id=\"Luke.23.1\" class=\"v42_23_1\">1<\/sup>L\u2019assembl\u00e9e enti\u00e8re se leva et ils amen\u00e8rent J\u00e9sus devant Pilate. <\/span><span class=\"v42_23_2\"><sup id=\"Luke.23.2\" class=\"v42_23_2\">2<\/sup>L\u00e0, ils se mirent \u00e0 l\u2019accuser en disant : \u00ab Nous avons trouv\u00e9 cet homme en train d\u2019\u00e9garer notre peuple : il leur dit de ne pas payer les imp\u00f4ts \u00e0 l\u2019empereur et pr\u00e9tend qu\u2019il est lui-m\u00eame le Messie, un roi. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_3\"><sup id=\"Luke.23.3\" class=\"v42_23_3\">3<\/sup>Pilate l\u2019interrogea en ces mots : \u00ab Es-tu le roi des Juifs ? \u00bb J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Tu le dis. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_4\"><sup id=\"Luke.23.4\" class=\"v42_23_4\">4<\/sup>Pilate s\u2019adressa alors aux chefs des pr\u00eatres et \u00e0 la foule : \u00ab Je ne trouve aucune raison de condamner cet homme. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_5\"><sup id=\"Luke.23.5\" class=\"v42_23_5\">5<\/sup>Mais ils d\u00e9clar\u00e8rent avec encore plus de force : \u00ab Il pousse le peuple \u00e0 la r\u00e9volte par son enseignement. Il a commenc\u00e9 en Galil\u00e9e, a pass\u00e9 par toute la Jud\u00e9e et, maintenant, il est venu jusqu\u2019ici. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant H\u00e9rode<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_6\"><sup id=\"Luke.23.6\" class=\"v42_23_6\">6<\/sup>Quand Pilate entendit ces mots, il demanda : \u00ab Cet homme est-il de Galil\u00e9e ? \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_7\"><sup id=\"Luke.23.7\" class=\"v42_23_7\">7<\/sup>Et lorsqu\u2019il eut appris que J\u00e9sus venait de la r\u00e9gion gouvern\u00e9e par H\u00e9rode, il l\u2019envoya \u00e0 celui-ci, car il se trouvait aussi \u00e0 J\u00e9rusalem ces jours-l\u00e0. <\/span><span class=\"v42_23_8\"><sup id=\"Luke.23.8\" class=\"v42_23_8\">8<\/sup>H\u00e9rode fut tr\u00e8s heureux de voir J\u00e9sus. En effet, il avait entendu parler de lui et d\u00e9sirait le rencontrer depuis longtemps ; il esp\u00e9rait le voir faire un signe miraculeux. <\/span><span class=\"v42_23_9\"><sup id=\"Luke.23.9\" class=\"v42_23_9\">9<\/sup>Il lui posa beaucoup de questions, mais J\u00e9sus ne lui r\u00e9pondit rien. <\/span><span class=\"v42_23_10\"><sup id=\"Luke.23.10\" class=\"v42_23_10\">10<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les ma\u00eetres de la loi \u00e9taient l\u00e0 et portaient de violentes accusations contre J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v42_23_11\"><sup id=\"Luke.23.11\" class=\"v42_23_11\">11<\/sup>H\u00e9rode et ses soldats se moqu\u00e8rent de lui et le trait\u00e8rent avec m\u00e9pris. Ils lui mirent un v\u00eatement magnifique et le renvoy\u00e8rent \u00e0 Pilate. <\/span><span class=\"v42_23_12\"><sup id=\"Luke.23.12\" class=\"v42_23_12\">12<\/sup>H\u00e9rode et Pilate \u00e9taient ennemis auparavant ; ce jour-l\u00e0, ils devinrent amis.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est condamn\u00e9 \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.15-26 ; Marc 15.6-15 ; Jean 18.39\u201319.16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_13\"><sup id=\"Luke.23.13\" class=\"v42_23_13\">13<\/sup>Pilate r\u00e9unit les chefs des pr\u00eatres, les dirigeants et le peuple, <\/span><span class=\"v42_23_14\"><sup id=\"Luke.23.14\" class=\"v42_23_14\">14<\/sup>et leur dit : \u00ab Vous m\u2019avez amen\u00e9 cet homme en me disant qu\u2019il \u00e9gare le peuple. Eh bien, je l\u2019ai interrog\u00e9 devant vous et je ne l\u2019ai trouv\u00e9 coupable d\u2019aucune des mauvaises actions dont vous l\u2019accusez. <\/span><span class=\"v42_23_15\"><sup id=\"Luke.23.15\" class=\"v42_23_15\">15<\/sup>H\u00e9rode ne l\u2019a pas non plus trouv\u00e9 coupable, car il nous l\u2019a renvoy\u00e9. Ainsi, cet homme n\u2019a commis aucune faute pour laquelle il m\u00e9riterait de mourir. <\/span><span class=\"v42_23_16\"><sup id=\"Luke.23.16\" class=\"v42_23_16\">16<\/sup>Je vais donc le faire battre \u00e0 coups de fouet, puis je le rel\u00e2cherai. \u00bb [ <\/span><span class=\"v42_23_17\"><sup id=\"Luke.23.17\" class=\"v42_23_17\">17<\/sup>A chaque f\u00eate de la P\u00e2que, Pilate devait leur lib\u00e9rer un prisonnier.] <\/span><span class=\"v42_23_18\"><sup id=\"Luke.23.18\" class=\"v42_23_18\">18<\/sup>Mais ils se mirent \u00e0 crier tous ensemble : \u00ab Fais mourir cet homme ! Rel\u00e2che-nous Barabbas ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_19\"><sup id=\"Luke.23.19\" class=\"v42_23_19\">19<\/sup>\u2013 Barabbas avait \u00e9t\u00e9 mis en prison pour une r\u00e9volte qui avait eu lieu dans la ville et pour un meurtre. \u2013 <\/span><span class=\"v42_23_20\"><sup id=\"Luke.23.20\" class=\"v42_23_20\">20<\/sup>Comme Pilate d\u00e9sirait lib\u00e9rer J\u00e9sus, il leur adressa de nouveau la parole. <\/span><span class=\"v42_23_21\"><sup id=\"Luke.23.21\" class=\"v42_23_21\">21<\/sup>Mais ils lui criaient : \u00ab Cloue-le sur une croix ! Cloue-le sur une croix ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_22\"><sup id=\"Luke.23.22\" class=\"v42_23_22\">22<\/sup>Pilate prit la parole une troisi\u00e8me fois et leur dit : \u00ab Quel mal a-t-il commis ? Je n\u2019ai trouv\u00e9 en lui aucune faute pour laquelle il m\u00e9riterait de mourir. Je vais donc le faire battre \u00e0 coups de fouet, puis je le rel\u00e2cherai. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_23\"><sup id=\"Luke.23.23\" class=\"v42_23_23\">23<\/sup>Mais ils continuaient \u00e0 r\u00e9clamer \u00e0 grands cris que J\u00e9sus soit clou\u00e9 sur une croix. Et leurs cris l\u2019emport\u00e8rent : <\/span><span class=\"v42_23_24\"><sup id=\"Luke.23.24\" class=\"v42_23_24\">24<\/sup>Pilate d\u00e9cida de leur accorder ce qu\u2019ils demandaient. <\/span><span class=\"v42_23_25\"><sup id=\"Luke.23.25\" class=\"v42_23_25\">25<\/sup>Il lib\u00e9ra l\u2019homme qu\u2019ils r\u00e9clamaient, celui qui avait \u00e9t\u00e9 mis en prison pour r\u00e9volte et meurtre, et leur livra J\u00e9sus pour qu\u2019ils en fassent ce qu\u2019ils voulaient.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est clou\u00e9 sur la croix<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.32-44 ; Marc 15.21-32 ; Jean 19.17-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_26\"><sup id=\"Luke.23.26\" class=\"v42_23_26\">26<\/sup>Tandis qu\u2019ils emmenaient J\u00e9sus, ils rencontr\u00e8rent Simon, un homme de Cyr\u00e8ne, qui revenait des champs. Les soldats se saisirent de lui et le charg\u00e8rent de la croix pour qu\u2019il la porte derri\u00e8re J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v42_23_27\"><sup id=\"Luke.23.27\" class=\"v42_23_27\">27<\/sup>Une grande foule de gens du peuple le suivait, ainsi que des femmes qui pleuraient et se lamentaient \u00e0 cause de lui. <\/span><span class=\"v42_23_28\"><sup id=\"Luke.23.28\" class=\"v42_23_28\">28<\/sup>J\u00e9sus se tourna vers elles et dit : \u00ab Femmes de J\u00e9rusalem, ne pleurez pas \u00e0 mon sujet ! Pleurez plut\u00f4t pour vous et pour vos enfants ! <\/span><span class=\"v42_23_29\"><sup id=\"Luke.23.29\" class=\"v42_23_29\">29<\/sup>Car le moment approche o\u00f9 l\u2019on dira : \u201cHeureuses celles qui ne peuvent pas avoir d\u2019enfant, qui n\u2019en ont jamais mis au monde et qui n\u2019en ont jamais allait\u00e9 !\u201d <\/span><span class=\"v42_23_30\"><sup id=\"Luke.23.30\" class=\"v42_23_30\">30<\/sup>Alors les gens se mettront \u00e0 dire aux montagnes : \u201cTombez sur nous !\u201d et aux collines : \u201cCachez-nous !\u201d <\/span><span class=\"v42_23_31\"><sup id=\"Luke.23.31\" class=\"v42_23_31\">31<\/sup>Car si l\u2019on traite ainsi le bois vert, qu\u2019arrivera-t-il au bois sec ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_32\"><sup id=\"Luke.23.32\" class=\"v42_23_32\">32<\/sup>On emmenait aussi deux autres hommes, des malfaiteurs, pour les mettre \u00e0 mort avec J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v42_23_33\"><sup id=\"Luke.23.33\" class=\"v42_23_33\">33<\/sup>Lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 \u00ab Le Cr\u00e2ne \u00bb, les soldats clou\u00e8rent J\u00e9sus sur la croix \u00e0 cet endroit-l\u00e0 et mirent aussi les deux malfaiteurs en croix, l\u2019un \u00e0 sa droite et l\u2019autre \u00e0 sa gauche. <\/span><span class=\"v42_23_34\"><sup id=\"Luke.23.34\" class=\"v42_23_34\">34<\/sup>J\u00e9sus dit alors : \u00ab P\u00e8re, pardonne-leur, car ils ne savent pas ce qu\u2019ils font. \u00bb Ils partag\u00e8rent ses v\u00eatements entre eux en les tirant au sort. <\/span><span class=\"v42_23_35\"><sup id=\"Luke.23.35\" class=\"v42_23_35\">35<\/sup>Le peuple se tenait l\u00e0 et regardait. Les chefs juifs se moquaient de lui en disant : \u00ab Il a sauv\u00e9 d\u2019autres gens ; qu\u2019il se sauve lui-m\u00eame, s\u2019il est le Messie, celui que Dieu a choisi ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_36\"><sup id=\"Luke.23.36\" class=\"v42_23_36\">36<\/sup>Les soldats aussi se moqu\u00e8rent de lui ; ils s\u2019approch\u00e8rent, lui pr\u00e9sent\u00e8rent du vinaigre <\/span><span class=\"v42_23_37\"><sup id=\"Luke.23.37\" class=\"v42_23_37\">37<\/sup>et dirent : \u00ab Si tu es le roi des Juifs, sauve-toi toi-m\u00eame ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_38\"><sup id=\"Luke.23.38\" class=\"v42_23_38\">38<\/sup>Au-dessus de lui, il y avait cette inscription : \u00ab Celui-ci est le roi des Juifs. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_39\"><sup id=\"Luke.23.39\" class=\"v42_23_39\">39<\/sup>L\u2019un des malfaiteurs suspendus en croix l\u2019insultait en disant : \u00ab N\u2019es-tu pas le Messie ? Sauve-toi toi-m\u00eame et nous avec toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_40\"><sup id=\"Luke.23.40\" class=\"v42_23_40\">40<\/sup>Mais l\u2019autre lui fit des reproches et lui dit : \u00ab Ne crains-tu pas Dieu, toi qui subis la m\u00eame punition ? <\/span><span class=\"v42_23_41\"><sup id=\"Luke.23.41\" class=\"v42_23_41\">41<\/sup>Pour nous, cette punition est juste, car nous recevons ce que nous avons m\u00e9rit\u00e9 par nos actes ; mais lui n\u2019a rien fait de mal. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_42\"><sup id=\"Luke.23.42\" class=\"v42_23_42\">42<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab J\u00e9sus, souviens-toi de moi quand tu viendras pour \u00eatre roi. \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_43\"><sup id=\"Luke.23.43\" class=\"v42_23_43\">43<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Je te le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : aujourd\u2019hui tu seras avec moi dans le paradis. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.45-56 ; Marc 15.33-41 ; Jean 19.28-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_44\"><sup id=\"Luke.23.44-Luke.23.45\" class=\"v42_23_44\">44-45<\/sup>Il \u00e9tait environ midi quand le soleil cessa de briller : l\u2019obscurit\u00e9 se fit sur tout le pays et dura jusqu\u2019\u00e0 trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. Le rideau suspendu dans le temple se d\u00e9chira par le milieu. <\/span><span class=\"v42_23_46\"><sup id=\"Luke.23.46\" class=\"v42_23_46\">46<\/sup>J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte : \u00ab P\u00e8re, je remets mon esprit entre tes mains. \u00bb Apr\u00e8s avoir dit ces mots, il mourut. <\/span><span class=\"v42_23_47\"><sup id=\"Luke.23.47\" class=\"v42_23_47\">47<\/sup>Le capitaine romain vit ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 ; il loua Dieu et dit : \u00ab Certainement cet homme \u00e9tait innocent ! \u00bb <\/span><span class=\"v42_23_48\"><sup id=\"Luke.23.48\" class=\"v42_23_48\">48<\/sup>Tous ceux qui \u00e9taient venus, en foule, assister \u00e0 ce spectacle virent ce qui \u00e9tait arriv\u00e9. Alors ils s\u2019en retourn\u00e8rent en se frappant la poitrine de tristesse. <\/span><span class=\"v42_23_49\"><sup id=\"Luke.23.49\" class=\"v42_23_49\">49<\/sup>Tous les amis de J\u00e9sus, ainsi que les femmes qui l\u2019avaient accompagn\u00e9 depuis la Galil\u00e9e, se tenaient \u00e0 distance pour regarder ce qui se passait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est mis dans un tombeau<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.57-61 ; Marc 15.42-47 ; Jean 19.38-42)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_23_50\"><sup id=\"Luke.23.50-Luke.23.51\" class=\"v42_23_50\">50-51<\/sup>Il y avait un homme appel\u00e9 Joseph, qui \u00e9tait de la localit\u00e9 juive d\u2019Arimath\u00e9e. Cet homme \u00e9tait bon et juste, et esp\u00e9rait la venue du Royaume de Dieu. Il \u00e9tait membre du Conseil sup\u00e9rieur, mais n\u2019avait pas approuv\u00e9 ce que les autres conseillers avaient d\u00e9cid\u00e9 et fait. <\/span><span class=\"v42_23_52\"><sup id=\"Luke.23.52\" class=\"v42_23_52\">52<\/sup>Il alla trouver Pilate et lui demanda le corps de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v42_23_53\"><sup id=\"Luke.23.53\" class=\"v42_23_53\">53<\/sup>Puis il descendit le corps de la croix, l\u2019enveloppa dans un drap de lin et le d\u00e9posa dans un tombeau qui avait \u00e9t\u00e9 creus\u00e9 dans le roc, un tombeau dans lequel on n\u2019avait jamais mis personne. <\/span><span class=\"v42_23_54\"><sup id=\"Luke.23.54\" class=\"v42_23_54\">54<\/sup>C\u2019\u00e9tait vendredi et le sabbat allait commencer. <\/span><span class=\"v42_23_55\"><sup id=\"Luke.23.55\" class=\"v42_23_55\">55<\/sup>Les femmes qui avaient accompagn\u00e9 J\u00e9sus depuis la Galil\u00e9e vinrent avec Joseph ; elles regard\u00e8rent le tombeau et virent comment le corps de J\u00e9sus y \u00e9tait plac\u00e9. <\/span><span class=\"v42_23_56\"><sup id=\"Luke.23.56\" class=\"v42_23_56\">56<\/sup>Puis elles retourn\u00e8rent en ville et pr\u00e9par\u00e8rent les huiles et les parfums pour le corps. Le jour du sabbat, elles se repos\u00e8rent, comme la loi l\u2019ordonnait.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Luke.23","osis_end":"fra-FRC97:Luke.23.56","order":"42023","link":"fra-FRC97\/Luke\/23","display":"\u00c9vangile selon Luc 23","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Luc","abbr":"Luke","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Luke","osis_end":"fra-FRC97:Luke.24.53"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Luke.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Luke.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Luke.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le don offert par une veuve pauvre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 12.41-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_1\"><sup id=\"Luke.21.1\" class=\"v42_21_1\">1<\/sup>J\u00e9sus regarda autour de lui et vit des riches qui d\u00e9posaient leurs dons dans les troncs \u00e0 offrandes du temple. <\/span><span class=\"v42_21_2\"><sup id=\"Luke.21.2\" class=\"v42_21_2\">2<\/sup>Il vit aussi une veuve pauvre qui y mettait deux petites pi\u00e8ces de cuivre. <\/span><span class=\"v42_21_3\"><sup id=\"Luke.21.3\" class=\"v42_21_3\">3<\/sup>Il dit alors : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : cette veuve pauvre a mis plus que tous les autres. <\/span><span class=\"v42_21_4\"><sup id=\"Luke.21.4\" class=\"v42_21_4\">4<\/sup>Car tous les autres ont donn\u00e9 comme offrande de l\u2019argent dont ils n\u2019avaient pas besoin ; mais elle, dans sa pauvret\u00e9, a offert tout ce dont elle avait besoin pour vivre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce la destruction du temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 24.1-2 ; Marc 13.1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_5\"><sup id=\"Luke.21.5\" class=\"v42_21_5\">5<\/sup>Quelques personnes parlaient du temple et disaient qu\u2019il \u00e9tait magnifique avec ses belles pierres et les objets offerts \u00e0 Dieu. Mais J\u00e9sus d\u00e9clara : <\/span><span class=\"v42_21_6\"><sup id=\"Luke.21.6\" class=\"v42_21_6\">6<\/sup>\u00ab Les jours viendront o\u00f9 il ne restera pas une seule pierre pos\u00e9e sur une autre de ce que vous voyez l\u00e0 ; tout sera renvers\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Des malheurs et des pers\u00e9cutions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 24.3-14 ; Marc 13.3-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_7\"><sup id=\"Luke.21.7\" class=\"v42_21_7\">7<\/sup>Ils lui demand\u00e8rent alors : \u00ab Ma\u00eetre, quand cela se passera-t-il ? Quel sera le signe qui indiquera le moment o\u00f9 ces choses doivent arriver ? \u00bb <\/span><span class=\"v42_21_8\"><sup id=\"Luke.21.8\" class=\"v42_21_8\">8<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Faites attention, ne vous laissez pas tromper. Car beaucoup d\u2019hommes viendront en usant de mon nom et diront : \u201cJe suis le Messie !\u201d et : \u201cLe temps est arriv\u00e9 !\u201d Mais ne les suivez pas. <\/span><span class=\"v42_21_9\"><sup id=\"Luke.21.9\" class=\"v42_21_9\">9<\/sup>Quand vous entendrez parler de guerres et de r\u00e9volutions, ne vous effrayez pas ; il faut que cela arrive d\u2019abord, mais ce ne sera pas tout de suite la fin de ce monde. \u00bb <\/span><span class=\"v42_21_10\"><sup id=\"Luke.21.10\" class=\"v42_21_10\">10<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Un peuple combattra contre un autre peuple, et un royaume attaquera un autre royaume ; <\/span><span class=\"v42_21_11\"><sup id=\"Luke.21.11\" class=\"v42_21_11\">11<\/sup>il y aura de terribles tremblements de terre et, dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions, des famines et des \u00e9pid\u00e9mies ; il y aura aussi des ph\u00e9nom\u00e8nes effrayants et des signes impressionnants venant du ciel. <\/span><span class=\"v42_21_12\"><sup id=\"Luke.21.12\" class=\"v42_21_12\">12<\/sup>Mais avant tout cela, on vous arr\u00eatera, on vous pers\u00e9cutera, on vous livrera pour \u00eatre jug\u00e9s dans les synagogues et l\u2019on vous mettra en prison ; on vous fera compara\u00eetre devant des rois et des gouverneurs \u00e0 cause de moi. <\/span><span class=\"v42_21_13\"><sup id=\"Luke.21.13\" class=\"v42_21_13\">13<\/sup>Ce sera pour vous l\u2019occasion d\u2019apporter votre t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet. <\/span><span class=\"v42_21_14\"><sup id=\"Luke.21.14\" class=\"v42_21_14\">14<\/sup>Soyez donc bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 ne pas vous inqui\u00e9ter par avance de la mani\u00e8re dont vous vous d\u00e9fendrez. <\/span><span class=\"v42_21_15\"><sup id=\"Luke.21.15\" class=\"v42_21_15\">15<\/sup>Je vous donnerai moi-m\u00eame des paroles et une sagesse telles qu\u2019aucun de vos adversaires ne pourra leur r\u00e9sister ou les contredire. <\/span><span class=\"v42_21_16\"><sup id=\"Luke.21.16\" class=\"v42_21_16\">16<\/sup>Vous serez livr\u00e9s m\u00eame par vos p\u00e8re et m\u00e8re, vos fr\u00e8res, vos parents et vos amis ; on fera condamner \u00e0 mort plusieurs d\u2019entre vous. <\/span><span class=\"v42_21_17\"><sup id=\"Luke.21.17\" class=\"v42_21_17\">17<\/sup>Tout le monde vous ha\u00efra \u00e0 cause de moi. <\/span><span class=\"v42_21_18\"><sup id=\"Luke.21.18\" class=\"v42_21_18\">18<\/sup>Mais pas un cheveu de votre t\u00eate ne sera perdu. <\/span><span class=\"v42_21_19\"><sup id=\"Luke.21.19\" class=\"v42_21_19\">19<\/sup>Tenez bon : c\u2019est ainsi que vous sauverez vos vies. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce la destruction de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 24.15-21 ; Marc 13.14-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_20\"><sup id=\"Luke.21.20\" class=\"v42_21_20\">20<\/sup>\u00ab Quand vous verrez J\u00e9rusalem encercl\u00e9e par des arm\u00e9es, vous saurez, \u00e0 ce moment-l\u00e0, qu\u2019elle sera bient\u00f4t d\u00e9truite. <\/span><span class=\"v42_21_21\"><sup id=\"Luke.21.21\" class=\"v42_21_21\">21<\/sup>Alors, ceux qui seront en Jud\u00e9e devront s\u2019enfuir vers les montagnes ; ceux qui seront \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de J\u00e9rusalem devront s\u2019\u00e9loigner, et ceux qui seront dans les campagnes ne devront pas entrer dans la ville. <\/span><span class=\"v42_21_22\"><sup id=\"Luke.21.22\" class=\"v42_21_22\">22<\/sup>Car ce seront les jours du Jugement, o\u00f9 se r\u00e9alisera tout ce que d\u00e9clarent les \u00c9critures. <\/span><span class=\"v42_21_23\"><sup id=\"Luke.21.23\" class=\"v42_21_23\">23<\/sup>Quel malheur ce sera, en ces jours-l\u00e0, pour les femmes enceintes et pour celles qui allaiteront ! Car il y aura une grande d\u00e9tresse dans ce pays et la col\u00e8re de Dieu se manifestera contre ce peuple. <\/span><span class=\"v42_21_24\"><sup id=\"Luke.21.24\" class=\"v42_21_24\">24<\/sup>Ils seront tu\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e, ils seront emmen\u00e9s prisonniers parmi toutes les nations, et les pa\u00efens pi\u00e9tineront J\u00e9rusalem jusqu\u2019\u00e0 ce que le temps qui leur est accord\u00e9 soit \u00e9coul\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La venue du Fils de l\u2019homme<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 24.29-31 ; Marc 13.24-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_25\"><sup id=\"Luke.21.25\" class=\"v42_21_25\">25<\/sup>\u00ab Il y aura des signes dans le soleil, dans la lune et dans les \u00e9toiles. Sur la terre, les nations seront dans l\u2019angoisse, rendues inqui\u00e8tes par le bruit violent de la mer et des vagues. <\/span><span class=\"v42_21_26\"><sup id=\"Luke.21.26\" class=\"v42_21_26\">26<\/sup>Des hommes mourront de frayeur en pensant \u00e0 ce qui devra survenir sur toute la terre, car les puissances des cieux seront \u00e9branl\u00e9es. <\/span><span class=\"v42_21_27\"><sup id=\"Luke.21.27\" class=\"v42_21_27\">27<\/sup>Alors on verra le Fils de l\u2019homme arriver sur un nuage, avec beaucoup de puissance et de gloire. <\/span><span class=\"v42_21_28\"><sup id=\"Luke.21.28\" class=\"v42_21_28\">28<\/sup>Quand ces \u00e9v\u00e9nements commenceront \u00e0 se produire, redressez-vous et relevez la t\u00eate, car votre d\u00e9livrance sera proche. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019enseignement donn\u00e9 par le figuier<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 24.32-35 ; Marc 13.28-31)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_29\"><sup id=\"Luke.21.29\" class=\"v42_21_29\">29<\/sup>Puis J\u00e9sus leur dit cette parabole : \u00ab Regardez le figuier et tous les autres arbres : <\/span><span class=\"v42_21_30\"><sup id=\"Luke.21.30\" class=\"v42_21_30\">30<\/sup>quand vous voyez leurs feuilles commencer \u00e0 pousser, vous savez que la bonne saison est proche. <\/span><span class=\"v42_21_31\"><sup id=\"Luke.21.31\" class=\"v42_21_31\">31<\/sup>De m\u00eame, quand vous verrez ces \u00e9v\u00e9nements arriver, sachez que le Royaume de Dieu est proche. <\/span><span class=\"v42_21_32\"><sup id=\"Luke.21.32\" class=\"v42_21_32\">32<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : les gens d\u2019aujourd\u2019hui n\u2019auront pas tous disparu avant que tout cela arrive. <\/span><span class=\"v42_21_33\"><sup id=\"Luke.21.33\" class=\"v42_21_33\">33<\/sup>Le ciel et la terre dispara\u00eetront, tandis que mes paroles ne dispara\u00eetront jamais. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La n\u00e9cessit\u00e9 de veiller<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_34\"><sup id=\"Luke.21.34\" class=\"v42_21_34\">34<\/sup>\u00ab Prenez garde ! Ne laissez pas votre esprit s\u2019alourdir dans les f\u00eates et l\u2019ivrognerie, ainsi que dans les soucis de cette vie, sinon le jour du Jugement vous surprendra tout \u00e0 coup, <\/span><span class=\"v42_21_35\"><sup id=\"Luke.21.35\" class=\"v42_21_35\">35<\/sup>comme un pi\u00e8ge ; car il s\u2019abattra sur tous les habitants de la terre enti\u00e8re. <\/span><span class=\"v42_21_36\"><sup id=\"Luke.21.36\" class=\"v42_21_36\">36<\/sup>Ne vous endormez pas, priez en tout temps ; ainsi vous aurez la force de surmonter tout ce qui doit arriver et vous pourrez vous pr\u00e9senter debout devant le Fils de l\u2019homme. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v42_21_37\"><sup id=\"Luke.21.37\" class=\"v42_21_37\">37<\/sup>Pendant le jour, J\u00e9sus enseignait dans le temple ; mais, le soir, il s\u2019en allait passer la nuit sur la colline appel\u00e9e mont des Oliviers. <\/span><span class=\"v42_21_38\"><sup id=\"Luke.21.38\" class=\"v42_21_38\">38<\/sup>Et tout le peuple venait au temple t\u00f4t le matin pour l\u2019\u00e9couter.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:Luke.21","osis_end":"fra-FRC97:Luke.21.38","order":"42021","link":"fra-FRC97\/Luke\/21","display":"\u00c9vangile selon Luc 21","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Luc","abbr":"Luke","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Luke","osis_end":"fra-FRC97:Luke.24.53"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Luke.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Luke.22","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}