{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu d\u00e9cide d\u2019en finir avec les hommes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_1\"><sup id=\"Gen.6.1\" class=\"v0_6_1\">1<\/sup>Quand les hommes commenc\u00e8rent \u00e0 se multiplier sur la terre et que des filles leur naquirent, <\/span><span class=\"v0_6_2\"><sup id=\"Gen.6.2\" class=\"v0_6_2\">2<\/sup>les habitants du ciel constat\u00e8rent que ces filles \u00e9taient bien jolies, et ils en choisirent pour les \u00e9pouser. <\/span><span class=\"v0_6_3\"><sup id=\"Gen.6.3\" class=\"v0_6_3\">3<\/sup>Alors le Seigneur se dit : \u00ab Je ne peux pas laisser les hommes profiter ind\u00e9finiment du souffle de vie que je leur ai donn\u00e9 ; ils ne sont apr\u00e8s tout que des \u00eatres mortels. D\u00e9sormais ils ne vivront pas plus de cent vingt ans. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_4\"><sup id=\"Gen.6.4\" class=\"v0_6_4\">4<\/sup>C\u2019\u00e9tait l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il y avait des g\u00e9ants sur la terre \u2013 il en resta m\u00eame plus tard \u2013. Ceux-ci \u00e9taient les h\u00e9ros de l\u2019Antiquit\u00e9, aux noms c\u00e9l\u00e8bres ; ils \u00e9taient n\u00e9s de l\u2019union des habitants du ciel avec les filles des hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_5\"><sup id=\"Gen.6.5\" class=\"v0_6_5\">5<\/sup>Le Seigneur vit que les hommes \u00e9taient de plus en plus malfaisants dans le monde, et que les penchants de leur c\u0153ur les portaient de fa\u00e7on constante et radicale vers le mal. <\/span><span class=\"v0_6_6\"><sup id=\"Gen.6.6\" class=\"v0_6_6\">6<\/sup>Il en fut attrist\u00e9 et regretta d\u2019avoir fait des hommes sur la terre. <\/span><span class=\"v0_6_7\"><sup id=\"Gen.6.7\" class=\"v0_6_7\">7<\/sup>Il se dit : \u00ab Il faut que je balaye de la terre les hommes que j\u2019ai cr\u00e9\u00e9s, et m\u00eame les animaux, grands ou petits, et les oiseaux. Je regrette vraiment de les avoir faits. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_8\"><sup id=\"Gen.6.8\" class=\"v0_6_8\">8<\/sup>Mais No\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiait de la bienveillance du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu d\u00e9cide d\u2019\u00e9pargner No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_9\"><sup id=\"Gen.6.9-Gen.6.10\" class=\"v0_6_9\">9-10<\/sup>Voici l\u2019histoire de No\u00e9, qui \u00e9tait p\u00e8re de trois fils : Sem, Cham et Japhet. Seul parmi ses contemporains, No\u00e9 \u00e9tait un homme droit, fid\u00e8le \u00e0 Dieu ; il vivait en communion avec Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_11\"><sup id=\"Gen.6.11\" class=\"v0_6_11\">11<\/sup>Mais aux yeux de Dieu, l\u2019humanit\u00e9 \u00e9tait pourrie : partout ce n\u2019\u00e9tait que violence. <\/span><span class=\"v0_6_12\"><sup id=\"Gen.6.12\" class=\"v0_6_12\">12<\/sup>Quand il regardait la terre, il constatait que tout le monde s\u2019y \u00e9tait d\u00e9voy\u00e9. <\/span><span class=\"v0_6_13\"><sup id=\"Gen.6.13\" class=\"v0_6_13\">13<\/sup>Il dit alors \u00e0 No\u00e9 : \u00ab J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en finir avec tous les humains. Par leur faute le monde est en effet rempli de violence ; je vais les supprimer de la terre. <\/span><span class=\"v0_6_14\"><sup id=\"Gen.6.14\" class=\"v0_6_14\">14<\/sup>Construis-toi une arche, une sorte de grand bateau en bois de cypr\u00e8s ; tu l\u2019am\u00e9nageras en nombreux compartiments, et tu l\u2019enduiras de poix \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v0_6_15\"><sup id=\"Gen.6.15\" class=\"v0_6_15\">15<\/sup>Voici comment tu la feras : elle devra avoir cent cinquante m\u00e8tres de long, vingt-cinq de large et quinze de haut. <\/span><span class=\"v0_6_16\"><sup id=\"Gen.6.16\" class=\"v0_6_16\">16<\/sup>Tu la muniras d\u2019un toit, et tu laisseras l\u2019espace d\u2019un avant-bras entre le toit et le haut des c\u00f4t\u00e9s. Sur un c\u00f4t\u00e9 tu m\u00e9nageras une porte. Enfin tu disposeras l\u2019arche en trois \u00e9tages. <\/span><span class=\"v0_6_17\"><sup id=\"Gen.6.17\" class=\"v0_6_17\">17<\/sup>Quant \u00e0 moi, je vais provoquer une grande inondation, pour an\u00e9antir tout ce qui vit. Tout ce qui se trouve sur la terre expirera. <\/span><span class=\"v0_6_18\"><sup id=\"Gen.6.18\" class=\"v0_6_18\">18<\/sup>Mais je prends l\u2019engagement de t\u2019\u00e9pargner. Tu vas entrer dans l\u2019arche, avec ta femme, tes fils et tes belles-filles. <\/span><span class=\"v0_6_19\"><sup id=\"Gen.6.19\" class=\"v0_6_19\">19<\/sup>Tu devras y faire entrer aussi un couple de chaque esp\u00e8ce vivante, un m\u00e2le et une femelle, pour les conserver en vie avec toi. <\/span><span class=\"v0_6_20\"><sup id=\"Gen.6.20\" class=\"v0_6_20\">20<\/sup>Un couple de chaque esp\u00e8ce animale, oiseaux, grands ou petits animaux, arrivera aupr\u00e8s de toi pour avoir la vie sauve. <\/span><span class=\"v0_6_21\"><sup id=\"Gen.6.21\" class=\"v0_6_21\">21<\/sup>Procure-toi donc toutes sortes de vivres, fais-en des provisions, pour que vous ayez de quoi manger, eux et toi. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_22\"><sup id=\"Gen.6.22\" class=\"v0_6_22\">22<\/sup>C\u2019est ce que fit No\u00e9 ; il ex\u00e9cuta tout ce que le Seigneur lui avait ordonn\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Gen.6","osis_end":"fra-FRC97:Gen.6.22","order":"1006","link":"fra-FRC97\/Gen\/6","display":"Gen\u00e8se 6","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.7","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">No\u00e9 entre dans l\u2019arche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_7_1\"><sup id=\"Gen.7.1\" class=\"v0_7_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 No\u00e9 : \u00ab Entre dans l\u2019arche, toi et ta famille, car j\u2019ai constat\u00e9 que tu es le seul parmi tes contemporains \u00e0 m\u2019\u00eatre fid\u00e8le. <\/span><span class=\"v0_7_2\"><sup id=\"Gen.7.2\" class=\"v0_7_2\">2<\/sup>Prends avec toi sept couples de chaque sorte d\u2019animaux purs, mais un couple seulement de chaque sorte d\u2019animaux impurs. <\/span><span class=\"v0_7_3\"><sup id=\"Gen.7.3\" class=\"v0_7_3\">3<\/sup>Pour les oiseaux, prends aussi sept couples de chaque sorte, afin de sauver leur esp\u00e8ce sur la terre. <\/span><span class=\"v0_7_4\"><sup id=\"Gen.7.4\" class=\"v0_7_4\">4<\/sup>Encore une semaine, et je ferai tomber la pluie pendant quarante jours et quarante nuits ; je balayerai ainsi de la surface du sol tous les \u00eatres que j\u2019ai faits. \u00bb <\/span><span class=\"v0_7_5\"><sup id=\"Gen.7.5\" class=\"v0_7_5\">5<\/sup>No\u00e9 ex\u00e9cuta tout ce que le Seigneur lui avait ordonn\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La grande inondation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_7_6\"><sup id=\"Gen.7.6\" class=\"v0_7_6\">6<\/sup>No\u00e9 avait six cents ans quand la grande inondation survint sur la terre. <\/span><span class=\"v0_7_7\"><sup id=\"Gen.7.7\" class=\"v0_7_7\">7<\/sup>Il entra dans l\u2019arche avec sa femme, ses fils et ses belles-filles, pour \u00e9chapper \u00e0 l\u2019inondation. <\/span><span class=\"v0_7_8\"><sup id=\"Gen.7.8\" class=\"v0_7_8\">8<\/sup>Les animaux purs, les animaux impurs, les oiseaux et les petites b\u00eates qui se meuvent au ras du sol, <\/span><span class=\"v0_7_9\"><sup id=\"Gen.7.9\" class=\"v0_7_9\">9<\/sup>tous arriv\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arche de No\u00e9, deux par deux, un m\u00e2le et une femelle, comme Dieu l\u2019avait ordonn\u00e9. <\/span><span class=\"v0_7_10\"><sup id=\"Gen.7.10\" class=\"v0_7_10\">10<\/sup>Au bout de la semaine, la grande inondation submergea la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_7_11\"><sup id=\"Gen.7.11\" class=\"v0_7_11\">11<\/sup>L\u2019ann\u00e9e o\u00f9 No\u00e9 eut six cents ans, le dix-septi\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois, les eaux souterraines jaillirent imp\u00e9tueusement de toutes les sources, et les vannes du ciel s\u2019ouvrirent en grand. <\/span><span class=\"v0_7_12\"><sup id=\"Gen.7.12\" class=\"v0_7_12\">12<\/sup>Il se mit \u00e0 pleuvoir sur la terre ; la pluie allait durer quarante jours et quarante nuits. <\/span><span class=\"v0_7_13\"><sup id=\"Gen.7.13\" class=\"v0_7_13\">13<\/sup>C\u2019est ce jour-l\u00e0 que No\u00e9 entra dans l\u2019arche avec sa femme, ses fils Sem, Cham et Japhet et ses trois belles-filles, <\/span><span class=\"v0_7_14\"><sup id=\"Gen.7.14\" class=\"v0_7_14\">14<\/sup>et avec toutes les esp\u00e8ces d\u2019animaux sauvages ou domestiques, de petites b\u00eates, d\u2019oiseaux et d\u2019insectes. <\/span><span class=\"v0_7_15\"><sup id=\"Gen.7.15\" class=\"v0_7_15\">15<\/sup>Des couples de toutes les esp\u00e8ces vivantes arriv\u00e8rent ainsi \u00e0 l\u2019arche aupr\u00e8s de No\u00e9. <\/span><span class=\"v0_7_16\"><sup id=\"Gen.7.16\" class=\"v0_7_16\">16<\/sup>Un m\u00e2le et une femelle de chaque esp\u00e8ce y entr\u00e8rent, comme Dieu l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 No\u00e9. Puis le Seigneur ferma la porte derri\u00e8re No\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_7_17\"><sup id=\"Gen.7.17\" class=\"v0_7_17\">17<\/sup>La grande inondation dura quarante jours sur la terre. Quand le niveau de l\u2019eau monta, l\u2019arche fut soulev\u00e9e au-dessus du sol et se mit \u00e0 flotter. <\/span><span class=\"v0_7_18\"><sup id=\"Gen.7.18\" class=\"v0_7_18\">18<\/sup>Puis le niveau monta de plus en plus et l\u2019arche partit \u00e0 la d\u00e9rive sur l\u2019eau. <\/span><span class=\"v0_7_19\"><sup id=\"Gen.7.19\" class=\"v0_7_19\">19<\/sup>Le niveau monta toujours plus, jusqu\u2019\u00e0 ce que les plus hautes montagnes qui existent soient enti\u00e8rement recouvertes. <\/span><span class=\"v0_7_20\"><sup id=\"Gen.7.20\" class=\"v0_7_20\">20<\/sup>L\u2019eau monta finalement jusqu\u2019\u00e0 plus de sept m\u00e8tres au-dessus des sommets. <\/span><span class=\"v0_7_21\"><sup id=\"Gen.7.21\" class=\"v0_7_21\">21<\/sup>Tout ce qui vivait et se mouvait sur la terre expira : les oiseaux, le b\u00e9tail, les animaux sauvages, les bestioles qui grouillent sur la terre, et aussi les humains. <\/span><span class=\"v0_7_22\"><sup id=\"Gen.7.22\" class=\"v0_7_22\">22<\/sup>Sur l\u2019ensemble de la terre ferme, tout ce qui poss\u00e9dait un souffle de vie mourut. <\/span><span class=\"v0_7_23\"><sup id=\"Gen.7.23\" class=\"v0_7_23\">23<\/sup>Le Seigneur balaya ainsi de la terre tout ce qui vivait, depuis les \u00eatres humains jusqu\u2019aux grands animaux, aux petites b\u00eates et aux oiseaux. Ils furent \u00e9limin\u00e9s de la terre. Seul No\u00e9 surv\u00e9cut et, avec lui, ceux qui \u00e9taient dans l\u2019arche.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">No\u00e9 sort de l\u2019arche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_7_24\"><sup id=\"Gen.7.24\" class=\"v0_7_24\">24<\/sup>Le niveau de l\u2019eau resta haut pendant cent cinquante jours sur la terre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Gen.7","osis_end":"fra-FRC97:Gen.7.24","order":"1007","link":"fra-FRC97\/Gen\/7","display":"Gen\u00e8se 7","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Liste des patriarches d\u2019Adam \u00e0 No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_1\"><sup id=\"Gen.5.1\" class=\"v0_5_1\">1<\/sup>Voici la liste des descendants d\u2019Adam :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_1\">Le jour o\u00f9 Dieu cr\u00e9a les \u00eatres humains, il les fit \u00e0 sa ressemblance. <\/span><span class=\"v0_5_2\"><sup id=\"Gen.5.2\" class=\"v0_5_2\">2<\/sup>Il les cr\u00e9a homme et femme, il les b\u00e9nit et leur donna le nom d\u2019\u00eatres humains au jour m\u00eame de leur cr\u00e9ation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_3\"><sup id=\"Gen.5.3\" class=\"v0_5_3\">3<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 130 ans, Adam eut un fils qui lui ressemblait tout \u00e0 fait. Il l\u2019appela Seth. <\/span><span class=\"v0_5_4\"><sup id=\"Gen.5.4\" class=\"v0_5_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Seth, Adam v\u00e9cut encore 800 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_5\"><sup id=\"Gen.5.5\" class=\"v0_5_5\">5<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 930 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_6\"><sup id=\"Gen.5.6\" class=\"v0_5_6\">6<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 105 ans, Seth eut un fils, \u00c9nos. <\/span><span class=\"v0_5_7\"><sup id=\"Gen.5.7\" class=\"v0_5_7\">7<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019\u00c9nos, Seth v\u00e9cut encore 807 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_8\"><sup id=\"Gen.5.8\" class=\"v0_5_8\">8<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 912 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_9\"><sup id=\"Gen.5.9\" class=\"v0_5_9\">9<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 90 ans, \u00c9nos eut un fils, Qu\u00e9nan. <\/span><span class=\"v0_5_10\"><sup id=\"Gen.5.10\" class=\"v0_5_10\">10<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Qu\u00e9nan, \u00c9nos v\u00e9cut encore 815 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_11\"><sup id=\"Gen.5.11\" class=\"v0_5_11\">11<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 905 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_12\"><sup id=\"Gen.5.12\" class=\"v0_5_12\">12<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 70 ans, Qu\u00e9nan eut un fils, Malal\u00e9el. <\/span><span class=\"v0_5_13\"><sup id=\"Gen.5.13\" class=\"v0_5_13\">13<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Malal\u00e9el, Qu\u00e9nan v\u00e9cut encore 840 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_14\"><sup id=\"Gen.5.14\" class=\"v0_5_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 910 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_15\"><sup id=\"Gen.5.15\" class=\"v0_5_15\">15<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 65 ans, Malal\u00e9el eut un fils, Y\u00e9red. <\/span><span class=\"v0_5_16\"><sup id=\"Gen.5.16\" class=\"v0_5_16\">16<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Y\u00e9red, Malal\u00e9el v\u00e9cut encore 830 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_17\"><sup id=\"Gen.5.17\" class=\"v0_5_17\">17<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 895 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_18\"><sup id=\"Gen.5.18\" class=\"v0_5_18\">18<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 162 ans, Y\u00e9red eut un fils, H\u00e9nok. <\/span><span class=\"v0_5_19\"><sup id=\"Gen.5.19\" class=\"v0_5_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019H\u00e9nok, Y\u00e9red v\u00e9cut encore 800 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_20\"><sup id=\"Gen.5.20\" class=\"v0_5_20\">20<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 962 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_21\"><sup id=\"Gen.5.21\" class=\"v0_5_21\">21<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 65 ans, H\u00e9nok eut un fils, Matusalem. <\/span><span class=\"v0_5_22\"><sup id=\"Gen.5.22\" class=\"v0_5_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Matusalem, H\u00e9nok v\u00e9cut 300 ans, en communion avec Dieu. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_23\"><sup id=\"Gen.5.23\" class=\"v0_5_23\">23<\/sup>Sa vie dura 365 ans. <\/span><span class=\"v0_5_24\"><sup id=\"Gen.5.24\" class=\"v0_5_24\">24<\/sup>Il v\u00e9cut en communion avec Dieu, puis il disparut, car Dieu l\u2019enleva aupr\u00e8s de lui.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_25\"><sup id=\"Gen.5.25\" class=\"v0_5_25\">25<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 187 ans, Matusalem eut un fils, L\u00e9mek. <\/span><span class=\"v0_5_26\"><sup id=\"Gen.5.26\" class=\"v0_5_26\">26<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de L\u00e9mek, Matusalem v\u00e9cut encore 782 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_27\"><sup id=\"Gen.5.27\" class=\"v0_5_27\">27<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 969 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_28\"><sup id=\"Gen.5.28\" class=\"v0_5_28\">28<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 182 ans, L\u00e9mek eut un fils. <\/span><span class=\"v0_5_29\"><sup id=\"Gen.5.29\" class=\"v0_5_29\">29<\/sup>Il l\u2019appela No\u00e9. Il disait en effet : \u00ab Celui-ci nous consolera de nos travaux, de la peine que nous devons prendre parce que le Seigneur a maudit le sol. \u00bb <\/span><span class=\"v0_5_30\"><sup id=\"Gen.5.30\" class=\"v0_5_30\">30<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de No\u00e9, L\u00e9mek v\u00e9cut encore 595 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_31\"><sup id=\"Gen.5.31\" class=\"v0_5_31\">31<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 777 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_32\"><sup id=\"Gen.5.32\" class=\"v0_5_32\">32<\/sup>No\u00e9 avait atteint l\u2019\u00e2ge de 500 ans quand il eut trois fils, Sem, Cham et Japhet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Gen.5","osis_end":"fra-FRC97:Gen.5.32","order":"1005","link":"fra-FRC97\/Gen\/5","display":"Gen\u00e8se 5","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}