{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jacques est tu\u00e9 et Pierre emprisonn\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_1\"><sup id=\"Acts.12.1\" class=\"v44_12_1\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, le roi H\u00e9rode se mit \u00e0 pers\u00e9cuter quelques-uns des membres de l\u2019\u00c9glise. <\/span><span class=\"v44_12_2\"><sup id=\"Acts.12.2\" class=\"v44_12_2\">2<\/sup>Il fit mourir par l\u2019\u00e9p\u00e9e Jacques, le fr\u00e8re de Jean. <\/span><span class=\"v44_12_3\"><sup id=\"Acts.12.3\" class=\"v44_12_3\">3<\/sup>Puis, quand il vit que cela plaisait aux Juifs, il fit encore arr\u00eater Pierre, au moment de la f\u00eate des pains sans levain. <\/span><span class=\"v44_12_4\"><sup id=\"Acts.12.4\" class=\"v44_12_4\">4<\/sup>H\u00e9rode le fit donc saisir et jeter en prison, et il chargea quatre groupes de quatre soldats de le garder. Il pensait le faire juger en public apr\u00e8s la P\u00e2que. <\/span><span class=\"v44_12_5\"><sup id=\"Acts.12.5\" class=\"v44_12_5\">5<\/sup>Pierre \u00e9tait donc gard\u00e9 dans la prison, mais les membres de l\u2019\u00c9glise priaient Dieu pour lui avec ardeur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre est d\u00e9livr\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_6\"><sup id=\"Acts.12.6\" class=\"v44_12_6\">6<\/sup>Durant la nuit, alors qu\u2019H\u00e9rode \u00e9tait sur le point de le faire juger en public, Pierre dormait entre deux soldats. Il \u00e9tait ligot\u00e9 avec deux cha\u00eenes et des gardiens \u00e9taient \u00e0 leur poste devant la porte de la prison. <\/span><span class=\"v44_12_7\"><sup id=\"Acts.12.7\" class=\"v44_12_7\">7<\/sup>Soudain, un ange du Seigneur apparut et la cellule resplendit de lumi\u00e8re. L\u2019ange toucha Pierre au c\u00f4t\u00e9, le r\u00e9veilla et lui dit : \u00ab L\u00e8ve-toi vite ! \u00bb Les cha\u00eenes tomb\u00e8rent alors de ses mains. <\/span><span class=\"v44_12_8\"><sup id=\"Acts.12.8\" class=\"v44_12_8\">8<\/sup>Puis l\u2019ange lui dit : \u00ab Mets ta ceinture et attache tes sandales. \u00bb Pierre lui ob\u00e9it et l\u2019ange ajouta : \u00ab Mets ton manteau et suis-moi. \u00bb <\/span><span class=\"v44_12_9\"><sup id=\"Acts.12.9\" class=\"v44_12_9\">9<\/sup>Pierre sortit de la prison en suivant l\u2019ange. Il ne pensait pas que ce que l\u2019ange faisait \u00e9tait r\u00e9el : il croyait avoir une vision. <\/span><span class=\"v44_12_10\"><sup id=\"Acts.12.10\" class=\"v44_12_10\">10<\/sup>Ils pass\u00e8rent le premier poste de garde, puis le second et arriv\u00e8rent \u00e0 la porte de fer qui donne sur la ville. Cette porte s\u2019ouvrit d\u2019elle-m\u00eame devant eux et ils sortirent. Ils s\u2019avanc\u00e8rent dans une rue et, tout \u00e0 coup, l\u2019ange quitta Pierre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_11\"><sup id=\"Acts.12.11\" class=\"v44_12_11\">11<\/sup>Alors Pierre se rendit compte de ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 et dit : \u00ab Maintenant, je vois bien que c\u2019est vrai : le Seigneur a envoy\u00e9 son ange, il m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 du pouvoir d\u2019H\u00e9rode et de tout le mal que le peuple juif me souhaitait. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_12\"><sup id=\"Acts.12.12\" class=\"v44_12_12\">12<\/sup>Quand il eut compris la situation, il se rendit \u00e0 la maison de Marie, la m\u00e8re de Jean surnomm\u00e9 Marc. De nombreuses personnes s\u2019y \u00e9taient r\u00e9unies pour prier. <\/span><span class=\"v44_12_13\"><sup id=\"Acts.12.13\" class=\"v44_12_13\">13<\/sup>Pierre frappa \u00e0 la porte d\u2019entr\u00e9e et une servante, nomm\u00e9e Rhode, s\u2019approcha pour ouvrir. <\/span><span class=\"v44_12_14\"><sup id=\"Acts.12.14\" class=\"v44_12_14\">14<\/sup>Elle reconnut la voix de Pierre et en fut si joyeuse que, au lieu d\u2019ouvrir la porte, elle courut \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur annoncer que Pierre se trouvait dehors. <\/span><span class=\"v44_12_15\"><sup id=\"Acts.12.15\" class=\"v44_12_15\">15<\/sup>Ils lui dirent : \u00ab Tu es folle ! \u00bb Mais elle assurait que c\u2019\u00e9tait bien vrai. Ils dirent alors : \u00ab C\u2019est son ange. \u00bb <\/span><span class=\"v44_12_16\"><sup id=\"Acts.12.16\" class=\"v44_12_16\">16<\/sup>Cependant, Pierre continuait \u00e0 frapper. Quand ils ouvrirent enfin la porte, ils le virent et furent stup\u00e9faits. <\/span><span class=\"v44_12_17\"><sup id=\"Acts.12.17\" class=\"v44_12_17\">17<\/sup>De la main, il leur fit signe de se taire et leur raconta comment le Seigneur l\u2019avait conduit hors de la prison. Il dit encore : \u00ab Annoncez-le \u00e0 Jacques et aux autres fr\u00e8res. \u00bb Puis il sortit et s\u2019en alla ailleurs. <\/span><span class=\"v44_12_18\"><sup id=\"Acts.12.18\" class=\"v44_12_18\">18<\/sup>Quand il fit jour, il y eut une grande agitation parmi les soldats : ils se demandaient ce que Pierre \u00e9tait devenu. <\/span><span class=\"v44_12_19\"><sup id=\"Acts.12.19\" class=\"v44_12_19\">19<\/sup>H\u00e9rode le fit rechercher, mais on ne le trouva pas. Il fit interroger les gardes et donna l\u2019ordre de les ex\u00e9cuter. Ensuite, il se rendit de Jud\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e o\u00f9 il resta un certain temps.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort d\u2019H\u00e9rode<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_20\"><sup id=\"Acts.12.20\" class=\"v44_12_20\">20<\/sup>H\u00e9rode \u00e9tait tr\u00e8s irrit\u00e9 contre les habitants de Tyr et de Sidon. Ceux-ci se mirent d\u2019accord pour se pr\u00e9senter devant lui. Ils gagn\u00e8rent \u00e0 leur cause Blastus, l\u2019officier de la chambre du roi ; puis ils all\u00e8rent demander \u00e0 H\u00e9rode de faire la paix, car leur pays s\u2019approvisionnait dans celui du roi. <\/span><span class=\"v44_12_21\"><sup id=\"Acts.12.21\" class=\"v44_12_21\">21<\/sup>Au jour fix\u00e9, H\u00e9rode mit son v\u00eatement royal, s\u2019assit sur son tr\u00f4ne et leur adressa publiquement un discours. <\/span><span class=\"v44_12_22\"><sup id=\"Acts.12.22\" class=\"v44_12_22\">22<\/sup>Le peuple s\u2019\u00e9cria : \u00ab C\u2019est un dieu qui parle et non pas un homme ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_12_23\"><sup id=\"Acts.12.23\" class=\"v44_12_23\">23<\/sup>Mais, au m\u00eame moment, un ange du Seigneur frappa H\u00e9rode, parce qu\u2019il s\u2019\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 l\u2019honneur d\u00fb \u00e0 Dieu : il fut rong\u00e9 par les vers et mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_12_24\"><sup id=\"Acts.12.24\" class=\"v44_12_24\">24<\/sup>Or, la parole de Dieu se r\u00e9pandait de plus en plus. <\/span><span class=\"v44_12_25\"><sup id=\"Acts.12.25\" class=\"v44_12_25\">25<\/sup>Quant \u00e0 Barnabas et Saul, apr\u00e8s avoir achev\u00e9 leur mission \u00e0 J\u00e9rusalem, ils s\u2019en retourn\u00e8rent et emmen\u00e8rent avec eux Jean surnomm\u00e9 Marc.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:Acts.12","osis_end":"fra-FRC97:Acts.12.25","order":"44012","link":"fra-FRC97\/Acts\/12","display":"Actes des Ap\u00f4tres 12","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.11","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.13","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Barnabas et Saul sont choisis pour partir en mission<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_1\"><sup id=\"Acts.13.1\" class=\"v44_13_1\">1<\/sup>Dans l\u2019\u00c9glise d\u2019Antioche, il y avait des proph\u00e8tes et des enseignants : Barnabas, Sim\u00e9on \u2013 surnomm\u00e9 le Noir \u2013, Lucius \u2013 de Cyr\u00e8ne \u2013, Mana\u00ebn \u2013 compagnon d\u2019enfance d\u2019H\u00e9rode, qui r\u00e9gnait sur la Galil\u00e9e \u2013, et Saul. <\/span><span class=\"v44_13_2\"><sup id=\"Acts.13.2\" class=\"v44_13_2\">2<\/sup>Un jour, pendant qu\u2019ils c\u00e9l\u00e9braient le culte du Seigneur et qu\u2019ils je\u00fbnaient, le Saint-Esprit leur dit : \u00ab Mettez \u00e0 part Barnabas et Saul pour l\u2019\u0153uvre \u00e0 laquelle je les ai appel\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v44_13_3\"><sup id=\"Acts.13.3\" class=\"v44_13_3\">3<\/sup>Alors, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9 et pri\u00e9, ils pos\u00e8rent les mains sur eux et les laiss\u00e8rent partir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Barnabas et Saul \u00e0 Chypre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_4\"><sup id=\"Acts.13.4\" class=\"v44_13_4\">4<\/sup>Barnabas et Saul, ainsi envoy\u00e9s en mission par le Saint-Esprit, se rendirent \u00e0 S\u00e9leucie d\u2019o\u00f9 ils partirent en bateau pour l\u2019\u00eele de Chypre. <\/span><span class=\"v44_13_5\"><sup id=\"Acts.13.5\" class=\"v44_13_5\">5<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s \u00e0 Salamine, ils se mirent \u00e0 annoncer la parole de Dieu dans les synagogues juives. Ils avaient avec eux Jean-Marc pour les aider. <\/span><span class=\"v44_13_6\"><sup id=\"Acts.13.6\" class=\"v44_13_6\">6<\/sup>Ils travers\u00e8rent toute l\u2019\u00eele jusqu\u2019\u00e0 Paphos. L\u00e0, ils rencontr\u00e8rent un magicien appel\u00e9 Bar-J\u00e9sus, un Juif qui se faisait passer pour proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_13_7\"><sup id=\"Acts.13.7\" class=\"v44_13_7\">7<\/sup>Il vivait aupr\u00e8s du gouverneur de l\u2019\u00eele, Sergius Paulus, qui \u00e9tait un homme intelligent. Celui-ci fit appeler Barnabas et Saul, car il d\u00e9sirait entendre la parole de Dieu. <\/span><span class=\"v44_13_8\"><sup id=\"Acts.13.8\" class=\"v44_13_8\">8<\/sup>Mais le magicien \u00c9lymas \u2013 tel est son nom en grec \u2013 s\u2019opposait \u00e0 eux et cherchait \u00e0 d\u00e9tourner de la foi le gouverneur. <\/span><span class=\"v44_13_9\"><sup id=\"Acts.13.9\" class=\"v44_13_9\">9<\/sup>Alors Saul, appel\u00e9 aussi Paul, rempli du Saint-Esprit, fixa son regard sur lui <\/span><span class=\"v44_13_10\"><sup id=\"Acts.13.10\" class=\"v44_13_10\">10<\/sup>et dit : \u00ab Homme plein de ruse et de m\u00e9chancet\u00e9, fils du diable, ennemi de tout ce qui est bien ! Ne cesseras-tu jamais de vouloir fausser les plans du Seigneur ? <\/span><span class=\"v44_13_11\"><sup id=\"Acts.13.11\" class=\"v44_13_11\">11<\/sup>Maintenant, \u00e9coute : le Seigneur va te frapper, tu seras aveugle et tu ne verras plus la lumi\u00e8re du soleil pendant un certain temps. \u00bb Aussit\u00f4t, les yeux d\u2019\u00c9lymas s\u2019obscurcirent et il se trouva dans la nuit : il se tournait de tous c\u00f4t\u00e9s, cherchant quelqu\u2019un pour le conduire par la main. <\/span><span class=\"v44_13_12\"><sup id=\"Acts.13.12\" class=\"v44_13_12\">12<\/sup>Quand le gouverneur vit ce qui \u00e9tait arriv\u00e9, il devint croyant ; il \u00e9tait vivement impressionn\u00e9 par l\u2019enseignement du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et Barnabas \u00e0 Antioche de Pisidie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_13\"><sup id=\"Acts.13.13\" class=\"v44_13_13\">13<\/sup>Paul et ses compagnons s\u2019embarqu\u00e8rent \u00e0 Paphos d\u2019o\u00f9 ils gagn\u00e8rent Perge, en Pamphylie. Jean-Marc les quitta \u00e0 cet endroit et retourna \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_13_14\"><sup id=\"Acts.13.14\" class=\"v44_13_14\">14<\/sup>Ils continu\u00e8rent leur route \u00e0 partir de Perge et arriv\u00e8rent \u00e0 Antioche de Pisidie. Le jour du sabbat, ils entr\u00e8rent dans la synagogue et s\u2019assirent. <\/span><span class=\"v44_13_15\"><sup id=\"Acts.13.15\" class=\"v44_13_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019on eut fait la lecture dans les livres de la loi et des proph\u00e8tes, les chefs de la synagogue leur firent dire : \u00ab Fr\u00e8res, si vous avez quelques mots \u00e0 adresser \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e pour l\u2019encourager, vous pouvez parler maintenant. \u00bb <\/span><span class=\"v44_13_16\"><sup id=\"Acts.13.16\" class=\"v44_13_16\">16<\/sup>Paul se leva, fit un signe de la main et dit : \u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl et vous qui participez au culte rendu \u00e0 Dieu, \u00e9coutez-moi ! <\/span><span class=\"v44_13_17\"><sup id=\"Acts.13.17\" class=\"v44_13_17\">17<\/sup>Le Dieu du peuple d\u2019Isra\u00ebl a choisi nos anc\u00eatres. Il a fait grandir ce peuple pendant qu\u2019il vivait \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, en \u00c9gypte, puis il l\u2019a fait sortir de ce pays en agissant avec puissance. <\/span><span class=\"v44_13_18\"><sup id=\"Acts.13.18\" class=\"v44_13_18\">18<\/sup>Il le supporta pendant environ quarante ans dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v44_13_19\"><sup id=\"Acts.13.19\" class=\"v44_13_19\">19<\/sup>Ensuite, il extermina sept nations dans le pays de Canaan et remit leur territoire \u00e0 son peuple comme propri\u00e9t\u00e9 <\/span><span class=\"v44_13_20\"><sup id=\"Acts.13.20\" class=\"v44_13_20\">20<\/sup>pour quatre cent cinquante ans environ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_20\">\u00ab Apr\u00e8s cela, il donna des juges \u00e0 nos anc\u00eatres jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque du proph\u00e8te Samuel. <\/span><span class=\"v44_13_21\"><sup id=\"Acts.13.21\" class=\"v44_13_21\">21<\/sup>Ensuite, ils demand\u00e8rent un roi et Dieu leur donna Sa\u00fcl, fils de Quich, de la tribu de Benjamin, qui r\u00e9gna pendant quarante ans. <\/span><span class=\"v44_13_22\"><sup id=\"Acts.13.22\" class=\"v44_13_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir rejet\u00e9 Sa\u00fcl, Dieu leur accorda David comme roi. Il d\u00e9clara \u00e0 son sujet : \u201cJ\u2019ai trouv\u00e9 David, fils de Jess\u00e9 : cet homme correspond \u00e0 mon d\u00e9sir, il accomplira tout ce que je veux.\u201d <\/span><span class=\"v44_13_23\"><sup id=\"Acts.13.23\" class=\"v44_13_23\">23<\/sup>L\u2019un des descendants de David fut J\u00e9sus que Dieu \u00e9tablit comme Sauveur pour le peuple d\u2019Isra\u00ebl, ainsi qu\u2019il l\u2019avait promis. <\/span><span class=\"v44_13_24\"><sup id=\"Acts.13.24\" class=\"v44_13_24\">24<\/sup>Avant la venue de J\u00e9sus, Jean avait pr\u00each\u00e9 en appelant tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 changer de comportement et \u00e0 \u00eatre baptis\u00e9. <\/span><span class=\"v44_13_25\"><sup id=\"Acts.13.25\" class=\"v44_13_25\">25<\/sup>Au moment o\u00f9 Jean arrivait \u00e0 la fin de son activit\u00e9, il disait : \u201cQui pensez-vous que je suis ? Je ne suis pas celui que vous attendez. Mais \u00e9coutez : il vient apr\u00e8s moi et je ne suis pas m\u00eame digne de d\u00e9tacher les sandales de ses pieds.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_26\"><sup id=\"Acts.13.26\" class=\"v44_13_26\">26<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, vous les descendants d\u2019Abraham et vous qui \u00eates ici pour participer au culte rendu \u00e0 Dieu : c\u2019est \u00e0 nous que ce message de salut a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v44_13_27\"><sup id=\"Acts.13.27\" class=\"v44_13_27\">27<\/sup>En effet, les habitants de J\u00e9rusalem et leurs chefs n\u2019ont pas reconnu qui est J\u00e9sus et n\u2019ont pas compris les paroles des proph\u00e8tes qu\u2019on lit \u00e0 chaque sabbat. Mais ils ont accompli ces paroles en condamnant J\u00e9sus ; <\/span><span class=\"v44_13_28\"><sup id=\"Acts.13.28\" class=\"v44_13_28\">28<\/sup>et, quoiqu\u2019ils n\u2019aient trouv\u00e9 aucune raison de le condamner \u00e0 mort, ils ont demand\u00e9 \u00e0 Pilate de le faire mourir. <\/span><span class=\"v44_13_29\"><sup id=\"Acts.13.29\" class=\"v44_13_29\">29<\/sup>Apr\u00e8s avoir accompli tout ce que les \u00c9critures avaient annonc\u00e9 \u00e0 son sujet, ils le descendirent de la croix et le d\u00e9pos\u00e8rent dans un tombeau. <\/span><span class=\"v44_13_30\"><sup id=\"Acts.13.30\" class=\"v44_13_30\">30<\/sup>Mais Dieu l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v44_13_31\"><sup id=\"Acts.13.31\" class=\"v44_13_31\">31<\/sup>Pendant de nombreux jours, J\u00e9sus est apparu \u00e0 ceux qui l\u2019avaient accompagn\u00e9 de la Galil\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem et qui sont maintenant ses t\u00e9moins devant le peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v44_13_32\"><sup id=\"Acts.13.32\" class=\"v44_13_32\">32<\/sup>Nous-m\u00eames, nous vous apportons cette Bonne Nouvelle : ce que Dieu avait promis \u00e0 nos anc\u00eatres, <\/span><span class=\"v44_13_33\"><sup id=\"Acts.13.33\" class=\"v44_13_33\">33<\/sup>il l\u2019a accompli maintenant pour nous, leurs descendants, en relevant J\u00e9sus de la mort. Il est \u00e9crit en effet dans le Psaume deux :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_33\">\u201cC\u2019est toi qui es mon Fils,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_33\">\u00e0 partir d\u2019aujourd\u2019hui, je suis ton P\u00e8re.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_34\"><sup id=\"Acts.13.34\" class=\"v44_13_34\">34<\/sup>Dieu avait annonc\u00e9 qu\u2019il le rel\u00e8verait d\u2019entre les morts pour qu\u2019il ne retourne plus \u00e0 la pourriture. Il en avait parl\u00e9 ainsi :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_34\">\u201cJe vous donnerai les b\u00e9n\u00e9dictions saintes et s\u00fbres<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_34\">que j\u2019ai promises \u00e0 David.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_35\"><sup id=\"Acts.13.35\" class=\"v44_13_35\">35<\/sup>C\u2019est pourquoi il affirme encore dans un autre passage :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_35\">\u201cTu ne permettras pas que ton fid\u00e8le pourrisse dans la tombe.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_36\"><sup id=\"Acts.13.36\" class=\"v44_13_36\">36<\/sup>David, lui, a servi en son temps le plan de Dieu ; puis il est mort, il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 aupr\u00e8s de ses anc\u00eatres et a connu la pourriture. <\/span><span class=\"v44_13_37\"><sup id=\"Acts.13.37\" class=\"v44_13_37\">37<\/sup>Mais celui que Dieu a ramen\u00e9 \u00e0 la vie n\u2019a pas connu la pourriture. <\/span><span class=\"v44_13_38\"><sup id=\"Acts.13.38-Acts.13.39\" class=\"v44_13_38\">38-39<\/sup>Fr\u00e8res, vous devez le savoir : c\u2019est par J\u00e9sus que le pardon des p\u00e9ch\u00e9s vous est annonc\u00e9 ; c\u2019est par lui que quiconque croit est lib\u00e9r\u00e9 de tous les p\u00e9ch\u00e9s dont la loi de Mo\u00efse ne pouvait vous d\u00e9livrer. <\/span><span class=\"v44_13_40\"><sup id=\"Acts.13.40\" class=\"v44_13_40\">40<\/sup>Prenez garde, donc, qu\u2019il ne vous arrive ce que les proph\u00e8tes ont \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\"><sup id=\"Acts.13.41\" class=\"v44_13_41\">41<\/sup>\u201cRegardez, gens pleins de m\u00e9pris,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\">soyez saisis d\u2019\u00e9tonnement et disparaissez !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\">Car je vais accomplir de votre vivant une \u0153uvre telle que vous n\u2019y croiriez pas si quelqu\u2019un vous la racontait !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_42\"><sup id=\"Acts.13.42\" class=\"v44_13_42\">42<\/sup>Quand Paul et Barnabas sortirent de la synagogue, on leur demanda de revenir au prochain jour du sabbat pour parler de ce m\u00eame sujet. <\/span><span class=\"v44_13_43\"><sup id=\"Acts.13.43\" class=\"v44_13_43\">43<\/sup>Apr\u00e8s la r\u00e9union, beaucoup de Juifs et de gens convertis \u00e0 la religion juive suivirent Paul et Barnabas. Ceux-ci leur parlaient et les encourageaient \u00e0 demeurer fid\u00e8les \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_44\"><sup id=\"Acts.13.44\" class=\"v44_13_44\">44<\/sup>Le sabbat suivant, presque toute la population de la ville s\u2019assembla pour entendre la parole du Seigneur. <\/span><span class=\"v44_13_45\"><sup id=\"Acts.13.45\" class=\"v44_13_45\">45<\/sup>Quand les Juifs virent cette foule, ils furent remplis de jalousie ; ils contredisaient Paul et l\u2019insultaient. <\/span><span class=\"v44_13_46\"><sup id=\"Acts.13.46\" class=\"v44_13_46\">46<\/sup>Paul et Barnabas leur dirent alors avec assurance : \u00ab Il fallait que la parole de Dieu vous soit annonc\u00e9e \u00e0 vous d\u2019abord. Mais puisque vous la repoussez et que vous vous jugez ainsi indignes de la vie \u00e9ternelle, eh bien, nous irons maintenant vers ceux qui ne sont pas juifs. <\/span><span class=\"v44_13_47\"><sup id=\"Acts.13.47\" class=\"v44_13_47\">47<\/sup>Voici en effet ce que nous a command\u00e9 le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">\u201cJe t\u2019ai \u00e9tabli comme lumi\u00e8re des nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">afin que tu apportes le salut<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">jusqu\u2019au bout du monde !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_48\"><sup id=\"Acts.13.48\" class=\"v44_13_48\">48<\/sup>Quand les non-Juifs entendirent ces mots, ils se r\u00e9jouirent et se mirent \u00e0 louer la parole du Seigneur. Tous ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9ternelle devinrent croyants. <\/span><span class=\"v44_13_49\"><sup id=\"Acts.13.49\" class=\"v44_13_49\">49<\/sup>La parole du Seigneur se r\u00e9pandait dans toute cette r\u00e9gion. <\/span><span class=\"v44_13_50\"><sup id=\"Acts.13.50\" class=\"v44_13_50\">50<\/sup>Mais les Juifs excit\u00e8rent les dames de la bonne soci\u00e9t\u00e9 qui adoraient Dieu, ainsi que les notables de la ville ; ils provoqu\u00e8rent une pers\u00e9cution contre Paul et Barnabas et les chass\u00e8rent de leur territoire. <\/span><span class=\"v44_13_51\"><sup id=\"Acts.13.51\" class=\"v44_13_51\">51<\/sup>Les deux hommes secou\u00e8rent contre eux la poussi\u00e8re de leurs pieds et se rendirent \u00e0 Iconium. <\/span><span class=\"v44_13_52\"><sup id=\"Acts.13.52\" class=\"v44_13_52\">52<\/sup>Quant aux disciples, \u00e0 Antioche, ils \u00e9taient remplis de joie et du Saint-Esprit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Acts.13","osis_end":"fra-FRC97:Acts.13.52","order":"44013","link":"fra-FRC97\/Acts\/13","display":"Actes des Ap\u00f4tres 13","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le rapport de Pierre devant l\u2019\u00c9glise de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_11_1\"><sup id=\"Acts.11.1\" class=\"v44_11_1\">1<\/sup>Les ap\u00f4tres et les fr\u00e8res qui \u00e9taient en Jud\u00e9e apprirent que les non-Juifs avaient aussi re\u00e7u la parole de Dieu. <\/span><span class=\"v44_11_2\"><sup id=\"Acts.11.2\" class=\"v44_11_2\">2<\/sup>Quand Pierre revint \u00e0 J\u00e9rusalem, les croyants d\u2019origine juive le critiqu\u00e8rent <\/span><span class=\"v44_11_3\"><sup id=\"Acts.11.3\" class=\"v44_11_3\">3<\/sup>en disant : \u00ab Tu es entr\u00e9 chez des gens non circoncis et tu as mang\u00e9 avec eux ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_11_4\"><sup id=\"Acts.11.4\" class=\"v44_11_4\">4<\/sup>Alors Pierre leur raconta en d\u00e9tail tout ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9. Il leur dit : <\/span><span class=\"v44_11_5\"><sup id=\"Acts.11.5\" class=\"v44_11_5\">5<\/sup>\u00ab J\u2019\u00e9tais dans la ville de Jaffa et je priais, lorsque j\u2019eus une vision. Je vis quelque chose qui descendait vers moi : une sorte de grande nappe, tenue aux quatre coins, qui s\u2019abaissait du ciel et qui vint tout pr\u00e8s de moi. <\/span><span class=\"v44_11_6\"><sup id=\"Acts.11.6\" class=\"v44_11_6\">6<\/sup>Je regardai attentivement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et vis des animaux quadrup\u00e8des, des b\u00eates sauvages, des reptiles et des oiseaux. <\/span><span class=\"v44_11_7\"><sup id=\"Acts.11.7\" class=\"v44_11_7\">7<\/sup>J\u2019entendis alors une voix qui me disait : \u201cDebout, Pierre, tue et mange !\u201d <\/span><span class=\"v44_11_8\"><sup id=\"Acts.11.8\" class=\"v44_11_8\">8<\/sup>Mais je r\u00e9pondis : \u201cOh non ! Seigneur, car jamais rien d\u2019interdit ou d\u2019impur n\u2019est entr\u00e9 dans ma bouche.\u201d <\/span><span class=\"v44_11_9\"><sup id=\"Acts.11.9\" class=\"v44_11_9\">9<\/sup>La voix se fit de nouveau entendre du ciel : \u201cNe consid\u00e8re pas comme impur ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur.\u201d <\/span><span class=\"v44_11_10\"><sup id=\"Acts.11.10\" class=\"v44_11_10\">10<\/sup>Cela se produisit trois fois, puis tout fut remont\u00e9 dans le ciel. <\/span><span class=\"v44_11_11\"><sup id=\"Acts.11.11\" class=\"v44_11_11\">11<\/sup>Or, au m\u00eame moment, trois hommes arriv\u00e8rent \u00e0 la maison o\u00f9 nous \u00e9tions : ils m\u2019avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s de C\u00e9sar\u00e9e. <\/span><span class=\"v44_11_12\"><sup id=\"Acts.11.12\" class=\"v44_11_12\">12<\/sup>L\u2019Esprit Saint me dit de partir avec eux sans h\u00e9siter. Les six fr\u00e8res que j\u2019ai amen\u00e9s ici m\u2019ont accompagn\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et nous sommes tous entr\u00e9s dans la maison de Corneille. <\/span><span class=\"v44_11_13\"><sup id=\"Acts.11.13\" class=\"v44_11_13\">13<\/sup>Celui-ci nous raconta comment il avait vu un ange qui se tenait dans sa maison et qui lui disait : \u201cEnvoie des hommes \u00e0 Jaffa pour en faire venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre. <\/span><span class=\"v44_11_14\"><sup id=\"Acts.11.14\" class=\"v44_11_14\">14<\/sup>Il te dira des paroles qui t\u2019apporteront le salut, \u00e0 toi, ainsi qu\u2019\u00e0 toute ta famille.\u201d <\/span><span class=\"v44_11_15\"><sup id=\"Acts.11.15\" class=\"v44_11_15\">15<\/sup>Je commen\u00e7ais \u00e0 parler, lorsque le Saint-Esprit descendit sur eux, tout comme il \u00e9tait descendu sur nous au d\u00e9but. <\/span><span class=\"v44_11_16\"><sup id=\"Acts.11.16\" class=\"v44_11_16\">16<\/sup>Je me souvins alors de ce que le Seigneur avait dit : \u201cJean a baptis\u00e9 avec de l\u2019eau, mais vous, vous serez baptis\u00e9s avec le Saint-Esprit.\u201d <\/span><span class=\"v44_11_17\"><sup id=\"Acts.11.17\" class=\"v44_11_17\">17<\/sup>Dieu leur a accord\u00e9 ainsi le m\u00eame don que celui qu\u2019il nous a fait quand nous avons cru au Seigneur J\u00e9sus-Christ : qui \u00e9tais-je donc pour m\u2019opposer \u00e0 Dieu ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_11_18\"><sup id=\"Acts.11.18\" class=\"v44_11_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu ces mots, tous se calm\u00e8rent et lou\u00e8rent Dieu en disant : \u00ab C\u2019est donc vrai, Dieu a donn\u00e9 aussi \u00e0 ceux qui ne sont pas juifs la possibilit\u00e9 de changer de comportement et de recevoir la vraie vie. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019\u00c9glise d\u2019Antioche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_11_19\"><sup id=\"Acts.11.19\" class=\"v44_11_19\">19<\/sup>La pers\u00e9cution qui survint au moment o\u00f9 \u00c9tienne fut tu\u00e9 obligea les croyants \u00e0 se disperser. Certains d\u2019entre eux s\u2019en all\u00e8rent jusqu\u2019en Ph\u00e9nicie, \u00e0 Chypre et \u00e0 Antioche, mais ils ne pr\u00eachaient la parole de Dieu qu\u2019aux Juifs. <\/span><span class=\"v44_11_20\"><sup id=\"Acts.11.20\" class=\"v44_11_20\">20<\/sup>Cependant, quelques croyants, qui \u00e9taient de Chypre et de Cyr\u00e8ne, se rendirent \u00e0 Antioche et s\u2019adress\u00e8rent aussi \u00e0 des non-Juifs en leur annon\u00e7ant la Bonne Nouvelle du Seigneur J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_11_21\"><sup id=\"Acts.11.21\" class=\"v44_11_21\">21<\/sup>La puissance du Seigneur \u00e9tait avec eux, de sorte qu\u2019un grand nombre de personnes crurent et se convertirent au Seigneur. <\/span><span class=\"v44_11_22\"><sup id=\"Acts.11.22\" class=\"v44_11_22\">22<\/sup>Les membres de l\u2019\u00c9glise de J\u00e9rusalem apprirent cette nouvelle. Ils envoy\u00e8rent alors Barnabas \u00e0 Antioche. <\/span><span class=\"v44_11_23\"><sup id=\"Acts.11.23\" class=\"v44_11_23\">23<\/sup>Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9 et qu\u2019il vit comment Dieu avait b\u00e9ni les croyants, il s\u2019en r\u00e9jouit et les encouragea tous \u00e0 demeurer r\u00e9solument fid\u00e8les au Seigneur. <\/span><span class=\"v44_11_24\"><sup id=\"Acts.11.24\" class=\"v44_11_24\">24<\/sup>Barnabas \u00e9tait en effet un homme bon, rempli du Saint-Esprit et de foi. Un grand nombre de personnes furent gagn\u00e9es au Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_11_25\"><sup id=\"Acts.11.25\" class=\"v44_11_25\">25<\/sup>Barnabas partit ensuite pour Tarse afin d\u2019y chercher Saul. <\/span><span class=\"v44_11_26\"><sup id=\"Acts.11.26\" class=\"v44_11_26\">26<\/sup>Quand il l\u2019eut trouv\u00e9, il l\u2019amena \u00e0 Antioche. Ils pass\u00e8rent tous deux une ann\u00e9e enti\u00e8re dans cette \u00c9glise et instruisirent dans la foi un grand nombre de personnes. C\u2019est \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples furent appel\u00e9s chr\u00e9tiens. <\/span><span class=\"v44_11_27\"><sup id=\"Acts.11.27\" class=\"v44_11_27\">27<\/sup>En ce temps-l\u00e0, des proph\u00e8tes se rendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche. <\/span><span class=\"v44_11_28\"><sup id=\"Acts.11.28\" class=\"v44_11_28\">28<\/sup>L\u2019un d\u2019eux, nomm\u00e9 Agabus, guid\u00e9 par l\u2019Esprit Saint, se mit \u00e0 annoncer qu\u2019il y aurait bient\u00f4t une grande famine sur toute la terre. \u2013 Elle eut lieu, en effet, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Claude \u00e9tait empereur. \u2013 <\/span><span class=\"v44_11_29\"><sup id=\"Acts.11.29\" class=\"v44_11_29\">29<\/sup>Les disciples d\u00e9cid\u00e8rent alors que chacun d\u2019eux donnerait ce qu\u2019il pourrait pour envoyer de l\u2019aide aux fr\u00e8res qui vivaient en Jud\u00e9e. <\/span><span class=\"v44_11_30\"><sup id=\"Acts.11.30\" class=\"v44_11_30\">30<\/sup>C\u2019est ce qu\u2019ils firent et ils envoy\u00e8rent ces dons aux anciens de Jud\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire de Barnabas et Saul.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Acts.11","osis_end":"fra-FRC97:Acts.11.30","order":"44011","link":"fra-FRC97\/Acts\/11","display":"Actes des Ap\u00f4tres 11","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}