{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.2\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_1\"><sup id=\"2Cor.2.1\" class=\"v47_2_1\">1<\/sup>Ainsi, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retourner chez vous, pour ne pas vous attrister de nouveau. <\/span><span class=\"v47_2_2\"><sup id=\"2Cor.2.2\" class=\"v47_2_2\">2<\/sup>Car si je vous attriste, qui me donnera encore de la joie ? Celui que j\u2019aurai attrist\u00e9 le pourrait-il ? <\/span><span class=\"v47_2_3\"><sup id=\"2Cor.2.3\" class=\"v47_2_3\">3<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi je vous ai \u00e9crit comme je l\u2019ai fait : je ne voulais pas, en arrivant chez vous, \u00eatre attrist\u00e9 par les personnes m\u00eames qui devraient me donner de la joie. J\u2019en suis en effet convaincu : lorsque j\u2019\u00e9prouve de la joie, vous aussi vous en \u00eates tous heureux. <\/span><span class=\"v47_2_4\"><sup id=\"2Cor.2.4\" class=\"v47_2_4\">4<\/sup>Oui, je vous ai \u00e9crit en pleine angoisse, le c\u0153ur lourd et avec beaucoup de larmes, non pour vous attrister, mais pour que vous sachiez \u00e0 quel point je vous aime.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pardonner au coupable<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_5\"><sup id=\"2Cor.2.5\" class=\"v47_2_5\">5<\/sup>Si quelqu\u2019un a \u00e9t\u00e9 une cause de tristesse, ce n\u2019est pas pour moi qu\u2019il l\u2019a \u00e9t\u00e9, mais pour vous tous, ou du moins, n\u2019exag\u00e9rons pas, pour une partie d\u2019entre vous. <\/span><span class=\"v47_2_6\"><sup id=\"2Cor.2.6\" class=\"v47_2_6\">6<\/sup>Il suffit pour cet homme d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 bl\u00e2m\u00e9 par la majorit\u00e9 d\u2019entre vous ; <\/span><span class=\"v47_2_7\"><sup id=\"2Cor.2.7\" class=\"v47_2_7\">7<\/sup>c\u2019est pourquoi, maintenant, vous devez plut\u00f4t lui pardonner et l\u2019encourager, pour \u00e9viter qu\u2019une trop grande tristesse ne le conduise au d\u00e9sespoir. <\/span><span class=\"v47_2_8\"><sup id=\"2Cor.2.8\" class=\"v47_2_8\">8<\/sup>Par cons\u00e9quent, je vous le demande, donnez-lui la preuve de votre amour \u00e0 son \u00e9gard. <\/span><span class=\"v47_2_9\"><sup id=\"2Cor.2.9\" class=\"v47_2_9\">9<\/sup>Voici en effet pourquoi je vous ai \u00e9crit : je d\u00e9sirais vous mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve pour voir si vous \u00eates toujours pr\u00eats \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 mes instructions. <\/span><span class=\"v47_2_10\"><sup id=\"2Cor.2.10\" class=\"v47_2_10\">10<\/sup>Quand vous pardonnez \u00e0 quelqu\u2019un une faute, je lui pardonne aussi. Et si je pardonne \u2013 pour autant que j\u2019aie \u00e0 pardonner quelque chose \u2013 je le fais pour vous, devant le Christ, <\/span><span class=\"v47_2_11\"><sup id=\"2Cor.2.11\" class=\"v47_2_11\">11<\/sup>afin de ne pas laisser Satan prendre l\u2019avantage sur nous ; nous connaissons en effet fort bien ses intentions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019inqui\u00e9tude de Paul \u00e0 Troas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_12\"><sup id=\"2Cor.2.12\" class=\"v47_2_12\">12<\/sup>Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Troas pour y annoncer la Bonne Nouvelle du Christ, j\u2019ai d\u00e9couvert que le Seigneur m\u2019y offrait une occasion favorable de le faire. <\/span><span class=\"v47_2_13\"><sup id=\"2Cor.2.13\" class=\"v47_2_13\">13<\/sup>Cependant, j\u2019\u00e9tais profond\u00e9ment inquiet parce que je n\u2019avais pas trouv\u00e9 notre fr\u00e8re Tite. C\u2019est pourquoi j\u2019ai fait mes adieux aux gens de Troas et je suis parti pour la Mac\u00e9doine.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La victoire en J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_2_14\"><sup id=\"2Cor.2.14\" class=\"v47_2_14\">14<\/sup>Mais lou\u00e9 soit Dieu, car il nous entra\u00eene sans cesse dans le cort\u00e8ge de victoire du Christ. Par nous, il fait conna\u00eetre le Christ en tout lieu, comme un parfum dont l\u2019odeur se r\u00e9pand partout. <\/span><span class=\"v47_2_15\"><sup id=\"2Cor.2.15\" class=\"v47_2_15\">15<\/sup>Nous sommes en effet comme un parfum \u00e0 l\u2019odeur agr\u00e9able offert par le Christ \u00e0 Dieu ; nous le sommes pour ceux qui sont sur la voie du salut et pour ceux qui se perdent. <\/span><span class=\"v47_2_16\"><sup id=\"2Cor.2.16\" class=\"v47_2_16\">16<\/sup>Pour les uns, c\u2019est une odeur de mort qui m\u00e8ne \u00e0 la mort ; pour les autres, c\u2019est une odeur de vie qui m\u00e8ne \u00e0 la vie. Qui donc est qualifi\u00e9 pour une telle mission ? <\/span><span class=\"v47_2_17\"><sup id=\"2Cor.2.17\" class=\"v47_2_17\">17<\/sup>Nous ne sommes pas comme tant d\u2019autres qui se livrent au trafic de la parole de Dieu ; au contraire, parce que c\u2019est Dieu qui nous a envoy\u00e9s, nous parlons avec sinc\u00e9rit\u00e9 en sa pr\u00e9sence, en communion avec le Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:2Cor.2","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.2.17","order":"47002","link":"fra-FRC97\/2Cor\/2","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.1","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Serviteurs de la nouvelle alliance<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_1\"><sup id=\"2Cor.3.1\" class=\"v47_3_1\">1<\/sup>Cherchons-nous encore \u00e0 nous recommander nous-m\u00eames ? Ou bien aurions-nous besoin, comme certains, de vous pr\u00e9senter des lettres de recommandation ou de vous en demander ? <\/span><span class=\"v47_3_2\"><sup id=\"2Cor.3.2\" class=\"v47_3_2\">2<\/sup>C\u2019est vous-m\u00eames qui \u00eates notre lettre, \u00e9crite dans nos c\u0153urs et que tout le monde peut conna\u00eetre et lire. <\/span><span class=\"v47_3_3\"><sup id=\"2Cor.3.3\" class=\"v47_3_3\">3<\/sup>Oui, il est clair que vous \u00eates une lettre \u00e9crite par le Christ et transmise par nous. Elle est \u00e9crite non pas avec de l\u2019encre, mais avec l\u2019Esprit du Dieu vivant ; elle est grav\u00e9e non pas sur des tablettes de pierre, mais dans des c\u0153urs humains.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_4\"><sup id=\"2Cor.3.4\" class=\"v47_3_4\">4<\/sup>Nous parlons ainsi en raison de la confiance que nous avons en Dieu par le Christ. <\/span><span class=\"v47_3_5\"><sup id=\"2Cor.3.5\" class=\"v47_3_5\">5<\/sup>En effet, nous ne saurions pr\u00e9tendre accomplir une telle t\u00e2che gr\u00e2ce \u00e0 notre capacit\u00e9 personnelle. Ce que nous sommes capables de faire vient de Dieu ; <\/span><span class=\"v47_3_6\"><sup id=\"2Cor.3.6\" class=\"v47_3_6\">6<\/sup>c\u2019est lui qui nous a rendus capables d\u2019\u00eatre serviteurs de la nouvelle alliance, qui ne d\u00e9pend pas d\u2019une loi \u00e9crite mais de l\u2019Esprit Saint. La loi \u00e9crite m\u00e8ne \u00e0 la mort, mais l\u2019Esprit m\u00e8ne \u00e0 la vie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_7\"><sup id=\"2Cor.3.7\" class=\"v47_3_7\">7<\/sup>La loi a \u00e9t\u00e9 grav\u00e9e lettre par lettre sur des tablettes de pierre et la gloire de Dieu a resplendi \u00e0 ce moment-l\u00e0. Le visage de Mo\u00efse brillait d\u2019un tel \u00e9clat que les Isra\u00e9lites ne pouvaient pas fixer leurs regards sur lui, et pourtant cet \u00e9clat \u00e9tait passager. Si la loi, dont la fonction avait pour effet de mener \u00e0 la mort, est apparue avec une telle gloire, <\/span><span class=\"v47_3_8\"><sup id=\"2Cor.3.8\" class=\"v47_3_8\">8<\/sup>combien plus glorieuse doit \u00eatre la fonction exerc\u00e9e par l\u2019Esprit ! <\/span><span class=\"v47_3_9\"><sup id=\"2Cor.3.9\" class=\"v47_3_9\">9<\/sup>La fonction qui entra\u00eenait la condamnation des hommes \u00e9tait glorieuse ; combien plus glorieuse est la fonction qui a pour effet de rendre les hommes justes devant Dieu ! <\/span><span class=\"v47_3_10\"><sup id=\"2Cor.3.10\" class=\"v47_3_10\">10<\/sup>Nous pouvons m\u00eame dire que la gloire qui brilla dans le pass\u00e9 s\u2019efface devant la gloire actuelle, tellement sup\u00e9rieure. <\/span><span class=\"v47_3_11\"><sup id=\"2Cor.3.11\" class=\"v47_3_11\">11<\/sup>En effet, si ce qui \u00e9tait passager a \u00e9t\u00e9 glorieux, combien plus le sera ce qui demeure pour toujours !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_3_12\"><sup id=\"2Cor.3.12\" class=\"v47_3_12\">12<\/sup>C\u2019est parce que nous avons une telle esp\u00e9rance que nous sommes pleins d\u2019assurance. <\/span><span class=\"v47_3_13\"><sup id=\"2Cor.3.13\" class=\"v47_3_13\">13<\/sup>Nous ne faisons pas comme Mo\u00efse qui se couvrait le visage d\u2019un voile pour emp\u00eacher les Isra\u00e9lites d\u2019en voir dispara\u00eetre l\u2019\u00e9clat passager. <\/span><span class=\"v47_3_14\"><sup id=\"2Cor.3.14\" class=\"v47_3_14\">14<\/sup>Mais leur intelligence s\u2019\u00e9tait obscurcie ; et jusqu\u2019\u00e0 ce jour, elle est recouverte du m\u00eame voile quand ils lisent les livres de l\u2019ancienne alliance. Ce voile ne dispara\u00eet qu\u2019\u00e0 la lumi\u00e8re du Christ. <\/span><span class=\"v47_3_15\"><sup id=\"2Cor.3.15\" class=\"v47_3_15\">15<\/sup>Aujourd\u2019hui encore, chaque fois qu\u2019ils lisent les livres de Mo\u00efse, un voile recouvre leur intelligence. <\/span><span class=\"v47_3_16\"><sup id=\"2Cor.3.16\" class=\"v47_3_16\">16<\/sup>Mais, comme il est \u00e9crit : \u00ab Lorsqu\u2019on se tourne vers le Seigneur, le voile est enlev\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v47_3_17\"><sup id=\"2Cor.3.17\" class=\"v47_3_17\">17<\/sup>Or, le mot Seigneur signifie ici l\u2019Esprit ; et l\u00e0 o\u00f9 l\u2019Esprit du Seigneur est pr\u00e9sent, l\u00e0 est la libert\u00e9. <\/span><span class=\"v47_3_18\"><sup id=\"2Cor.3.18\" class=\"v47_3_18\">18<\/sup>Nous tous, le visage d\u00e9couvert, nous refl\u00e9tons la gloire du Seigneur ; ainsi, nous sommes transform\u00e9s pour \u00eatre semblables au Seigneur et nous passons d\u2019une gloire \u00e0 une gloire plus grande encore. Voil\u00e0 en effet ce que r\u00e9alise le Seigneur, qui est l\u2019Esprit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:2Cor.3","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.3.18","order":"47003","link":"fra-FRC97\/2Cor\/3","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 3","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.2","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_1\"><sup id=\"2Cor.1.1\" class=\"v47_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu est ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Timoth\u00e9e, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_1\">A l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe et \u00e0 tous ceux qui appartiennent au peuple de Dieu dans l\u2019Acha\u00efe enti\u00e8re : <\/span><span class=\"v47_1_2\"><sup id=\"2Cor.1.2\" class=\"v47_1_2\">2<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul remercie Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_3\"><sup id=\"2Cor.1.3\" class=\"v47_1_3\">3<\/sup>Louons Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, le P\u00e8re riche en bont\u00e9, le Dieu qui accorde le r\u00e9confort en toute occasion ! <\/span><span class=\"v47_1_4\"><sup id=\"2Cor.1.4\" class=\"v47_1_4\">4<\/sup>Il nous r\u00e9conforte dans toutes nos d\u00e9tresses, afin que nous puissions r\u00e9conforter ceux qui passent par toutes sortes de d\u00e9tresses en leur apportant le r\u00e9confort que nous avons nous-m\u00eames re\u00e7u de lui. <\/span><span class=\"v47_1_5\"><sup id=\"2Cor.1.5\" class=\"v47_1_5\">5<\/sup>De m\u00eame en effet que nous avons abondamment part aux souffrances du Christ, de m\u00eame nous recevons aussi un grand r\u00e9confort par le Christ. <\/span><span class=\"v47_1_6\"><sup id=\"2Cor.1.6\" class=\"v47_1_6\">6<\/sup>Si nous sommes en difficult\u00e9, c\u2019est pour que vous obteniez le r\u00e9confort et le salut ; si nous sommes r\u00e9confort\u00e9s, c\u2019est pour que vous receviez le r\u00e9confort qui vous fera supporter avec patience les m\u00eames souffrances que nous subissons. <\/span><span class=\"v47_1_7\"><sup id=\"2Cor.1.7\" class=\"v47_1_7\">7<\/sup>Ainsi, nous avons un ferme espoir \u00e0 votre sujet ; car, nous le savons, comme vous avez part \u00e0 nos souffrances, vous avez aussi part au r\u00e9confort qui nous est accord\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_8\"><sup id=\"2Cor.1.8\" class=\"v47_1_8\">8<\/sup>Nous voulons en effet que vous sachiez, fr\u00e8res, par quelles d\u00e9tresses nous avons pass\u00e9 dans la province d\u2019Asie : le poids en a \u00e9t\u00e9 si lourd pour nous, si insupportable, que nous d\u00e9sesp\u00e9rions de conserver la vie. <\/span><span class=\"v47_1_9\"><sup id=\"2Cor.1.9\" class=\"v47_1_9\">9<\/sup>Nous avions l\u2019impression que la peine de mort avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e contre nous. Cependant, il en fut ainsi pour que nous apprenions \u00e0 ne pas placer notre confiance en nous-m\u00eames, mais uniquement en Dieu qui ram\u00e8ne les morts \u00e0 la vie. <\/span><span class=\"v47_1_10\"><sup id=\"2Cor.1.10\" class=\"v47_1_10\">10<\/sup>C\u2019est lui qui nous a d\u00e9livr\u00e9s d\u2019une telle mort et qui nous en d\u00e9livrera encore ; oui, nous avons cette esp\u00e9rance en lui qu\u2019il nous d\u00e9livrera encore, <\/span><span class=\"v47_1_11\"><sup id=\"2Cor.1.11\" class=\"v47_1_11\">11<\/sup>et vous y contribuerez vous-m\u00eames en priant pour nous. Ainsi, Dieu r\u00e9pondra aux pri\u00e8res faites par beaucoup en notre faveur, il nous accordera ce bienfait et beaucoup le remercieront \u00e0 notre sujet.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul change ses projets<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_12\"><sup id=\"2Cor.1.12\" class=\"v47_1_12\">12<\/sup>Voici en quoi nous pouvons \u00eatre fiers : comme notre conscience en t\u00e9moigne, nous nous sommes conduits dans le monde, et particuli\u00e8rement envers vous, avec la simplicit\u00e9 et la sinc\u00e9rit\u00e9 qui viennent de Dieu, en \u00e9tant guid\u00e9s par sa gr\u00e2ce et non par la sagesse humaine. <\/span><span class=\"v47_1_13\"><sup id=\"2Cor.1.13\" class=\"v47_1_13\">13<\/sup>En effet, dans nos lettres nous ne vous \u00e9crivons rien d\u2019autre que ce que vous y lisez et comprenez. Et j\u2019esp\u00e8re que vous parviendrez \u00e0 comprendre parfaitement ceci <\/span><span class=\"v47_1_14\"><sup id=\"2Cor.1.14\" class=\"v47_1_14\">14<\/sup>\u2013 que vous comprenez maintenant en partie seulement \u2013 : au jour de la venue de J\u00e9sus, notre Seigneur, vous pourrez \u00eatre fiers de nous comme nous le serons de vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_15\"><sup id=\"2Cor.1.15\" class=\"v47_1_15\">15<\/sup>J\u2019avais une telle confiance \u00e0 cet \u00e9gard que j\u2019avais d\u2019abord projet\u00e9 d\u2019aller chez vous afin qu\u2019un double bienfait vous soit accord\u00e9. <\/span><span class=\"v47_1_16\"><sup id=\"2Cor.1.16\" class=\"v47_1_16\">16<\/sup>Je voulais, en effet, passer chez vous, puis me rendre en Mac\u00e9doine et vous revoir \u00e0 mon retour : vous m\u2019auriez alors aid\u00e9 \u00e0 poursuivre mon voyage vers la Jud\u00e9e. <\/span><span class=\"v47_1_17\"><sup id=\"2Cor.1.17\" class=\"v47_1_17\">17<\/sup>En formant ce projet, ai-je donc fait preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 ? Les plans que j\u2019\u00e9tablis sont-ils inspir\u00e9s par des motifs purement humains, de sorte que je serais pr\u00eat \u00e0 dire \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb en m\u00eame temps ? <\/span><span class=\"v47_1_18\"><sup id=\"2Cor.1.18\" class=\"v47_1_18\">18<\/sup>Dieu m\u2019en est t\u00e9moin, ce que je vous ai dit n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 la fois \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb. <\/span><span class=\"v47_1_19\"><sup id=\"2Cor.1.19\" class=\"v47_1_19\">19<\/sup>Car J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu, que nous avons annonc\u00e9 chez vous, Silas, Timoth\u00e9e et moi-m\u00eame, n\u2019est pas venu pour dire \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb. Au contraire, en lui il n\u2019y a jamais eu que \u00ab oui \u00bb : <\/span><span class=\"v47_1_20\"><sup id=\"2Cor.1.20\" class=\"v47_1_20\">20<\/sup>en effet, il est le \u00ab oui \u00bb qui confirme toutes les promesses de Dieu. C\u2019est donc par J\u00e9sus-Christ que nous disons notre \u00ab amen \u00bb pour rendre gloire \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v47_1_21\"><sup id=\"2Cor.1.21\" class=\"v47_1_21\">21<\/sup>Et c\u2019est Dieu lui-m\u00eame qui nous affermit avec vous dans la vie avec le Christ. Dieu lui-m\u00eame nous a choisis, <\/span><span class=\"v47_1_22\"><sup id=\"2Cor.1.22\" class=\"v47_1_22\">22<\/sup>il nous a marqu\u00e9s \u00e0 son nom et il a r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs le Saint-Esprit comme garantie des biens qu\u2019il nous r\u00e9serve.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_23\"><sup id=\"2Cor.1.23\" class=\"v47_1_23\">23<\/sup>J\u2019en prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin \u2013 qu\u2019il me fasse mourir si je mens \u2013 : c\u2019est pour vous \u00e9pargner que j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retourner \u00e0 Corinthe. <\/span><span class=\"v47_1_24\"><sup id=\"2Cor.1.24\" class=\"v47_1_24\">24<\/sup>Nous ne cherchons pas \u00e0 vous imposer ce que vous devez croire, car vous tenez bon dans la foi ; mais nous d\u00e9sirons contribuer \u00e0 votre bonheur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:2Cor.1","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.1.24","order":"47001","link":"fra-FRC97\/2Cor\/1","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.16","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}