{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.47\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La source du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_1\"><sup id=\"Ezek.47.1\" class=\"v26_47_1\">1<\/sup>L\u2019homme me ramena \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du temple. Je vis alors que de l\u2019eau jaillissait de dessous l\u2019entr\u00e9e vers l\u2019est ; la fa\u00e7ade du temple \u00e9tait en effet orient\u00e9e \u00e0 l\u2019est. L\u2019eau s\u2019\u00e9coulait du c\u00f4t\u00e9 sud du temple, puis passait au sud de l\u2019autel. <\/span><span class=\"v26_47_2\"><sup id=\"Ezek.47.2\" class=\"v26_47_2\">2<\/sup>L\u2019homme me fit sortir du temple par le porche nord et m\u2019en fit contourner l\u2019ext\u00e9rieur jusqu\u2019au porche oriental. L\u2019eau s\u2019\u00e9coulait au sud de ce porche. <\/span><span class=\"v26_47_3\"><sup id=\"Ezek.47.3\" class=\"v26_47_3\">3<\/sup>Il s\u2019avan\u00e7a vers l\u2019est ; il tenait un cordeau \u00e0 la main avec lequel il compta mille mesures dans cette direction. Puis il me fit traverser l\u2019eau : elle m\u2019arrivait aux chevilles. <\/span><span class=\"v26_47_4\"><sup id=\"Ezek.47.4\" class=\"v26_47_4\">4<\/sup>Il compta encore mille mesures et me fit traverser l\u2019eau : elle m\u2019arrivait aux genoux. Au bout des mille mesures suivantes, il me fit de nouveau traverser l\u2019eau : cette fois-ci, elle m\u2019arrivait \u00e0 la taille. <\/span><span class=\"v26_47_5\"><sup id=\"Ezek.47.5\" class=\"v26_47_5\">5<\/sup>Il compta une derni\u00e8re fois mille mesures, mais je ne pouvais plus traverser, car l\u2019eau \u00e9tait mont\u00e9e \u00e0 un niveau o\u00f9 il faut nager. C\u2019\u00e9tait devenu un torrent infranchissable. <\/span><span class=\"v26_47_6\"><sup id=\"Ezek.47.6\" class=\"v26_47_6\">6<\/sup>Il me dit : \u00ab As-tu bien regard\u00e9, toi, l\u2019homme ? \u00bb Il m\u2019emmena un moment \u00e0 l\u2019\u00e9cart puis me ramena au bord du torrent. <\/span><span class=\"v26_47_7\"><sup id=\"Ezek.47.7\" class=\"v26_47_7\">7<\/sup>Je constatai alors qu\u2019il y avait de tr\u00e8s nombreux arbres sur chaque rive. <\/span><span class=\"v26_47_8\"><sup id=\"Ezek.47.8\" class=\"v26_47_8\">8<\/sup>L\u2019homme me dit : \u00ab Ce torrent se dirige vers l\u2019est du pays, il descend la vall\u00e9e du Jourdain et d\u00e9bouche dans la mer Morte. Lorsqu\u2019il parvient \u00e0 la mer, il en renouvelle l\u2019eau, qui devient saine. <\/span><span class=\"v26_47_9\"><sup id=\"Ezek.47.9\" class=\"v26_47_9\">9<\/sup>Des \u00eatres de toute esp\u00e8ce se mettront \u00e0 grouiller et les poissons se multiplieront partout o\u00f9 le torrent arrivera. Il assainira la mer et l\u00e0 o\u00f9 il se d\u00e9versera, il apportera avec lui la vie. <\/span><span class=\"v26_47_10\"><sup id=\"Ezek.47.10\" class=\"v26_47_10\">10<\/sup>Alors, depuis En-Gu\u00e9di jusqu\u2019\u00e0 En-\u00c9gla\u00efm, il y aura des p\u00eacheurs qui mettront leurs filets \u00e0 s\u00e9cher sur les bords de la mer. On y trouvera autant d\u2019esp\u00e8ces de poissons que dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_47_11\"><sup id=\"Ezek.47.11\" class=\"v26_47_11\">11<\/sup>Cependant les marais et les lagunes de son littoral ne seront pas assainis, on les gardera comme r\u00e9serves de sel. <\/span><span class=\"v26_47_12\"><sup id=\"Ezek.47.12\" class=\"v26_47_12\">12<\/sup>Sur chaque rive du torrent, des arbres fruitiers de toutes sortes pousseront. Leur feuillage ne se fl\u00e9trira jamais et ils produiront sans cesse des fruits. Ils donneront chaque mois une nouvelle r\u00e9colte, car ils sont arros\u00e9s par l\u2019eau provenant du sanctuaire. Leurs fruits serviront de nourriture et leurs feuilles de rem\u00e8des. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur fixe les fronti\u00e8res d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_13\"><sup id=\"Ezek.47.13\" class=\"v26_47_13\">13<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu : \u00ab Je vais vous indiquer les fronti\u00e8res du pays que les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl se partageront. La tribu de Joseph recevra deux parts. <\/span><span class=\"v26_47_14\"><sup id=\"Ezek.47.14\" class=\"v26_47_14\">14<\/sup>Vous vous r\u00e9partirez \u00e9quitablement le territoire. En effet, je me suis engag\u00e9 par serment \u00e0 donner le pays d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 vos anc\u00eatres et il vous revient donc en h\u00e9ritage. <\/span><span class=\"v26_47_15\"><sup id=\"Ezek.47.15\" class=\"v26_47_15\">15<\/sup>La fronti\u00e8re nord partira de la mer M\u00e9diterran\u00e9e, suivra la route qui passe par Hetlon, Lebo-Hamath, Sedad, <\/span><span class=\"v26_47_16\"><sup id=\"Ezek.47.16\" class=\"v26_47_16\">16<\/sup>puis par les villes de Berota et Sibra\u00efm situ\u00e9es entre le territoire du royaume de Damas et celui de Hamath, et celle de Hasser-Tikon proche de la fronti\u00e8re de Hauran. <\/span><span class=\"v26_47_17\"><sup id=\"Ezek.47.17\" class=\"v26_47_17\">17<\/sup>Ainsi cette fronti\u00e8re s\u2019\u00e9tendra de la mer M\u00e9diterran\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la localit\u00e9 d\u2019Hassar-\u00c9nan \u00e0 l\u2019est. Elle sera bord\u00e9e au nord par les royaumes de Damas et de Hamath. Voil\u00e0 pour le nord. <\/span><span class=\"v26_47_18\"><sup id=\"Ezek.47.18\" class=\"v26_47_18\">18<\/sup>La fronti\u00e8re orientale partira d\u2019un endroit situ\u00e9 entre Damas et Hauran, elle suivra la vall\u00e9e du Jourdain entre la r\u00e9gion de Galaad et le pays d\u2019Isra\u00ebl, et elle ira jusqu\u2019\u00e0 Tamar sur la mer Morte. Voil\u00e0 pour l\u2019est. <\/span><span class=\"v26_47_19\"><sup id=\"Ezek.47.19\" class=\"v26_47_19\">19<\/sup>Au sud, la fronti\u00e8re s\u2019\u00e9tendra de Tamar \u00e0 l\u2019oasis de Meriba de Cad\u00e8s ; elle longera le torrent d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Voil\u00e0 pour le sud. <\/span><span class=\"v26_47_20\"><sup id=\"Ezek.47.20\" class=\"v26_47_20\">20<\/sup>A l\u2019ouest, la mer M\u00e9diterran\u00e9e servira de fronti\u00e8re depuis le sud jusqu\u2019\u00e0 Lebo-Hamath au nord. Voil\u00e0 pour l\u2019ouest.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_21\"><sup id=\"Ezek.47.21\" class=\"v26_47_21\">21<\/sup>\u00ab Vous partagerez le pays entre les tribus de votre peuple. <\/span><span class=\"v26_47_22\"><sup id=\"Ezek.47.22\" class=\"v26_47_22\">22<\/sup>Vous le r\u00e9partirez par tirage au sort entre vous et entre les \u00e9trangers install\u00e9s au milieu de vous et qui auront eu des enfants dans le pays. Ceux-ci devront \u00eatre trait\u00e9s comme les Isra\u00e9lites, comme des membres du peuple, et recevoir leur part de territoire dans les tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_47_23\"><sup id=\"Ezek.47.23\" class=\"v26_47_23\">23<\/sup>Chacun d\u2019eux recevra sa part dans la tribu o\u00f9 il se sera install\u00e9. Je l\u2019ordonne, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"47","id":"fra-FRC97:Ezek.47","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.47.23","order":"26047","link":"fra-FRC97\/Ezek\/47","display":"\u00c9z\u00e9kiel 47","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.46","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.48","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les parts des tribus du nord<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_1\"><sup id=\"Ezek.48.1\" class=\"v26_48_1\">1<\/sup>\u00ab Voici les noms des tribus avec leurs parts. La part de Dan sera situ\u00e9e tout au nord, en bordure de la route qui passe par Hetlon, Lebo-Hamath et Hassar-\u00c9nan, pr\u00e8s des royaumes de Damas et de Hamath ; elle s\u2019\u00e9tendra de la fronti\u00e8re orientale jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_2\"><sup id=\"Ezek.48.2\" class=\"v26_48_2\">2<\/sup>Le long de la part de Dan, de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, se trouvera la part d\u2019Asser, <\/span><span class=\"v26_48_3\"><sup id=\"Ezek.48.3\" class=\"v26_48_3\">3<\/sup>le long de celle d\u2019Asser, celle de Neftali, <\/span><span class=\"v26_48_4\"><sup id=\"Ezek.48.4\" class=\"v26_48_4\">4<\/sup>le long de celle de Neftali, celle de Manass\u00e9, <\/span><span class=\"v26_48_5\"><sup id=\"Ezek.48.5\" class=\"v26_48_5\">5<\/sup>le long de celle de Manass\u00e9, celle d\u2019\u00c9fra\u00efm, <\/span><span class=\"v26_48_6\"><sup id=\"Ezek.48.6\" class=\"v26_48_6\">6<\/sup>le long de celle d\u2019\u00c9fra\u00efm, celle de Ruben, <\/span><span class=\"v26_48_7\"><sup id=\"Ezek.48.7\" class=\"v26_48_7\">7<\/sup>et le long de celle de Ruben, toujours de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, celle de Juda. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La part du Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_8\"><sup id=\"Ezek.48.8\" class=\"v26_48_8\">8<\/sup>\u00ab Le long de la part de Juda, de la fronti\u00e8re orientale \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest, on r\u00e9servera un territoire qui aura la m\u00eame longueur que la part de chaque tribu, sur une largeur de vingt-cinq mille mesures. Au centre s\u2019\u00e9l\u00e8vera le sanctuaire. <\/span><span class=\"v26_48_9\"><sup id=\"Ezek.48.9\" class=\"v26_48_9\">9<\/sup>Le secteur r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur aura vingt-cinq mille mesures de longueur et vingt mille de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_10\"><sup id=\"Ezek.48.10\" class=\"v26_48_10\">10<\/sup>La partie de ce territoire attribu\u00e9e aux pr\u00eatres s\u2019\u00e9tendra sur vingt-cinq mille mesures de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, et dix mille du nord au sud. Au centre s\u2019\u00e9l\u00e8vera le sanctuaire du Seigneur. <\/span><span class=\"v26_48_11\"><sup id=\"Ezek.48.11\" class=\"v26_48_11\">11<\/sup>Cette r\u00e9gion reviendra aux pr\u00eatres consacr\u00e9s, descendants de Sadoc. Ils ont accompli fid\u00e8lement le service du Seigneur et, contrairement aux l\u00e9vites, ils n\u2019ont pas abandonn\u00e9 Dieu lorsque les Isra\u00e9lites se d\u00e9tournaient de lui. <\/span><span class=\"v26_48_12\"><sup id=\"Ezek.48.12\" class=\"v26_48_12\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi ils recevront une part sp\u00e9cialement sacr\u00e9e dans le territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur ; elle sera voisine de celle des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v26_48_13\"><sup id=\"Ezek.48.13\" class=\"v26_48_13\">13<\/sup>La part des l\u00e9vites sera semblable \u00e0 celle des pr\u00eatres. Toutes deux auront vingt-cinq mille mesures de longueur sur dix mille de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_14\"><sup id=\"Ezek.48.14\" class=\"v26_48_14\">14<\/sup>On ne pourra ni \u00e9changer, ni vendre ni c\u00e9der du terrain dans cette partie du pays, qui est la plus importante de toutes, car elle est consacr\u00e9e au Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les parts de la ville et du prince<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_15\"><sup id=\"Ezek.48.15\" class=\"v26_48_15\">15<\/sup>\u00ab Sur ce territoire r\u00e9serv\u00e9, il restera un terrain de cinq mille mesures de largeur sur vingt-cinq mille de longueur. Ce sera un terrain profane, destin\u00e9 \u00e0 la ville, \u00e0 ses habitations et \u00e0 ses d\u00e9pendances. Au centre se trouvera la ville. <\/span><span class=\"v26_48_16\"><sup id=\"Ezek.48.16\" class=\"v26_48_16\">16<\/sup>Les dimensions de ses c\u00f4t\u00e9s seront de quatre mille cinq cents mesures au nord, au sud, \u00e0 l\u2019est et \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_17\"><sup id=\"Ezek.48.17\" class=\"v26_48_17\">17<\/sup>Sur les quatre c\u00f4t\u00e9s de la ville, il y aura un espace libre de deux cent cinquante mesures de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_18\"><sup id=\"Ezek.48.18\" class=\"v26_48_18\">18<\/sup>Le long de la partie consacr\u00e9e au Seigneur, il restera encore un terrain long de dix mille mesures \u00e0 l\u2019est de la ville, et d\u2019autant \u00e0 l\u2019ouest. On en tirera la nourriture n\u00e9cessaire aux employ\u00e9s de la ville. <\/span><span class=\"v26_48_19\"><sup id=\"Ezek.48.19\" class=\"v26_48_19\">19<\/sup>Le personnel de la ville qui le cultivera viendra de toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_48_20\"><sup id=\"Ezek.48.20\" class=\"v26_48_20\">20<\/sup>L\u2019ensemble du territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur formera un carr\u00e9 de vingt-cinq mille mesures de c\u00f4t\u00e9, dont un quart sera pris pour l\u2019emplacement de la ville. <\/span><span class=\"v26_48_21\"><sup id=\"Ezek.48.21\" class=\"v26_48_21\">21<\/sup>Le reste sera pour le prince. Son domaine sera situ\u00e9 de part et d\u2019autre du territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur et \u00e0 la ville. Il s\u2019\u00e9tendra, le long des autres parts, sur vingt-cinq mille mesures, vers l\u2019est jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re orientale et vers l\u2019ouest jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Le territoire consacr\u00e9 au Seigneur et le sanctuaire se trouveront ainsi au centre de la partie du pays mise \u00e0 part. <\/span><span class=\"v26_48_22\"><sup id=\"Ezek.48.22\" class=\"v26_48_22\">22<\/sup>Le territoire des l\u00e9vites et l\u2019emplacement de la ville couperont en deux le domaine du prince, qui sera compris entre la part de Juda au nord et celle de Benjamin au sud. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La part des tribus du sud<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_23\"><sup id=\"Ezek.48.23\" class=\"v26_48_23\">23<\/sup>\u00ab Les autres tribus, avec leurs parts, sont les suivantes : la part de Benjamin ira de la fronti\u00e8re orientale jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_24\"><sup id=\"Ezek.48.24\" class=\"v26_48_24\">24<\/sup>Le long de la part de Benjamin, de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, se trouvera la part de Sim\u00e9on, <\/span><span class=\"v26_48_25\"><sup id=\"Ezek.48.25\" class=\"v26_48_25\">25<\/sup>le long de celle de Sim\u00e9on, celle d\u2019Issakar, <\/span><span class=\"v26_48_26\"><sup id=\"Ezek.48.26\" class=\"v26_48_26\">26<\/sup>le long de celle d\u2019Issakar, celle de Zabulon, <\/span><span class=\"v26_48_27\"><sup id=\"Ezek.48.27\" class=\"v26_48_27\">27<\/sup>le long de celle de Zabulon, toujours de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, celle de Gad. <\/span><span class=\"v26_48_28\"><sup id=\"Ezek.48.28\" class=\"v26_48_28\">28<\/sup>La fronti\u00e8re sud de Gad sera la fronti\u00e8re du pays. Elle s\u2019\u00e9tendra de Tamar, \u00e0 l\u2019est, \u00e0 l\u2019oasis de Meriba de Cad\u00e8s, puis elle longera le torrent d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_48_29\"><sup id=\"Ezek.48.29\" class=\"v26_48_29\">29<\/sup>C\u2019est ainsi que vous r\u00e9partirez le pays entre les tribus d\u2019Isra\u00ebl et que vous fixerez leurs territoires respectifs. Je l\u2019ordonne, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les douze portes de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_30\"><sup id=\"Ezek.48.30-Ezek.48.31\" class=\"v26_48_30\">30-31<\/sup>\u00ab Voici quelles seront les entr\u00e9es de la ville, dont chacune portera le nom d\u2019une tribu d\u2019Isra\u00ebl. Au nord le mur, long de quatre mille cinq cents mesures, comptera trois portes : la porte de Ruben, celle de Juda et celle de L\u00e9vi. <\/span><span class=\"v26_48_32\"><sup id=\"Ezek.48.32\" class=\"v26_48_32\">32<\/sup>A l\u2019est se trouvera aussi un mur de quatre mille cinq cent mesures avec trois portes : la porte de Joseph, celle de Benjamin et celle de Dan. <\/span><span class=\"v26_48_33\"><sup id=\"Ezek.48.33\" class=\"v26_48_33\">33<\/sup>Au sud il y aura un mur de m\u00eame longueur avec trois portes : la porte de Sim\u00e9on, celle d\u2019Issakar et celle de Zabulon. <\/span><span class=\"v26_48_34\"><sup id=\"Ezek.48.34\" class=\"v26_48_34\">34<\/sup>A l\u2019ouest enfin, il y aura un mur de m\u00eame longueur avec \u00e9galement trois portes : la porte de Gad, celle d\u2019Asser et celle de Neftali. <\/span><span class=\"v26_48_35\"><sup id=\"Ezek.48.35\" class=\"v26_48_35\">35<\/sup>La longueur totale des murs qui entoureront la ville sera de dix-huit mille mesures.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_35\">\u00ab D\u00e8s lors, on appellera la ville : \u201cLe Seigneur-est-l\u00e0\u201d \u00bb.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"fra-FRC97:Ezek.48","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35","order":"26048","link":"fra-FRC97\/Ezek\/48","display":"\u00c9z\u00e9kiel 48","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.47","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.46\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">R\u00e8gles particuli\u00e8res concernant le prince<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_1\"><sup id=\"Ezek.46.1\" class=\"v26_46_1\">1<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu : \u00ab Le porche de la cour int\u00e9rieure situ\u00e9e \u00e0 l\u2019est devra rester ferm\u00e9 pendant les six jours o\u00f9 l\u2019on travaille, mais il sera ouvert le jour du sabbat et \u00e0 la f\u00eate de la nouvelle lune. <\/span><span class=\"v26_46_2\"><sup id=\"Ezek.46.2\" class=\"v26_46_2\">2<\/sup>Le prince viendra de la cour ext\u00e9rieure et traversera le vestibule proche de l\u2019entr\u00e9e. Il se tiendra pr\u00e8s du montant de la porte pendant que les pr\u00eatres offriront ses sacrifices complets et ses sacrifices de communion. Il s\u2019inclinera profond\u00e9ment sur le seuil puis il repartira. Le porche ne devra pas \u00eatre referm\u00e9 avant le soir. <\/span><span class=\"v26_46_3\"><sup id=\"Ezek.46.3\" class=\"v26_46_3\">3<\/sup>En effet, les jours de sabbat et de nouvelle lune, la population viendra \u00e0 ce porche pour m\u2019adorer moi, le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_4\"><sup id=\"Ezek.46.4\" class=\"v26_46_4\">4<\/sup>\u00ab Le jour du sabbat, le prince me pr\u00e9sentera six agneaux et un b\u00e9lier sans d\u00e9faut pour qu\u2019ils soient offerts en sacrifice complet. <\/span><span class=\"v26_46_5\"><sup id=\"Ezek.46.5\" class=\"v26_46_5\">5<\/sup>Il apportera en outre une offrande de trente kilos de bl\u00e9 par b\u00e9lier et, avec les agneaux, la quantit\u00e9 de bl\u00e9 qu\u2019il jugera bonne. Il y ajoutera six litres d\u2019huile pour trente kilos de bl\u00e9. <\/span><span class=\"v26_46_6\"><sup id=\"Ezek.46.6\" class=\"v26_46_6\">6<\/sup>Les jours de nouvelle lune, il offrira un taureau, six agneaux et un b\u00e9lier, tous sans d\u00e9faut. <\/span><span class=\"v26_46_7\"><sup id=\"Ezek.46.7\" class=\"v26_46_7\">7<\/sup>Il y joindra une offrande de trente kilos de bl\u00e9 par taureau et par b\u00e9lier et, avec les agneaux, la quantit\u00e9 de bl\u00e9 qu\u2019il jugera bonne. Il y ajoutera six litres d\u2019huile pour trente kilos de bl\u00e9. <\/span><span class=\"v26_46_8\"><sup id=\"Ezek.46.8\" class=\"v26_46_8\">8<\/sup>Le prince entrera et sortira par le m\u00eame chemin, en traversant le vestibule proche de l\u2019entr\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_46_9\"><sup id=\"Ezek.46.9\" class=\"v26_46_9\">9<\/sup>Par contre, lorsque la population viendra m\u2019adorer, moi, le Seigneur, dans les occasions solennelles, ceux qui seront entr\u00e9s par le porche nord repartiront par le porche sud, et ceux qui seront entr\u00e9s par le porche sud repartiront par le porche nord. Personne ne ressortira par o\u00f9 il est entr\u00e9, mais chacun passera par le porche oppos\u00e9. <\/span><span class=\"v26_46_10\"><sup id=\"Ezek.46.10\" class=\"v26_46_10\">10<\/sup>Le prince devra entrer et repartir en m\u00eame temps que la population. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00e8gles concernant les divers sacrifices<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_11\"><sup id=\"Ezek.46.11\" class=\"v26_46_11\">11<\/sup>\u00ab Les jours de f\u00eate et dans les occasions solennelles, on fera une offrande de trente kilos de bl\u00e9 par taureau ou par b\u00e9lier sacrifi\u00e9 et, pour les agneaux, la quantit\u00e9 qui sera jug\u00e9e bonne. On ajoutera six litres d\u2019huile pour trente kilos de bl\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_12\"><sup id=\"Ezek.46.12\" class=\"v26_46_12\">12<\/sup>\u00ab Si le prince d\u00e9sire faire une offrande volontaire au Seigneur, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un sacrifice complet ou d\u2019un sacrifice de communion, on devra lui ouvrir le porche oriental. Il offrira ses sacrifices de la m\u00eame mani\u00e8re que le jour du sabbat et, d\u00e8s son d\u00e9part, on refermera le porche.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_13\"><sup id=\"Ezek.46.13\" class=\"v26_46_13\">13<\/sup>\u00ab Chaque jour on fera au Seigneur le sacrifice complet d\u2019un agneau d\u2019un an sans d\u00e9faut. Cette offrande aura lieu le matin. <\/span><span class=\"v26_46_14\"><sup id=\"Ezek.46.14\" class=\"v26_46_14\">14<\/sup>Chaque matin \u00e9galement, on offrira au Seigneur cinq kilos de farine m\u00e9lang\u00e9e avec deux litres d\u2019huile. Les r\u00e8gles de cette offrande quotidienne sont valables pour toujours. <\/span><span class=\"v26_46_15\"><sup id=\"Ezek.46.15\" class=\"v26_46_15\">15<\/sup>L\u2019agneau, la farine et l\u2019huile devront \u00eatre offerts au Seigneur chaque matin sans faute, et cela pour toujours. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019h\u00e9ritage des fils du prince<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_16\"><sup id=\"Ezek.46.16\" class=\"v26_46_16\">16<\/sup>Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu : \u00ab Si le prince donne une partie de son domaine \u00e0 l\u2019un de ses fils, ce don passera dans l\u2019h\u00e9ritage du fils et sera transmis aux enfants de celui-ci. <\/span><span class=\"v26_46_17\"><sup id=\"Ezek.46.17\" class=\"v26_46_17\">17<\/sup>Mais si le prince donne une partie de son domaine \u00e0 l\u2019un de ses sujets, ce don appartiendra \u00e0 celui-ci jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e de la lib\u00e9ration, puis sera restitu\u00e9 au prince. En effet, c\u2019est aux enfants du prince que doivent revenir ses possessions personnelles. <\/span><span class=\"v26_46_18\"><sup id=\"Ezek.46.18\" class=\"v26_46_18\">18<\/sup>Par contre, le prince ne devra pas s\u2019emparer de ce qui appartient \u00e0 un membre du peuple, en le d\u00e9pouillant de sa propri\u00e9t\u00e9. Il constituera les parts qui reviennent \u00e0 ses fils en prenant sur son propre domaine, afin que personne dans mon peuple ne soit chass\u00e9 de sa propri\u00e9t\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les cuisines du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_19\"><sup id=\"Ezek.46.19\" class=\"v26_46_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s cela, par l\u2019entr\u00e9e situ\u00e9e sur le c\u00f4t\u00e9 du porche, l\u2019homme me conduisit dans les salles du sanctuaire orient\u00e9es au nord et r\u00e9serv\u00e9es aux pr\u00eatres. Il m\u2019y montra un emplacement, dans le fond, du c\u00f4t\u00e9 ouest, <\/span><span class=\"v26_46_20\"><sup id=\"Ezek.46.20\" class=\"v26_46_20\">20<\/sup>et me dit : \u00ab Voil\u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 les pr\u00eatres feront bouillir la chair des animaux sacrifi\u00e9s pour obtenir le pardon ; ils y feront \u00e9galement cuire les offrandes. Ainsi rien n\u2019en sera port\u00e9 dans la cour ext\u00e9rieure et l\u2019on ne mettra pas le peuple en contact avec le sacr\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_46_21\"><sup id=\"Ezek.46.21\" class=\"v26_46_21\">21<\/sup>Puis il me conduisit dans la cour ext\u00e9rieure et me fit passer devant ses quatre coins : \u00e0 chaque coin il y avait une cour. <\/span><span class=\"v26_46_22\"><sup id=\"Ezek.46.22\" class=\"v26_46_22\">22<\/sup>Ces quatre cours \u00e9taient petites et toutes de la m\u00eame dimension, soit quarante mesures de longueur et trente mesures de largeur. <\/span><span class=\"v26_46_23\"><sup id=\"Ezek.46.23\" class=\"v26_46_23\">23<\/sup>Chacune \u00e9tait entour\u00e9e d\u2019un mur de pierre le long duquel des fourneaux \u00e9taient construits. <\/span><span class=\"v26_46_24\"><sup id=\"Ezek.46.24\" class=\"v26_46_24\">24<\/sup>L\u2019homme me dit : \u00ab Ce sont les cuisines o\u00f9 les hommes charg\u00e9s du service du temple feront bouillir la chair des animaux offerts en sacrifice par le peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"46","id":"fra-FRC97:Ezek.46","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.46.24","order":"26046","link":"fra-FRC97\/Ezek\/46","display":"\u00c9z\u00e9kiel 46","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.45","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.47","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}