{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.14\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La mort de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.14-29 ; Luc 9.7-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_1\"><sup id=\"Matt.14.1\" class=\"v40_14_1\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, H\u00e9rode, qui r\u00e9gnait sur la Galil\u00e9e, entendit parler de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_14_2\"><sup id=\"Matt.14.2\" class=\"v40_14_2\">2<\/sup>Il dit \u00e0 ses serviteurs : \u00ab C\u2019est Jean-Baptiste : il est revenu d\u2019entre les morts ! Voil\u00e0 pourquoi il a le pouvoir d\u2019accomplir des miracles. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_3\"><sup id=\"Matt.14.3\" class=\"v40_14_3\">3<\/sup>En effet, H\u00e9rode avait ordonn\u00e9 d\u2019arr\u00eater Jean, de l\u2019encha\u00eener et de le jeter en prison. C\u2019\u00e9tait \u00e0 cause d\u2019H\u00e9rodiade, la femme de son fr\u00e8re Philippe. <\/span><span class=\"v40_14_4\"><sup id=\"Matt.14.4\" class=\"v40_14_4\">4<\/sup>Car Jean disait \u00e0 H\u00e9rode : \u00ab Il ne t\u2019est pas permis d\u2019avoir H\u00e9rodiade pour femme ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_5\"><sup id=\"Matt.14.5\" class=\"v40_14_5\">5<\/sup>H\u00e9rode voulait faire mourir Jean, mais il craignait le peuple juif, car tous consid\u00e9raient Jean comme un proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v40_14_6\"><sup id=\"Matt.14.6\" class=\"v40_14_6\">6<\/sup>Cependant, le jour de l\u2019anniversaire d\u2019H\u00e9rode, la fille d\u2019H\u00e9rodiade dansa devant les invit\u00e9s. Elle plut tellement \u00e0 H\u00e9rode <\/span><span class=\"v40_14_7\"><sup id=\"Matt.14.7\" class=\"v40_14_7\">7<\/sup>qu\u2019il jura de lui donner tout ce qu\u2019elle demanderait. <\/span><span class=\"v40_14_8\"><sup id=\"Matt.14.8\" class=\"v40_14_8\">8<\/sup>Sur le conseil de sa m\u00e8re, elle lui dit : \u00ab Donne-moi ici la t\u00eate de Jean-Baptiste sur un plat ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_9\"><sup id=\"Matt.14.9\" class=\"v40_14_9\">9<\/sup>Le roi en fut attrist\u00e9 ; mais \u00e0 cause des serments qu\u2019il avait faits devant ses invit\u00e9s, il donna l\u2019ordre de la lui accorder. <\/span><span class=\"v40_14_10\"><sup id=\"Matt.14.10\" class=\"v40_14_10\">10<\/sup>Il envoya donc quelqu\u2019un couper la t\u00eate de Jean-Baptiste dans la prison. <\/span><span class=\"v40_14_11\"><sup id=\"Matt.14.11\" class=\"v40_14_11\">11<\/sup>La t\u00eate fut apport\u00e9e sur un plat et donn\u00e9e \u00e0 la jeune fille, qui la remit \u00e0 sa m\u00e8re. <\/span><span class=\"v40_14_12\"><sup id=\"Matt.14.12\" class=\"v40_14_12\">12<\/sup>Les disciples de Jean vinrent prendre son corps et l\u2019enterr\u00e8rent ; puis ils all\u00e8rent annoncer \u00e0 J\u00e9sus ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus nourrit cinq mille hommes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.30-44 ; Luc 9.10-17 ; Jean 6.1-14)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_13\"><sup id=\"Matt.14.13\" class=\"v40_14_13\">13<\/sup>Quand J\u00e9sus entendit cette nouvelle, il partit de l\u00e0 en barque pour se rendre seul dans un endroit isol\u00e9. Mais les foules l\u2019apprirent ; elles sortirent des localit\u00e9s voisines et suivirent J\u00e9sus en marchant au bord de l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_14_14\"><sup id=\"Matt.14.14\" class=\"v40_14_14\">14<\/sup>Lorsque J\u00e9sus sortit de la barque, il vit une grande foule ; il eut le c\u0153ur rempli de piti\u00e9 pour ces gens et il se mit \u00e0 gu\u00e9rir leurs malades. <\/span><span class=\"v40_14_15\"><sup id=\"Matt.14.15\" class=\"v40_14_15\">15<\/sup>Quand le soir fut venu, les disciples de J\u00e9sus s\u2019approch\u00e8rent de lui et dirent : \u00ab Il est d\u00e9j\u00e0 tard et cet endroit est isol\u00e9. Renvoie tous ces gens pour qu\u2019ils aillent dans les villages s\u2019acheter des vivres. \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_16\"><sup id=\"Matt.14.16\" class=\"v40_14_16\">16<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire qu\u2019ils s\u2019en aillent ; donnez-leur vous-m\u00eames \u00e0 manger ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_17\"><sup id=\"Matt.14.17\" class=\"v40_14_17\">17<\/sup>Mais ils lui dirent : \u00ab Nous n\u2019avons ici que cinq pains et deux poissons. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_14_18\"><sup id=\"Matt.14.18\" class=\"v40_14_18\">18<\/sup>\u00ab Apportez-les-moi \u00bb, leur dit J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_14_19\"><sup id=\"Matt.14.19\" class=\"v40_14_19\">19<\/sup>Ensuite, il ordonna \u00e0 la foule de s\u2019asseoir sur l\u2019herbe ; puis il prit les cinq pains et les deux poissons, leva les yeux vers le ciel et remercia Dieu. Il rompit les pains et les donna aux disciples, et ceux-ci les distribu\u00e8rent \u00e0 la foule. <\/span><span class=\"v40_14_20\"><sup id=\"Matt.14.20\" class=\"v40_14_20\">20<\/sup>Chacun mangea \u00e0 sa faim. Les disciples emport\u00e8rent douze corbeilles pleines des morceaux qui restaient. <\/span><span class=\"v40_14_21\"><sup id=\"Matt.14.21\" class=\"v40_14_21\">21<\/sup>Ceux qui avaient mang\u00e9 \u00e9taient au nombre d\u2019environ cinq mille hommes, sans compter les femmes et les enfants.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus marche sur le lac<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.45-52 ; Jean 6.15-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_22\"><sup id=\"Matt.14.22\" class=\"v40_14_22\">22<\/sup>Aussit\u00f4t apr\u00e8s, J\u00e9sus fit monter les disciples dans la barque pour qu\u2019ils passent avant lui de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac, pendant que lui-m\u00eame renverrait la foule. <\/span><span class=\"v40_14_23\"><sup id=\"Matt.14.23\" class=\"v40_14_23\">23<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir renvoy\u00e9e, il monta sur une colline pour prier. Quand le soir fut venu, il se tenait l\u00e0, seul ; <\/span><span class=\"v40_14_24\"><sup id=\"Matt.14.24\" class=\"v40_14_24\">24<\/sup>la barque \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 une bonne distance de la terre, elle \u00e9tait battue par les vagues, car le vent soufflait contre elle. <\/span><span class=\"v40_14_25\"><sup id=\"Matt.14.25\" class=\"v40_14_25\">25<\/sup>Tard dans la nuit, J\u00e9sus se dirigea vers ses disciples en marchant sur l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_14_26\"><sup id=\"Matt.14.26\" class=\"v40_14_26\">26<\/sup>Quand ils le virent marcher sur l\u2019eau, ils furent terrifi\u00e9s et dirent : \u00ab C\u2019est un fant\u00f4me ! \u00bb Et ils pouss\u00e8rent des cris de frayeur. <\/span><span class=\"v40_14_27\"><sup id=\"Matt.14.27\" class=\"v40_14_27\">27<\/sup>Mais aussit\u00f4t J\u00e9sus leur parla : \u00ab Courage, leur dit-il. C\u2019est moi, n\u2019ayez pas peur ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_28\"><sup id=\"Matt.14.28\" class=\"v40_14_28\">28<\/sup>Pierre prit alors la parole et lui dit : \u00ab Seigneur, si c\u2019est bien toi, ordonne que j\u2019aille vers toi sur l\u2019eau. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_14_29\"><sup id=\"Matt.14.29\" class=\"v40_14_29\">29<\/sup>\u00ab Viens ! \u00bb r\u00e9pondit J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_29\">Pierre sortit de la barque et se mit \u00e0 marcher sur l\u2019eau pour aller \u00e0 J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_14_30\"><sup id=\"Matt.14.30\" class=\"v40_14_30\">30<\/sup>Mais quand il remarqua la violence du vent, il prit peur. Il commen\u00e7a \u00e0 s\u2019enfoncer dans l\u2019eau et s\u2019\u00e9cria : \u00ab Seigneur, sauve-moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_31\"><sup id=\"Matt.14.31\" class=\"v40_14_31\">31<\/sup>Aussit\u00f4t, J\u00e9sus \u00e9tendit la main, le saisit et lui dit : \u00ab Comme ta confiance est faible ! Pourquoi as-tu dout\u00e9 ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_14_32\"><sup id=\"Matt.14.32\" class=\"v40_14_32\">32<\/sup>Ils mont\u00e8rent tous les deux dans la barque et le vent tomba. <\/span><span class=\"v40_14_33\"><sup id=\"Matt.14.33\" class=\"v40_14_33\">33<\/sup>Alors les disciples qui \u00e9taient dans la barque se mirent \u00e0 genoux devant J\u00e9sus et dirent : \u00ab Tu es vraiment le Fils de Dieu ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit les malades dans la r\u00e9gion de G\u00e9n\u00e9sareth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.53-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_14_34\"><sup id=\"Matt.14.34\" class=\"v40_14_34\">34<\/sup>Ils achev\u00e8rent la travers\u00e9e du lac et arriv\u00e8rent dans la r\u00e9gion de G\u00e9n\u00e9sareth. <\/span><span class=\"v40_14_35\"><sup id=\"Matt.14.35\" class=\"v40_14_35\">35<\/sup>Les gens de l\u2019endroit reconnurent J\u00e9sus et r\u00e9pandirent dans les environs la nouvelle de son arriv\u00e9e, et on lui amena tous les malades. <\/span><span class=\"v40_14_36\"><sup id=\"Matt.14.36\" class=\"v40_14_36\">36<\/sup>On le suppliait de les laisser toucher au moins le bord de son manteau ; et tous ceux qui le touchaient \u00e9taient gu\u00e9ris.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"14","id":"fra-FRC97:Matt.14","osis_end":"fra-FRC97:Matt.14.36","order":"40014","link":"fra-FRC97\/Matt\/14","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 14","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.15","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019enseignement transmis par les anc\u00eatres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_1\"><sup id=\"Matt.15.1\" class=\"v40_15_1\">1<\/sup>Des Pharisiens et des ma\u00eetres de la loi vinrent alors de J\u00e9rusalem trouver J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : <\/span><span class=\"v40_15_2\"><sup id=\"Matt.15.2\" class=\"v40_15_2\">2<\/sup>\u00ab Pourquoi tes disciples d\u00e9sob\u00e9issent-ils aux r\u00e8gles transmises par nos anc\u00eatres ? Car ils ne se lavent pas les mains selon la coutume avant de manger. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_3\"><sup id=\"Matt.15.3\" class=\"v40_15_3\">3<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Et vous, pourquoi d\u00e9sob\u00e9issez-vous au commandement de Dieu pour agir selon votre propre tradition ? <\/span><span class=\"v40_15_4\"><sup id=\"Matt.15.4\" class=\"v40_15_4\">4<\/sup>Dieu a dit en effet : \u201cRespecte ton p\u00e8re et ta m\u00e8re\u201d, et aussi \u201cCelui qui maudit son p\u00e8re ou sa m\u00e8re doit \u00eatre mis \u00e0 mort.\u201d <\/span><span class=\"v40_15_5\"><sup id=\"Matt.15.5\" class=\"v40_15_5\">5<\/sup>Mais vous, vous enseignez que si quelqu\u2019un d\u00e9clare \u00e0 son p\u00e8re ou \u00e0 sa m\u00e8re : \u201cCe que je pourrais te donner pour t\u2019aider est une offrande r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Dieu\u201d, <\/span><span class=\"v40_15_6\"><sup id=\"Matt.15.6\" class=\"v40_15_6\">6<\/sup>il n\u2019a pas besoin de marquer pratiquement son respect pour son p\u00e8re. C\u2019est ainsi que vous annulez l\u2019exigence de la parole de Dieu pour agir selon votre propre tradition ! <\/span><span class=\"v40_15_7\"><sup id=\"Matt.15.7\" class=\"v40_15_7\">7<\/sup>Hypocrites ! \u00c9sa\u00efe avait bien raison lorsqu\u2019il proph\u00e9tisait \u00e0 votre sujet en ces termes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_8\"><sup id=\"Matt.15.8\" class=\"v40_15_8\">8<\/sup>\u201cCe peuple, dit Dieu, m\u2019honore en paroles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_8\">mais de c\u0153ur il est loin de moi.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_9\"><sup id=\"Matt.15.9\" class=\"v40_15_9\">9<\/sup>Le culte que ces gens me rendent est sans valeur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_9\">car les doctrines qu\u2019ils enseignent ne sont que des prescriptions humaines.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les choses qui rendent un homme impur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.14-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_10\"><sup id=\"Matt.15.10\" class=\"v40_15_10\">10<\/sup>Puis J\u00e9sus appela la foule et dit \u00e0 tous : \u00ab \u00c9coutez et comprenez ceci : <\/span><span class=\"v40_15_11\"><sup id=\"Matt.15.11\" class=\"v40_15_11\">11<\/sup>Ce n\u2019est pas ce qui entre dans la bouche d\u2019un homme qui le rend impur. Mais ce qui sort de sa bouche, voil\u00e0 ce qui le rend impur. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_12\"><sup id=\"Matt.15.12\" class=\"v40_15_12\">12<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui dirent : \u00ab Sais-tu que les Pharisiens ont \u00e9t\u00e9 scandalis\u00e9s de t\u2019entendre parler ainsi ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_13\"><sup id=\"Matt.15.13\" class=\"v40_15_13\">13<\/sup>Il r\u00e9pondit : \u00ab Toute plante que n\u2019a pas plant\u00e9e mon P\u00e8re qui est au ciel sera arrach\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_15_14\"><sup id=\"Matt.15.14\" class=\"v40_15_14\">14<\/sup>Laissez-les : ce sont des aveugles conducteurs d\u2019aveugles ! Et si un aveugle conduit un autre aveugle, ils tomberont tous les deux dans un trou. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_15\"><sup id=\"Matt.15.15\" class=\"v40_15_15\">15<\/sup>Pierre prit la parole et lui dit : \u00ab Explique-nous le sens de cette image. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_16\"><sup id=\"Matt.15.16\" class=\"v40_15_16\">16<\/sup>J\u00e9sus dit : \u00ab \u00cates-vous encore, vous aussi, sans intelligence ? <\/span><span class=\"v40_15_17\"><sup id=\"Matt.15.17\" class=\"v40_15_17\">17<\/sup>Ne comprenez-vous pas que tout ce qui entre dans la bouche de quelqu\u2019un passe dans son ventre et sort ensuite de son corps ? <\/span><span class=\"v40_15_18\"><sup id=\"Matt.15.18\" class=\"v40_15_18\">18<\/sup>Mais ce qui sort de la bouche vient du c\u0153ur, et c\u2019est cela qui rend l\u2019homme impur. <\/span><span class=\"v40_15_19\"><sup id=\"Matt.15.19\" class=\"v40_15_19\">19<\/sup>Car de son c\u0153ur viennent les mauvaises pens\u00e9es qui le poussent \u00e0 tuer, commettre l\u2019adult\u00e8re, vivre dans l\u2019immoralit\u00e9, voler, prononcer de faux t\u00e9moignages et dire du mal des autres. <\/span><span class=\"v40_15_20\"><sup id=\"Matt.15.20\" class=\"v40_15_20\">20<\/sup>Voil\u00e0 ce qui rend l\u2019homme impur ! Mais manger sans s\u2019\u00eatre lav\u00e9 les mains selon la coutume, cela ne rend pas l\u2019homme impur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une femme \u00e9trang\u00e8re croit en J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.24-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_21\"><sup id=\"Matt.15.21\" class=\"v40_15_21\">21<\/sup>Puis J\u00e9sus partit de l\u00e0 et s\u2019en alla dans le territoire de Tyr et de Sidon. <\/span><span class=\"v40_15_22\"><sup id=\"Matt.15.22\" class=\"v40_15_22\">22<\/sup>Une femme canan\u00e9enne qui vivait dans cette r\u00e9gion vint \u00e0 lui et s\u2019\u00e9cria : \u00ab Ma\u00eetre, Fils de David, aie piti\u00e9 de moi ! Ma fille est tourment\u00e9e par un esprit mauvais, elle va tr\u00e8s mal ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_23\"><sup id=\"Matt.15.23\" class=\"v40_15_23\">23<\/sup>Mais J\u00e9sus ne r\u00e9pondit pas un mot. Ses disciples s\u2019approch\u00e8rent pour lui adresser cette demande : \u00ab Renvoie-la, car elle ne cesse de crier en nous suivant. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_24\"><sup id=\"Matt.15.24\" class=\"v40_15_24\">24<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 qu\u2019aux brebis perdues du peuple d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_25\"><sup id=\"Matt.15.25\" class=\"v40_15_25\">25<\/sup>Mais la femme vint se mettre \u00e0 genoux devant lui et dit : \u00ab Ma\u00eetre, aide-moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_26\"><sup id=\"Matt.15.26\" class=\"v40_15_26\">26<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Il n\u2019est pas bien de prendre le pain des enfants et de le jeter aux chiens. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_15_27\"><sup id=\"Matt.15.27\" class=\"v40_15_27\">27<\/sup>\u00ab C\u2019est vrai, Ma\u00eetre, dit-elle, pourtant m\u00eame les chiens mangent les miettes qui tombent de la table de leurs ma\u00eetres. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_28\"><sup id=\"Matt.15.28\" class=\"v40_15_28\">28<\/sup>Alors J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Oh ! que ta foi est grande ! Dieu t\u2019accordera ce que tu d\u00e9sires. \u00bb Et sa fille fut gu\u00e9rie \u00e0 ce moment m\u00eame.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit de nombreux malades<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_29\"><sup id=\"Matt.15.29\" class=\"v40_15_29\">29<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et se rendit au bord du lac de Galil\u00e9e. Il monta sur une colline et s\u2019assit. <\/span><span class=\"v40_15_30\"><sup id=\"Matt.15.30\" class=\"v40_15_30\">30<\/sup>Des foules nombreuses vinrent \u00e0 lui, amenant avec elles des boiteux, des aveugles, des infirmes, des muets et beaucoup d\u2019autres malades. On les d\u00e9posa aux pieds de J\u00e9sus et il les gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v40_15_31\"><sup id=\"Matt.15.31\" class=\"v40_15_31\">31<\/sup>Les gens furent remplis d\u2019\u00e9tonnement quand ils virent les muets parler, les infirmes \u00eatre gu\u00e9ris, les boiteux marcher et les aveugles voir, et ils se mirent \u00e0 louer le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus nourrit quatre mille hommes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.1-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_32\"><sup id=\"Matt.15.32\" class=\"v40_15_32\">32<\/sup>J\u00e9sus appela ses disciples et dit : \u00ab J\u2019ai piti\u00e9 de ces gens, car voil\u00e0 trois jours qu\u2019ils sont avec moi et ils n\u2019ont plus rien \u00e0 manger. Je ne veux pas les renvoyer le ventre vide ; ils pourraient se trouver mal en chemin. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_33\"><sup id=\"Matt.15.33\" class=\"v40_15_33\">33<\/sup>Les disciples lui demand\u00e8rent : \u00ab O\u00f9 pourrions-nous trouver de quoi faire manger \u00e0 sa faim une telle foule, dans cet endroit d\u00e9sert ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_34\"><sup id=\"Matt.15.34\" class=\"v40_15_34\">34<\/sup>J\u00e9sus leur demanda : \u00ab Combien avez-vous de pains ? \u00bb Et ils r\u00e9pondirent : \u00ab Sept, et quelques petits poissons. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_35\"><sup id=\"Matt.15.35\" class=\"v40_15_35\">35<\/sup>Alors, il ordonna \u00e0 la foule de s\u2019asseoir par terre. <\/span><span class=\"v40_15_36\"><sup id=\"Matt.15.36\" class=\"v40_15_36\">36<\/sup>Puis il prit les sept pains et les poissons, remercia Dieu, les rompit et les donna \u00e0 ses disciples, et les disciples les distribu\u00e8rent \u00e0 tous. <\/span><span class=\"v40_15_37\"><sup id=\"Matt.15.37\" class=\"v40_15_37\">37<\/sup>Chacun mangea \u00e0 sa faim. Les disciples emport\u00e8rent sept corbeilles pleines des morceaux qui restaient. <\/span><span class=\"v40_15_38\"><sup id=\"Matt.15.38\" class=\"v40_15_38\">38<\/sup>Ceux qui avaient mang\u00e9 \u00e9taient au nombre de quatre mille hommes, sans compter les femmes et les enfants. <\/span><span class=\"v40_15_39\"><sup id=\"Matt.15.39\" class=\"v40_15_39\">39<\/sup>Apr\u00e8s avoir renvoy\u00e9 la foule, J\u00e9sus monta dans la barque et se rendit dans la r\u00e9gion de Magadan.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:Matt.15","osis_end":"fra-FRC97:Matt.15.39","order":"40015","link":"fra-FRC97\/Matt\/15","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 15","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.14","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.1-9 ; Luc 8.4-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_1\"><sup id=\"Matt.13.1\" class=\"v40_13_1\">1<\/sup>Ce jour-l\u00e0, J\u00e9sus sortit de la maison et alla s\u2019asseoir au bord du lac pour enseigner. <\/span><span class=\"v40_13_2\"><sup id=\"Matt.13.2\" class=\"v40_13_2\">2<\/sup>Une foule nombreuse s\u2019assembla autour de lui, si bien qu\u2019il monta dans une barque et s\u2019y assit. Les gens se tenaient au bord de l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_13_3\"><sup id=\"Matt.13.3\" class=\"v40_13_3\">3<\/sup>Il leur parlait de beaucoup de choses en utilisant des paraboles et il leur disait : \u00ab Un jour, un homme s\u2019en alla dans son champ pour semer. <\/span><span class=\"v40_13_4\"><sup id=\"Matt.13.4\" class=\"v40_13_4\">4<\/sup>Tandis qu\u2019il lan\u00e7ait la semence, une partie des grains tomba le long du chemin : les oiseaux vinrent et les mang\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_13_5\"><sup id=\"Matt.13.5\" class=\"v40_13_5\">5<\/sup>Une autre partie tomba sur un sol pierreux o\u00f9 il y avait peu de terre. Les grains pouss\u00e8rent aussit\u00f4t parce que la couche de terre n\u2019\u00e9tait pas profonde. <\/span><span class=\"v40_13_6\"><sup id=\"Matt.13.6\" class=\"v40_13_6\">6<\/sup>Quand le soleil fut haut dans le ciel, il br\u00fbla les jeunes plantes : elles se dess\u00e9ch\u00e8rent parce que leurs racines \u00e9taient insuffisantes. <\/span><span class=\"v40_13_7\"><sup id=\"Matt.13.7\" class=\"v40_13_7\">7<\/sup>Une autre partie des grains tomba parmi des plantes \u00e9pineuses. Celles-ci grandirent et \u00e9touff\u00e8rent les bonnes pousses. <\/span><span class=\"v40_13_8\"><sup id=\"Matt.13.8\" class=\"v40_13_8\">8<\/sup>Mais d\u2019autres grains tomb\u00e8rent dans la bonne terre et produisirent des \u00e9pis : les uns portaient cent grains, d\u2019autres soixante et d\u2019autres trente. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_9\"><sup id=\"Matt.13.9\" class=\"v40_13_9\">9<\/sup>Et J\u00e9sus ajouta : \u00ab \u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pourquoi J\u00e9sus utilise des paraboles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.10-12 ; Luc 8.9-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_10\"><sup id=\"Matt.13.10\" class=\"v40_13_10\">10<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi leur parles-tu en utilisant des paraboles ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_11\"><sup id=\"Matt.13.11\" class=\"v40_13_11\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous avez re\u00e7u, vous, la connaissance des secrets du Royaume des cieux, mais eux ne l\u2019ont pas re\u00e7ue. <\/span><span class=\"v40_13_12\"><sup id=\"Matt.13.12\" class=\"v40_13_12\">12<\/sup>Car celui qui a quelque chose recevra davantage et il sera dans l\u2019abondance ; mais \u00e0 celui qui n\u2019a rien on enl\u00e8vera m\u00eame le peu qui pourrait lui rester. <\/span><span class=\"v40_13_13\"><sup id=\"Matt.13.13\" class=\"v40_13_13\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019utilise des paraboles pour leur parler : parce qu\u2019ils regardent sans voir et qu\u2019ils \u00e9coutent sans entendre et sans comprendre. <\/span><span class=\"v40_13_14\"><sup id=\"Matt.13.14\" class=\"v40_13_14\">14<\/sup>Ainsi s\u2019accomplit pour eux la proph\u00e9tie exprim\u00e9e par \u00c9sa\u00efe en ces termes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_14\">\u201cVous entendrez bien, mais vous ne comprendrez pas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_14\">vous regarderez bien, mais vous ne verrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\"><sup id=\"Matt.13.15\" class=\"v40_13_15\">15<\/sup>Car ce peuple est devenu insensible ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">ils se sont bouch\u00e9 les oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">ils ont ferm\u00e9 les yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">afin d\u2019emp\u00eacher leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">leurs oreilles d\u2019entendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">leur intelligence de comprendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_15\">et ainsi, ils ne reviendront pas \u00e0 moi pour que je les gu\u00e9risse, dit Dieu.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_16\"><sup id=\"Matt.13.16\" class=\"v40_13_16\">16<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 vous, heureux \u00eates-vous : vos yeux voient et vos oreilles entendent ! <\/span><span class=\"v40_13_17\"><sup id=\"Matt.13.17\" class=\"v40_13_17\">17<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : beaucoup de proph\u00e8tes et de gens fid\u00e8les \u00e0 Dieu ont d\u00e9sir\u00e9 voir ce que vous voyez, mais ne l\u2019ont pas vu, et entendre ce que vous entendez, mais ne l\u2019ont pas entendu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus explique la parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.13-20 ; Luc 8.11-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_18\"><sup id=\"Matt.13.18\" class=\"v40_13_18\">18<\/sup>\u00ab \u00c9coutez donc ce que signifie la parabole du semeur. <\/span><span class=\"v40_13_19\"><sup id=\"Matt.13.19\" class=\"v40_13_19\">19<\/sup>Ceux qui entendent parler du Royaume et ne comprennent pas sont comme le bord du chemin o\u00f9 tombe la semence : le Mauvais arrive et arrache ce qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 dans leur c\u0153ur. <\/span><span class=\"v40_13_20\"><sup id=\"Matt.13.20\" class=\"v40_13_20\">20<\/sup>D\u2019autres sont comme le terrain pierreux o\u00f9 tombe la semence : ils entendent la parole et la re\u00e7oivent aussit\u00f4t avec joie. <\/span><span class=\"v40_13_21\"><sup id=\"Matt.13.21\" class=\"v40_13_21\">21<\/sup>Mais ils ne la laissent pas s\u2019enraciner en eux, ils ne s\u2019y attachent qu\u2019un instant. Et alors, quand survient la d\u00e9tresse ou la pers\u00e9cution \u00e0 cause de la parole de Dieu, ils renoncent bien vite \u00e0 la foi. <\/span><span class=\"v40_13_22\"><sup id=\"Matt.13.22\" class=\"v40_13_22\">22<\/sup>D\u2019autres encore re\u00e7oivent la semence parmi des plantes \u00e9pineuses : ils ont entendu la parole, mais les pr\u00e9occupations de ce monde et l\u2019attrait trompeur de la richesse \u00e9touffent la parole, et elle ne produit rien. <\/span><span class=\"v40_13_23\"><sup id=\"Matt.13.23\" class=\"v40_13_23\">23<\/sup>D\u2019autres, enfin, re\u00e7oivent la semence dans de la bonne terre : ils entendent la parole et la comprennent ; ils portent alors des fruits, les uns cent, d\u2019autres soixante et d\u2019autres trente. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la mauvaise herbe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_24\"><sup id=\"Matt.13.24\" class=\"v40_13_24\">24<\/sup>J\u00e9sus leur raconta une autre parabole : \u00ab Voici \u00e0 quoi ressemble le Royaume des cieux : Un homme avait sem\u00e9 de la bonne semence dans son champ. <\/span><span class=\"v40_13_25\"><sup id=\"Matt.13.25\" class=\"v40_13_25\">25<\/sup>Une nuit, pendant que tout le monde dormait, un ennemi de cet homme vint semer de la mauvaise herbe parmi le bl\u00e9 et s\u2019en alla. <\/span><span class=\"v40_13_26\"><sup id=\"Matt.13.26\" class=\"v40_13_26\">26<\/sup>Lorsque les plantes pouss\u00e8rent et que les \u00e9pis se form\u00e8rent, la mauvaise herbe apparut aussi. <\/span><span class=\"v40_13_27\"><sup id=\"Matt.13.27\" class=\"v40_13_27\">27<\/sup>Les serviteurs du propri\u00e9taire vinrent lui dire : \u201cMa\u00eetre, tu avais sem\u00e9 de la bonne semence dans ton champ : d\u2019o\u00f9 vient donc cette mauvaise herbe ?\u201d <\/span><span class=\"v40_13_28\"><sup id=\"Matt.13.28\" class=\"v40_13_28\">28<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u201cC\u2019est un ennemi qui a fait cela.\u201d Les serviteurs lui demand\u00e8rent alors : \u201cVeux-tu que nous allions enlever la mauvaise herbe ?\u201d \u2013 <\/span><span class=\"v40_13_29\"><sup id=\"Matt.13.29\" class=\"v40_13_29\">29<\/sup>\u201cNon, r\u00e9pondit-il, car en l\u2019enlevant vous risqueriez d\u2019arracher aussi le bl\u00e9. <\/span><span class=\"v40_13_30\"><sup id=\"Matt.13.30\" class=\"v40_13_30\">30<\/sup>Laissez-les pousser ensemble jusqu\u2019\u00e0 la moisson et, \u00e0 ce moment-l\u00e0, je dirai aux moissonneurs : Enlevez d\u2019abord la mauvaise herbe et liez-la en bottes pour la br\u00fbler, puis vous rentrerez le bl\u00e9 dans mon grenier.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la graine de moutarde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.30-32 ; Luc 13.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_31\"><sup id=\"Matt.13.31\" class=\"v40_13_31\">31<\/sup>J\u00e9sus leur raconta une autre parabole : \u00ab Le Royaume des cieux ressemble \u00e0 une graine de moutarde qu\u2019un homme a prise et sem\u00e9e dans son champ. <\/span><span class=\"v40_13_32\"><sup id=\"Matt.13.32\" class=\"v40_13_32\">32<\/sup>C\u2019est la plus petite de toutes les graines ; mais quand elle a pouss\u00e9, c\u2019est la plus grande de toutes les plantes du jardin : elle devient un arbre, de sorte que les oiseaux viennent faire leurs nids dans ses branches. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du levain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 13.20-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_33\"><sup id=\"Matt.13.33\" class=\"v40_13_33\">33<\/sup>J\u00e9sus leur dit une autre parabole : \u00ab Le Royaume des cieux ressemble au levain qu\u2019une femme prend et m\u00eale \u00e0 une grande quantit\u00e9 de farine, si bien que toute la p\u00e2te l\u00e8ve. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comment J\u00e9sus utilisait des paraboles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.33-34)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_34\"><sup id=\"Matt.13.34\" class=\"v40_13_34\">34<\/sup>J\u00e9sus dit tout cela aux foules en utilisant des paraboles ; il ne leur parlait pas sans utiliser de paraboles. <\/span><span class=\"v40_13_35\"><sup id=\"Matt.13.35\" class=\"v40_13_35\">35<\/sup>Il agissait ainsi afin que se r\u00e9alise cette parole du proph\u00e8te :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_35\">\u00ab Je m\u2019exprimerai par des paraboles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_13_35\">j\u2019annoncerai des choses tenues secr\u00e8tes depuis la cr\u00e9ation du monde. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus explique la parabole de la mauvaise herbe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_36\"><sup id=\"Matt.13.36\" class=\"v40_13_36\">36<\/sup>Alors J\u00e9sus quitta la foule et se rendit \u00e0 la maison. Ses disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui et dirent : \u00ab Explique-nous la parabole de la mauvaise herbe dans le champ. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_37\"><sup id=\"Matt.13.37\" class=\"v40_13_37\">37<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Celui qui s\u00e8me la bonne semence, c\u2019est le Fils de l\u2019homme ; <\/span><span class=\"v40_13_38\"><sup id=\"Matt.13.38\" class=\"v40_13_38\">38<\/sup>le champ, c\u2019est le monde ; la bonne semence repr\u00e9sente ceux qui se soumettent au Royaume ; la mauvaise herbe repr\u00e9sente ceux qui ob\u00e9issent au Mauvais ; <\/span><span class=\"v40_13_39\"><sup id=\"Matt.13.39\" class=\"v40_13_39\">39<\/sup>l\u2019ennemi qui s\u00e8me la mauvaise herbe, c\u2019est le diable ; la moisson, c\u2019est la fin du monde ; et les moissonneurs, ce sont les anges. <\/span><span class=\"v40_13_40\"><sup id=\"Matt.13.40\" class=\"v40_13_40\">40<\/sup>Comme on enl\u00e8ve la mauvaise herbe pour la jeter au feu, ainsi en sera-t-il \u00e0 la fin du monde : <\/span><span class=\"v40_13_41\"><sup id=\"Matt.13.41\" class=\"v40_13_41\">41<\/sup>le Fils de l\u2019homme enverra ses anges, ils \u00e9limineront de son Royaume tous ceux qui d\u00e9tournent de la foi les autres et ceux qui commettent le mal, <\/span><span class=\"v40_13_42\"><sup id=\"Matt.13.42\" class=\"v40_13_42\">42<\/sup>et ils les jetteront dans le feu de la fournaise ; c\u2019est l\u00e0 que beaucoup pleureront et grinceront des dents. <\/span><span class=\"v40_13_43\"><sup id=\"Matt.13.43\" class=\"v40_13_43\">43<\/sup>Mais alors, ceux qui sont fid\u00e8les \u00e0 Dieu brilleront comme le soleil dans le Royaume de leur P\u00e8re. \u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le tr\u00e9sor cach\u00e9 et la perle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_44\"><sup id=\"Matt.13.44\" class=\"v40_13_44\">44<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble \u00e0 un tr\u00e9sor cach\u00e9 dans un champ. Un homme d\u00e9couvre ce tr\u00e9sor et le cache de nouveau. Il est si heureux qu\u2019il va vendre tout ce qu\u2019il poss\u00e8de et revient acheter ce champ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_45\"><sup id=\"Matt.13.45\" class=\"v40_13_45\">45<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble encore \u00e0 un marchand qui cherche de belles perles. <\/span><span class=\"v40_13_46\"><sup id=\"Matt.13.46\" class=\"v40_13_46\">46<\/sup>Quand il en a trouv\u00e9 une de grande valeur, il va vendre tout ce qu\u2019il poss\u00e8de et ach\u00e8te cette perle. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du filet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_47\"><sup id=\"Matt.13.47\" class=\"v40_13_47\">47<\/sup>\u00ab Le Royaume des cieux ressemble encore \u00e0 un filet qu\u2019on a jet\u00e9 dans le lac et qui attrape toutes sortes de poissons. <\/span><span class=\"v40_13_48\"><sup id=\"Matt.13.48\" class=\"v40_13_48\">48<\/sup>Quand il est plein, les p\u00eacheurs le tirent au bord de l\u2019eau, puis s\u2019asseyent pour trier les poissons : ils mettent les bons dans des paniers et rejettent ceux qui ne valent rien. <\/span><span class=\"v40_13_49\"><sup id=\"Matt.13.49\" class=\"v40_13_49\">49<\/sup>Ainsi en sera-t-il \u00e0 la fin du monde : les anges viendront s\u00e9parer les m\u00e9chants d\u2019avec les bons <\/span><span class=\"v40_13_50\"><sup id=\"Matt.13.50\" class=\"v40_13_50\">50<\/sup>pour les jeter dans le feu de la fournaise ; c\u2019est l\u00e0 que beaucoup pleureront et grinceront des dents. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Des richesses nouvelles et anciennes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_51\"><sup id=\"Matt.13.51\" class=\"v40_13_51\">51<\/sup>\u00ab Avez-vous compris tout cela ? \u00bb leur demanda J\u00e9sus. \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v40_13_52\"><sup id=\"Matt.13.52\" class=\"v40_13_52\">52<\/sup>Il leur dit alors : \u00ab Ainsi donc, tout ma\u00eetre de la loi qui devient disciple du Royaume des cieux est semblable \u00e0 un propri\u00e9taire qui tire de son tr\u00e9sor des choses nouvelles et des choses anciennes. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les gens de Nazareth ne croient pas en J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 6.1-6 ; Luc 4.16-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_13_53\"><sup id=\"Matt.13.53\" class=\"v40_13_53\">53<\/sup>Quand J\u00e9sus eut fini de raconter ces paraboles, il partit de l\u00e0 <\/span><span class=\"v40_13_54\"><sup id=\"Matt.13.54\" class=\"v40_13_54\">54<\/sup>et se rendit dans la ville o\u00f9 il avait grandi. Il se mit \u00e0 enseigner dans la synagogue de l\u2019endroit et toutes les personnes pr\u00e9sentes furent tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9es. Elles disaient : \u00ab D\u2019o\u00f9 a-t-il cette sagesse ? comment peut-il accomplir ces miracles ? <\/span><span class=\"v40_13_55\"><sup id=\"Matt.13.55\" class=\"v40_13_55\">55<\/sup>N\u2019est-ce pas lui le fils du charpentier ? Marie n\u2019est-elle pas sa m\u00e8re ? Jacques, Joseph, Simon et Jude ne sont-ils pas ses fr\u00e8res ? <\/span><span class=\"v40_13_56\"><sup id=\"Matt.13.56\" class=\"v40_13_56\">56<\/sup>Et ses s\u0153urs ne vivent-elles pas toutes parmi nous ? D\u2019o\u00f9 a-t-il donc tout ce pouvoir ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_57\"><sup id=\"Matt.13.57\" class=\"v40_13_57\">57<\/sup>Et cela les emp\u00eachait de croire en lui. Alors J\u00e9sus leur dit : \u00ab Un proph\u00e8te est estim\u00e9 partout, except\u00e9 dans sa ville natale et dans sa famille. \u00bb <\/span><span class=\"v40_13_58\"><sup id=\"Matt.13.58\" class=\"v40_13_58\">58<\/sup>J\u00e9sus n\u2019accomplit l\u00e0 que peu de miracles \u00e0 cause de leur manque de foi.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Matt.13","osis_end":"fra-FRC97:Matt.13.58","order":"40013","link":"fra-FRC97\/Matt\/13","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 13","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}