{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et les autres ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_1\"><sup id=\"Gal.2.1\" class=\"v48_2_1\">1<\/sup>Quatorze ans plus tard, je suis retourn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas ; j\u2019ai \u00e9galement emmen\u00e9 Tite avec moi. <\/span><span class=\"v48_2_2\"><sup id=\"Gal.2.2\" class=\"v48_2_2\">2<\/sup>J\u2019y suis all\u00e9 pour ob\u00e9ir \u00e0 une r\u00e9v\u00e9lation divine. Dans une r\u00e9union priv\u00e9e que j\u2019ai eue avec les personnes les plus influentes, je leur ai expliqu\u00e9 la Bonne Nouvelle que je pr\u00eache aux non-Juifs. Je ne voulais pas que mon travail pass\u00e9 ou pr\u00e9sent s\u2019av\u00e8re inutile. <\/span><span class=\"v48_2_3\"><sup id=\"Gal.2.3\" class=\"v48_2_3\">3<\/sup>Eh bien, Tite mon compagnon, qui est grec, n\u2019a pas m\u00eame \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se faire circoncire, <\/span><span class=\"v48_2_4\"><sup id=\"Gal.2.4\" class=\"v48_2_4\">4<\/sup>malgr\u00e9 des faux fr\u00e8res qui s\u2019\u00e9taient m\u00eal\u00e9s \u00e0 nous et voulaient le circoncire. Ces gens s\u2019\u00e9taient gliss\u00e9s dans notre groupe pour espionner la libert\u00e9 qui nous vient de J\u00e9sus-Christ et nous ramener \u00e0 l\u2019esclavage de la loi. <\/span><span class=\"v48_2_5\"><sup id=\"Gal.2.5\" class=\"v48_2_5\">5<\/sup>Pas un seul instant nous ne leur avons c\u00e9d\u00e9, afin de maintenir pour vous la v\u00e9rit\u00e9 de la Bonne Nouvelle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_6\"><sup id=\"Gal.2.6\" class=\"v48_2_6\">6<\/sup>Mais les personnes consid\u00e9r\u00e9es comme les plus influentes \u2013 en fait, ce qu\u2019elles \u00e9taient ne m\u2019importe pas, car Dieu ne juge pas sur les apparences \u2013, ces personnes, donc, ne m\u2019impos\u00e8rent pas de nouvelles prescriptions. <\/span><span class=\"v48_2_7\"><sup id=\"Gal.2.7\" class=\"v48_2_7\">7<\/sup>Au contraire, elles virent que Dieu m\u2019avait charg\u00e9 d\u2019annoncer la Bonne Nouvelle aux non-Juifs, tout comme il avait charg\u00e9 Pierre de l\u2019annoncer aux Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_8\"><sup id=\"Gal.2.8\" class=\"v48_2_8\">8<\/sup>Car Dieu a fait de moi l\u2019ap\u00f4tre destin\u00e9 aux autres nations, tout comme il a fait de Pierre l\u2019ap\u00f4tre destin\u00e9 aux Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_9\"><sup id=\"Gal.2.9\" class=\"v48_2_9\">9<\/sup>Jacques, Pierre et Jean, qui \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme les colonnes de l\u2019\u00c9glise, reconnurent que Dieu m\u2019avait confi\u00e9 cette t\u00e2che particuli\u00e8re ; ils nous serr\u00e8rent alors la main, \u00e0 Barnabas et \u00e0 moi, en signe d\u2019accord. Ainsi, nous avons convenu tous ensemble que, pour notre part, nous irions travailler parmi les non-Juifs et qu\u2019ils iraient, eux, parmi les Juifs. <\/span><span class=\"v48_2_10\"><sup id=\"Gal.2.10\" class=\"v48_2_10\">10<\/sup>Ils nous demand\u00e8rent seulement de nous souvenir des pauvres de leur \u00c9glise, \u00e0 J\u00e9rusalem, ce que j\u2019ai pris grand soin de faire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul adresse des reproches \u00e0 Pierre \u00e0 Antioche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_11\"><sup id=\"Gal.2.11\" class=\"v48_2_11\">11<\/sup>Mais quand Pierre vint \u00e0 Antioche, je me suis oppos\u00e9 \u00e0 lui ouvertement, parce qu\u2019il avait tort. <\/span><span class=\"v48_2_12\"><sup id=\"Gal.2.12\" class=\"v48_2_12\">12<\/sup>En effet, avant l\u2019arriv\u00e9e de quelques personnes envoy\u00e9es par Jacques, il mangeait avec les fr\u00e8res non juifs. Mais apr\u00e8s leur arriv\u00e9e, il prit ses distances et cessa de manger avec les non-Juifs par peur des partisans de la circoncision. <\/span><span class=\"v48_2_13\"><sup id=\"Gal.2.13\" class=\"v48_2_13\">13<\/sup>Les autres fr\u00e8res juifs se comport\u00e8rent aussi l\u00e2chement que Pierre, et Barnabas lui-m\u00eame se laissa entra\u00eener par leur hypocrisie. <\/span><span class=\"v48_2_14\"><sup id=\"Gal.2.14\" class=\"v48_2_14\">14<\/sup>Quand j\u2019ai vu qu\u2019ils ne se conduisaient pas d\u2019une fa\u00e7on droite, conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 de la Bonne Nouvelle, j\u2019ai dit \u00e0 Pierre devant tout le monde : \u00ab Toi qui es Juif, tu as v\u00e9cu ici \u00e0 la mani\u00e8re de ceux qui ne le sont pas, et non selon la loi juive. Comment peux-tu donc vouloir forcer les non-Juifs \u00e0 vivre \u00e0 la mani\u00e8re des Juifs ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les Juifs et les non-Juifs sont sauv\u00e9s par la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_2_15\"><sup id=\"Gal.2.15\" class=\"v48_2_15\">15<\/sup>Nous sommes, nous, juifs de naissance et non originaires d\u2019autres nations qui ignorent la loi divine. <\/span><span class=\"v48_2_16\"><sup id=\"Gal.2.16\" class=\"v48_2_16\">16<\/sup>Cependant, nous savons que l\u2019homme est reconnu juste par Dieu uniquement \u00e0 cause de sa foi en J\u00e9sus-Christ et non parce qu\u2019il ob\u00e9it en tout \u00e0 la loi de Mo\u00efse. C\u2019est pourquoi, nous aussi, nous avons cru en J\u00e9sus-Christ afin d\u2019\u00eatre reconnus justes \u00e0 cause de notre foi au Christ et non pour avoir ob\u00e9i \u00e0 cette loi. Car personne ne sera reconnu juste par Dieu pour avoir ob\u00e9i en tout \u00e0 la loi. <\/span><span class=\"v48_2_17\"><sup id=\"Gal.2.17\" class=\"v48_2_17\">17<\/sup>Mais si, alors que nous cherchons \u00e0 \u00eatre reconnus justes gr\u00e2ce au Christ, il se trouve que nous sommes p\u00e9cheurs autant que les non-Juifs, cela signifie-t-il que le Christ sert la cause du p\u00e9ch\u00e9 ? Certainement pas ! <\/span><span class=\"v48_2_18\"><sup id=\"Gal.2.18\" class=\"v48_2_18\">18<\/sup>En effet, si je reconstruis le syst\u00e8me de la loi que j\u2019ai d\u00e9truit, je refais de moi un \u00eatre qui d\u00e9sob\u00e9it \u00e0 la loi. <\/span><span class=\"v48_2_19\"><sup id=\"Gal.2.19\" class=\"v48_2_19\">19<\/sup>Or, en ce qui concerne la loi, je suis mort, d\u2019une mort provoqu\u00e9e par la loi elle-m\u00eame, afin que je puisse vivre pour Dieu. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort avec le Christ sur la croix, <\/span><span class=\"v48_2_20\"><sup id=\"Gal.2.20\" class=\"v48_2_20\">20<\/sup>de sorte que ce n\u2019est plus moi qui vis, mais c\u2019est le Christ qui vit en moi. Car ma vie humaine, actuelle, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et a donn\u00e9 sa vie pour moi. <\/span><span class=\"v48_2_21\"><sup id=\"Gal.2.21\" class=\"v48_2_21\">21<\/sup>Je refuse de rejeter la gr\u00e2ce de Dieu. En effet, si c\u2019est au moyen de la loi que l\u2019on peut \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu, alors le Christ est mort pour rien.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Gal.2","osis_end":"fra-FRC97:Gal.2.21","order":"48002","link":"fra-FRC97\/Gal\/2","display":"Lettre aux Galates 2","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La loi ou la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_1\"><sup id=\"Gal.3.1\" class=\"v48_3_1\">1<\/sup>O Galates insens\u00e9s ! Qui vous a ensorcel\u00e9s ? Pourtant, c\u2019est une claire vision de J\u00e9sus-Christ mort sur la croix qui vous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. <\/span><span class=\"v48_3_2\"><sup id=\"Gal.3.2\" class=\"v48_3_2\">2<\/sup>Je d\u00e9sire que vous r\u00e9pondiez \u00e0 cette seule question : avez-vous re\u00e7u l\u2019Esprit de Dieu parce que vous avez ob\u00e9i en tout \u00e0 la loi ou parce que vous avez entendu et cru la Bonne Nouvelle ? <\/span><span class=\"v48_3_3\"><sup id=\"Gal.3.3\" class=\"v48_3_3\">3<\/sup>Comment pouvez-vous \u00eatre aussi insens\u00e9s ? Ce que vous avez commenc\u00e9 par l\u2019Esprit de Dieu, voulez-vous l\u2019achever maintenant par vos propres forces ? <\/span><span class=\"v48_3_4\"><sup id=\"Gal.3.4\" class=\"v48_3_4\">4<\/sup>Avez-vous fait de telles exp\u00e9riences pour rien ? Il n\u2019est pas possible que ce soit pour rien. <\/span><span class=\"v48_3_5\"><sup id=\"Gal.3.5\" class=\"v48_3_5\">5<\/sup>Quand Dieu vous accorde son Esprit et r\u00e9alise des miracles parmi vous, le fait-il parce que vous ob\u00e9issez \u00e0 la loi ou parce que vous entendez et croyez la Bonne Nouvelle ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_6\"><sup id=\"Gal.3.6\" class=\"v48_3_6\">6<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019il est dit au sujet d\u2019Abraham : \u00ab Il eut confiance en Dieu, et Dieu le consid\u00e9ra comme juste en tenant compte de sa foi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_7\"><sup id=\"Gal.3.7\" class=\"v48_3_7\">7<\/sup>Vous devez donc le comprendre : ceux qui vivent selon la foi sont les vrais descendants d\u2019Abraham. <\/span><span class=\"v48_3_8\"><sup id=\"Gal.3.8\" class=\"v48_3_8\">8<\/sup>L\u2019\u00c9criture a pr\u00e9vu que Dieu rendrait les non-Juifs justes \u00e0 ses yeux \u00e0 cause de leur foi. C\u2019est pourquoi elle a annonc\u00e9 d\u2019avance \u00e0 Abraham cette bonne nouvelle : \u00ab Dieu b\u00e9nira toutes les nations de la terre \u00e0 travers toi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_9\"><sup id=\"Gal.3.9\" class=\"v48_3_9\">9<\/sup>Abraham a cru et il fut b\u00e9ni ; ainsi, tous ceux qui croient sont b\u00e9nis comme il l\u2019a \u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_10\"><sup id=\"Gal.3.10\" class=\"v48_3_10\">10<\/sup>En revanche, ceux qui comptent sur l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la loi sont frapp\u00e9s d\u2019une mal\u00e9diction. En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Maudit soit celui qui ne met pas continuellement en pratique tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_11\"><sup id=\"Gal.3.11\" class=\"v48_3_11\">11<\/sup>Il est d\u2019ailleurs clair que personne ne peut \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu au moyen de la loi, car il est \u00e9crit : \u00ab Celui qui est juste par la foi, vivra. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_12\"><sup id=\"Gal.3.12\" class=\"v48_3_12\">12<\/sup>Or, la loi n\u2019a rien \u00e0 voir avec la foi. Au contraire, comme il est \u00e9galement \u00e9crit : \u00ab Celui qui met en pratique les commandements de la loi vivra par eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_13\"><sup id=\"Gal.3.13\" class=\"v48_3_13\">13<\/sup>Le Christ, en devenant objet de mal\u00e9diction pour nous, nous a d\u00e9livr\u00e9s de la mal\u00e9diction de la loi. L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare en effet : \u00ab Maudit soit quiconque est pendu \u00e0 un arbre. \u00bb <\/span><span class=\"v48_3_14\"><sup id=\"Gal.3.14\" class=\"v48_3_14\">14<\/sup>C\u2019est ainsi que la b\u00e9n\u00e9diction promise \u00e0 Abraham est accord\u00e9e aussi aux non-Juifs gr\u00e2ce \u00e0 J\u00e9sus-Christ, et que nous recevons tous par la foi l\u2019Esprit promis par Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La loi et la promesse<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_15\"><sup id=\"Gal.3.15\" class=\"v48_3_15\">15<\/sup>Fr\u00e8res, je vais prendre un exemple dans la vie courante : quand un homme a \u00e9tabli un testament en bonne et due forme, personne ne peut annuler ce testament ou lui ajouter quoi que ce soit. <\/span><span class=\"v48_3_16\"><sup id=\"Gal.3.16\" class=\"v48_3_16\">16<\/sup>Eh bien, Dieu a fait ses promesses \u00e0 Abraham et \u00e0 son descendant. L\u2019\u00c9criture ne d\u00e9clare pas : \u00ab et \u00e0 ses descendants \u00bb, comme s\u2019il s\u2019agissait de nombreuses personnes ; elle d\u00e9clare : \u00ab et \u00e0 ton descendant \u00bb, en indiquant par l\u00e0 une seule personne, qui est le Christ. <\/span><span class=\"v48_3_17\"><sup id=\"Gal.3.17\" class=\"v48_3_17\">17<\/sup>Voici ce que je veux dire : Dieu avait \u00e9tabli un testament et avait promis de le maintenir. La loi, qui est survenue quatre cent trente ans plus tard, ne peut pas annuler ce testament et supprimer la promesse de Dieu. <\/span><span class=\"v48_3_18\"><sup id=\"Gal.3.18\" class=\"v48_3_18\">18<\/sup>Mais si l\u2019h\u00e9ritage que Dieu accorde s\u2019obtient par la loi, alors ce n\u2019est plus gr\u00e2ce \u00e0 la promesse. Or, c\u2019est par la promesse que Dieu a manifest\u00e9 sa faveur \u00e0 Abraham.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_19\"><sup id=\"Gal.3.19\" class=\"v48_3_19\">19<\/sup>Quel a donc \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de la loi ? Elle a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e pour faire conna\u00eetre les actions contraires \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu, et cela jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le descendant d\u2019Abraham pour qui la promesse avait \u00e9t\u00e9 faite. Cette loi a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par des anges qui se sont servis d\u2019un interm\u00e9diaire. <\/span><span class=\"v48_3_20\"><sup id=\"Gal.3.20\" class=\"v48_3_20\">20<\/sup>Mais un interm\u00e9diaire est inutile quand une seule personne est en cause, et Dieu seul est en cause.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le but de la loi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_21\"><sup id=\"Gal.3.21\" class=\"v48_3_21\">21<\/sup>Cela signifie-t-il que la loi est contraire aux promesses de Dieu ? Certainement pas ! Si une loi avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e qui puisse procurer la vraie vie aux hommes, alors l\u2019homme pourrait \u00eatre rendu juste aux yeux de Dieu par le moyen de la loi. <\/span><span class=\"v48_3_22\"><sup id=\"Gal.3.22\" class=\"v48_3_22\">22<\/sup>Mais l\u2019\u00c9criture a d\u00e9clar\u00e9 que le monde entier est soumis \u00e0 la puissance du p\u00e9ch\u00e9, afin que le don promis par Dieu soit accord\u00e9 aux croyants, en raison de leur foi en J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_23\"><sup id=\"Gal.3.23\" class=\"v48_3_23\">23<\/sup>Avant que vienne le temps de la foi, la loi nous gardait prisonniers, en attendant que cette foi soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. <\/span><span class=\"v48_3_24\"><sup id=\"Gal.3.24\" class=\"v48_3_24\">24<\/sup>Ainsi, la loi a \u00e9t\u00e9 notre surveillant jusqu\u2019\u00e0 la venue du Christ, afin que nous soyons rendus justes aux yeux de Dieu par la foi. <\/span><span class=\"v48_3_25\"><sup id=\"Gal.3.25\" class=\"v48_3_25\">25<\/sup>Maintenant que le temps de la foi est venu, nous ne d\u00e9pendons plus de ce surveillant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_3_26\"><sup id=\"Gal.3.26\" class=\"v48_3_26\">26<\/sup>Car vous \u00eates tous enfants de Dieu par la foi qui vous lie \u00e0 J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v48_3_27\"><sup id=\"Gal.3.27\" class=\"v48_3_27\">27<\/sup>Vous tous, en effet, avez \u00e9t\u00e9 unis au Christ dans le bapt\u00eame et vous vous \u00eates ainsi rev\u00eatus de tout ce qu\u2019il nous offre. <\/span><span class=\"v48_3_28\"><sup id=\"Gal.3.28\" class=\"v48_3_28\">28<\/sup>Il n\u2019importe donc plus que l\u2019on soit juif ou non juif, esclave ou libre, homme ou femme ; en effet, vous \u00eates tous un dans la communion avec J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v48_3_29\"><sup id=\"Gal.3.29\" class=\"v48_3_29\">29<\/sup>Si vous appartenez au Christ, vous \u00eates alors les descendants d\u2019Abraham et vous recevrez l\u2019h\u00e9ritage que Dieu a promis.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Gal.3","osis_end":"fra-FRC97:Gal.3.29","order":"48003","link":"fra-FRC97\/Gal\/3","display":"Lettre aux Galates 3","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_1\"><sup id=\"Gal.1.1\" class=\"v48_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, charg\u00e9 d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre non point par les hommes ou par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et par Dieu le P\u00e8re qui l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v48_1_2\"><sup id=\"Gal.1.2\" class=\"v48_1_2\">2<\/sup>Tous les fr\u00e8res qui sont ici se joignent \u00e0 moi pour adresser cette lettre aux \u00c9glises de Galatie et leur dire : <\/span><span class=\"v48_1_3\"><sup id=\"Gal.1.3\" class=\"v48_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix. <\/span><span class=\"v48_1_4\"><sup id=\"Gal.1.4\" class=\"v48_1_4\">4<\/sup>Le Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour nous sauver de nos p\u00e9ch\u00e9s afin de nous arracher au pouvoir mauvais du monde pr\u00e9sent, selon la volont\u00e9 de Dieu, notre P\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_1_5\"><sup id=\"Gal.1.5\" class=\"v48_1_5\">5<\/sup>A Dieu soit la gloire pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La seule Bonne Nouvelle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_6\"><sup id=\"Gal.1.6\" class=\"v48_1_6\">6<\/sup>Je suis stup\u00e9fait de la rapidit\u00e9 avec laquelle vous vous d\u00e9tournez de Dieu : il vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce du Christ et vous, vous regardez \u00e0 une autre Bonne Nouvelle. <\/span><span class=\"v48_1_7\"><sup id=\"Gal.1.7\" class=\"v48_1_7\">7<\/sup>En r\u00e9alit\u00e9, il n\u2019y en a pas d\u2019autre ; il y a seulement des gens qui vous troublent et qui veulent changer la Bonne Nouvelle du Christ. <\/span><span class=\"v48_1_8\"><sup id=\"Gal.1.8\" class=\"v48_1_8\">8<\/sup>Eh bien, si quelqu\u2019un \u2013 m\u00eame si c\u2019\u00e9tait nous ou un ange venu du ciel \u2013 vous annon\u00e7ait une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que nous vous avons annonc\u00e9e, qu\u2019il soit maudit ! <\/span><span class=\"v48_1_9\"><sup id=\"Gal.1.9\" class=\"v48_1_9\">9<\/sup>Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te maintenant : si quelqu\u2019un vous annonce une Bonne Nouvelle diff\u00e9rente de celle que vous avez re\u00e7ue, qu\u2019il soit maudit !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_10\"><sup id=\"Gal.1.10\" class=\"v48_1_10\">10<\/sup>Est-ce que par l\u00e0 je cherche \u00e0 gagner l\u2019approbation des hommes ? Non, c\u2019est celle de Dieu que je d\u00e9sire. Est-ce que je cherche \u00e0 plaire aux hommes ? Si je cherchais encore \u00e0 leur plaire, je ne serais pas serviteur du Christ.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Comment Paul est devenu ap\u00f4tre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_11\"><sup id=\"Gal.1.11\" class=\"v48_1_11\">11<\/sup>Fr\u00e8res, je vous le d\u00e9clare : la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce n\u2019est pas une invention humaine. <\/span><span class=\"v48_1_12\"><sup id=\"Gal.1.12\" class=\"v48_1_12\">12<\/sup>Ce n\u2019est pas un homme qui me l\u2019a transmise ou enseign\u00e9e, mais c\u2019est J\u00e9sus-Christ qui me l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_13\"><sup id=\"Gal.1.13\" class=\"v48_1_13\">13<\/sup>Vous avez entendu parler de la fa\u00e7on dont je me comportais quand j\u2019\u00e9tais encore attach\u00e9 \u00e0 la religion juive. Vous savez avec quelle violence je pers\u00e9cutais l\u2019\u00c9glise de Dieu et m\u2019effor\u00e7ais de la d\u00e9truire. <\/span><span class=\"v48_1_14\"><sup id=\"Gal.1.14\" class=\"v48_1_14\">14<\/sup>Je surpassais bien des fr\u00e8res juifs de mon \u00e2ge dans la pratique de la religion juive ; j\u2019\u00e9tais beaucoup plus z\u00e9l\u00e9 qu\u2019eux pour les traditions de nos anc\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_15\"><sup id=\"Gal.1.15-Gal.1.16\" class=\"v48_1_15\">15-16<\/sup>Mais Dieu, dans sa gr\u00e2ce, m\u2019a choisi avant m\u00eame que je sois n\u00e9 et m\u2019a appel\u00e9 \u00e0 le servir. Et quand il d\u00e9cida de me r\u00e9v\u00e9ler son Fils pour que je le fasse conna\u00eetre parmi les non-Juifs, je ne suis all\u00e9 demander conseil \u00e0 personne <\/span><span class=\"v48_1_17\"><sup id=\"Gal.1.17\" class=\"v48_1_17\">17<\/sup>et je ne me suis pas non plus rendu \u00e0 J\u00e9rusalem aupr\u00e8s de ceux qui furent ap\u00f4tres avant moi ; mais je suis parti aussit\u00f4t pour l\u2019Arabie, puis je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas. <\/span><span class=\"v48_1_18\"><sup id=\"Gal.1.18\" class=\"v48_1_18\">18<\/sup>C\u2019est trois ans plus tard que je me suis rendu \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, et je suis rest\u00e9 deux semaines avec lui. <\/span><span class=\"v48_1_19\"><sup id=\"Gal.1.19\" class=\"v48_1_19\">19<\/sup>Je n\u2019ai vu aucun autre ap\u00f4tre, mais seulement Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur . <\/span><span class=\"v48_1_20\"><sup id=\"Gal.1.20\" class=\"v48_1_20\">20<\/sup>Ce que je vous \u00e9cris l\u00e0 est vrai ; devant Dieu j\u2019affirme que je ne mens pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_1_21\"><sup id=\"Gal.1.21\" class=\"v48_1_21\">21<\/sup>Ensuite, je suis all\u00e9 dans les r\u00e9gions de Syrie et de Cilicie. <\/span><span class=\"v48_1_22\"><sup id=\"Gal.1.22\" class=\"v48_1_22\">22<\/sup>Les \u00c9glises chr\u00e9tiennes de Jud\u00e9e ne me connaissaient pas personnellement. <\/span><span class=\"v48_1_23\"><sup id=\"Gal.1.23\" class=\"v48_1_23\">23<\/sup>Elles avaient seulement entendu dire : \u00ab Celui qui nous pers\u00e9cutait autrefois pr\u00eache maintenant la foi qu\u2019il s\u2019effor\u00e7ait alors de d\u00e9truire. \u00bb <\/span><span class=\"v48_1_24\"><sup id=\"Gal.1.24\" class=\"v48_1_24\">24<\/sup>Et elles louaient Dieu \u00e0 mon sujet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Gal.1","osis_end":"fra-FRC97:Gal.1.24","order":"48001","link":"fra-FRC97\/Gal\/1","display":"Lettre aux Galates 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}