{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens demandent un signe miraculeux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.11-13 ; Luc 12.54-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_1\"><sup id=\"Matt.16.1\" class=\"v40_16_1\">1<\/sup>Les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus pour lui tendre un pi\u00e8ge. Ils lui demand\u00e8rent de leur montrer par un signe miraculeux qu\u2019il venait de la part de Dieu. <\/span><span class=\"v40_16_2\"><sup id=\"Matt.16.2\" class=\"v40_16_2\">2<\/sup>Mais J\u00e9sus leur r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Au coucher du soleil, vous dites : \u201cIl va faire beau temps, car le ciel est rouge.\u201d <\/span><span class=\"v40_16_3\"><sup id=\"Matt.16.3\" class=\"v40_16_3\">3<\/sup>Et t\u00f4t le matin, vous dites : \u201cIl va pleuvoir aujourd\u2019hui, car le ciel est rouge sombre.\u201d Vous savez interpr\u00e9ter les aspects du ciel, mais vous \u00eates incapables d\u2019interpr\u00e9ter les signes qui concernent ces temps-ci ! <\/span><span class=\"v40_16_4\"><sup id=\"Matt.16.4\" class=\"v40_16_4\">4<\/sup>Les gens d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont mauvais et infid\u00e8les \u00e0 Dieu, r\u00e9clament un signe miraculeux, mais aucun signe ne leur sera accord\u00e9 si ce n\u2019est celui de Jonas. \u00bb Puis il les laissa et partit.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.14-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_5\"><sup id=\"Matt.16.5\" class=\"v40_16_5\">5<\/sup>Quand les disciples pass\u00e8rent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac, ils oubli\u00e8rent d\u2019emporter du pain. <\/span><span class=\"v40_16_6\"><sup id=\"Matt.16.6\" class=\"v40_16_6\">6<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab Attention ! Gardez-vous du levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_7\"><sup id=\"Matt.16.7\" class=\"v40_16_7\">7<\/sup>Les disciples se mirent \u00e0 dire entre eux : \u00ab Il parle ainsi parce que nous n\u2019avons pas emport\u00e9 de pain. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_8\"><sup id=\"Matt.16.8\" class=\"v40_16_8\">8<\/sup>J\u00e9sus s\u2019aper\u00e7ut de ce qu\u2019ils disaient et leur demanda : \u00ab Pourquoi dire entre vous : c\u2019est parce que nous n\u2019avons pas de pain ? Comme votre confiance est faible ! <\/span><span class=\"v40_16_9\"><sup id=\"Matt.16.9\" class=\"v40_16_9\">9<\/sup>Ne comprenez-vous pas encore ? Ne vous rappelez-vous pas les cinq pains distribu\u00e9s aux cinq mille hommes et le nombre de corbeilles que vous avez emport\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_16_10\"><sup id=\"Matt.16.10\" class=\"v40_16_10\">10<\/sup>Et ne vous rappelez-vous pas les sept pains distribu\u00e9s aux quatre mille hommes et le nombre de corbeilles que vous avez emport\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_16_11\"><sup id=\"Matt.16.11\" class=\"v40_16_11\">11<\/sup>Comment ne comprenez-vous pas que je ne vous parlais pas de pain quand je vous disais : Gardez-vous du levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_12\"><sup id=\"Matt.16.12\" class=\"v40_16_12\">12<\/sup>Alors les disciples comprirent qu\u2019il ne leur avait pas dit de se garder du levain utilis\u00e9 pour le pain, mais de l\u2019enseignement des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre d\u00e9clare que J\u00e9sus est le Messie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.27-30 ; Luc 9.18-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_13\"><sup id=\"Matt.16.13\" class=\"v40_16_13\">13<\/sup>J\u00e9sus se rendit dans le territoire de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe. Il demanda \u00e0 ses disciples : \u00ab Que disent les gens au sujet du Fils de l\u2019homme ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_14\"><sup id=\"Matt.16.14\" class=\"v40_16_14\">14<\/sup>Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Certains disent que tu es Jean-Baptiste, d\u2019autres que tu es \u00c9lie, et d\u2019autres encore que tu es J\u00e9r\u00e9mie ou un autre proph\u00e8te. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_16_15\"><sup id=\"Matt.16.15\" class=\"v40_16_15\">15<\/sup>\u00ab Et vous, leur demanda J\u00e9sus, qui dites-vous que je suis ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_16\"><sup id=\"Matt.16.16\" class=\"v40_16_16\">16<\/sup>Simon Pierre r\u00e9pondit : \u00ab Tu es le Messie, le Fils du Dieu vivant. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_17\"><sup id=\"Matt.16.17\" class=\"v40_16_17\">17<\/sup>J\u00e9sus lui dit alors : \u00ab Tu es heureux, Simon fils de Jean, car ce n\u2019est pas un \u00eatre humain qui t\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette v\u00e9rit\u00e9, mais mon P\u00e8re qui est dans les cieux. <\/span><span class=\"v40_16_18\"><sup id=\"Matt.16.18\" class=\"v40_16_18\">18<\/sup>Eh bien, moi, je te le d\u00e9clare, tu es Pierre et sur cette pierre je construirai mon \u00c9glise. La mort elle-m\u00eame ne pourra rien contre elle. <\/span><span class=\"v40_16_19\"><sup id=\"Matt.16.19\" class=\"v40_16_19\">19<\/sup>Je te donnerai les cl\u00e9s du Royaume des cieux : ce que tu excluras sur terre sera exclu dans les cieux ; ce que tu accueilleras sur terre sera accueilli dans les cieux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_20\"><sup id=\"Matt.16.20\" class=\"v40_16_20\">20<\/sup>Puis J\u00e9sus ordonna s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 ses disciples de ne dire \u00e0 personne qu\u2019il \u00e9tait le Messie.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.31\u20139.1 ; Luc 9.22-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_21\"><sup id=\"Matt.16.21\" class=\"v40_16_21\">21<\/sup>A partir de ce moment, J\u00e9sus se mit \u00e0 parler ouvertement \u00e0 ses disciples en disant : \u00ab Il faut que j\u2019aille \u00e0 J\u00e9rusalem et que j\u2019y souffre beaucoup de la part des anciens, des chefs des pr\u00eatres et des ma\u00eetres de la loi. Je serai mis \u00e0 mort et, le troisi\u00e8me jour, je reviendrai \u00e0 la vie. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_22\"><sup id=\"Matt.16.22\" class=\"v40_16_22\">22<\/sup>Alors Pierre le prit \u00e0 part et se mit \u00e0 lui faire des reproches : \u00ab Dieu t\u2019en garde, Seigneur ! dit-il. Non, cela ne t\u2019arrivera pas ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_23\"><sup id=\"Matt.16.23\" class=\"v40_16_23\">23<\/sup>Mais J\u00e9sus se retourna et dit \u00e0 Pierre : \u00ab Va-t\u2019en loin de moi, Satan ! Tu es un obstacle sur ma route, car tu ne penses pas comme Dieu, mais comme les \u00eatres humains. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_24\"><sup id=\"Matt.16.24\" class=\"v40_16_24\">24<\/sup>Puis J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples : \u00ab Si quelqu\u2019un veut venir avec moi, qu\u2019il cesse de penser \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il porte sa croix et me suive. <\/span><span class=\"v40_16_25\"><sup id=\"Matt.16.25\" class=\"v40_16_25\">25<\/sup>En effet, celui qui veut sauver sa vie la perdra ; mais celui qui perdra sa vie pour moi la retrouvera. <\/span><span class=\"v40_16_26\"><sup id=\"Matt.16.26\" class=\"v40_16_26\">26<\/sup>A quoi servirait-il \u00e0 un homme de gagner le monde entier, si c\u2019est au prix de sa vie ? Que pourrait-il donner pour racheter sa vie ? <\/span><span class=\"v40_16_27\"><sup id=\"Matt.16.27\" class=\"v40_16_27\">27<\/sup>En effet, le Fils de l\u2019homme va venir dans la gloire de son P\u00e8re avec ses anges, et alors il traitera chacun selon la fa\u00e7on dont il aura agi. <\/span><span class=\"v40_16_28\"><sup id=\"Matt.16.28\" class=\"v40_16_28\">28<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront pas avant d\u2019avoir vu le Fils de l\u2019homme venir comme roi. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Matt.16","osis_end":"fra-FRC97:Matt.16.28","order":"40016","link":"fra-FRC97\/Matt\/16","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 16","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.15","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.17","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La transfiguration de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.2-13 ; Luc 9.28-36)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_1\"><sup id=\"Matt.17.1\" class=\"v40_17_1\">1<\/sup>Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jacques et Jean, fr\u00e8re de Jacques, et les conduisit sur une haute montagne o\u00f9 ils se trouv\u00e8rent seuls. <\/span><span class=\"v40_17_2\"><sup id=\"Matt.17.2\" class=\"v40_17_2\">2<\/sup>Il changea d\u2019aspect devant leurs yeux ; son visage se mit \u00e0 briller comme le soleil et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re. <\/span><span class=\"v40_17_3\"><sup id=\"Matt.17.3\" class=\"v40_17_3\">3<\/sup>Soudain les trois disciples virent Mo\u00efse et \u00c9lie qui parlaient avec J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_17_4\"><sup id=\"Matt.17.4\" class=\"v40_17_4\">4<\/sup>Pierre dit alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Seigneur, il est bon que nous soyons ici. Si tu le veux, je vais dresser ici trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse et une pour \u00c9lie. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_5\"><sup id=\"Matt.17.5\" class=\"v40_17_5\">5<\/sup>Il parlait encore, lorsqu\u2019un nuage brillant vint les couvrir, et du nuage une voix se fit entendre : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 en qui je mets toute ma joie. \u00c9coutez-le ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_6\"><sup id=\"Matt.17.6\" class=\"v40_17_6\">6<\/sup>Quand les disciples entendirent cette voix, ils eurent tellement peur qu\u2019ils se jet\u00e8rent le visage contre terre. <\/span><span class=\"v40_17_7\"><sup id=\"Matt.17.7\" class=\"v40_17_7\">7<\/sup>J\u00e9sus s\u2019approcha d\u2019eux, les toucha et dit : \u00ab Relevez-vous, n\u2019ayez pas peur. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_8\"><sup id=\"Matt.17.8\" class=\"v40_17_8\">8<\/sup>Ils lev\u00e8rent alors les yeux et ne virent personne d\u2019autre que J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_17_9\"><sup id=\"Matt.17.9\" class=\"v40_17_9\">9<\/sup>Tandis qu\u2019ils descendaient de la montagne, J\u00e9sus leur fit cette recommandation : \u00ab Ne parlez \u00e0 personne de cette vision, jusqu\u2019\u00e0 ce que le Fils de l\u2019homme revienne d\u2019entre les morts. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_10\"><sup id=\"Matt.17.10\" class=\"v40_17_10\">10<\/sup>Puis les disciples interrog\u00e8rent J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les ma\u00eetres de la loi disent-ils qu\u2019\u00c9lie doit venir d\u2019abord ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_11\"><sup id=\"Matt.17.11\" class=\"v40_17_11\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab \u00c9lie doit en effet venir et tout remettre en ordre. <\/span><span class=\"v40_17_12\"><sup id=\"Matt.17.12\" class=\"v40_17_12\">12<\/sup>Quant \u00e0 moi, je vous le d\u00e9clare : \u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu, les gens ne l\u2019ont pas reconnu mais l\u2019ont trait\u00e9 comme ils l\u2019ont voulu. C\u2019est ainsi que le Fils de l\u2019homme lui-m\u00eame sera maltrait\u00e9 par eux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_13\"><sup id=\"Matt.17.13\" class=\"v40_17_13\">13<\/sup>Les disciples comprirent alors qu\u2019il leur parlait de Jean-Baptiste.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un enfant \u00e9pileptique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.14-29 ; Luc 9.37-43a)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_14\"><sup id=\"Matt.17.14\" class=\"v40_17_14\">14<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent l\u00e0 o\u00f9 \u00e9tait la foule, un homme s\u2019approcha de J\u00e9sus, se mit \u00e0 genoux devant lui <\/span><span class=\"v40_17_15\"><sup id=\"Matt.17.15\" class=\"v40_17_15\">15<\/sup>et dit : \u00ab Ma\u00eetre, aie piti\u00e9 de mon fils. Il est \u00e9pileptique et il a de telles crises que, souvent, il tombe dans le feu ou dans l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_17_16\"><sup id=\"Matt.17.16\" class=\"v40_17_16\">16<\/sup>Je l\u2019ai amen\u00e9 \u00e0 tes disciples, mais ils n\u2019ont pas pu le gu\u00e9rir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_17\"><sup id=\"Matt.17.17\" class=\"v40_17_17\">17<\/sup>J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria : \u00ab Gens mauvais et sans foi que vous \u00eates ! Combien de temps encore devrai-je rester avec vous ? Combien de temps encore devrai-je vous supporter ? Amenez-moi l\u2019enfant ici. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_18\"><sup id=\"Matt.17.18\" class=\"v40_17_18\">18<\/sup>J\u00e9sus mena\u00e7a l\u2019esprit mauvais ; celui-ci sortit de l\u2019enfant qui fut gu\u00e9ri \u00e0 ce moment m\u00eame. <\/span><span class=\"v40_17_19\"><sup id=\"Matt.17.19\" class=\"v40_17_19\">19<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus en particulier et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi n\u2019avons-nous pas pu chasser cet esprit ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_20\"><sup id=\"Matt.17.20\" class=\"v40_17_20\">20<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Parce que vous avez trop peu de foi. Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : si vous aviez de la foi gros comme une graine de moutarde, vous diriez \u00e0 cette colline : \u201cD\u00e9place-toi d\u2019ici \u00e0 l\u00e0-bas\u201d, et elle se d\u00e9placerait. Rien ne vous serait impossible. [ <\/span><span class=\"v40_17_21\"><sup id=\"Matt.17.21\" class=\"v40_17_21\">21<\/sup>Mais c\u2019est par la pri\u00e8re et le je\u00fbne seulement qu\u2019on peut faire sortir ce genre d\u2019esprit.] \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce de nouveau sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.30-32 ; Luc 9.43b-45)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_22\"><sup id=\"Matt.17.22\" class=\"v40_17_22\">22<\/sup>Un jour que les disciples se trouvaient tous ensemble en Galil\u00e9e, J\u00e9sus leur dit : \u00ab Le Fils de l\u2019homme va \u00eatre livr\u00e9 entre les mains des hommes, <\/span><span class=\"v40_17_23\"><sup id=\"Matt.17.23\" class=\"v40_17_23\">23<\/sup>qui le mettront \u00e0 mort ; mais, le troisi\u00e8me jour, il reviendra \u00e0 la vie. \u00bb Alors les disciples furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le paiement de l\u2019imp\u00f4t du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_24\"><sup id=\"Matt.17.24\" class=\"v40_17_24\">24<\/sup>Quand J\u00e9sus et ses disciples arriv\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm, ceux qui percevaient l\u2019imp\u00f4t du temple s\u2019approch\u00e8rent de Pierre et lui demand\u00e8rent : \u00ab Votre ma\u00eetre ne paie-t-il pas l\u2019imp\u00f4t du temple ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_17_25\"><sup id=\"Matt.17.25\" class=\"v40_17_25\">25<\/sup>\u00ab Si, r\u00e9pondit Pierre, il le paie. \u00bb Au moment o\u00f9 Pierre entrait dans la maison, J\u00e9sus prit la parole le premier et dit : \u00ab Qu\u2019en penses-tu, Simon ? Qui doit payer les imp\u00f4ts ou les taxes aux rois de ce monde ? Les citoyens de leurs pays ou les \u00e9trangers ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_17_26\"><sup id=\"Matt.17.26\" class=\"v40_17_26\">26<\/sup>\u00ab Les \u00e9trangers \u00bb, r\u00e9pondit Pierre. \u00ab Par cons\u00e9quent, lui dit J\u00e9sus, les citoyens n\u2019ont pas \u00e0 payer. <\/span><span class=\"v40_17_27\"><sup id=\"Matt.17.27\" class=\"v40_17_27\">27<\/sup>Cependant, nous ne voulons pas choquer ces gens. C\u2019est pourquoi, va au lac, lance une ligne \u00e0 l\u2019eau, tire \u00e0 toi le premier poisson que tu attraperas et ouvre-lui la bouche : tu y trouveras une pi\u00e8ce d\u2019argent qui suffira pour payer mon imp\u00f4t et le tien ; prends-la et paie-leur notre imp\u00f4t. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:Matt.17","osis_end":"fra-FRC97:Matt.17.27","order":"40017","link":"fra-FRC97\/Matt\/17","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 17","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.16","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.18","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019enseignement transmis par les anc\u00eatres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_1\"><sup id=\"Matt.15.1\" class=\"v40_15_1\">1<\/sup>Des Pharisiens et des ma\u00eetres de la loi vinrent alors de J\u00e9rusalem trouver J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : <\/span><span class=\"v40_15_2\"><sup id=\"Matt.15.2\" class=\"v40_15_2\">2<\/sup>\u00ab Pourquoi tes disciples d\u00e9sob\u00e9issent-ils aux r\u00e8gles transmises par nos anc\u00eatres ? Car ils ne se lavent pas les mains selon la coutume avant de manger. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_3\"><sup id=\"Matt.15.3\" class=\"v40_15_3\">3<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Et vous, pourquoi d\u00e9sob\u00e9issez-vous au commandement de Dieu pour agir selon votre propre tradition ? <\/span><span class=\"v40_15_4\"><sup id=\"Matt.15.4\" class=\"v40_15_4\">4<\/sup>Dieu a dit en effet : \u201cRespecte ton p\u00e8re et ta m\u00e8re\u201d, et aussi \u201cCelui qui maudit son p\u00e8re ou sa m\u00e8re doit \u00eatre mis \u00e0 mort.\u201d <\/span><span class=\"v40_15_5\"><sup id=\"Matt.15.5\" class=\"v40_15_5\">5<\/sup>Mais vous, vous enseignez que si quelqu\u2019un d\u00e9clare \u00e0 son p\u00e8re ou \u00e0 sa m\u00e8re : \u201cCe que je pourrais te donner pour t\u2019aider est une offrande r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Dieu\u201d, <\/span><span class=\"v40_15_6\"><sup id=\"Matt.15.6\" class=\"v40_15_6\">6<\/sup>il n\u2019a pas besoin de marquer pratiquement son respect pour son p\u00e8re. C\u2019est ainsi que vous annulez l\u2019exigence de la parole de Dieu pour agir selon votre propre tradition ! <\/span><span class=\"v40_15_7\"><sup id=\"Matt.15.7\" class=\"v40_15_7\">7<\/sup>Hypocrites ! \u00c9sa\u00efe avait bien raison lorsqu\u2019il proph\u00e9tisait \u00e0 votre sujet en ces termes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_8\"><sup id=\"Matt.15.8\" class=\"v40_15_8\">8<\/sup>\u201cCe peuple, dit Dieu, m\u2019honore en paroles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_8\">mais de c\u0153ur il est loin de moi.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_9\"><sup id=\"Matt.15.9\" class=\"v40_15_9\">9<\/sup>Le culte que ces gens me rendent est sans valeur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_15_9\">car les doctrines qu\u2019ils enseignent ne sont que des prescriptions humaines.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les choses qui rendent un homme impur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.14-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_10\"><sup id=\"Matt.15.10\" class=\"v40_15_10\">10<\/sup>Puis J\u00e9sus appela la foule et dit \u00e0 tous : \u00ab \u00c9coutez et comprenez ceci : <\/span><span class=\"v40_15_11\"><sup id=\"Matt.15.11\" class=\"v40_15_11\">11<\/sup>Ce n\u2019est pas ce qui entre dans la bouche d\u2019un homme qui le rend impur. Mais ce qui sort de sa bouche, voil\u00e0 ce qui le rend impur. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_12\"><sup id=\"Matt.15.12\" class=\"v40_15_12\">12<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui dirent : \u00ab Sais-tu que les Pharisiens ont \u00e9t\u00e9 scandalis\u00e9s de t\u2019entendre parler ainsi ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_13\"><sup id=\"Matt.15.13\" class=\"v40_15_13\">13<\/sup>Il r\u00e9pondit : \u00ab Toute plante que n\u2019a pas plant\u00e9e mon P\u00e8re qui est au ciel sera arrach\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_15_14\"><sup id=\"Matt.15.14\" class=\"v40_15_14\">14<\/sup>Laissez-les : ce sont des aveugles conducteurs d\u2019aveugles ! Et si un aveugle conduit un autre aveugle, ils tomberont tous les deux dans un trou. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_15\"><sup id=\"Matt.15.15\" class=\"v40_15_15\">15<\/sup>Pierre prit la parole et lui dit : \u00ab Explique-nous le sens de cette image. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_16\"><sup id=\"Matt.15.16\" class=\"v40_15_16\">16<\/sup>J\u00e9sus dit : \u00ab \u00cates-vous encore, vous aussi, sans intelligence ? <\/span><span class=\"v40_15_17\"><sup id=\"Matt.15.17\" class=\"v40_15_17\">17<\/sup>Ne comprenez-vous pas que tout ce qui entre dans la bouche de quelqu\u2019un passe dans son ventre et sort ensuite de son corps ? <\/span><span class=\"v40_15_18\"><sup id=\"Matt.15.18\" class=\"v40_15_18\">18<\/sup>Mais ce qui sort de la bouche vient du c\u0153ur, et c\u2019est cela qui rend l\u2019homme impur. <\/span><span class=\"v40_15_19\"><sup id=\"Matt.15.19\" class=\"v40_15_19\">19<\/sup>Car de son c\u0153ur viennent les mauvaises pens\u00e9es qui le poussent \u00e0 tuer, commettre l\u2019adult\u00e8re, vivre dans l\u2019immoralit\u00e9, voler, prononcer de faux t\u00e9moignages et dire du mal des autres. <\/span><span class=\"v40_15_20\"><sup id=\"Matt.15.20\" class=\"v40_15_20\">20<\/sup>Voil\u00e0 ce qui rend l\u2019homme impur ! Mais manger sans s\u2019\u00eatre lav\u00e9 les mains selon la coutume, cela ne rend pas l\u2019homme impur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une femme \u00e9trang\u00e8re croit en J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 7.24-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_21\"><sup id=\"Matt.15.21\" class=\"v40_15_21\">21<\/sup>Puis J\u00e9sus partit de l\u00e0 et s\u2019en alla dans le territoire de Tyr et de Sidon. <\/span><span class=\"v40_15_22\"><sup id=\"Matt.15.22\" class=\"v40_15_22\">22<\/sup>Une femme canan\u00e9enne qui vivait dans cette r\u00e9gion vint \u00e0 lui et s\u2019\u00e9cria : \u00ab Ma\u00eetre, Fils de David, aie piti\u00e9 de moi ! Ma fille est tourment\u00e9e par un esprit mauvais, elle va tr\u00e8s mal ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_23\"><sup id=\"Matt.15.23\" class=\"v40_15_23\">23<\/sup>Mais J\u00e9sus ne r\u00e9pondit pas un mot. Ses disciples s\u2019approch\u00e8rent pour lui adresser cette demande : \u00ab Renvoie-la, car elle ne cesse de crier en nous suivant. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_24\"><sup id=\"Matt.15.24\" class=\"v40_15_24\">24<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 qu\u2019aux brebis perdues du peuple d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_25\"><sup id=\"Matt.15.25\" class=\"v40_15_25\">25<\/sup>Mais la femme vint se mettre \u00e0 genoux devant lui et dit : \u00ab Ma\u00eetre, aide-moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_26\"><sup id=\"Matt.15.26\" class=\"v40_15_26\">26<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Il n\u2019est pas bien de prendre le pain des enfants et de le jeter aux chiens. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_15_27\"><sup id=\"Matt.15.27\" class=\"v40_15_27\">27<\/sup>\u00ab C\u2019est vrai, Ma\u00eetre, dit-elle, pourtant m\u00eame les chiens mangent les miettes qui tombent de la table de leurs ma\u00eetres. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_28\"><sup id=\"Matt.15.28\" class=\"v40_15_28\">28<\/sup>Alors J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Oh ! que ta foi est grande ! Dieu t\u2019accordera ce que tu d\u00e9sires. \u00bb Et sa fille fut gu\u00e9rie \u00e0 ce moment m\u00eame.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit de nombreux malades<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_29\"><sup id=\"Matt.15.29\" class=\"v40_15_29\">29<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et se rendit au bord du lac de Galil\u00e9e. Il monta sur une colline et s\u2019assit. <\/span><span class=\"v40_15_30\"><sup id=\"Matt.15.30\" class=\"v40_15_30\">30<\/sup>Des foules nombreuses vinrent \u00e0 lui, amenant avec elles des boiteux, des aveugles, des infirmes, des muets et beaucoup d\u2019autres malades. On les d\u00e9posa aux pieds de J\u00e9sus et il les gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v40_15_31\"><sup id=\"Matt.15.31\" class=\"v40_15_31\">31<\/sup>Les gens furent remplis d\u2019\u00e9tonnement quand ils virent les muets parler, les infirmes \u00eatre gu\u00e9ris, les boiteux marcher et les aveugles voir, et ils se mirent \u00e0 louer le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus nourrit quatre mille hommes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.1-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_15_32\"><sup id=\"Matt.15.32\" class=\"v40_15_32\">32<\/sup>J\u00e9sus appela ses disciples et dit : \u00ab J\u2019ai piti\u00e9 de ces gens, car voil\u00e0 trois jours qu\u2019ils sont avec moi et ils n\u2019ont plus rien \u00e0 manger. Je ne veux pas les renvoyer le ventre vide ; ils pourraient se trouver mal en chemin. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_33\"><sup id=\"Matt.15.33\" class=\"v40_15_33\">33<\/sup>Les disciples lui demand\u00e8rent : \u00ab O\u00f9 pourrions-nous trouver de quoi faire manger \u00e0 sa faim une telle foule, dans cet endroit d\u00e9sert ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_34\"><sup id=\"Matt.15.34\" class=\"v40_15_34\">34<\/sup>J\u00e9sus leur demanda : \u00ab Combien avez-vous de pains ? \u00bb Et ils r\u00e9pondirent : \u00ab Sept, et quelques petits poissons. \u00bb <\/span><span class=\"v40_15_35\"><sup id=\"Matt.15.35\" class=\"v40_15_35\">35<\/sup>Alors, il ordonna \u00e0 la foule de s\u2019asseoir par terre. <\/span><span class=\"v40_15_36\"><sup id=\"Matt.15.36\" class=\"v40_15_36\">36<\/sup>Puis il prit les sept pains et les poissons, remercia Dieu, les rompit et les donna \u00e0 ses disciples, et les disciples les distribu\u00e8rent \u00e0 tous. <\/span><span class=\"v40_15_37\"><sup id=\"Matt.15.37\" class=\"v40_15_37\">37<\/sup>Chacun mangea \u00e0 sa faim. Les disciples emport\u00e8rent sept corbeilles pleines des morceaux qui restaient. <\/span><span class=\"v40_15_38\"><sup id=\"Matt.15.38\" class=\"v40_15_38\">38<\/sup>Ceux qui avaient mang\u00e9 \u00e9taient au nombre de quatre mille hommes, sans compter les femmes et les enfants. <\/span><span class=\"v40_15_39\"><sup id=\"Matt.15.39\" class=\"v40_15_39\">39<\/sup>Apr\u00e8s avoir renvoy\u00e9 la foule, J\u00e9sus monta dans la barque et se rendit dans la r\u00e9gion de Magadan.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:Matt.15","osis_end":"fra-FRC97:Matt.15.39","order":"40015","link":"fra-FRC97\/Matt\/15","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 15","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.14","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}