{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.24\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le porte-lampes du sanctuaire<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_1\"><sup id=\"Lev.24.1\" class=\"v2_24_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_2\"><sup id=\"Lev.24.2\" class=\"v2_24_2\">2<\/sup>\u00ab Ordonne aux Isra\u00e9lites de te fournir de l\u2019huile d\u2019olive de la meilleure qualit\u00e9, afin que tous les soirs les lampes soient allum\u00e9es. <\/span><span class=\"v2_24_3\"><sup id=\"Lev.24.3\" class=\"v2_24_3\">3<\/sup>Aaron placera le porte-lampes dans la tente de la rencontre, devant le rideau qui cache le coffre de l\u2019alliance ; les lampes br\u00fbleront du soir au matin devant moi. Cette r\u00e8gle devra toujours \u00eatre appliqu\u00e9e par vous, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. <\/span><span class=\"v2_24_4\"><sup id=\"Lev.24.4\" class=\"v2_24_4\">4<\/sup>Aaron placera les lampes devant moi, sur le porte-lampes d\u2019or pur, pour qu\u2019elles br\u00fblent toutes les nuits. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les pains offerts \u00e0 Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_5\"><sup id=\"Lev.24.5\" class=\"v2_24_5\">5<\/sup>\u00ab Prends de la farine et fais cuire douze galettes de pain, de six kilos chacune. <\/span><span class=\"v2_24_6\"><sup id=\"Lev.24.6\" class=\"v2_24_6\">6<\/sup>Tu les placeras devant moi, sur la table d\u2019or pur, en deux piles de six galettes. <\/span><span class=\"v2_24_7\"><sup id=\"Lev.24.7\" class=\"v2_24_7\">7<\/sup>Sur chaque pile tu d\u00e9poseras de l\u2019encens pur, qui sera ensuite br\u00fbl\u00e9 en mon honneur, \u00e0 la place du pain, en tant que \u201cm\u00e9morial\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_8\"><sup id=\"Lev.24.8\" class=\"v2_24_8\">8<\/sup>\u00ab Chaque jour de sabbat, \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, on devra disposer devant moi de telles galettes. Les Isra\u00e9lites seront tenus pour toujours par cette obligation. <\/span><span class=\"v2_24_9\"><sup id=\"Lev.24.9\" class=\"v2_24_9\">9<\/sup>Les galettes reviendront \u00e0 Aaron et \u00e0 ses descendants, qui les mangeront dans un endroit r\u00e9serv\u00e9 du sanctuaire ; en effet, puisqu\u2019elles m\u2019ont \u00e9t\u00e9 offertes, elles me sont strictement r\u00e9serv\u00e9es, et je les leur donne pour toujours. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Punition d\u2019un homme qui a maudit Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_10\"><sup id=\"Lev.24.10-Lev.24.11\" class=\"v2_24_10\">10-11<\/sup>Un jour, il y eut une bagarre dans le camp entre un Isra\u00e9lite et le fils d\u2019un \u00c9gyptien et d\u2019une Isra\u00e9lite nomm\u00e9e Chelomith, fille de Dibri, de la tribu de Dan. Le fils de Chelomith injuria Dieu en utilisant son nom d\u2019une mani\u00e8re insultante. Aussit\u00f4t on l\u2019amena \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_24_12\"><sup id=\"Lev.24.12\" class=\"v2_24_12\">12<\/sup>et on le mit sous bonne garde, en attendant que Dieu prononce lui-m\u00eame la sentence.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_13\"><sup id=\"Lev.24.13\" class=\"v2_24_13\">13<\/sup>Le Seigneur dit alors \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v2_24_14\"><sup id=\"Lev.24.14\" class=\"v2_24_14\">14<\/sup>\u00ab Emmenez cet homme hors du camp ! Tous ceux qui l\u2019ont entendu insulter mon nom poseront leurs mains sur sa t\u00eate, puis toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl le tuera en lui jetant des pierres. <\/span><span class=\"v2_24_15\"><sup id=\"Lev.24.15\" class=\"v2_24_15\">15<\/sup>Et voici les commandements que tu communiqueras aux Isra\u00e9lites :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_15\">\u00ab Si un homme injurie son Dieu, il doit en porter la responsabilit\u00e9. <\/span><span class=\"v2_24_16\"><sup id=\"Lev.24.16\" class=\"v2_24_16\">16<\/sup>Quiconque insulte le nom du Seigneur doit \u00eatre mis \u00e0 mort : toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl le tuera en lui jetant des pierres. Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un \u00e9tranger ou d\u2019un Isra\u00e9lite, il sera mis \u00e0 mort pour avoir insult\u00e9 le nom de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_17\"><sup id=\"Lev.24.17\" class=\"v2_24_17\">17<\/sup>\u00ab Si un homme tue un autre \u00eatre humain, il doit \u00eatre mis \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v2_24_18\"><sup id=\"Lev.24.18\" class=\"v2_24_18\">18<\/sup>S\u2019il tue un animal appartenant \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre, il doit le remplacer par un animal vivant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_19\"><sup id=\"Lev.24.19\" class=\"v2_24_19\">19<\/sup>\u00ab Si un homme blesse une autre personne, on lui infligera la m\u00eame blessure : <\/span><span class=\"v2_24_20\"><sup id=\"Lev.24.20\" class=\"v2_24_20\">20<\/sup>fracture pour fracture, \u0153il pour \u0153il, dent pour dent ; on lui rendra le mal qu\u2019il a fait \u00e0 l\u2019autre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_21\"><sup id=\"Lev.24.21\" class=\"v2_24_21\">21<\/sup>\u00ab Celui qui tue un animal doit le remplacer ; celui qui tue un \u00eatre humain doit \u00eatre mis \u00e0 mort.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_22\"><sup id=\"Lev.24.22\" class=\"v2_24_22\">22<\/sup>\u00ab Vous aurez une seule et m\u00eame l\u00e9gislation pour les \u00e9trangers et pour les Isra\u00e9lites, car je suis le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_24_23\"><sup id=\"Lev.24.23\" class=\"v2_24_23\">23<\/sup>Mo\u00efse transmit ces commandements aux Isra\u00e9lites. Ceux-ci emmen\u00e8rent l\u2019homme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp et le tu\u00e8rent en lui jetant des pierres. Ils ex\u00e9cut\u00e8rent ainsi la sentence que le Seigneur avait communiqu\u00e9e \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:Lev.24","osis_end":"fra-FRC97:Lev.24.23","order":"3024","link":"fra-FRC97\/Lev\/24","display":"L\u00e9vitique 24","book":{"version_id":"232","name":"L\u00e9vitique","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Lev","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.23","nextChapterId":"fra-FRC97:Lev.25","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019ann\u00e9e de repos pour le sol<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_1\"><sup id=\"Lev.25.1\" class=\"v2_25_1\">1<\/sup>Sur le mont Sina\u00ef, le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_25_2\"><sup id=\"Lev.25.2\" class=\"v2_25_2\">2<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_2\">\u00ab Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays que je vais vous donner, vous laisserez p\u00e9riodiquement le sol se reposer en mon honneur. <\/span><span class=\"v2_25_3\"><sup id=\"Lev.25.3\" class=\"v2_25_3\">3<\/sup>Pendant six ans vous pourrez ensemencer vos champs, tailler vos vignes et en r\u00e9colter les produits ; <\/span><span class=\"v2_25_4\"><sup id=\"Lev.25.4\" class=\"v2_25_4\">4<\/sup>mais la septi\u00e8me ann\u00e9e me sera consacr\u00e9e, ce sera une ann\u00e9e de repos complet pour le sol : vous ne devrez pas ensemencer vos champs ou tailler vos vignes ; <\/span><span class=\"v2_25_5\"><sup id=\"Lev.25.5\" class=\"v2_25_5\">5<\/sup>vous ne devrez m\u00eame pas moissonner ce qui aura pouss\u00e9 naturellement depuis l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ou vendanger les grappes qui auront m\u00fbri dans les vignes non soign\u00e9es, car ce sera une ann\u00e9e de repos complet pour le sol. <\/span><span class=\"v2_25_6\"><sup id=\"Lev.25.6\" class=\"v2_25_6\">6<\/sup>Toutefois vous pourrez consommer ce qui aura pouss\u00e9 naturellement, vous, vos serviteurs et vos servantes, de m\u00eame que les ouvriers salari\u00e9s et les h\u00f4tes r\u00e9sidant chez vous. <\/span><span class=\"v2_25_7\"><sup id=\"Lev.25.7\" class=\"v2_25_7\">7<\/sup>Tous ces produits serviront \u00e9galement \u00e0 nourrir votre b\u00e9tail et m\u00eame les b\u00eates sauvages de votre pays. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019ann\u00e9e de la lib\u00e9ration<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_8\"><sup id=\"Lev.25.8\" class=\"v2_25_8\">8<\/sup>\u00ab Vous laisserez s\u2019\u00e9couler sept p\u00e9riodes de sept ans, soit quarante-neuf ans. <\/span><span class=\"v2_25_9\"><sup id=\"Lev.25.9\" class=\"v2_25_9\">9<\/sup>Ensuite, le dixi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, le grand jour du Pardon des p\u00e9ch\u00e9s, vous ferez retentir dans tout le pays une sonnerie de trompette accompagn\u00e9e d\u2019une ovation. <\/span><span class=\"v2_25_10\"><sup id=\"Lev.25.10\" class=\"v2_25_10\">10<\/sup>De cette mani\u00e8re vous manifesterez que la cinquanti\u00e8me ann\u00e9e est consacr\u00e9e \u00e0 Dieu, et vous proclamerez la lib\u00e9ration pour tous les habitants du pays. Cette ann\u00e9e portera le nom de \u201cJubil\u00e9\u201d. A cette occasion, chacun d\u2019entre vous pourra rentrer en possession de ses terres et regagner sa famille. <\/span><span class=\"v2_25_11\"><sup id=\"Lev.25.11\" class=\"v2_25_11\">11<\/sup>C\u2019est ainsi que vous c\u00e9l\u00e9brerez tous les cinquante ans l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. Vous ne devrez pas ensemencer vos champs, ni moissonner les \u00e9pis qui auront pouss\u00e9 naturellement, ni vendanger les grappes qui auront m\u00fbri dans les vignes non soign\u00e9es, <\/span><span class=\"v2_25_12\"><sup id=\"Lev.25.12\" class=\"v2_25_12\">12<\/sup>car c\u2019est l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d, dont vous respecterez le caract\u00e8re sacr\u00e9. Par contre vous pourrez consommer ce que les champs produisent d\u2019eux-m\u00eames.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_13\"><sup id=\"Lev.25.13\" class=\"v2_25_13\">13<\/sup>\u00ab Lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d, chacun de vous pourra rentrer en possession de ses terres. <\/span><span class=\"v2_25_14\"><sup id=\"Lev.25.14\" class=\"v2_25_14\">14<\/sup>Si vous achetez ou vendez du terrain \u00e0 un compatriote, ne lui causez pas du tort. <\/span><span class=\"v2_25_15\"><sup id=\"Lev.25.15\" class=\"v2_25_15\">15<\/sup>Achetez ou vendez en tenant compte des ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es depuis le dernier \u201cJubil\u00e9\u201d, et par cons\u00e9quent aussi des ann\u00e9es de r\u00e9colte qui restent jusqu\u2019au prochain. <\/span><span class=\"v2_25_16\"><sup id=\"Lev.25.16\" class=\"v2_25_16\">16<\/sup>Plus il restera d\u2019ann\u00e9es, plus le prix d\u2019achat sera \u00e9lev\u00e9, et moins il restera d\u2019ann\u00e9es, moins le prix sera \u00e9lev\u00e9 ; en effet, c\u2019est un certain nombre de r\u00e9coltes que l\u2019on vend. <\/span><span class=\"v2_25_17\"><sup id=\"Lev.25.17\" class=\"v2_25_17\">17<\/sup>Manifestez votre respect envers moi, le Seigneur votre Dieu, en ne causant aucun tort \u00e0 votre compatriote. <\/span><span class=\"v2_25_18\"><sup id=\"Lev.25.18\" class=\"v2_25_18\">18<\/sup>Mettez en pratique mes lois et prenez bien soin d\u2019observer les r\u00e8gles qui viennent de moi ; alors vous habiterez en s\u00e9curit\u00e9 dans ce pays. <\/span><span class=\"v2_25_19\"><sup id=\"Lev.25.19\" class=\"v2_25_19\">19<\/sup>La terre donnera des r\u00e9coltes assez abondantes pour vous nourrir, et vous pourrez y vivre sans soucis.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_20\"><sup id=\"Lev.25.20\" class=\"v2_25_20\">20<\/sup>\u00ab Vous allez peut-\u00eatre vous demander : \u201cAurons-nous assez \u00e0 manger lorsque, tous les sept ans, nous n\u2019aurons pas le droit d\u2019ensemencer nos champs ni de r\u00e9colter ce qu\u2019ils produisent ?\u201d <\/span><span class=\"v2_25_21\"><sup id=\"Lev.25.21\" class=\"v2_25_21\">21<\/sup>Eh bien, moi, le Seigneur, je vous comblerai de biens au cours de la sixi\u00e8me ann\u00e9e, j\u2019ordonnerai \u00e0 la terre de produire des r\u00e9coltes pour trois ans. <\/span><span class=\"v2_25_22\"><sup id=\"Lev.25.22\" class=\"v2_25_22\">22<\/sup>La huiti\u00e8me ann\u00e9e, vous ensemencerez de nouveau vos champs, mais cette ann\u00e9e-l\u00e0 vous vivrez encore de l\u2019ancienne r\u00e9colte, car vous aurez assez de r\u00e9serves pour attendre la r\u00e9colte de la neuvi\u00e8me ann\u00e9e. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le droit de rachat des terres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_23\"><sup id=\"Lev.25.23\" class=\"v2_25_23\">23<\/sup>\u00ab Une terre ne pourra jamais \u00eatre vendue de mani\u00e8re d\u00e9finitive, car la terre m\u2019appartient, \u00e0 moi, le Seigneur, et vous serez comme des \u00e9trangers ou des h\u00f4tes r\u00e9sidant dans mon pays. <\/span><span class=\"v2_25_24\"><sup id=\"Lev.25.24\" class=\"v2_25_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi, dans tout le pays que je vous donnerai, vous fixerez les r\u00e8gles permettant \u00e0 quelqu\u2019un de racheter une de ses terres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_25\"><sup id=\"Lev.25.25\" class=\"v2_25_25\">25<\/sup>\u00ab Quand un de vos compatriotes tomb\u00e9 dans la mis\u00e8re sera oblig\u00e9 de vendre une de ses terres, un de ses proches parents poss\u00e9dant le droit de rachat devra la racheter. <\/span><span class=\"v2_25_26\"><sup id=\"Lev.25.26\" class=\"v2_25_26\">26<\/sup>Si l\u2019homme n\u2019a pas de parent ayant un tel droit, mais qu\u2019il trouve les moyens de racheter lui-m\u00eame sa terre, <\/span><span class=\"v2_25_27\"><sup id=\"Lev.25.27\" class=\"v2_25_27\">27<\/sup>il calculera le montant d\u00fb \u00e0 l\u2019acheteur d\u2019apr\u00e8s le nombre d\u2019ann\u00e9es qui restent jusqu\u2019au \u201cJubil\u00e9\u201d, il le payera et reprendra possession de sa terre. <\/span><span class=\"v2_25_28\"><sup id=\"Lev.25.28\" class=\"v2_25_28\">28<\/sup>S\u2019il ne trouve pas de quoi faire ce remboursement, le terrain restera la propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019acheteur jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. A ce moment-l\u00e0, le premier propri\u00e9taire en reprendra possession.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_29\"><sup id=\"Lev.25.29\" class=\"v2_25_29\">29<\/sup>\u00ab Si un homme vend une maison d\u2019habitation situ\u00e9e dans une ville fortifi\u00e9e, le droit de rachat sera temporaire : il ne s\u2019\u00e9tendra pas au-del\u00e0 d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 partir de la vente. <\/span><span class=\"v2_25_30\"><sup id=\"Lev.25.30\" class=\"v2_25_30\">30<\/sup>Si la maison n\u2019est pas rachet\u00e9e dans le d\u00e9lai d\u2019un an, elle restera d\u00e9finitivement la propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019acheteur et de ses descendants. Ils n\u2019auront pas \u00e0 la restituer lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. <\/span><span class=\"v2_25_31\"><sup id=\"Lev.25.31\" class=\"v2_25_31\">31<\/sup>Par contre les maisons situ\u00e9es dans les localit\u00e9s non fortifi\u00e9es seront soumises aux m\u00eames r\u00e8gles que les terres du pays : il y aura un droit de rachat permanent pour une telle maison, et de toute fa\u00e7on elle reviendra au premier propri\u00e9taire lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_32\"><sup id=\"Lev.25.32\" class=\"v2_25_32\">32<\/sup>\u00ab Quant aux l\u00e9vites, ils auront en tout temps un droit de rachat sur leurs maisons situ\u00e9es dans les villes l\u00e9vitiques. <\/span><span class=\"v2_25_33\"><sup id=\"Lev.25.33\" class=\"v2_25_33\">33<\/sup>M\u00eame si une de ces maisons a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e par un autre l\u00e9vite, elle devra revenir au premier propri\u00e9taire lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. En effet, ces maisons-l\u00e0 constitueront l\u2019unique propri\u00e9t\u00e9 des l\u00e9vites dans le pays d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v2_25_34\"><sup id=\"Lev.25.34\" class=\"v2_25_34\">34<\/sup>Mais les champs situ\u00e9s dans les alentours de leurs villes ne devront pas \u00eatre vendus, car ils seront la propri\u00e9t\u00e9 d\u00e9finitive des l\u00e9vites. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les pr\u00eats aux pauvres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_35\"><sup id=\"Lev.25.35\" class=\"v2_25_35\">35<\/sup>\u00ab Quand un de vos compatriotes tomb\u00e9 dans la mis\u00e8re ne pourra plus tenir ses engagements \u00e0 votre \u00e9gard, vous devrez lui venir en aide, afin qu\u2019il puisse continuer \u00e0 vivre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. Vous agirez de cette mani\u00e8re m\u00eame envers un \u00e9tranger ou un h\u00f4te r\u00e9sidant dans votre pays. <\/span><span class=\"v2_25_36\"><sup id=\"Lev.25.36\" class=\"v2_25_36\">36<\/sup>Vous ne lui demanderez pas d\u2019int\u00e9r\u00eats, sous quelque forme que ce soit. Montrez par votre comportement que vous me respectez, et permettez-lui ainsi de vivre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. <\/span><span class=\"v2_25_37\"><sup id=\"Lev.25.37\" class=\"v2_25_37\">37<\/sup>Si vous lui pr\u00eatez de l\u2019argent, n\u2019exigez pas d\u2019int\u00e9r\u00eats ; si vous lui fournissez de la nourriture, ne lui demandez pas de vous en rendre avec un suppl\u00e9ment. <\/span><span class=\"v2_25_38\"><sup id=\"Lev.25.38\" class=\"v2_25_38\">38<\/sup>Je suis le Seigneur votre Dieu ; je vous ai fait sortir d\u2019\u00c9gypte pour vous donner le pays de Canaan et devenir votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le droit de rachat relatif aux personnes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_39\"><sup id=\"Lev.25.39\" class=\"v2_25_39\">39<\/sup>\u00ab Quand un de vos compatriotes tomb\u00e9 dans la mis\u00e8re devra se vendre \u00e0 vous comme serviteur, ne lui imposez pas une t\u00e2che d\u2019esclave, <\/span><span class=\"v2_25_40\"><sup id=\"Lev.25.40\" class=\"v2_25_40\">40<\/sup>mais traitez-le comme un ouvrier salari\u00e9 ou un h\u00f4te r\u00e9sidant chez vous. Il sera \u00e0 votre service jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. <\/span><span class=\"v2_25_41\"><sup id=\"Lev.25.41\" class=\"v2_25_41\">41<\/sup>A ce moment-l\u00e0, la libert\u00e9 lui sera rendue, ainsi qu\u2019\u00e0 ses enfants ; il regagnera sa famille et rentrera en possession de la terre de ses anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v2_25_42\"><sup id=\"Lev.25.42\" class=\"v2_25_42\">42<\/sup>En effet, les Isra\u00e9lites sont \u00e0 mon service, eux que j\u2019ai d\u00e9livr\u00e9s d\u2019\u00c9gypte ; c\u2019est pourquoi ils ne doivent pas \u00eatre vendus comme on vend des esclaves. <\/span><span class=\"v2_25_43\"><sup id=\"Lev.25.43\" class=\"v2_25_43\">43<\/sup>Ne les traitez pas avec brutalit\u00e9. Montrez par votre comportement que vous me respectez, moi, votre Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_44\"><sup id=\"Lev.25.44\" class=\"v2_25_44\">44<\/sup>\u00ab Si vous avez besoin d\u2019esclaves ou de servantes, vous vous en procurerez aupr\u00e8s des nations qui vous entourent. <\/span><span class=\"v2_25_45\"><sup id=\"Lev.25.45\" class=\"v2_25_45\">45<\/sup>Vous pourrez \u00e9galement en acqu\u00e9rir parmi les enfants des \u00e9trangers venus r\u00e9sider dans votre pays ou parmi les membres de leurs clans n\u00e9s sur place. Ils vous appartiendront. <\/span><span class=\"v2_25_46\"><sup id=\"Lev.25.46\" class=\"v2_25_46\">46<\/sup>Plus tard vous les laisserez en h\u00e9ritage \u00e0 vos fils, afin qu\u2019ils en aient la propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 leur tour. Vous pourrez les garder comme esclaves \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Par contre, que jamais personne parmi vous ne traite avec brutalit\u00e9 un de ses fr\u00e8res isra\u00e9lites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_47\"><sup id=\"Lev.25.47\" class=\"v2_25_47\">47<\/sup>\u00ab Si un \u00e9tranger ou un h\u00f4te r\u00e9sidant dans votre pays s\u2019enrichit et qu\u2019un de vos compatriotes tomb\u00e9 dans la mis\u00e8re se vende \u00e0 lui, ou \u00e0 un autre membre d\u2019un clan d\u2019\u00e9trangers, <\/span><span class=\"v2_25_48\"><sup id=\"Lev.25.48\" class=\"v2_25_48\">48<\/sup>votre compatriote pourra b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un droit de rachat : un de ses fr\u00e8res peut le racheter ; <\/span><span class=\"v2_25_49\"><sup id=\"Lev.25.49\" class=\"v2_25_49\">49<\/sup>\u00e0 d\u00e9faut de fr\u00e8re, un oncle, ou un cousin, ou encore un autre parent de son clan peut le faire. Il peut \u00e9galement se racheter lui-m\u00eame s\u2019il en trouve les moyens. <\/span><span class=\"v2_25_50\"><sup id=\"Lev.25.50\" class=\"v2_25_50\">50<\/sup>En ce cas, il comptera avec l\u2019acheteur le nombre d\u2019ann\u00e9es comprises entre celle o\u00f9 il s\u2019est vendu et celle du \u201cJubil\u00e9\u201d, il calculera le rapport entre le prix de vente et ce nombre d\u2019ann\u00e9es, et \u00e9valuera le travail fourni d\u2019apr\u00e8s le tarif d\u2019un salari\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e. <\/span><span class=\"v2_25_51\"><sup id=\"Lev.25.51\" class=\"v2_25_51\">51<\/sup>Si les ann\u00e9es jusqu\u2019au \u201cJubil\u00e9\u201d sont encore nombreuses, il restituera pour son rachat une part importante du prix de vente. <\/span><span class=\"v2_25_52\"><sup id=\"Lev.25.52\" class=\"v2_25_52\">52<\/sup>Si au contraire les ann\u00e9es restantes sont peu nombreuses, il en fera le compte et ne restituera que la part proportionnelle \u00e0 ce nombre d\u2019ann\u00e9es. <\/span><span class=\"v2_25_53\"><sup id=\"Lev.25.53\" class=\"v2_25_53\">53<\/sup>Tant qu\u2019il reste chez son ma\u00eetre, il doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un salari\u00e9 \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ; vous veillerez \u00e0 ce que le ma\u00eetre ne le traite pas avec brutalit\u00e9. <\/span><span class=\"v2_25_54\"><sup id=\"Lev.25.54\" class=\"v2_25_54\">54<\/sup>Si votre compatriote n\u2019est pas rachet\u00e9 d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre, la libert\u00e9 lui sera rendue, de m\u00eame qu\u2019\u00e0 ses enfants, lors de l\u2019ann\u00e9e du \u201cJubil\u00e9\u201d. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Je suis le Seigneur votre Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_25_55\"><sup id=\"Lev.25.55\" class=\"v2_25_55\">55<\/sup>\u00ab Oui, les Isra\u00e9lites sont mes serviteurs ! Ils le sont, puisque c\u2019est moi qui les ai fait sortir d\u2019\u00c9gypte ! Je suis le Seigneur votre Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:Lev.25","osis_end":"fra-FRC97:Lev.25.55","order":"3025","link":"fra-FRC97\/Lev\/25","display":"L\u00e9vitique 25","book":{"version_id":"232","name":"L\u00e9vitique","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Lev","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Lev.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.23\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Calendrier des f\u00eates d\u2019Isra\u00ebl : le Sabbat<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_1\"><sup id=\"Lev.23.1\" class=\"v2_23_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_23_2\"><sup id=\"Lev.23.2\" class=\"v2_23_2\">2<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_2\">\u00ab Lors des f\u00eates solennelles c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en mon honneur, vous devez vous rassembler pour m\u2019adorer, selon le calendrier que j\u2019ai fix\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_3\"><sup id=\"Lev.23.3\" class=\"v2_23_3\">3<\/sup>\u00ab Il y a six jours dans la semaine pour travailler ; le septi\u00e8me jour est le sabbat, le jour du repos mis \u00e0 part pour que vous vous rassembliez en mon honneur. Vous ne devez faire aucun travail pendant le sabbat, mais me consacrer ce jour, quel que soit l\u2019endroit o\u00f9 vous habitez.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_4\"><sup id=\"Lev.23.4\" class=\"v2_23_4\">4<\/sup>\u00ab Les autres f\u00eates solennelles lors desquelles vous vous rassemblerez en mon honneur seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es aux dates suivantes :<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La P\u00e2que et la f\u00eate des Pains sans levain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_5\"><sup id=\"Lev.23.5\" class=\"v2_23_5\">5<\/sup>\u00ab Le quatorzi\u00e8me jour du premier mois de l\u2019ann\u00e9e, d\u00e8s le soir, c\u00e9l\u00e9brez en mon honneur la f\u00eate de la P\u00e2que.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_6\"><sup id=\"Lev.23.6\" class=\"v2_23_6\">6<\/sup>\u00ab Le quinzi\u00e8me jour du m\u00eame mois commencera en mon honneur la f\u00eate des Pains sans levain. Pendant sept jours, le pain que vous mangerez sera sans levain. <\/span><span class=\"v2_23_7\"><sup id=\"Lev.23.7\" class=\"v2_23_7\">7<\/sup>Le premier jour de cette semaine, vous vous rassemblerez pour m\u2019adorer. Ce jour-l\u00e0, vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire. <\/span><span class=\"v2_23_8\"><sup id=\"Lev.23.8\" class=\"v2_23_8\">8<\/sup>Chaque jour de la semaine, vous m\u2019offrirez un sacrifice consum\u00e9. Le septi\u00e8me jour, vous vous rassemblerez \u00e9galement pour m\u2019adorer. Ce jour-l\u00e0 non plus, vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La f\u00eate de la Premi\u00e8re gerbe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_9\"><sup id=\"Lev.23.9\" class=\"v2_23_9\">9<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_23_10\"><sup id=\"Lev.23.10\" class=\"v2_23_10\">10<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_10\">\u00ab Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays que je vais vous donner et que vous y ferez la moisson, vous apporterez au pr\u00eatre la premi\u00e8re gerbe que vous r\u00e9colterez. <\/span><span class=\"v2_23_11\"><sup id=\"Lev.23.11\" class=\"v2_23_11\">11<\/sup>Le pr\u00eatre me la pr\u00e9sentera solennellement le lendemain du sabbat, afin que vous obteniez ma faveur. <\/span><span class=\"v2_23_12\"><sup id=\"Lev.23.12\" class=\"v2_23_12\">12<\/sup>Le m\u00eame jour, vous m\u2019offrirez un agneau d\u2019un an, sans d\u00e9faut, en sacrifice complet ; <\/span><span class=\"v2_23_13\"><sup id=\"Lev.23.13\" class=\"v2_23_13\">13<\/sup>il sera accompagn\u00e9 d\u2019une offrande consum\u00e9e de six kilos de farine p\u00e9trie avec de l\u2019huile, dont j\u2019appr\u00e9cierai la fum\u00e9e odorante, et d\u2019une offrande d\u2019un litre et demi de vin. <\/span><span class=\"v2_23_14\"><sup id=\"Lev.23.14\" class=\"v2_23_14\">14<\/sup>Vous ne mangerez aucun produit de cette r\u00e9colte, ni pain, ni \u00e9pis grill\u00e9s, ni grain nouveau, avant le jour o\u00f9 vous m\u2019apporterez la gerbe en offrande. Vous observerez cette prescription en tout temps et quel que soit l\u2019endroit o\u00f9 vous habiterez. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La f\u00eate des Moissons<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_15\"><sup id=\"Lev.23.15\" class=\"v2_23_15\">15<\/sup>\u00ab Vous compterez sept semaines compl\u00e8tes \u00e0 partir du lendemain du sabbat o\u00f9 vous aurez offert solennellement la premi\u00e8re gerbe. <\/span><span class=\"v2_23_16\"><sup id=\"Lev.23.16\" class=\"v2_23_16\">16<\/sup>Cette p\u00e9riode de cinquante jours s\u2019\u00e9tendra donc jusqu\u2019au lendemain du septi\u00e8me sabbat, jour o\u00f9 vous me pr\u00e9senterez une nouvelle offrande : <\/span><span class=\"v2_23_17\"><sup id=\"Lev.23.17\" class=\"v2_23_17\">17<\/sup>vous apporterez de chez vous deux pains pour me les offrir solennellement ; chaque pain sera pr\u00e9par\u00e9 avec trois kilos de farine et cuit avec du levain. Cette offrande me sera faite sur les premi\u00e8res c\u00e9r\u00e9ales r\u00e9colt\u00e9es. <\/span><span class=\"v2_23_18\"><sup id=\"Lev.23.18\" class=\"v2_23_18\">18<\/sup>Vous am\u00e8nerez, en plus de cette offrande de pains, sept agneaux d\u2019un an sans d\u00e9faut, un taureau et deux b\u00e9liers, destin\u00e9s \u00e0 m\u2019\u00eatre offerts en sacrifices complets, avec les offrandes de farine et de vin correspondantes. Ce sont des sacrifices consum\u00e9s dont j\u2019appr\u00e9cierai la fum\u00e9e odorante. <\/span><span class=\"v2_23_19\"><sup id=\"Lev.23.19\" class=\"v2_23_19\">19<\/sup>Vous offrirez en outre un bouc en sacrifice pour obtenir le pardon, et deux agneaux d\u2019un an en sacrifices de communion. <\/span><span class=\"v2_23_20\"><sup id=\"Lev.23.20\" class=\"v2_23_20\">20<\/sup>En m\u00eame temps que les pains, le pr\u00eatre m\u2019offrira ces animaux, y compris les deux agneaux, avec le geste de pr\u00e9sentation ; toutes ces offrandes reviendront au pr\u00eatre, puisqu\u2019elles m\u2019ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9es. <\/span><span class=\"v2_23_21\"><sup id=\"Lev.23.21\" class=\"v2_23_21\">21<\/sup>Le m\u00eame jour, vous aurez un rassemblement pour m\u2019adorer, et vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire. Vous observerez cette prescription en tout temps et quel que soit l\u2019endroit o\u00f9 vous habiterez.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_22\"><sup id=\"Lev.23.22\" class=\"v2_23_22\">22<\/sup>\u00ab Quand vous moissonnerez, vous ne couperez pas les \u00e9pis qui ont pouss\u00e9 en bordure de vos champs, et vous ne retournerez pas ramasser les \u00e9pis oubli\u00e9s. Vous les laisserez pour les pauvres et pour les \u00e9trangers. Je suis le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le Jour de souvenir et d\u2019ovation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_23\"><sup id=\"Lev.23.23\" class=\"v2_23_23\">23<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_23_24\"><sup id=\"Lev.23.24\" class=\"v2_23_24\">24<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_24\">\u00ab Le premier jour du septi\u00e8me mois, vous observerez un jour de repos, jour de souvenir et d\u2019ovation, marqu\u00e9 par un rassemblement en mon honneur. <\/span><span class=\"v2_23_25\"><sup id=\"Lev.23.25\" class=\"v2_23_25\">25<\/sup>Vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire, et vous m\u2019offrirez un sacrifice consum\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le grand jour du Pardon des p\u00e9ch\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_26\"><sup id=\"Lev.23.26\" class=\"v2_23_26\">26<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_27\"><sup id=\"Lev.23.27\" class=\"v2_23_27\">27<\/sup>\u00ab Le dixi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois sera le grand jour du Pardon des p\u00e9ch\u00e9s. Vous vous rassemblerez en mon honneur, vous je\u00fbnerez et vous m\u2019offrirez un sacrifice consum\u00e9. <\/span><span class=\"v2_23_28\"><sup id=\"Lev.23.28\" class=\"v2_23_28\">28<\/sup>Vous ne devrez faire aucun travail, parce que c\u2019est le jour solennel o\u00f9 l\u2019on effectuera sur vous le geste rituel du pardon, devant moi, le Seigneur votre Dieu. <\/span><span class=\"v2_23_29\"><sup id=\"Lev.23.29\" class=\"v2_23_29\">29<\/sup>Toute personne qui n\u00e9gligera de je\u00fbner ce jour-l\u00e0 sera exclue de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v2_23_30\"><sup id=\"Lev.23.30\" class=\"v2_23_30\">30<\/sup>Et j\u2019\u00e9liminerai moi-m\u00eame du peuple d\u2019Isra\u00ebl toute personne qui accomplira un travail quelconque en ce jour <\/span><span class=\"v2_23_31\"><sup id=\"Lev.23.31\" class=\"v2_23_31\">31<\/sup>o\u00f9 tout travail vous est interdit. Vous observerez cette prescription en tout temps et quel que soit l\u2019endroit o\u00f9 vous habiterez. <\/span><span class=\"v2_23_32\"><sup id=\"Lev.23.32\" class=\"v2_23_32\">32<\/sup>Vous en ferez un jour de repos, semblable au sabbat, et vous je\u00fbnerez. Vous observerez ce repos sabbatique, du neuvi\u00e8me jour du mois au soir jusqu\u2019au lendemain soir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La f\u00eate des Huttes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_33\"><sup id=\"Lev.23.33\" class=\"v2_23_33\">33<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse <\/span><span class=\"v2_23_34\"><sup id=\"Lev.23.34\" class=\"v2_23_34\">34<\/sup>de communiquer aux Isra\u00e9lites les prescriptions suivantes :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_34\">\u00ab A partir du quinzi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, on c\u00e9l\u00e9brera pendant une semaine la f\u00eate des Huttes en mon honneur. <\/span><span class=\"v2_23_35\"><sup id=\"Lev.23.35\" class=\"v2_23_35\">35<\/sup>Le premier jour, vous vous rassemblerez pour m\u2019adorer, et vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire. <\/span><span class=\"v2_23_36\"><sup id=\"Lev.23.36\" class=\"v2_23_36\">36<\/sup>Chaque jour de la semaine, vous m\u2019offrirez un sacrifice consum\u00e9. Le huiti\u00e8me jour, vous vous rassemblerez de nouveau en mon honneur et vous m\u2019offrirez \u00e9galement un sacrifice consum\u00e9. Le jour de ce rassemblement final, vous n\u2019accomplirez pas votre travail ordinaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_37\"><sup id=\"Lev.23.37\" class=\"v2_23_37\">37<\/sup>\u00ab A l\u2019occasion de ces f\u00eates solennelles c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en mon honneur, vous vous rassemblerez pour m\u2019adorer et pour m\u2019offrir des sacrifices complets avec des offrandes v\u00e9g\u00e9tales ou des sacrifices de communion avec des offrandes de vin, selon le rituel propre \u00e0 chaque f\u00eate. <\/span><span class=\"v2_23_38\"><sup id=\"Lev.23.38\" class=\"v2_23_38\">38<\/sup>Ces sacrifices s\u2019ajoutent \u00e0 ceux qui me sont offerts les jours de sabbat, comme \u00e0 tous les dons et sacrifices que vous pouvez m\u2019offrir de mani\u00e8re spontan\u00e9e ou pour accomplir des v\u0153ux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_39\"><sup id=\"Lev.23.39\" class=\"v2_23_39\">39<\/sup>\u00ab Le quinzi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, apr\u00e8s avoir r\u00e9colt\u00e9 les produits de la terre, vous commencerez \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer une f\u00eate d\u2019une semaine en mon honneur. Le premier et le huiti\u00e8me jours seront des jours de repos. <\/span><span class=\"v2_23_40\"><sup id=\"Lev.23.40\" class=\"v2_23_40\">40<\/sup>D\u00e8s le premier jour, vous vous munirez de beaux fruits, de feuilles de palmiers, de rameaux d\u2019arbres touffus ou de saules des torrents, et vous manifesterez votre joie devant moi pendant toute la semaine. <\/span><span class=\"v2_23_41\"><sup id=\"Lev.23.41\" class=\"v2_23_41\">41<\/sup>Chaque ann\u00e9e vous c\u00e9l\u00e9brerez cette f\u00eate en mon honneur, pendant une semaine au cours du septi\u00e8me mois. Vous observerez cette prescription en tout temps. <\/span><span class=\"v2_23_42\"><sup id=\"Lev.23.42\" class=\"v2_23_42\">42<\/sup>Durant cette semaine, vous, les Isra\u00e9lites, vous devrez tous vous installer dans des huttes, <\/span><span class=\"v2_23_43\"><sup id=\"Lev.23.43\" class=\"v2_23_43\">43<\/sup>afin que vos descendants sachent que j\u2019ai fait habiter leurs anc\u00eatres dans des huttes, lorsque je les ai conduits hors d\u2019\u00c9gypte. Je suis le Seigneur votre Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_23_44\"><sup id=\"Lev.23.44\" class=\"v2_23_44\">44<\/sup>C\u2019est ainsi que Mo\u00efse communiqua aux Isra\u00e9lites la liste des f\u00eates \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer en l\u2019honneur du Seigneur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"fra-FRC97:Lev.23","osis_end":"fra-FRC97:Lev.23.44","order":"3023","link":"fra-FRC97\/Lev\/23","display":"L\u00e9vitique 23","book":{"version_id":"232","name":"L\u00e9vitique","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Lev","osis_end":"fra-FRC97:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.22","nextChapterId":"fra-FRC97:Lev.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}