{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David est consacr\u00e9 roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 5.1-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_1\"><sup id=\"1Chr.11.1\" class=\"v13_11_1\">1<\/sup>Tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl se rassembla aupr\u00e8s de David \u00e0 H\u00e9bron et lui dit : \u00ab Nous sommes de ta race, de ta famille. <\/span><span class=\"v13_11_2\"><sup id=\"1Chr.11.2\" class=\"v13_11_2\">2<\/sup>Autrefois, lorsque Sa\u00fcl \u00e9tait encore roi, tu \u00e9tais d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la t\u00eate des exp\u00e9ditions militaires d\u2019Isra\u00ebl. Et le Seigneur ton Dieu t\u2019avait d\u00e9j\u00e0 dit : \u201cC\u2019est toi qui gouverneras Isra\u00ebl, mon peuple, c\u2019est toi qui en seras le chef.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v13_11_3\"><sup id=\"1Chr.11.3\" class=\"v13_11_3\">3<\/sup>Tous les anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent \u00e9galement trouver le roi David \u00e0 H\u00e9bron. Celui-ci y conclut un accord avec eux devant le Seigneur, et ils le consacr\u00e8rent roi d\u2019Isra\u00ebl, conform\u00e9ment \u00e0 ce que Samuel avait annonc\u00e9 de la part du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">David s\u2019empare de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 5.6-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_4\"><sup id=\"1Chr.11.4\" class=\"v13_11_4\">4<\/sup>David et tous les Isra\u00e9lites all\u00e8rent assi\u00e9ger J\u00e9rusalem. La ville s\u2019appelait aussi J\u00e9bus, car les J\u00e9busites, qui habitaient cette r\u00e9gion, y \u00e9taient install\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_11_5\"><sup id=\"1Chr.11.5\" class=\"v13_11_5\">5<\/sup>Les J\u00e9busites dirent \u00e0 David : \u00ab Vous n\u2019entrerez pas dans notre ville ! \u00bb David s\u2019empara pourtant de la forteresse de Sion, nomm\u00e9e par la suite Cit\u00e9 de David. <\/span><span class=\"v13_11_6\"><sup id=\"1Chr.11.6\" class=\"v13_11_6\">6<\/sup>Il avait dit : \u00ab Le premier qui tuera un J\u00e9busite deviendra commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e. \u00bb Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, attaqua le premier, et ce fut donc lui qui devint chef de l\u2019arm\u00e9e. <\/span><span class=\"v13_11_7\"><sup id=\"1Chr.11.7\" class=\"v13_11_7\">7<\/sup>David s\u2019installa dans la forteresse, qu\u2019on appela pour cette raison \u201cCit\u00e9 de David\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_8\"><sup id=\"1Chr.11.8\" class=\"v13_11_8\">8<\/sup>Puis il \u00e9difia de nouveaux quartiers tout autour de la terrasse appel\u00e9e Millo, tandis que Joab restaurait le reste de la ville. <\/span><span class=\"v13_11_9\"><sup id=\"1Chr.11.9\" class=\"v13_11_9\">9<\/sup>Ainsi David devint de plus en plus puissant, car le Seigneur, le Dieu de l\u2019univers, \u00e9tait avec lui.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les guerriers de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Sam 23.8-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_10\"><sup id=\"1Chr.11.10\" class=\"v13_11_10\">10<\/sup>Voici la liste des principaux guerriers de David. Avec tout Isra\u00ebl, ils avaient proclam\u00e9 David roi, selon l\u2019ordre du Seigneur concernant son peuple ; ils lui demeur\u00e8rent fid\u00e8les tout au long de son r\u00e8gne. <\/span><span class=\"v13_11_11\"><sup id=\"1Chr.11.11\" class=\"v13_11_11\">11<\/sup>Ces guerriers \u00e9taient :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_11\"><span class=\"it\">Ichebaal<\/span>, fils d\u2019un Hakmonite et chef des gardes ; c\u2019est lui qui, un jour, brandit sa lance contre trois cents adversaires et les tua tous, au cours d\u2019un seul combat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_12\"><sup id=\"1Chr.11.12\" class=\"v13_11_12\">12<\/sup>Vient ensuite<span class=\"it\">\u00c9lazar<\/span>, fils de Dodo, d\u2019Ahoa, qui faisait partie du \u201cgroupe des Trois\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_13\"><sup id=\"1Chr.11.13\" class=\"v13_11_13\">13<\/sup>Il \u00e9tait aupr\u00e8s de David, \u00e0 Pas-Dammim, lorsque les Philistins se rassembl\u00e8rent pour le combat ; l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl se mit \u00e0 fuir devant eux. Il y avait l\u00e0 un champ d\u2019orge ; <\/span><span class=\"v13_11_14\"><sup id=\"1Chr.11.14\" class=\"v13_11_14\">14<\/sup>\u00c9lazar et ses hommes se post\u00e8rent au milieu du champ, le d\u00e9gag\u00e8rent et battirent les Philistins. Le Seigneur accorda ainsi une \u00e9clatante victoire \u00e0 Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_15\"><sup id=\"1Chr.11.15\" class=\"v13_11_15\">15<\/sup>Un jour, trois membres de l\u2019\u00e9lite de la garde vinrent trouver David au rocher proche de la caverne d\u2019Adoullam, car des Philistins campaient dans la vall\u00e9e des Refa\u00eftes. <\/span><span class=\"v13_11_16\"><sup id=\"1Chr.11.16\" class=\"v13_11_16\">16<\/sup>David \u00e9tait dans son refuge fortifi\u00e9, tandis que le gouverneur philistin se trouvait \u00e0 Bethl\u00e9em. <\/span><span class=\"v13_11_17\"><sup id=\"1Chr.11.17\" class=\"v13_11_17\">17<\/sup>David, pris d\u2019un d\u00e9sir soudain, demanda : \u00ab Qui m\u2019apportera \u00e0 boire de l\u2019eau provenant de la citerne situ\u00e9e \u00e0 la porte de Bethl\u00e9em ? \u00bb <\/span><span class=\"v13_11_18\"><sup id=\"1Chr.11.18\" class=\"v13_11_18\">18<\/sup>Alors les trois guerriers firent irruption dans le camp philistin, puis\u00e8rent de l\u2019eau dans la citerne, l\u2019emport\u00e8rent et la pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 David. Mais lui ne voulut pas la boire ; il l\u2019offrit au Seigneur en la versant sur le sol, <\/span><span class=\"v13_11_19\"><sup id=\"1Chr.11.19\" class=\"v13_11_19\">19<\/sup>et il d\u00e9clara : \u00ab Je n\u2019ai pas le droit, mon Dieu, de boire cette eau ! Cela \u00e9quivaudrait \u00e0 boire le sang des hommes qui sont all\u00e9s la chercher, au p\u00e9ril de leur vie. \u00bb Il refusa donc de la boire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_19\">Tel fut l\u2019exploit de ces trois guerriers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_20\"><sup id=\"1Chr.11.20\" class=\"v13_11_20\">20<\/sup><span class=\"it\">Abicha\u00ef<\/span>, fr\u00e8re de Joab, fut le chef du \u201cgroupe des Trois\u201d. C\u2019est lui qui, un jour, brandit sa lance contre trois cents adversaires et les tua. Il acquit sa renomm\u00e9e dans le \u201cgroupe des Trois\u201d. <\/span><span class=\"v13_11_21\"><sup id=\"1Chr.11.21\" class=\"v13_11_21\">21<\/sup>Il fut plus c\u00e9l\u00e8bre que les deux autres et devint m\u00eame leur chef. Il \u00e9tait insurpassable dans le \u201cgroupe des Trois\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_22\"><sup id=\"1Chr.11.22\" class=\"v13_11_22\">22<\/sup><span class=\"it\">Benaya<\/span>, de Cabs\u00e9el, fils de Yoyada, lequel \u00e9tait un vaillant soldat, accomplit de nombreux exploits. C\u2019est lui qui tua les deux Ariel de Moab ; lui aussi qui, un jour o\u00f9 il neigeait, descendit dans une citerne pour y tuer un lion. <\/span><span class=\"v13_11_23\"><sup id=\"1Chr.11.23\" class=\"v13_11_23\">23<\/sup>C\u2019est lui encore qui tua un \u00c9gyptien mesurant pr\u00e8s de deux m\u00e8tres et demi et arm\u00e9 d\u2019une lance grosse comme le cylindre d\u2019un m\u00e9tier \u00e0 tisser ; il l\u2019attaqua avec un b\u00e2ton, lui arracha la lance de la main et s\u2019en servit pour le tuer. <\/span><span class=\"v13_11_24\"><sup id=\"1Chr.11.24\" class=\"v13_11_24\">24<\/sup>Tels furent les exploits de Benaya, qui acquit une renomm\u00e9e semblable \u00e0 celle du groupe des trois guerriers. <\/span><span class=\"v13_11_25\"><sup id=\"1Chr.11.25\" class=\"v13_11_25\">25<\/sup>Il fut l\u2019un des plus c\u00e9l\u00e8bres du \u201cgroupe des Trente\u201d, mais il ne fit pas partie du \u201cgroupe des Trois\u201d. David lui confia le commandement de la garde royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_11_26\"><sup id=\"1Chr.11.26\" class=\"v13_11_26\">26<\/sup>Quant aux autres guerriers, c\u2019\u00e9taient :<span class=\"it\">Assa\u00ebl<\/span>, fr\u00e8re de Joab,<span class=\"it\">\u00c9lanan<\/span>, fils de Dodo, de Bethl\u00e9em, <\/span><span class=\"v13_11_27\"><sup id=\"1Chr.11.27\" class=\"v13_11_27\">27<\/sup><span class=\"it\">Chammoth<\/span>, de Haror,<span class=\"it\">H\u00e9l\u00e8s<\/span>, de Palon, <\/span><span class=\"v13_11_28\"><sup id=\"1Chr.11.28\" class=\"v13_11_28\">28<\/sup><span class=\"it\">Ira<\/span>, fils d\u2019Iqu\u00e8ch, de T\u00e9coa,<span class=\"it\">Abi\u00e9zer<\/span>, d\u2019Anatoth, <\/span><span class=\"v13_11_29\"><sup id=\"1Chr.11.29\" class=\"v13_11_29\">29<\/sup><span class=\"it\">Sibka\u00ef<\/span>, de Houcha,<span class=\"it\">Ila\u00ef<\/span>, d\u2019Ahoa, <\/span><span class=\"v13_11_30\"><sup id=\"1Chr.11.30\" class=\"v13_11_30\">30<\/sup><span class=\"it\">Mara\u00ef<\/span>, de Netofa,<span class=\"it\">H\u00e9led<\/span>, fils de Baana, de Netofa, <\/span><span class=\"v13_11_31\"><sup id=\"1Chr.11.31\" class=\"v13_11_31\">31<\/sup><span class=\"it\">Itta\u00ef<\/span>, fils de Riba\u00ef, de Guib\u00e9a, dans le territoire de Benjamin,<span class=\"it\">Benaya<\/span>, de Piraton, <\/span><span class=\"v13_11_32\"><sup id=\"1Chr.11.32\" class=\"v13_11_32\">32<\/sup><span class=\"it\">Houra\u00ef<\/span>, des torrents de Gaach,<span class=\"it\">Abiel<\/span>, de Beth-Araba, <\/span><span class=\"v13_11_33\"><sup id=\"1Chr.11.33\" class=\"v13_11_33\">33<\/sup><span class=\"it\">Azmaveth<\/span>, de Bahourim,<span class=\"it\">\u00c9liaba<\/span>, de Chaalbon, <\/span><span class=\"v13_11_34\"><sup id=\"1Chr.11.34\" class=\"v13_11_34\">34<\/sup>les fils de Hachem, de Guizon,<span class=\"it\">Yonatan<\/span>, fils de Chagu\u00e9, de Harar, <\/span><span class=\"v13_11_35\"><sup id=\"1Chr.11.35\" class=\"v13_11_35\">35<\/sup><span class=\"it\">Ahiam<\/span>, fils de Sakar, de Harar,<span class=\"it\">\u00c9lifal<\/span>, fils d\u2019Our, <\/span><span class=\"v13_11_36\"><sup id=\"1Chr.11.36\" class=\"v13_11_36\">36<\/sup><span class=\"it\">H\u00e9fer<\/span>, de Mek\u00e9ra,<span class=\"it\">Ahia<\/span>, de Palon, <\/span><span class=\"v13_11_37\"><sup id=\"1Chr.11.37\" class=\"v13_11_37\">37<\/sup><span class=\"it\">Hesro<\/span>, de Karmel,<span class=\"it\">Naara\u00ef<\/span>, fils d\u2019Ezba\u00ef, <\/span><span class=\"v13_11_38\"><sup id=\"1Chr.11.38\" class=\"v13_11_38\">38<\/sup><span class=\"it\">Jo\u00ebl<\/span>, fr\u00e8re de Natan,<span class=\"it\">Mibar<\/span>, fils d\u2019un Hagrite, <\/span><span class=\"v13_11_39\"><sup id=\"1Chr.11.39\" class=\"v13_11_39\">39<\/sup><span class=\"it\">S\u00e9lec<\/span>, l\u2019Ammonite,<span class=\"it\">Nara\u00ef<\/span>, de Be\u00e9roth, porteur d\u2019armes de Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, <\/span><span class=\"v13_11_40\"><sup id=\"1Chr.11.40\" class=\"v13_11_40\">40<\/sup><span class=\"it\">Ira<\/span>, de la famille de Y\u00e9ter,<span class=\"it\">Gareb<\/span>, de la m\u00eame famille, <\/span><span class=\"v13_11_41\"><sup id=\"1Chr.11.41\" class=\"v13_11_41\">41<\/sup><span class=\"it\">Urie<\/span>, le Hittite,<span class=\"it\">Zabad<\/span>, fils d\u2019Ala\u00ef, <\/span><span class=\"v13_11_42\"><sup id=\"1Chr.11.42\" class=\"v13_11_42\">42<\/sup><span class=\"it\">Adina<\/span>, fils de Chiza, un des chefs de la tribu de Ruben, accompagn\u00e9 de trente soldats, <\/span><span class=\"v13_11_43\"><sup id=\"1Chr.11.43\" class=\"v13_11_43\">43<\/sup><span class=\"it\">Hanan<\/span>, fils de Maaka,<span class=\"it\">Yochafath<\/span>, de M\u00e9ten, <\/span><span class=\"v13_11_44\"><sup id=\"1Chr.11.44\" class=\"v13_11_44\">44<\/sup><span class=\"it\">Ouzia<\/span>, d\u2019Achetaroth,<span class=\"it\">Chama<\/span> et<span class=\"it\">Y\u00e9iel<\/span>, fils de Hotam, d\u2019Aro\u00ebr, <\/span><span class=\"v13_11_45\"><sup id=\"1Chr.11.45\" class=\"v13_11_45\">45<\/sup><span class=\"it\">Yedia\u00ebl<\/span>, fils de Chimri, et<span class=\"it\">Yoha<\/span>, son fr\u00e8re, de Tis, <\/span><span class=\"v13_11_46\"><sup id=\"1Chr.11.46\" class=\"v13_11_46\">46<\/sup><span class=\"it\">\u00c9liel<\/span>, de Mahava,<span class=\"it\">Yeriba\u00ef<\/span> et<span class=\"it\">Yochavia<\/span>, fils d\u2019Elnam,<span class=\"it\">Itma<\/span>, du pays de Moab, <\/span><span class=\"v13_11_47\"><sup id=\"1Chr.11.47\" class=\"v13_11_47\">47<\/sup>ainsi qu\u2019<span class=\"it\">\u00c9liel<\/span>,<span class=\"it\">Obed<\/span> et<span class=\"it\">Yassiel<\/span>, de Soba.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:1Chr.11","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.11.47","order":"13011","link":"fra-FRC97\/1Chr\/11","display":"Premier livre des Chroniques 11","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.10","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.12","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les premiers compagnons de David \u00e0 Siclag<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_1\"><sup id=\"1Chr.12.1\" class=\"v13_12_1\">1<\/sup>A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 David se cachait \u00e0 Siclag pour \u00e9chapper \u00e0 Sa\u00fcl, fils de Quich, des hommes vinrent l\u2019y rejoindre. C\u2019\u00e9taient de vaillants soldats, pr\u00eats \u00e0 combattre avec lui ; <\/span><span class=\"v13_12_2\"><sup id=\"1Chr.12.2\" class=\"v13_12_2\">2<\/sup>\u00e9quip\u00e9s d\u2019arcs et de frondes, ils \u00e9taient capables de lancer des pierres ou de tirer des fl\u00e8ches aussi bien de la main gauche que de la droite.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_2\">Voici ceux qui arriv\u00e8rent de la tribu de Benjamin, la propre tribu de Sa\u00fcl : <\/span><span class=\"v13_12_3\"><sup id=\"1Chr.12.3\" class=\"v13_12_3\">3<\/sup>Ahi\u00e9zer, le chef, et son fr\u00e8re Yoach, fils de Chema, de Guib\u00e9a, Yeziel et P\u00e9leth, fils d\u2019Azmaveth, Beraka et Y\u00e9hou, d\u2019Anatoth, <\/span><span class=\"v13_12_4\"><sup id=\"1Chr.12.4\" class=\"v13_12_4\">4<\/sup>Ichemaya, de Gabaon, l\u2019un des chefs du groupe des trente guerriers, <\/span><span class=\"v13_12_5\"><sup id=\"1Chr.12.5\" class=\"v13_12_5\">5<\/sup>Irm\u00e9ya, Yaziel, Yohanan et Yozabad, de Gued\u00e9ra, <\/span><span class=\"v13_12_6\"><sup id=\"1Chr.12.6\" class=\"v13_12_6\">6<\/sup>\u00c9louza\u00ef, Yerimoth, B\u00e9alia, Chemaria et Chefatia, de Harouf, <\/span><span class=\"v13_12_7\"><sup id=\"1Chr.12.7\" class=\"v13_12_7\">7<\/sup>Elcana, Issia, Azarel, Yo\u00e9zer et Yachobam, descendants de Cora, <\/span><span class=\"v13_12_8\"><sup id=\"1Chr.12.8\" class=\"v13_12_8\">8<\/sup>ainsi que Yo\u00e9la et Z\u00e9badia, fils de Yeroam, de Guedor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_9\"><sup id=\"1Chr.12.9\" class=\"v13_12_9\">9<\/sup>D\u2019autres hommes quitt\u00e8rent la tribu de Gad pour rejoindre David dans son refuge du d\u00e9sert. C\u2019\u00e9taient de vaillants guerriers, bien exerc\u00e9s au combat et sachant manier le bouclier et la lance. Ils \u00e9taient aussi redoutables que des lions, et aussi rapides que des gazelles dans les montagnes. <\/span><span class=\"v13_12_10\"><sup id=\"1Chr.12.10-1Chr.12.14\" class=\"v13_12_10\">10-14<\/sup>Ils \u00e9taient onze : \u00c9zer, Obadia, \u00c9liab, Michemanna, Irm\u00e9ya, Atta\u00ef, \u00c9liel, Yohanan, Elzabad, Irm\u00e9ya et Makbanna\u00ef. <\/span><span class=\"v13_12_15\"><sup id=\"1Chr.12.15\" class=\"v13_12_15\">15<\/sup>Ces Gadites \u00e9taient des chefs militaires ; le moindre d\u2019entre eux valait cent soldats et le meilleur mille. <\/span><span class=\"v13_12_16\"><sup id=\"1Chr.12.16\" class=\"v13_12_16\">16<\/sup>Ce sont eux qui franchirent le Jourdain au premier mois de l\u2019ann\u00e9e, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il inonde ses rives, et qui mirent en fuite tous les habitants des vall\u00e9es lat\u00e9rales, \u00e0 l\u2019est comme \u00e0 l\u2019ouest.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_17\"><sup id=\"1Chr.12.17\" class=\"v13_12_17\">17<\/sup>Un groupe de Benjaminites et de Jud\u00e9ens alla trouver David dans son refuge. <\/span><span class=\"v13_12_18\"><sup id=\"1Chr.12.18\" class=\"v13_12_18\">18<\/sup>David vint au-devant d\u2019eux et leur d\u00e9clara : \u00ab Si vous venez me trouver dans un esprit de paix et pour m\u2019aider, je vous accueille de tout c\u0153ur. Mais si c\u2019est pour me trahir et me livrer \u00e0 mes adversaires, bien que je n\u2019aie rien fait de mal, que le Dieu de nos anc\u00eatres en soit t\u00e9moin et qu\u2019il vous punisse. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_19\"><sup id=\"1Chr.12.19\" class=\"v13_12_19\">19<\/sup>Alors l\u2019Esprit de Dieu s\u2019empara d\u2019Amassa\u00ef, chef des gardes, qui s\u2019\u00e9cria :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">\u00ab Nous sommes avec toi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">nous sommes de ton c\u00f4t\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">David, fils de Jess\u00e9 !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">La paix est pour toi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">et pour ceux qui t\u2019aident,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v13_12_19\">car le Seigneur t\u2019a secouru. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_19\">David les accueillit et leur confia des postes de chefs dans sa troupe.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_20\"><sup id=\"1Chr.12.20\" class=\"v13_12_20\">20<\/sup>Des hommes de la tribu de Manass\u00e9 se ralli\u00e8rent \u00e0 David lorsqu\u2019il se joignit aux Philistins pour une exp\u00e9dition contre Sa\u00fcl. A vrai dire, David et ses compagnons ne combattirent pas aux c\u00f4t\u00e9s des Philistins, car les chefs de ceux-ci les renvoy\u00e8rent ; ils se disaient en effet : \u00ab David se ralliera \u00e0 son ancien ma\u00eetre Sa\u00fcl, en nous livrant \u00e0 lui \u00bb. <\/span><span class=\"v13_12_21\"><sup id=\"1Chr.12.21\" class=\"v13_12_21\">21<\/sup>Et c\u2019est au moment o\u00f9 David regagnait Siclag que les hommes de Manass\u00e9 le rejoignirent ; c\u2019\u00e9taient Adna, Yozabad, Yedia\u00ebl, Mika\u00ebl, Yozabad, \u00c9lihou et Silleta\u00ef, commandants des r\u00e9giments de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v13_12_22\"><sup id=\"1Chr.12.22\" class=\"v13_12_22\">22<\/sup>Ils \u00e9taient tous de vaillants guerriers et apportaient leur aide \u00e0 la troupe de David. Ils devinrent des chefs de son arm\u00e9e. <\/span><span class=\"v13_12_23\"><sup id=\"1Chr.12.23\" class=\"v13_12_23\">23<\/sup>Jour apr\u00e8s jour, des hommes se joignaient \u00e0 la troupe de David pour le soutenir, \u00e0 tel point que son arm\u00e9e devint immense.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nombre des partisans de David venus \u00e0 H\u00e9bron<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_24\"><sup id=\"1Chr.12.24\" class=\"v13_12_24\">24<\/sup>Voici le nombre des hommes aptes \u00e0 combattre qui rejoignirent David \u00e0 H\u00e9bron pour lui transmettre la royaut\u00e9 de Sa\u00fcl, selon l\u2019ordre du Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_25\"><sup id=\"1Chr.12.25\" class=\"v13_12_25\">25<\/sup>De la tribu de Juda, 6 800 soldats arm\u00e9s de boucliers et de lances. <\/span><span class=\"v13_12_26\"><sup id=\"1Chr.12.26\" class=\"v13_12_26\">26<\/sup>De la tribu de Sim\u00e9on, 7 100 vaillants soldats. <\/span><span class=\"v13_12_27\"><sup id=\"1Chr.12.27\" class=\"v13_12_27\">27<\/sup>De la tribu de L\u00e9vi, 4 600 hommes, <\/span><span class=\"v13_12_28\"><sup id=\"1Chr.12.28\" class=\"v13_12_28\">28<\/sup>ainsi que Yoyada, chef du clan d\u2019Aaron, accompagn\u00e9 de 3 700 hommes ; <\/span><span class=\"v13_12_29\"><sup id=\"1Chr.12.29\" class=\"v13_12_29\">29<\/sup>il y avait aussi le jeune Sadoc, un vaillant soldat, avec 22 chefs de sa propre famille. <\/span><span class=\"v13_12_30\"><sup id=\"1Chr.12.30\" class=\"v13_12_30\">30<\/sup>De la tribu de Benjamin, la propre tribu de Sa\u00fcl, 3 000 hommes dont la plupart avaient \u00e9t\u00e9 jusqu\u2019alors au service de la famille de Sa\u00fcl. <\/span><span class=\"v13_12_31\"><sup id=\"1Chr.12.31\" class=\"v13_12_31\">31<\/sup>De la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, 20 800 vaillants soldats, tous hommes de renom dans leur famille. <\/span><span class=\"v13_12_32\"><sup id=\"1Chr.12.32\" class=\"v13_12_32\">32<\/sup>De la demi-tribu occidentale de Manass\u00e9, 18 000 hommes, qui avaient \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9s pour aller proclamer David roi. <\/span><span class=\"v13_12_33\"><sup id=\"1Chr.12.33\" class=\"v13_12_33\">33<\/sup>De la tribu d\u2019Issakar, 200 officiers avec ceux qui \u00e9taient sous leurs ordres, des hommes sachant tous discerner quand et comment les Isra\u00e9lites devaient agir. <\/span><span class=\"v13_12_34\"><sup id=\"1Chr.12.34\" class=\"v13_12_34\">34<\/sup>De la tribu de Zabulon, 50 000 soldats bien entra\u00een\u00e9s, pr\u00eats \u00e0 se mettre en ligne de bataille, \u00e9quip\u00e9s de toutes sortes d\u2019armes et agissant avec un ensemble parfait. <\/span><span class=\"v13_12_35\"><sup id=\"1Chr.12.35\" class=\"v13_12_35\">35<\/sup>De la tribu de Neftali, 1 000 officiers avec 37 000 soldats arm\u00e9s de boucliers et de lances. <\/span><span class=\"v13_12_36\"><sup id=\"1Chr.12.36\" class=\"v13_12_36\">36<\/sup>De la tribu de Dan, 28 600 soldats pr\u00eats \u00e0 se mettre en ligne de bataille. <\/span><span class=\"v13_12_37\"><sup id=\"1Chr.12.37\" class=\"v13_12_37\">37<\/sup>De la tribu d\u2019Asser, 40 000 soldats bien entra\u00een\u00e9s et pr\u00eats, eux aussi, \u00e0 se mettre en ligne de bataille. <\/span><span class=\"v13_12_38\"><sup id=\"1Chr.12.38\" class=\"v13_12_38\">38<\/sup>Des tribus install\u00e9es \u00e0 l\u2019est du Jourdain, Ruben, Gad et la moiti\u00e9 de Manass\u00e9, 120 000 hommes \u00e9quip\u00e9s de toutes sortes d\u2019armes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_12_39\"><sup id=\"1Chr.12.39\" class=\"v13_12_39\">39<\/sup>Tous ces soldats, pr\u00eats \u00e0 se ranger en bataille, vinrent \u00e0 H\u00e9bron et de tout c\u0153ur proclam\u00e8rent David roi sur l\u2019ensemble d\u2019Isra\u00ebl. Les autres Isra\u00e9lites \u00e9taient tous d\u2019accord pour lui conf\u00e9rer cette royaut\u00e9. <\/span><span class=\"v13_12_40\"><sup id=\"1Chr.12.40\" class=\"v13_12_40\">40<\/sup>Ils rest\u00e8rent l\u00e0 trois jours avec David, mangeant et buvant ce que leurs concitoyens avaient pr\u00e9par\u00e9 pour eux. <\/span><span class=\"v13_12_41\"><sup id=\"1Chr.12.41\" class=\"v13_12_41\">41<\/sup>De plus des gens des r\u00e9gions voisines, et m\u00eame d\u2019Issakar, de Zabulon et de Neftali, apportaient des quantit\u00e9s de vivres, \u00e0 dos d\u2019\u00e2nes, de chameaux, de mulets et de b\u0153ufs : de la farine, des g\u00e2teaux de figues, des grappes de raisins secs, du vin, de l\u2019huile ; on amenait m\u00eame des b\u0153ufs et des moutons. Tout le pays en effet vivait dans la joie.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:1Chr.12","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.12.41","order":"13012","link":"fra-FRC97\/1Chr\/12","display":"Premier livre des Chroniques 12","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.11","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">HISTOIRE DE DAVID, ROI D\u2019ISRA\u00cbL<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">10\u201329<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">La mort de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Sam 31.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_1\"><sup id=\"1Chr.10.1\" class=\"v13_10_1\">1<\/sup>Un jour les Philistins attaqu\u00e8rent les Isra\u00e9lites, sur le mont Guilboa. Les Isra\u00e9lites s\u2019enfuirent et beaucoup furent tu\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_10_2\"><sup id=\"1Chr.10.2\" class=\"v13_10_2\">2<\/sup>Les Philistins s\u2019acharn\u00e8rent alors contre Sa\u00fcl et ses fils. Ils r\u00e9ussirent \u00e0 tuer Jonatan, Abinadab et Malkichoua, les fils du roi. <\/span><span class=\"v13_10_3\"><sup id=\"1Chr.10.3\" class=\"v13_10_3\">3<\/sup>D\u00e8s lors tout le poids du combat se porta contre Sa\u00fcl. Des tireurs \u00e0 l\u2019arc le d\u00e9couvrirent, et Sa\u00fcl en fut effray\u00e9. <\/span><span class=\"v13_10_4\"><sup id=\"1Chr.10.4\" class=\"v13_10_4\">4<\/sup>Il dit \u00e0 celui qui portait ses armes : \u00ab Prends ton \u00e9p\u00e9e et tue-moi, car je ne veux pas que ces Philistins pa\u00efens le fassent eux-m\u00eames et se moquent de moi. \u00bb Mais son porteur d\u2019armes refusa, tant il avait peur. Alors Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e et se jeta dessus. <\/span><span class=\"v13_10_5\"><sup id=\"1Chr.10.5\" class=\"v13_10_5\">5<\/sup>Lorsque le porteur d\u2019armes vit que son ma\u00eetre \u00e9tait mort, il se jeta aussi sur son \u00e9p\u00e9e et mourut. <\/span><span class=\"v13_10_6\"><sup id=\"1Chr.10.6\" class=\"v13_10_6\">6<\/sup>C\u2019est ainsi que Sa\u00fcl et ses trois fils moururent ; ce fut la fin de la famille royale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_7\"><sup id=\"1Chr.10.7\" class=\"v13_10_7\">7<\/sup>Tous les Isra\u00e9lites qui habitaient la vall\u00e9e apprirent que l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl avait fui, et que Sa\u00fcl et ses fils \u00e9taient morts ; ils abandonn\u00e8rent alors leurs villes pour s\u2019enfuir, et les Philistins vinrent s\u2019y installer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_8\"><sup id=\"1Chr.10.8\" class=\"v13_10_8\">8<\/sup>Le lendemain les Philistins, venus pour d\u00e9pouiller les morts, trouv\u00e8rent les cadavres de Sa\u00fcl et de ses fils sur le mont Guilboa. <\/span><span class=\"v13_10_9\"><sup id=\"1Chr.10.9\" class=\"v13_10_9\">9<\/sup>Ils d\u00e9pouill\u00e8rent Sa\u00fcl, emport\u00e8rent sa t\u00eate et ses armes, et firent circuler ces troph\u00e9es dans leur pays, afin de r\u00e9pandre cette bonne nouvelle parmi leurs idoles et leur peuple. <\/span><span class=\"v13_10_10\"><sup id=\"1Chr.10.10\" class=\"v13_10_10\">10<\/sup>Ensuite ils d\u00e9pos\u00e8rent ses armes dans le temple d\u2019un de leurs dieux, et clou\u00e8rent son cr\u00e2ne dans le temple de Dagon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_11\"><sup id=\"1Chr.10.11\" class=\"v13_10_11\">11<\/sup>Les gens de Yabech, en Galaad, apprirent tout ce que les Philistins avaient fait \u00e0 Sa\u00fcl. <\/span><span class=\"v13_10_12\"><sup id=\"1Chr.10.12\" class=\"v13_10_12\">12<\/sup>Les hommes les plus courageux de la ville se mirent en route et all\u00e8rent reprendre les cadavres de Sa\u00fcl et de ses fils pour les ramener \u00e0 Yabech. Ils enterr\u00e8rent leurs ossements sous un arbre, le t\u00e9r\u00e9binthe de Yabech, et je\u00fbn\u00e8rent pendant sept jours.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_10_13\"><sup id=\"1Chr.10.13\" class=\"v13_10_13\">13<\/sup>Sa\u00fcl mourut parce qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le envers le Seigneur : il avait n\u00e9glig\u00e9 d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 ses commandements, et il avait m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 l\u2019esprit d\u2019un mort pour le consulter, <\/span><span class=\"v13_10_14\"><sup id=\"1Chr.10.14\" class=\"v13_10_14\">14<\/sup>au lieu de consulter le Seigneur. Dieu le fit donc mourir et confia la royaut\u00e9 \u00e0 David, fils de Jess\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:1Chr.10","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.10.14","order":"13010","link":"fra-FRC97\/1Chr\/10","display":"Premier livre des Chroniques 10","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.9","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}