{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Autre liste des descendants de Benjamin<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_1\"><sup id=\"1Chr.8.1\" class=\"v13_8_1\">1<\/sup>Benjamin fut le p\u00e8re de cinq fils. Ce furent, dans l\u2019ordre, B\u00e9la, Achebel, Ara, <\/span><span class=\"v13_8_2\"><sup id=\"1Chr.8.2\" class=\"v13_8_2\">2<\/sup>Noha et Rafa. <\/span><span class=\"v13_8_3\"><sup id=\"1Chr.8.3\" class=\"v13_8_3\">3<\/sup>B\u00e9la eut pour fils Addar, Gu\u00e9ra, Abihoud, <\/span><span class=\"v13_8_4\"><sup id=\"1Chr.8.4\" class=\"v13_8_4\">4<\/sup>Abichoua, Naaman, Ahoa, <\/span><span class=\"v13_8_5\"><sup id=\"1Chr.8.5\" class=\"v13_8_5\">5<\/sup>Gu\u00e9ra, Chefoufan et Houram.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_6\"><sup id=\"1Chr.8.6\" class=\"v13_8_6\">6<\/sup>Les fils d\u2019\u00c9houd, chefs de familles des habitants de Gu\u00e9ba, les firent \u00e9migrer \u00e0 Manahath. Voici leurs noms : <\/span><span class=\"v13_8_7\"><sup id=\"1Chr.8.7\" class=\"v13_8_7\">7<\/sup>Naaman, Ahia et Gu\u00e9ra. C\u2019est Gu\u00e9ra, p\u00e8re d\u2019Ouza et d\u2019Ahihoud, qui dirigea l\u2019\u00e9migration.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_8\"><sup id=\"1Chr.8.8\" class=\"v13_8_8\">8<\/sup>Chara\u00efm renvoya ses deux femmes Houchim et Baara ; plus tard, dans le pays de Moab, <\/span><span class=\"v13_8_9\"><sup id=\"1Chr.8.9\" class=\"v13_8_9\">9<\/sup>il prit une autre femme, Hodech, et devint p\u00e8re de Yobab, Sibia, M\u00e9cha, Malkam, <\/span><span class=\"v13_8_10\"><sup id=\"1Chr.8.10\" class=\"v13_8_10\">10<\/sup>Y\u00e9ous, Sakia et Mirma. Ses fils devinrent des chefs de familles. <\/span><span class=\"v13_8_11\"><sup id=\"1Chr.8.11\" class=\"v13_8_11\">11<\/sup>Auparavant Chara\u00efm avait eu deux fils de son \u00e9pouse Houchim, Abitoub et Elpaal. <\/span><span class=\"v13_8_12\"><sup id=\"1Chr.8.12\" class=\"v13_8_12\">12<\/sup>Fils d\u2019Elpaal : \u00c9ber, Micham et Ch\u00e9med. Ch\u00e9med construisit la ville d\u2019Ono, ainsi que celle de Lod avec les villages voisins.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_13\"><sup id=\"1Chr.8.13\" class=\"v13_8_13\">13<\/sup>Beria et Ch\u00e9ma, chefs de familles des habitants d\u2019Ayalon, mirent en fuite les habitants de Gath. <\/span><span class=\"v13_8_14\"><sup id=\"1Chr.8.14-1Chr.8.16\" class=\"v13_8_14\">14-16<\/sup>Fils de Beria : Ahio, Chachac, Yer\u00e9moth, Z\u00e9badia, Arad, \u00c9der, Mika\u00ebl, Ichepa et Yoha.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_17\"><sup id=\"1Chr.8.17-1Chr.8.18\" class=\"v13_8_17\">17-18<\/sup>Fils d\u2019Elpaal : Z\u00e9badia, Mechoullam, Hizqui, H\u00e9ber, Ichem\u00e9ra\u00ef, Izlia et Yobab.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_19\"><sup id=\"1Chr.8.19-1Chr.8.21\" class=\"v13_8_19\">19-21<\/sup>Fils de Chim\u00e9i : Yaquim, Zikri, Zabdi, \u00c9li\u00e9na\u00ef, Silleta\u00ef, \u00c9liel, Adaya, Beraya et Chimrath.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_22\"><sup id=\"1Chr.8.22-1Chr.8.25\" class=\"v13_8_22\">22-25<\/sup>Fils de Chachac : Ichepan, \u00c9ber, \u00c9liel, Abdon, Zikri, Hanan, Hanania, \u00c9lam, Anetotia, Ifd\u00e9ya et Penouel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_26\"><sup id=\"1Chr.8.26-1Chr.8.27\" class=\"v13_8_26\">26-27<\/sup>Fils de Yeroam : Chamechera\u00ef, Cheharia, Atalia, Yar\u00e9chia, \u00c9lia et Zikri.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_28\"><sup id=\"1Chr.8.28\" class=\"v13_8_28\">28<\/sup>Tels furent les chefs de familles, dans leurs g\u00e9n\u00e9rations respectives. Ils habitaient J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_29\"><sup id=\"1Chr.8.29\" class=\"v13_8_29\">29<\/sup>Le fondateur de Gabaon habitait cette ville, avec sa femme Maaka, <\/span><span class=\"v13_8_30\"><sup id=\"1Chr.8.30\" class=\"v13_8_30\">30<\/sup>son fils a\u00een\u00e9 Abdon et ses autres fils Sour, Quich, Baal, Ner, Nadab, <\/span><span class=\"v13_8_31\"><sup id=\"1Chr.8.31\" class=\"v13_8_31\">31<\/sup>Guedor, Ahio, Z\u00e9ker <\/span><span class=\"v13_8_32\"><sup id=\"1Chr.8.32\" class=\"v13_8_32\">32<\/sup>et Micloth, qui fut le p\u00e8re de Chima. Ces derniers, contrairement \u00e0 leur famille, habitaient J\u00e9rusalem avec d\u2019autres membres de leur clan.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 9.39-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_33\"><sup id=\"1Chr.8.33\" class=\"v13_8_33\">33<\/sup>Ner fut le p\u00e8re de Quich, Quich celui de Sa\u00fcl, et Sa\u00fcl de Jonatan, Malkichoua, Abinadab et Ichebaal. <\/span><span class=\"v13_8_34\"><sup id=\"1Chr.8.34\" class=\"v13_8_34\">34<\/sup>Fils de Jonatan : Meribaal ; Meribaal fut le p\u00e8re de Mika. <\/span><span class=\"v13_8_35\"><sup id=\"1Chr.8.35\" class=\"v13_8_35\">35<\/sup>Fils de Mika : Piton, M\u00e9lek, Tar\u00e9a et Ahaz. <\/span><span class=\"v13_8_36\"><sup id=\"1Chr.8.36\" class=\"v13_8_36\">36<\/sup>Ahaz fut le p\u00e8re de Yoadda, Yoadda celui d\u2019Al\u00e9meth, Azmaveth et Zimri, Zimri de Mossa, <\/span><span class=\"v13_8_37\"><sup id=\"1Chr.8.37\" class=\"v13_8_37\">37<\/sup>Mossa de Bin\u00e9a, Bin\u00e9a de Rafa, Rafa d\u2019\u00c9lassa, et \u00c9lassa d\u2019Assel. <\/span><span class=\"v13_8_38\"><sup id=\"1Chr.8.38\" class=\"v13_8_38\">38<\/sup>Assel eut six fils, dont voici les noms : Azricam, Bokrou, Isma\u00ebl, Ch\u00e9aria, Obadia et Hanan. <\/span><span class=\"v13_8_39\"><sup id=\"1Chr.8.39\" class=\"v13_8_39\">39<\/sup>Assel avait un fr\u00e8re, \u00c9chec, qui fut le p\u00e8re d\u2019Oulam, le premier-n\u00e9, Y\u00e9ouch, le second, et \u00c9lif\u00e9leth, le troisi\u00e8me. <\/span><span class=\"v13_8_40\"><sup id=\"1Chr.8.40\" class=\"v13_8_40\">40<\/sup>Les fils d\u2019Oulam furent des hommes de valeur, et des tireurs \u00e0 l\u2019arc. Ils eurent beaucoup de fils et de petits-fils, 150 en tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_8_40\">Tous ceux qui pr\u00e9c\u00e8dent faisaient partie de la tribu de Benjamin.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:1Chr.8","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.8.40","order":"13008","link":"fra-FRC97\/1Chr\/8","display":"Premier livre des Chroniques 8","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.7","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.9\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v13_9_1\"><sup id=\"1Chr.9.1\" class=\"v13_9_1\">1<\/sup>Tous les Isra\u00e9lites furent inscrits, familles par familles, dans le registre des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les habitants de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_1\">Les Jud\u00e9ens avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s \u00e0 Babylone, \u00e0 cause de leur infid\u00e9lit\u00e9 envers Dieu. <\/span><span class=\"v13_9_2\"><sup id=\"1Chr.9.2\" class=\"v13_9_2\">2<\/sup>Les premiers \u00e0 regagner leur ville pour reprendre possession de leurs biens furent des la\u00efcs isra\u00e9lites, puis les pr\u00eatres, les l\u00e9vites et les gens s\u2019occupant du temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_3\"><sup id=\"1Chr.9.3\" class=\"v13_9_3\">3<\/sup>A J\u00e9rusalem vinrent s\u2019installer des gens de Juda, de Benjamin, d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_4\"><sup id=\"1Chr.9.4\" class=\"v13_9_4\">4<\/sup>De la tribu de Juda, il y avait Outa\u00ef, fils d\u2019Ammihoud, lui-m\u00eame fils d\u2019Omri, petit-fils d\u2019Imri et arri\u00e8re-petit-fils de Bani, membre du clan de P\u00e9r\u00e8s. <\/span><span class=\"v13_9_5\"><sup id=\"1Chr.9.5\" class=\"v13_9_5\">5<\/sup>Du clan de Ch\u00e9la, il y avait Assaya, l\u2019a\u00een\u00e9 de sa famille, avec ses fils. <\/span><span class=\"v13_9_6\"><sup id=\"1Chr.9.6\" class=\"v13_9_6\">6<\/sup>Du clan de Z\u00e9ra, il y avait Y\u00e9ouel. Les Jud\u00e9ens install\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e9taient au nombre de 690.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_7\"><sup id=\"1Chr.9.7\" class=\"v13_9_7\">7<\/sup>De la tribu de Benjamin, il y avait Sallou, fils de Mechoullam, petit-fils de Hodavia et arri\u00e8re-petit-fils de Hassenoua ; <\/span><span class=\"v13_9_8\"><sup id=\"1Chr.9.8\" class=\"v13_9_8\">8<\/sup>Ibn\u00e9ya, fils de Yeroam ; \u00c9la, fils d\u2019Ouzi et petit-fils de Mikri ; Mechoullam, fils de Chefatia, petit-fils de R\u00e9ouel et arri\u00e8re-petit-fils d\u2019Ibnia. <\/span><span class=\"v13_9_9\"><sup id=\"1Chr.9.9\" class=\"v13_9_9\">9<\/sup>Tous ces hommes \u00e9taient des chefs dans leurs familles respectives. Les Benjaminites install\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e9taient au nombre de 956.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_10\"><sup id=\"1Chr.9.10\" class=\"v13_9_10\">10<\/sup>De la classe des pr\u00eatres, il y avait Yedaya, Yoyarib, Yakin, <\/span><span class=\"v13_9_11\"><sup id=\"1Chr.9.11\" class=\"v13_9_11\">11<\/sup>et Azaria, dont les anc\u00eatres en ligne directe \u00e9taient Hilquia, Mechoullam, Sadoc, Merayoth et Ahitoub, le responsable du temple ; <\/span><span class=\"v13_9_12\"><sup id=\"1Chr.9.12\" class=\"v13_9_12\">12<\/sup>il y avait aussi Adaya, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Yeroam, Pachehour et Malkia ; il y avait encore Massa\u00ef, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Adiel, Yaz\u00e9ra, Mechoullam, Mechill\u00e9mith et Immer. <\/span><span class=\"v13_9_13\"><sup id=\"1Chr.9.13\" class=\"v13_9_13\">13<\/sup>Avec les autres pr\u00eatres, ces chefs de familles \u00e9taient au nombre de 1 760, tous hommes de valeur s\u2019occupant du service du temple.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_14\"><sup id=\"1Chr.9.14\" class=\"v13_9_14\">14<\/sup>De la classe des l\u00e9vites, il y avait Chemaya, dont les anc\u00eatres en ligne directe \u00e9taient Hachoub, Azricam et Hachabia, du clan de Merari ; <\/span><span class=\"v13_9_15\"><sup id=\"1Chr.9.15\" class=\"v13_9_15\">15<\/sup>il y avait aussi Bacbaccar, H\u00e9rech, Galal et Mattania, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Mika, Zikri et Assaf ; <\/span><span class=\"v13_9_16\"><sup id=\"1Chr.9.16\" class=\"v13_9_16\">16<\/sup>il y avait encore Obadia, dont les anc\u00eatres \u00e9taient Chemaya, Galal et Yedoutoun, et enfin B\u00e9r\u00e9kia, fils d\u2019Assa et petit-fils d\u2019Elcana, qui habitait dans le territoire d\u00e9pendant de la ville de Netofa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_17\"><sup id=\"1Chr.9.17\" class=\"v13_9_17\">17<\/sup>Parmi les portiers, il y avait Challoum, le responsable, et ses fr\u00e8res Accoub, Talmon et Ahiman. <\/span><span class=\"v13_9_18\"><sup id=\"1Chr.9.18\" class=\"v13_9_18\">18<\/sup>Ce sont leurs descendants qui sont encore aujourd\u2019hui en fonction \u00e0 la porte orientale, la porte du roi. Leurs anc\u00eatres avaient \u00e9t\u00e9 portiers du camp des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v13_9_19\"><sup id=\"1Chr.9.19\" class=\"v13_9_19\">19<\/sup>Challoum, fils de Cor\u00e9, petit-fils d\u2019Abiassaf et arri\u00e8re-petit-fils de Cor\u00e9, ainsi que les autres membres de la famille de Cor\u00e9, \u00e9taient charg\u00e9s de surveiller l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre, comme leurs anc\u00eatres l\u2019avaient \u00e9t\u00e9 dans le camp du peuple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_9_20\"><sup id=\"1Chr.9.20\" class=\"v13_9_20\">20<\/sup>Pinhas, fils d\u2019\u00c9lazar, avait \u00e9t\u00e9 leur chef auparavant, car le Seigneur \u00e9tait avec lui. <\/span><span class=\"v13_9_21\"><sup id=\"1Chr.9.21\" class=\"v13_9_21\">21<\/sup>Zacharie, fils de Mech\u00e9l\u00e9mia, \u00e9tait aussi un des portiers de la tente de la rencontre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_22\"><sup id=\"1Chr.9.22\" class=\"v13_9_22\">22<\/sup>Au total, ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 choisis comme portiers \u00e9taient au nombre de 212. Ils \u00e9taient enregistr\u00e9s dans leurs villages d\u2019origine. C\u2019est David et le proph\u00e8te Samuel qui avaient attribu\u00e9 \u00e0 leurs anc\u00eatres ces postes de confiance ; <\/span><span class=\"v13_9_23\"><sup id=\"1Chr.9.23\" class=\"v13_9_23\">23<\/sup>ils conserv\u00e8rent donc de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration les fonctions de portiers et de gardiens du sanctuaire du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_24\"><sup id=\"1Chr.9.24\" class=\"v13_9_24\">24<\/sup>Il y avait des portiers attitr\u00e9s \u00e0 chacune des quatre portes, \u00e0 l\u2019est, \u00e0 l\u2019ouest, au nord et au sud. <\/span><span class=\"v13_9_25\"><sup id=\"1Chr.9.25\" class=\"v13_9_25\">25<\/sup>D\u2019autres portiers, vivant dans leurs villages respectifs, venaient \u00e0 intervalles r\u00e9guliers accomplir avec eux le service de garde pendant une semaine. <\/span><span class=\"v13_9_26\"><sup id=\"1Chr.9.26\" class=\"v13_9_26\">26<\/sup>En effet, il y avait quatre chefs portiers permanents. C\u2019\u00e9taient des l\u00e9vites, qui avaient la responsabilit\u00e9 des locaux et des tr\u00e9sors du temple. <\/span><span class=\"v13_9_27\"><sup id=\"1Chr.9.27\" class=\"v13_9_27\">27<\/sup>Ils passaient la nuit dans les parages du temple, puisqu\u2019ils devaient le surveiller et en ouvrir les portes chaque matin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_28\"><sup id=\"1Chr.9.28\" class=\"v13_9_28\">28<\/sup>Certains des portiers avaient la charge de compter les objets de culte qu\u2019on emportait et qu\u2019on rapportait. <\/span><span class=\"v13_9_29\"><sup id=\"1Chr.9.29\" class=\"v13_9_29\">29<\/sup>D\u2019autres s\u2019occupaient du reste des ustensiles et des objets sacr\u00e9s, ainsi que de la farine, du vin, de l\u2019huile, de l\u2019encens et du parfum. <\/span><span class=\"v13_9_30\"><sup id=\"1Chr.9.30\" class=\"v13_9_30\">30<\/sup>Cependant le soin de pr\u00e9parer le m\u00e9lange du parfum \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des pr\u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_31\"><sup id=\"1Chr.9.31\" class=\"v13_9_31\">31<\/sup>Un l\u00e9vite, Mattitia, fils a\u00een\u00e9 de Challoum, du clan de Cor\u00e9, \u00e9tait responsable de la fabrication des galettes d\u2019offrande. <\/span><span class=\"v13_9_32\"><sup id=\"1Chr.9.32\" class=\"v13_9_32\">32<\/sup>Quelques autres l\u00e9vites, du clan de Qu\u00e9hath, \u00e9taient charg\u00e9s de confectionner les pains sacr\u00e9s qu\u2019on offre \u00e0 Dieu chaque jour de sabbat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_33\"><sup id=\"1Chr.9.33\" class=\"v13_9_33\">33<\/sup>Les chefs de familles l\u00e9vitiques responsables du chant habitaient dans leurs propres locaux ; ils \u00e9taient dispens\u00e9s de toute autre charge, car ils \u00e9taient de service jour et nuit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_34\"><sup id=\"1Chr.9.34\" class=\"v13_9_34\">34<\/sup>Tels furent les chefs de familles l\u00e9vitiques, dans leurs g\u00e9n\u00e9rations respectives. Ils habitaient J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La famille de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 8.29-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_35\"><sup id=\"1Chr.9.35\" class=\"v13_9_35\">35<\/sup>Le fondateur de Gabaon, Y\u00e9iel, habitait cette ville, avec sa femme Maaka, <\/span><span class=\"v13_9_36\"><sup id=\"1Chr.9.36\" class=\"v13_9_36\">36<\/sup>son fils a\u00een\u00e9 Abdon et ses autres fils, Sour, Quich, Baal, Ner, Nadab, <\/span><span class=\"v13_9_37\"><sup id=\"1Chr.9.37\" class=\"v13_9_37\">37<\/sup>Guedor, Ahio, Zacharie et Micloth. <\/span><span class=\"v13_9_38\"><sup id=\"1Chr.9.38\" class=\"v13_9_38\">38<\/sup>Micloth fut le p\u00e8re de Chimam ; contrairement \u00e0 leur famille, ils habitaient J\u00e9rusalem, avec d\u2019autres membres de leur clan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_9_39\"><sup id=\"1Chr.9.39\" class=\"v13_9_39\">39<\/sup>Ner fut le p\u00e8re de Quich, Quich celui de Sa\u00fcl, et Sa\u00fcl de Jonatan, Malkichoua, Abinadab et Ichebaal. <\/span><span class=\"v13_9_40\"><sup id=\"1Chr.9.40\" class=\"v13_9_40\">40<\/sup>Fils de Jonatan : Meribaal ; Meribaal fut le p\u00e8re de Mika. <\/span><span class=\"v13_9_41\"><sup id=\"1Chr.9.41\" class=\"v13_9_41\">41<\/sup>Fils de Mika : Piton, M\u00e9lek et Tar\u00e9a. <\/span><span class=\"v13_9_42\"><sup id=\"1Chr.9.42\" class=\"v13_9_42\">42<\/sup>Ahaz fut le p\u00e8re de Yara, Yara celui d\u2019Al\u00e9meth, Azmaveth et Zimri, Zimri de Mossa, <\/span><span class=\"v13_9_43\"><sup id=\"1Chr.9.43\" class=\"v13_9_43\">43<\/sup>Mossa de Bin\u00e9a, Bin\u00e9a de Refaya, Refaya d\u2019\u00c9lassa, et \u00c9lassa d\u2019Assel. <\/span><span class=\"v13_9_44\"><sup id=\"1Chr.9.44\" class=\"v13_9_44\">44<\/sup>Assel eut six fils, dont voici les noms : Azricam, Bokrou, Isma\u00ebl, Ch\u00e9aria, Obadia et Hanan.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:1Chr.9","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.9.44","order":"13009","link":"fra-FRC97\/1Chr\/9","display":"Premier livre des Chroniques 9","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.8","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les descendants d\u2019Issakar<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_1\"><sup id=\"1Chr.7.1\" class=\"v13_7_1\">1<\/sup>Issakar eut quatre fils, Tola, Pouva, Yachoub et Chimron. <\/span><span class=\"v13_7_2\"><sup id=\"1Chr.7.2\" class=\"v13_7_2\">2<\/sup>Descendants de Tola : Ouzi, Refaya, Yeriel, Yama\u00ef, Ibsam et Chemouel. Ceux-l\u00e0 furent les chefs des familles issues de Tola. Ils \u00e9taient des hommes de valeur dans leurs familles. A l\u2019\u00e9poque de David le nombre des descendants de Tola \u00e9tait de 22 600. <\/span><span class=\"v13_7_3\"><sup id=\"1Chr.7.3\" class=\"v13_7_3\">3<\/sup>Ouzi eut pour fils Izrahia. Izrahia et ses fils Mika\u00ebl, Obadia, Jo\u00ebl et Issia furent tous les cinq des chefs de familles. <\/span><span class=\"v13_7_4\"><sup id=\"1Chr.7.4\" class=\"v13_7_4\">4<\/sup>Leurs familles comptaient un si grand nombre de femmes et de fils qu\u2019elles devaient fournir 36 000 hommes aptes \u00e0 combattre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_5\"><sup id=\"1Chr.7.5\" class=\"v13_7_5\">5<\/sup>Tous les autres membres des clans d\u2019Issakar, hommes de valeur figurant dans les registres, \u00e9taient au nombre de 87 000.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants de Benjamin et de Neftali<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_6\"><sup id=\"1Chr.7.6\" class=\"v13_7_6\">6<\/sup>Benjamin eut trois fils, B\u00e9la, B\u00e9ker et Yedia\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_7_7\"><sup id=\"1Chr.7.7\" class=\"v13_7_7\">7<\/sup>B\u00e9la eut cinq descendants, Esbon, Ouzi, Ouziel, Yerimoth et Iri, hommes de valeur qui furent chefs de leurs familles respectives. Ces familles figuraient dans les registres pour un total de 22 034 hommes. <\/span><span class=\"v13_7_8\"><sup id=\"1Chr.7.8\" class=\"v13_7_8\">8<\/sup>Descendants de B\u00e9ker : Z\u00e9mira, Yoach, \u00c9li\u00e9zer, \u00c9lioh\u00e9na\u00ef, Omri, Yer\u00e9moth, Abia, Anatoth et Al\u00e9meth. Tous ces descendants de B\u00e9ker, <\/span><span class=\"v13_7_9\"><sup id=\"1Chr.7.9\" class=\"v13_7_9\">9<\/sup>hommes de valeur, furent chefs de leurs familles respectives. Ces familles figuraient dans les registres pour un total de 20 200 hommes. <\/span><span class=\"v13_7_10\"><sup id=\"1Chr.7.10\" class=\"v13_7_10\">10<\/sup>Descendants de Yedia\u00ebl : Bilehan, qui eut pour fils Y\u00e9ouch, Benjamin, \u00c9houd, Kenaana, Z\u00e9tan, Tarsis et Ahichahar. <\/span><span class=\"v13_7_11\"><sup id=\"1Chr.7.11\" class=\"v13_7_11\">11<\/sup>Tous ces descendants de Yedia\u00ebl, hommes de valeur, furent chefs de leurs familles respectives, lesquelles comptaient 17 200 hommes aptes \u00e0 combattre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_12\"><sup id=\"1Chr.7.12\" class=\"v13_7_12\">12<\/sup>Chouppim et Houppim \u00e9taient fils d\u2019Ir. Houchim \u00e9tait fils d\u2019Aher.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_13\"><sup id=\"1Chr.7.13\" class=\"v13_7_13\">13<\/sup>Fils de Neftali : Yassiel, Gouni, Yesser et Challoum ; la m\u00e8re de Neftali \u00e9tait Bila.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants de Manass\u00e9 en Cisjordanie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_14\"><sup id=\"1Chr.7.14\" class=\"v13_7_14\">14<\/sup>Descendants de Manass\u00e9 : Asriel et Makir, que lui donna une \u00e9pouse de second rang, syrienne ; Makir fut le p\u00e8re de Galaad. <\/span><span class=\"v13_7_15\"><sup id=\"1Chr.7.15\" class=\"v13_7_15\">15<\/sup>Makir trouva une \u00e9pouse pour Houppim et une pour Chouppim. Il avait une s\u0153ur nomm\u00e9e Maaka. Il eut un second fils, Selofad, qui n\u2019eut lui-m\u00eame que des filles. <\/span><span class=\"v13_7_16\"><sup id=\"1Chr.7.16\" class=\"v13_7_16\">16<\/sup>La femme de Makir, Maaka, lui donna encore un fils, qu\u2019elle appela P\u00e9rech, puis un autre, qu\u2019elle appela Ch\u00e9rech. Ch\u00e9rech fut le p\u00e8re d\u2019Oulam et R\u00e9quem, <\/span><span class=\"v13_7_17\"><sup id=\"1Chr.7.17\" class=\"v13_7_17\">17<\/sup>et Oulam celui de B\u00e9dan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_17\">Tels sont les descendants de Galaad, fils de Makir et petit-fils de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_18\"><sup id=\"1Chr.7.18\" class=\"v13_7_18\">18<\/sup>La s\u0153ur de Galaad, Hammol\u00e9keth, mit au monde Ichod, Abi\u00e9zer et Mala. <\/span><span class=\"v13_7_19\"><sup id=\"1Chr.7.19\" class=\"v13_7_19\">19<\/sup>Les fils de Chemida furent Ahian, Ch\u00e9kem, Liqui et Aniam.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_20\"><sup id=\"1Chr.7.20\" class=\"v13_7_20\">20<\/sup>Les descendants d\u2019\u00c9fra\u00efm, en ligne directe, furent Chout\u00e9la, B\u00e9red, Tahath, \u00c9lada, Tahath, <\/span><span class=\"v13_7_21\"><sup id=\"1Chr.7.21\" class=\"v13_7_21\">21<\/sup>Zabad et Chout\u00e9la. \u00c9zer et \u00c9lad, deux autres fils d\u2019\u00c9fra\u00efm, tent\u00e8rent de s\u2019emparer des troupeaux appartenant aux habitants de la r\u00e9gion de Gath, mais ceux-ci les tu\u00e8rent. <\/span><span class=\"v13_7_22\"><sup id=\"1Chr.7.22\" class=\"v13_7_22\">22<\/sup>\u00c9fra\u00efm porta le deuil pendant longtemps. Ses proches parents vinrent le consoler. <\/span><span class=\"v13_7_23\"><sup id=\"1Chr.7.23\" class=\"v13_7_23\">23<\/sup>Plus tard \u00c9fra\u00efm passa encore la nuit avec sa femme, et elle lui donna un fils. Il l\u2019appela Beria, car sa maison \u00e9tait dans le malheur. <\/span><span class=\"v13_7_24\"><sup id=\"1Chr.7.24\" class=\"v13_7_24\">24<\/sup>\u00c9fra\u00efm eut aussi une fille, Ch\u00e9ra, qui construisit Beth-Horon-le-Bas, Beth-Horon-le-Haut et Ouzen-Ch\u00e9ra. <\/span><span class=\"v13_7_25\"><sup id=\"1Chr.7.25\" class=\"v13_7_25\">25<\/sup>Les descendants de Beria, en ligne directe, furent R\u00e9fa, R\u00e9chef, T\u00e9la, Tahan, <\/span><span class=\"v13_7_26\"><sup id=\"1Chr.7.26\" class=\"v13_7_26\">26<\/sup>Ladan, Ammihoud, \u00c9lichama, <\/span><span class=\"v13_7_27\"><sup id=\"1Chr.7.27\" class=\"v13_7_27\">27<\/sup>Noun et Josu\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_28\"><sup id=\"1Chr.7.28\" class=\"v13_7_28\">28<\/sup>Le territoire que les \u00c9fra\u00efmites re\u00e7urent pour y habiter comprenait B\u00e9thel et les villages voisins, Naaran \u00e0 l\u2019est, Gu\u00e9zer et les villages voisins \u00e0 l\u2019ouest, ainsi que la r\u00e9gion situ\u00e9e entre Sichem et Aya, avec les villages voisins.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_29\"><sup id=\"1Chr.7.29\" class=\"v13_7_29\">29<\/sup>Les descendants de Manass\u00e9 poss\u00e9daient les villes de Beth-Ch\u00e9an, Taanak, M\u00e9guiddo et Dor, chacune avec les villages voisins.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_29\">Telles furent les villes o\u00f9 habitaient les descendants de Joseph, fils de Jacob.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants d\u2019Asser<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_30\"><sup id=\"1Chr.7.30\" class=\"v13_7_30\">30<\/sup>Fils d\u2019Asser : Imna, Icheva, Ichevi et Beria ; leur s\u0153ur \u00e9tait S\u00e9ra. <\/span><span class=\"v13_7_31\"><sup id=\"1Chr.7.31\" class=\"v13_7_31\">31<\/sup>Fils de Beria : H\u00e9ber et Malkiel ; Malkiel fut le fondateur de Birza\u00efth. <\/span><span class=\"v13_7_32\"><sup id=\"1Chr.7.32\" class=\"v13_7_32\">32<\/sup>H\u00e9ber fut le p\u00e8re de Yafleth, Ch\u00e9mer et Hotam, ainsi que de leur s\u0153ur Choua. <\/span><span class=\"v13_7_33\"><sup id=\"1Chr.7.33\" class=\"v13_7_33\">33<\/sup>Fils de Yafleth : Passak, Bimal et Assevath. <\/span><span class=\"v13_7_34\"><sup id=\"1Chr.7.34\" class=\"v13_7_34\">34<\/sup>Fils de Ch\u00e9mer : Ahi, Roga, Houbba et Aram. <\/span><span class=\"v13_7_35\"><sup id=\"1Chr.7.35\" class=\"v13_7_35\">35<\/sup>Fils de Hotam, son fr\u00e8re : Sofa, Imna, Ch\u00e9lech et Amal. <\/span><span class=\"v13_7_36\"><sup id=\"1Chr.7.36\" class=\"v13_7_36\">36<\/sup>Fils de Sofa : Soua, Harn\u00e9fer, Choual, B\u00e9ri, Imra, <\/span><span class=\"v13_7_37\"><sup id=\"1Chr.7.37\" class=\"v13_7_37\">37<\/sup>Besser, Hod, Chamma, Chilecha, Itran et Be\u00e9ra. <\/span><span class=\"v13_7_38\"><sup id=\"1Chr.7.38\" class=\"v13_7_38\">38<\/sup>Fils d\u2019Itran : Yefounn\u00e9, Pichepa et \u00c9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_39\"><sup id=\"1Chr.7.39\" class=\"v13_7_39\">39<\/sup>Fils d\u2019Oulla : Ara, Hanniel et Rissia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_40\"><sup id=\"1Chr.7.40\" class=\"v13_7_40\">40<\/sup>Tous ces gens-l\u00e0 \u00e9taient des descendants d\u2019Asser. Ils \u00e9taient d\u2019excellents chefs de familles, des hommes de valeur et des dirigeants remarquables. Selon le registre des hommes aptes \u00e0 combattre, la tribu pouvait fournir 26 000 hommes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:1Chr.7","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.7.40","order":"13007","link":"fra-FRC97\/1Chr\/7","display":"Premier livre des Chroniques 7","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.6","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}