{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.6\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v27_6_1\"><sup id=\"Dan.6.1\" class=\"v27_6_1\">1<\/sup>et Darius, le M\u00e8de, acc\u00e9da \u00e0 la royaut\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de soixante-deux ans.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les ennemis de Daniel lui tendent un pi\u00e8ge<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_2\"><sup id=\"Dan.6.2\" class=\"v27_6_2\">2<\/sup>Darius d\u00e9cida de cr\u00e9er cent vingt postes de satrapes afin de placer dans tout l\u2019empire des hommes qui repr\u00e9sentent son autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v27_6_3\"><sup id=\"Dan.6.3\" class=\"v27_6_3\">3<\/sup>Il nomma \u00e0 leur t\u00eate trois surintendants \u00e0 qui les satrapes devraient rendre compte de leur administration, de telle mani\u00e8re que personne ne puisse nuire aux int\u00e9r\u00eats du roi. Daniel \u00e9tait l\u2019un des surintendants ; <\/span><span class=\"v27_6_4\"><sup id=\"Dan.6.4\" class=\"v27_6_4\">4<\/sup>il surpassait les deux autres et tous les satrapes par ses capacit\u00e9s exceptionnelles, si bien que le roi avait l\u2019intention de lui confier une responsabilit\u00e9 relative \u00e0 l\u2019empire tout entier. <\/span><span class=\"v27_6_5\"><sup id=\"Dan.6.5\" class=\"v27_6_5\">5<\/sup>Alors les autres surintendants et les satrapes se mirent \u00e0 chercher si Daniel avait commis des erreurs au pr\u00e9judice de l\u2019empire, mais ils ne purent trouver aucune faute ni aucun manquement, car il \u00e9tait parfaitement honn\u00eate : il n\u2019y avait vraiment rien \u00e0 lui reprocher. <\/span><span class=\"v27_6_6\"><sup id=\"Dan.6.6\" class=\"v27_6_6\">6<\/sup>Ces hommes se dirent donc : \u00ab Nous n\u2019aurons aucun motif pour accuser Daniel, \u00e0 moins de trouver quelque chose en relation avec la loi de son Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_7\"><sup id=\"Dan.6.7\" class=\"v27_6_7\">7<\/sup>Sans tarder, les deux surintendants et les satrapes se rendirent chez le roi et lui dirent : \u00ab Longue vie au roi Darius ! <\/span><span class=\"v27_6_8\"><sup id=\"Dan.6.8\" class=\"v27_6_8\">8<\/sup>Les surintendants de l\u2019empire, les pr\u00e9fets, les satrapes, les ministres et les gouverneurs ont tenu conseil et proposent au roi de promulguer et publier un d\u00e9cret imp\u00e9rial de la teneur suivante : \u201cDurant une p\u00e9riode de trente jours, quiconque adressera une pri\u00e8re \u00e0 un dieu ou \u00e0 un \u00eatre humain autre que le roi lui-m\u00eame devra \u00eatre jet\u00e9 dans la fosse aux lions.\u201d <\/span><span class=\"v27_6_9\"><sup id=\"Dan.6.9\" class=\"v27_6_9\">9<\/sup>Que le roi promulgue donc ce d\u00e9cret et le signe, de telle sorte qu\u2019il ne puisse pas \u00eatre modifi\u00e9, conform\u00e9ment \u00e0 la loi des M\u00e8des et des Perses, qui est irr\u00e9vocable. \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_10\"><sup id=\"Dan.6.10\" class=\"v27_6_10\">10<\/sup>L\u00e0-dessus, le roi Darius signa le document du d\u00e9cret.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel est jet\u00e9 dans la fosse aux lions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_11\"><sup id=\"Dan.6.11\" class=\"v27_6_11\">11<\/sup>Lorsque Daniel apprit qu\u2019un tel d\u00e9cret avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, il regagna sa maison. A l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur, il ouvrit les fen\u00eatres orient\u00e9es vers J\u00e9rusalem. C\u2019est l\u00e0 que, trois fois par jour, il se mettait \u00e0 genoux pour prier et louer son Dieu. Il le fit comme d\u2019habitude. <\/span><span class=\"v27_6_12\"><sup id=\"Dan.6.12\" class=\"v27_6_12\">12<\/sup>Ses adversaires arriv\u00e8rent en h\u00e2te et le trouv\u00e8rent en train de prier et d\u2019implorer son Dieu. <\/span><span class=\"v27_6_13\"><sup id=\"Dan.6.13\" class=\"v27_6_13\">13<\/sup>Ils se rendirent donc chez le roi et lui dirent : \u00ab Le roi n\u2019a-t-il pas sign\u00e9 un d\u00e9cret pr\u00e9voyant que, durant une p\u00e9riode de trente jours, quiconque adresserait une pri\u00e8re \u00e0 un dieu ou \u00e0 un \u00eatre humain autre que le roi lui-m\u00eame, devrait \u00eatre jet\u00e9 dans la fosse aux lions ? \u00bb \u2013 \u00ab C\u2019est effectivement la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise, r\u00e9pondit le roi, conform\u00e9ment \u00e0 la loi des M\u00e8des et des Perses, qui est irr\u00e9vocable. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v27_6_14\"><sup id=\"Dan.6.14\" class=\"v27_6_14\">14<\/sup>\u00ab Eh bien, Majest\u00e9, reprirent ces hommes, Daniel, l\u2019un des d\u00e9port\u00e9s du pays de Juda, n\u2019a de respect ni pour toi ni pour le d\u00e9cret que tu as sign\u00e9 : trois fois par jour il prie son Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_15\"><sup id=\"Dan.6.15\" class=\"v27_6_15\">15<\/sup>Lorsque le roi entendit ces paroles, il en fut profond\u00e9ment chagrin\u00e9 et se mit en t\u00eate d\u2019\u00e9pargner Daniel. Jusqu\u2019au coucher du soleil, il chercha un moyen de le sauver. <\/span><span class=\"v27_6_16\"><sup id=\"Dan.6.16\" class=\"v27_6_16\">16<\/sup>Mais les adversaires de Daniel ne tard\u00e8rent pas \u00e0 revenir et dirent au roi : \u00ab Le roi sait bien que, selon la loi des M\u00e8des et des Perses, un d\u00e9cret ou un r\u00e8glement promulgu\u00e9 par lui ne peut pas \u00eatre modifi\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_17\"><sup id=\"Dan.6.17\" class=\"v27_6_17\">17<\/sup>Alors, sur un ordre du roi, on amena Daniel et on le jeta dans la fosse aux lions. Le roi lui dit : \u00ab Seul ton Dieu, que tu sers avec tant de pers\u00e9v\u00e9rance, pourra te sauver. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_18\"><sup id=\"Dan.6.18\" class=\"v27_6_18\">18<\/sup>On apporta une pierre qu\u2019on pla\u00e7a sur l\u2019ouverture de la fosse. Le roi y appliqua son cachet personnel, de m\u00eame que le cachet de ses hauts fonctionnaires, afin que personne ne puisse modifier la situation de Daniel. <\/span><span class=\"v27_6_19\"><sup id=\"Dan.6.19\" class=\"v27_6_19\">19<\/sup>Le roi regagna ensuite son palais pour la nuit. Il refusa toute nourriture et, bien qu\u2019il n\u2019arriv\u00e2t pas \u00e0 dormir, il refusa aussi tout divertissement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel sort sain et sauf de la fosse aux lions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_20\"><sup id=\"Dan.6.20\" class=\"v27_6_20\">20<\/sup>D\u00e8s les premi\u00e8res lueurs de l\u2019aube, le roi se leva et se rendit en h\u00e2te \u00e0 la fosse aux lions. <\/span><span class=\"v27_6_21\"><sup id=\"Dan.6.21\" class=\"v27_6_21\">21<\/sup>Tandis qu\u2019il en approchait, il appela Daniel d\u2019une voix afflig\u00e9e : \u00ab Daniel, serviteur du Dieu vivant, est-ce que ton Dieu, que tu sers avec tant de pers\u00e9v\u00e9rance, a pu t\u2019arracher aux griffes des lions ? \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_22\"><sup id=\"Dan.6.22\" class=\"v27_6_22\">22<\/sup>Daniel lui r\u00e9pondit : \u00ab Longue vie au roi ! <\/span><span class=\"v27_6_23\"><sup id=\"Dan.6.23\" class=\"v27_6_23\">23<\/sup>Oui, mon Dieu a envoy\u00e9 son ange fermer la gueule des lions, et ils ne m\u2019ont fait aucun mal. En effet, je n\u2019\u00e9tais pas coupable envers Dieu, et je n\u2019avais commis aucune faute non plus \u00e0 l\u2019\u00e9gard du roi ! \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_24\"><sup id=\"Dan.6.24\" class=\"v27_6_24\">24<\/sup>Rempli de joie, le roi donna l\u2019ordre de remonter Daniel de la fosse. D\u00e8s qu\u2019il en fut sorti, on constata qu\u2019il ne portait aucune blessure, parce qu\u2019il avait eu confiance en son Dieu. <\/span><span class=\"v27_6_25\"><sup id=\"Dan.6.25\" class=\"v27_6_25\">25<\/sup>Le roi ordonna ensuite d\u2019arr\u00eater les hommes qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 Daniel, et on les jeta dans la fosse aux lions, avec leurs femmes et leurs enfants. Les lions les attaqu\u00e8rent et leur broy\u00e8rent les os avant m\u00eame qu\u2019ils aient atteint le fond de la fosse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_26\"><sup id=\"Dan.6.26\" class=\"v27_6_26\">26<\/sup>Ensuite le roi Darius adressa le message suivant aux gens de tous peuples, de toutes nations et de toutes langues, habitant la terre enti\u00e8re :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_26\">\u00ab Je vous souhaite une paix parfaite !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_27\"><sup id=\"Dan.6.27\" class=\"v27_6_27\">27<\/sup>\u00ab Je d\u00e9cr\u00e8te ce qui suit : Dans tout l\u2019empire plac\u00e9 sous mon autorit\u00e9, chacun doit manifester un respect absolu envers le Dieu de Daniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">Il est le Dieu vivant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">celui qui subsistera toujours.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">Son r\u00e8gne ne cessera jamais,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">sa souverainet\u00e9 durera \u00e9ternellement.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\"><sup id=\"Dan.6.28\" class=\"v27_6_28\">28<\/sup>Il d\u00e9livre et il sauve,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">il accomplit des prodiges et des miracles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">dans le ciel et sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">C\u2019est lui en effet qui a arrach\u00e9 Daniel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">aux griffes des lions. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_29\"><sup id=\"Dan.6.29\" class=\"v27_6_29\">29<\/sup>Par la suite, Daniel occupa un poste important sous le r\u00e8gne de Darius, puis sous le r\u00e8gne de Cyrus, roi de Perse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Dan.6","osis_end":"fra-FRC97:Dan.6.29","order":"27006","link":"fra-FRC97\/Dan\/6","display":"Daniel 6","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.7","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Premi\u00e8re vision de Daniel : les quatre b\u00eates<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_1\"><sup id=\"Dan.7.1\" class=\"v27_7_1\">1<\/sup>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e du r\u00e8gne de Baltazar \u00e0 Babylone, Daniel fit un r\u00eave et son esprit fut assailli par des visions, alors qu\u2019il \u00e9tait couch\u00e9 sur son lit. Plus tard, il mit par \u00e9crit son r\u00eave. Voici, en substance, <\/span><span class=\"v27_7_2\"><sup id=\"Dan.7.2\" class=\"v27_7_2\">2<\/sup>ce qu\u2019il a racont\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_2\">\u00ab Durant la nuit, j\u2019ai vu, en vision, le vent se d\u00e9cha\u00eener des quatre coins de l\u2019horizon sur la mer immense. <\/span><span class=\"v27_7_3\"><sup id=\"Dan.7.3\" class=\"v27_7_3\">3<\/sup>Quatre b\u00eates \u00e9normes sortaient de la mer ; chacune \u00e9tait diff\u00e9rente des autres. <\/span><span class=\"v27_7_4\"><sup id=\"Dan.7.4\" class=\"v27_7_4\">4<\/sup>La premi\u00e8re ressemblait \u00e0 un lion, mais elle avait des ailes d\u2019aigle ; tandis que je regardais, ses ailes lui furent arrach\u00e9es, elle fut soulev\u00e9e de terre, dress\u00e9e sur ses deux pattes de derri\u00e8re, comme un \u00eatre humain, et elle re\u00e7ut une intelligence humaine. <\/span><span class=\"v27_7_5\"><sup id=\"Dan.7.5\" class=\"v27_7_5\">5<\/sup>La deuxi\u00e8me b\u00eate, semblable \u00e0 un ours, \u00e9tait \u00e0 demi lev\u00e9e et tenait trois c\u00f4tes dans sa gueule, entre ses dents ; elle re\u00e7ut l\u2019ordre de se lever tout \u00e0 fait et d\u2019aller d\u00e9vorer beaucoup de chair. <\/span><span class=\"v27_7_6\"><sup id=\"Dan.7.6\" class=\"v27_7_6\">6<\/sup>Je continuai de regarder et je vis une autre b\u00eate, qui ressemblait \u00e0 un l\u00e9opard ; elle avait quatre ailes d\u2019oiseau sur le dos, ainsi que quatre t\u00eates, et elle re\u00e7ut un pouvoir de domination. <\/span><span class=\"v27_7_7\"><sup id=\"Dan.7.7\" class=\"v27_7_7\">7<\/sup>Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : la quatri\u00e8me b\u00eate que je vis \u00e9tait effrayante, terrifiante, d\u2019une puissance extraordinaire ; elle avait d\u2019\u00e9normes dents de fer pour manger et d\u00e9chiqueter ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. Elle \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois b\u00eates pr\u00e9c\u00e9dentes, et avait dix cornes. <\/span><span class=\"v27_7_8\"><sup id=\"Dan.7.8\" class=\"v27_7_8\">8<\/sup>Tandis que j\u2019examinais ces cornes, une nouvelle corne, plus petite, se mit \u00e0 pousser parmi les autres et d\u00e9racina trois d\u2019entre elles. La nouvelle corne avait des yeux, comme un \u00eatre humain, et une bouche qui pronon\u00e7ait des paroles orgueilleuses. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_9\"><sup id=\"Dan.7.9\" class=\"v27_7_9\">9<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder : des tr\u00f4nes furent install\u00e9s, et un vieillard vint s\u2019asseoir. Il avait des habits blancs comme la neige, et sa chevelure \u00e9tait comme de la laine pure. Son tr\u00f4ne flamboyant avait des roues qui brillaient comme un feu ardent. <\/span><span class=\"v27_7_10\"><sup id=\"Dan.7.10\" class=\"v27_7_10\">10<\/sup>Un fleuve de feu s\u2019\u00e9coulait de devant lui. Des millions, des dizaines de millions de personnages se tenaient devant lui pour le servir. Alors le tribunal prit place, et des livres furent ouverts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_11\"><sup id=\"Dan.7.11\" class=\"v27_7_11\">11<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder, \u00e0 cause des paroles orgueilleuses et bruyantes que la petite corne pronon\u00e7ait. Et tandis que je regardais, la quatri\u00e8me b\u00eate fut tu\u00e9e ; on d\u00e9truisit son corps en le jetant dans un feu intense. <\/span><span class=\"v27_7_12\"><sup id=\"Dan.7.12\" class=\"v27_7_12\">12<\/sup>Les autres b\u00eates furent priv\u00e9es de leur souverainet\u00e9, mais on leur accorda une prolongation de vie pour un temps d\u00e9termin\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_13\"><sup id=\"Dan.7.13\" class=\"v27_7_13\">13<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : un \u00eatre semblable \u00e0 un homme arrivait parmi les nuages du ciel. Il s\u2019avan\u00e7a en direction du vieillard, devant lequel on le conduisit. <\/span><span class=\"v27_7_14\"><sup id=\"Dan.7.14\" class=\"v27_7_14\">14<\/sup>La souverainet\u00e9, la gloire et la royaut\u00e9 lui furent donn\u00e9es, afin que les populations de tous pays, de toutes nations et de toutes langues le servent. Sa souverainet\u00e9 durera \u00e9ternellement, elle n\u2019aura pas de fin, et son royaume ne sera jamais d\u00e9truit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019interpr\u00e9tation de la premi\u00e8re vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_15\"><sup id=\"Dan.7.15\" class=\"v27_7_15\">15<\/sup>\u00ab L\u2019angoisse me saisit, moi, Daniel, jusqu\u2019au plus profond de mon \u00eatre, tant ces visions \u00e9taient terrifiantes. <\/span><span class=\"v27_7_16\"><sup id=\"Dan.7.16\" class=\"v27_7_16\">16<\/sup>Je m\u2019approchai d\u2019un des personnages pr\u00e9sents et je lui demandai le sens v\u00e9ritable de ce que j\u2019avais vu. Il m\u2019en fit alors conna\u00eetre la signification : <\/span><span class=\"v27_7_17\"><sup id=\"Dan.7.17\" class=\"v27_7_17\">17<\/sup>\u201cCes quatre b\u00eates \u00e9normes repr\u00e9sentent quatre royaumes d\u2019origine terrestre. <\/span><span class=\"v27_7_18\"><sup id=\"Dan.7.18\" class=\"v27_7_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s eux, le peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut recevra la royaut\u00e9 et il la conservera \u00e0 tout jamais.\u201d <\/span><span class=\"v27_7_19\"><sup id=\"Dan.7.19\" class=\"v27_7_19\">19<\/sup>Ensuite je d\u00e9sirai \u00eatre au clair au sujet de la quatri\u00e8me b\u00eate, celle qui \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois autres ; elle \u00e9tait effrayante au plus haut point, avec ses dents de fer et ses griffes de bronze, elle mangeait et d\u00e9chiquetait ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. <\/span><span class=\"v27_7_20\"><sup id=\"Dan.7.20\" class=\"v27_7_20\">20<\/sup>Je me renseignai \u00e9galement \u00e0 propos des dix cornes que la b\u00eate avait sur la t\u00eate, et \u00e0 propos de la corne qui s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 pousser et avait fait tomber trois d\u2019entre elles ; cette corne-l\u00e0 avait des yeux, et une bouche pronon\u00e7ant des paroles orgueilleuses, et elle paraissait plus grande que les autres. <\/span><span class=\"v27_7_21\"><sup id=\"Dan.7.21\" class=\"v27_7_21\">21<\/sup>Tandis que je regardais, elle faisait la guerre au peuple de Dieu et \u00e9tait en train de triompher ; <\/span><span class=\"v27_7_22\"><sup id=\"Dan.7.22\" class=\"v27_7_22\">22<\/sup>mais le vieillard s\u2019avan\u00e7a et rendit justice au peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut. Lorsque le temps fut venu, le peuple de Dieu entra en possession de la royaut\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_23\"><sup id=\"Dan.7.23\" class=\"v27_7_23\">23<\/sup>\u00ab L\u2019explication suivante me fut donn\u00e9e : \u201cLa quatri\u00e8me b\u00eate repr\u00e9sente un quatri\u00e8me royaume terrestre, diff\u00e9rent de tous les autres. Ce royaume d\u00e9vorera toute la terre, la pi\u00e9tinera et la d\u00e9chiquettera. <\/span><span class=\"v27_7_24\"><sup id=\"Dan.7.24\" class=\"v27_7_24\">24<\/sup>Les dix cornes repr\u00e9sentent dix rois qui se succ\u00e9deront \u00e0 la t\u00eate de ce royaume. Un onzi\u00e8me roi, diff\u00e9rent des pr\u00e9c\u00e9dents, prendra le pouvoir apr\u00e8s en avoir \u00e9cart\u00e9 trois autres. <\/span><span class=\"v27_7_25\"><sup id=\"Dan.7.25\" class=\"v27_7_25\">25<\/sup>Il prononcera des paroles insolentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Dieu tr\u00e8s-haut et opprimera le peuple qui lui appartient en propre ; il formera le projet de modifier le calendrier et les lois religieuses du peuple de Dieu, et celui-ci sera livr\u00e9 \u00e0 son pouvoir pendant trois ans et demi. <\/span><span class=\"v27_7_26\"><sup id=\"Dan.7.26\" class=\"v27_7_26\">26<\/sup>Ensuite le tribunal c\u00e9leste si\u00e9gera et le privera de sa souverainet\u00e9 ; cette souverainet\u00e9 sera an\u00e9antie, d\u00e9finitivement d\u00e9truite. <\/span><span class=\"v27_7_27\"><sup id=\"Dan.7.27\" class=\"v27_7_27\">27<\/sup>La royaut\u00e9, la souverainet\u00e9 et la grandeur de tous les royaumes terrestres seront attribu\u00e9es au peuple qui appartient au Dieu tr\u00e8s-haut. La royaut\u00e9 de ce peuple durera \u00e9ternellement, et toutes les puissances du monde lui ob\u00e9iront et le serviront.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_28\"><sup id=\"Dan.7.28\" class=\"v27_7_28\">28<\/sup>\u00ab Ici se termine le r\u00e9cit. Quant \u00e0 moi, Daniel, je fus absolument terrifi\u00e9 par mes pens\u00e9es, j\u2019en devins tout p\u00e2le et je ne cessais pas d\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Dan.7","osis_end":"fra-FRC97:Dan.7.28","order":"27007","link":"fra-FRC97\/Dan\/7","display":"Daniel 7","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le banquet du roi Baltazar<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_1\"><sup id=\"Dan.5.1\" class=\"v27_5_1\">1<\/sup>Un jour, le roi Baltazar offrit un grand banquet \u00e0 ses hauts fonctionnaires, au nombre de mille, et il se mit \u00e0 boire du vin en leur pr\u00e9sence. <\/span><span class=\"v27_5_2\"><sup id=\"Dan.5.2\" class=\"v27_5_2\">2<\/sup>Sous l\u2019influence de l\u2019alcool, il ordonna qu\u2019on apporte les coupes d\u2019or et d\u2019argent que son p\u00e8re Nabucodonosor avait prises au temple de J\u00e9rusalem. Il voulait s\u2019en servir pour boire en compagnie de ses hauts fonctionnaires, de ses femmes et de ses \u00e9pouses de second rang. <\/span><span class=\"v27_5_3\"><sup id=\"Dan.5.3\" class=\"v27_5_3\">3<\/sup>On apporta donc les coupes d\u2019or qui provenaient du temple de J\u00e9rusalem, la maison de Dieu, et le roi les utilisa pour boire en compagnie de tous ses invit\u00e9s. <\/span><span class=\"v27_5_4\"><sup id=\"Dan.5.4\" class=\"v27_5_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s avoir bien bu, ils se mirent \u00e0 chanter les louanges des dieux d\u2019or et d\u2019argent, de bronze et de fer, de bois et de pierre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_5\"><sup id=\"Dan.5.5\" class=\"v27_5_5\">5<\/sup>A ce moment pr\u00e9cis, une main humaine apparut, \u00e0 proximit\u00e9 du porte-lampes. Elle \u00e9crivit quelque chose sur la paroi blanchie \u00e0 la chaux du palais royal. Lorsque le roi vit cette main qui \u00e9crivait, <\/span><span class=\"v27_5_6\"><sup id=\"Dan.5.6\" class=\"v27_5_6\">6<\/sup>il devint tout p\u00e2le et fut terrifi\u00e9 par ses pens\u00e9es ; il perdit sa belle assurance et ses genoux s\u2019entrechoqu\u00e8rent. <\/span><span class=\"v27_5_7\"><sup id=\"Dan.5.7\" class=\"v27_5_7\">7<\/sup>Il ordonna \u00e0 grands cris de faire venir les sages de Babylone, magiciens, enchanteurs ou astrologues, et il leur dit : \u00ab Celui qui d\u00e9chiffrera cette inscription et m\u2019en donnera la signification sera rev\u00eatu d\u2019habits d\u2019apparat, on passera un collier d\u2019or autour de son cou, et il sera un des principaux ministres du royaume. \u00bb <\/span><span class=\"v27_5_8\"><sup id=\"Dan.5.8\" class=\"v27_5_8\">8<\/sup>Tous les sages au service du roi s\u2019avanc\u00e8rent, mais aucun d\u2019eux ne put d\u00e9chiffrer l\u2019inscription pour en donner la signification au roi. <\/span><span class=\"v27_5_9\"><sup id=\"Dan.5.9\" class=\"v27_5_9\">9<\/sup>Baltazar en fut terrifi\u00e9 et devint encore plus p\u00e2le ; ses hauts fonctionnaires eux-m\u00eames \u00e9taient boulevers\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel interpr\u00e8te l\u2019inscription myst\u00e9rieuse<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_10\"><sup id=\"Dan.5.10\" class=\"v27_5_10\">10<\/sup>La reine m\u00e8re entendit les cris pouss\u00e9s par le roi et par ses hauts fonctionnaires. Elle entra dans la salle du banquet et d\u00e9clara : \u00ab Longue vie au roi ! Il ne faut pas te laisser terrifier par tes pens\u00e9es et en perdre toute couleur. <\/span><span class=\"v27_5_11\"><sup id=\"Dan.5.11\" class=\"v27_5_11\">11<\/sup>Dans ton royaume, il y a un homme qui est anim\u00e9 de l\u2019esprit des dieux saints. A l\u2019\u00e9poque de ton p\u00e8re, on a d\u00e9couvert en lui une clairvoyance, une intelligence et une sagesse pareilles \u00e0 la sagesse des dieux. C\u2019est pourquoi ton p\u00e8re, le roi Nabucodonosor, l\u2019avait nomm\u00e9 chef des devins, magiciens, enchanteurs et astrologues. <\/span><span class=\"v27_5_12\"><sup id=\"Dan.5.12\" class=\"v27_5_12\">12<\/sup>Il poss\u00e8de un esprit exceptionnel, du discernement, de l\u2019intelligence, et la capacit\u00e9 d\u2019expliquer les r\u00eaves, de d\u00e9chiffrer les \u00e9nigmes et de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes. Eh bien, qu\u2019on fasse venir cet homme, ce Daniel \u00e0 qui le roi avait donn\u00e9 le nom de Beltassar : il r\u00e9v\u00e9lera la signification de cette inscription. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_13\"><sup id=\"Dan.5.13\" class=\"v27_5_13\">13<\/sup>On conduisit donc Daniel devant le roi, qui lui demanda : \u00ab Es-tu bien Daniel, ce d\u00e9port\u00e9 jud\u00e9en, que le roi mon p\u00e8re a ramen\u00e9 du pays de Juda ? <\/span><span class=\"v27_5_14\"><sup id=\"Dan.5.14\" class=\"v27_5_14\">14<\/sup>J\u2019ai entendu dire que tu es anim\u00e9 de l\u2019esprit des dieux et que tu poss\u00e8des de la clairvoyance, de l\u2019intelligence et une sagesse exceptionnelle. <\/span><span class=\"v27_5_15\"><sup id=\"Dan.5.15\" class=\"v27_5_15\">15<\/sup>On vient de m\u2019amener les sages et les magiciens pour qu\u2019ils d\u00e9chiffrent l\u2019inscription que voici et m\u2019en donnent la signification, mais ils n\u2019en ont pas \u00e9t\u00e9 capables. <\/span><span class=\"v27_5_16\"><sup id=\"Dan.5.16\" class=\"v27_5_16\">16<\/sup>Or j\u2019ai appris que toi, tu es capable d\u2019expliquer les \u00e9nigmes et de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes. Si tu parviens \u00e0 d\u00e9chiffrer cette inscription et \u00e0 m\u2019en donner la signification, tu seras rev\u00eatu d\u2019habits d\u2019apparat, on passera un collier d\u2019or autour de ton cou, et tu seras l\u2019un des principaux ministres du royaume. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_17\"><sup id=\"Dan.5.17\" class=\"v27_5_17\">17<\/sup>Daniel r\u00e9pondit au roi : \u00ab Tu peux garder pour toi tes cadeaux et tes pr\u00e9sents, ou les donner \u00e0 d\u2019autres. Pourtant, je d\u00e9chiffrerai l\u2019inscription et je t\u2019en expliquerai la signification. <\/span><span class=\"v27_5_18\"><sup id=\"Dan.5.18\" class=\"v27_5_18\">18<\/sup>Majest\u00e9, le Dieu tr\u00e8s-haut avait fait de ton p\u00e8re Nabucodonosor un grand roi, couvert de gloire et de dignit\u00e9. <\/span><span class=\"v27_5_19\"><sup id=\"Dan.5.19\" class=\"v27_5_19\">19<\/sup>A cause de cette grandeur re\u00e7ue de Dieu, les populations de tous pays, de toutes nations et de toutes langues tremblaient de peur devant lui. Il condamnait \u00e0 mort qui il voulait, il laissait vivre qui il voulait ; il honorait ou humiliait qui il voulait. <\/span><span class=\"v27_5_20\"><sup id=\"Dan.5.20\" class=\"v27_5_20\">20<\/sup>Mais il devint orgueilleux et plein d\u2019arrogance ; alors il fut renvers\u00e9 de son tr\u00f4ne royal et priv\u00e9 de sa gloire. <\/span><span class=\"v27_5_21\"><sup id=\"Dan.5.21\" class=\"v27_5_21\">21<\/sup>Il fut chass\u00e9 d\u2019entre les humains et r\u00e9duit \u00e0 vivre comme les b\u00eates : il eut sa demeure parmi les \u00e2nes sauvages, se nourrit d\u2019herbe comme les b\u0153ufs, et son corps fut tremp\u00e9 par la ros\u00e9e. Cela dura jusqu\u2019au jour o\u00f9 il reconnut que le Dieu tr\u00e8s-haut est le ma\u00eetre de toute royaut\u00e9 humaine et qu\u2019il y \u00e9l\u00e8ve qui il veut. <\/span><span class=\"v27_5_22\"><sup id=\"Dan.5.22\" class=\"v27_5_22\">22<\/sup>Toi Baltazar, son fils, tu savais fort bien tout cela, et pourtant tu n\u2019as pas adopt\u00e9 une attitude plus humble. <\/span><span class=\"v27_5_23\"><sup id=\"Dan.5.23\" class=\"v27_5_23\">23<\/sup>Tu as d\u00e9fi\u00e9 le Dieu du ciel lorsque tu as fait apporter les coupes sacr\u00e9es venant de son temple, et que vous vous en \u00eates servis pour boire du vin, toi, tes hauts fonctionnaires, tes femmes et tes \u00e9pouses de second rang. De plus tu as chant\u00e9 les louanges des dieux d\u2019argent et d\u2019or, de bronze et de fer, de bois et de pierre, des dieux qui ne voient rien, n\u2019entendent rien et ne savent rien ; et tu as refus\u00e9 de rendre gloire au Dieu qui tient dans sa main ta vie pr\u00e9sente et ta destin\u00e9e. <\/span><span class=\"v27_5_24\"><sup id=\"Dan.5.24\" class=\"v27_5_24\">24<\/sup>Alors Dieu a envoy\u00e9 une main tracer cette inscription. <\/span><span class=\"v27_5_25\"><sup id=\"Dan.5.25\" class=\"v27_5_25\">25<\/sup>Voici ce qui est \u00e9crit : MEN\u00c9, MEN\u00c9, TEKEL et PARSIN. <\/span><span class=\"v27_5_26\"><sup id=\"Dan.5.26\" class=\"v27_5_26\">26<\/sup>Et en voici le sens : MEN\u00c9 signifie<span class=\"it\">compt\u00e9<\/span> : Dieu a fait les comptes au sujet de ton r\u00e8gne, et il y met fin ; <\/span><span class=\"v27_5_27\"><sup id=\"Dan.5.27\" class=\"v27_5_27\">27<\/sup>TEKEL signifie<span class=\"it\">pes\u00e9<\/span> : tu as \u00e9t\u00e9 pes\u00e9 sur une balance, et l\u2019on a jug\u00e9 que tu ne fais pas le poids ; <\/span><span class=\"v27_5_28\"><sup id=\"Dan.5.28\" class=\"v27_5_28\">28<\/sup>PER\u00c8S signifie<span class=\"it\">divis\u00e9<\/span> : ton royaume a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 pour \u00eatre donn\u00e9 aux M\u00e8des et aux Perses. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_29\"><sup id=\"Dan.5.29\" class=\"v27_5_29\">29<\/sup>Aussit\u00f4t, Baltazar ordonna \u00e0 ses serviteurs de rev\u00eatir Daniel d\u2019habits d\u2019apparat et de lui passer un collier d\u2019or autour du cou. Il fit aussi proclamer que Daniel devenait un des principaux ministres du royaume.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_5_30\"><sup id=\"Dan.5.30\" class=\"v27_5_30\">30<\/sup>Au cours de la nuit suivante, Baltazar, roi de Babylone, fut tu\u00e9<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Dan.5","osis_end":"fra-FRC97:Dan.5.30","order":"27005","link":"fra-FRC97\/Dan\/5","display":"Daniel 5","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}