{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La collecte en faveur des fr\u00e8res<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_1\"><sup id=\"1Cor.16.1\" class=\"v46_16_1\">1<\/sup>Quelques mots encore \u00e0 propos de la collecte en faveur des croyants de J\u00e9rusalem : Agissez conform\u00e9ment aux instructions que j\u2019ai donn\u00e9es aux \u00c9glises de Galatie. <\/span><span class=\"v46_16_2\"><sup id=\"1Cor.16.2\" class=\"v46_16_2\">2<\/sup>Chaque dimanche, chacun de vous doit mettre de c\u00f4t\u00e9 chez lui ce qu\u2019il aura \u00e9conomis\u00e9, selon ses possibilit\u00e9s, afin qu\u2019on n\u2019attende pas mon arriv\u00e9e pour faire une collecte. <\/span><span class=\"v46_16_3\"><sup id=\"1Cor.16.3\" class=\"v46_16_3\">3<\/sup>Lorsque je serai arriv\u00e9, j\u2019enverrai ceux que vous aurez choisis, avec des lettres d\u2019introduction, porter votre don \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v46_16_4\"><sup id=\"1Cor.16.4\" class=\"v46_16_4\">4<\/sup>S\u2019il vaut la peine que j\u2019y aille aussi, ils feront le voyage avec moi.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les projets de Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_5\"><sup id=\"1Cor.16.5\" class=\"v46_16_5\">5<\/sup>Je me rendrai chez vous apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la Mac\u00e9doine, car je vais y passer. <\/span><span class=\"v46_16_6\"><sup id=\"1Cor.16.6\" class=\"v46_16_6\">6<\/sup>Je resterai probablement quelque temps chez vous, peut-\u00eatre m\u00eame tout l\u2019hiver ; alors, vous pourrez m\u2019aider \u00e0 poursuivre mon voyage, quelle que soit ma destination. <\/span><span class=\"v46_16_7\"><sup id=\"1Cor.16.7\" class=\"v46_16_7\">7<\/sup>Car je ne veux pas vous voir juste en passant. J\u2019esp\u00e8re demeurer un certain temps chez vous, si le Seigneur le permet.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_8\"><sup id=\"1Cor.16.8\" class=\"v46_16_8\">8<\/sup>Cependant, je compte rester \u00e0 \u00c9ph\u00e8se jusqu\u2019au jour de la Pentec\u00f4te. <\/span><span class=\"v46_16_9\"><sup id=\"1Cor.16.9\" class=\"v46_16_9\">9<\/sup>Car une occasion favorable m\u2019y est offerte de me livrer \u00e0 une activit\u00e9 fructueuse, bien que les adversaires soient nombreux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_10\"><sup id=\"1Cor.16.10\" class=\"v46_16_10\">10<\/sup>Si Timoth\u00e9e arrive, faites en sorte que rien ne le d\u00e9courage chez vous, car il travaille comme moi \u00e0 l\u2019\u0153uvre du Seigneur. <\/span><span class=\"v46_16_11\"><sup id=\"1Cor.16.11\" class=\"v46_16_11\">11<\/sup>Que personne ne le m\u00e9prise. Aidez-le plut\u00f4t \u00e0 poursuivre son voyage en paix, pour qu\u2019il puisse revenir aupr\u00e8s de moi, car je l\u2019attends avec les fr\u00e8res.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_12\"><sup id=\"1Cor.16.12\" class=\"v46_16_12\">12<\/sup>Quant \u00e0 notre fr\u00e8re Apollos, je l\u2019ai souvent encourag\u00e9 \u00e0 se rendre chez vous avec les autres fr\u00e8res, mais il ne d\u00e9sire pas du tout le faire maintenant. Cependant, il ira quand il en aura l\u2019occasion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Derni\u00e8res recommandations et salutations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_13\"><sup id=\"1Cor.16.13\" class=\"v46_16_13\">13<\/sup>Veillez, demeurez fermes dans la foi, soyez courageux, soyez forts. <\/span><span class=\"v46_16_14\"><sup id=\"1Cor.16.14\" class=\"v46_16_14\">14<\/sup>Agissez en tout avec amour.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_15\"><sup id=\"1Cor.16.15\" class=\"v46_16_15\">15<\/sup>Vous connaissez St\u00e9phanas et sa famille : vous savez qu\u2019en Acha\u00efe ils ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 se convertir et qu\u2019ils se sont mis au service de la communaut\u00e9. Je vous le demande donc, fr\u00e8res : <\/span><span class=\"v46_16_16\"><sup id=\"1Cor.16.16\" class=\"v46_16_16\">16<\/sup>laissez-vous diriger par de telles personnes et par tous ceux qui travaillent activement avec eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_17\"><sup id=\"1Cor.16.17\" class=\"v46_16_17\">17<\/sup>Je suis heureux de la venue de St\u00e9phanas, Fortunatus et Acha\u00efcus ; ils m\u2019ont donn\u00e9 ce qui me manquait du fait de votre absence, <\/span><span class=\"v46_16_18\"><sup id=\"1Cor.16.18\" class=\"v46_16_18\">18<\/sup>et ils m\u2019ont r\u00e9confort\u00e9 comme ils l\u2019ont fait pour vous-m\u00eames. Sachez appr\u00e9cier de tels hommes !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_19\"><sup id=\"1Cor.16.19\" class=\"v46_16_19\">19<\/sup>Les \u00c9glises de la province d\u2019Asie vous saluent. Aquilas et Priscille, avec l\u2019\u00c9glise qui se r\u00e9unit chez eux, vous envoient leurs cordiales salutations dans la communion du Seigneur. <\/span><span class=\"v46_16_20\"><sup id=\"1Cor.16.20\" class=\"v46_16_20\">20<\/sup>Tous les fr\u00e8res pr\u00e9sents ici vous saluent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_20\">Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser fraternel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_21\"><sup id=\"1Cor.16.21\" class=\"v46_16_21\">21<\/sup>C\u2019est de ma propre main que j\u2019\u00e9cris ces mots : Salutations de Paul.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_22\"><sup id=\"1Cor.16.22\" class=\"v46_16_22\">22<\/sup>Si quelqu\u2019un n\u2019aime pas le Seigneur, qu\u2019il soit maudit !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_22\"><span class=\"it\">Marana tha<\/span> \u2013 Notre Seigneur, viens ! \u2013<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_23\"><sup id=\"1Cor.16.23\" class=\"v46_16_23\">23<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus soit avec vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_16_24\"><sup id=\"1Cor.16.24\" class=\"v46_16_24\">24<\/sup>Je vous aime tous dans la communion avec J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:1Cor.16","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24","order":"46016","link":"fra-FRC97\/1Cor\/16","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 16","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.15","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_1\"><sup id=\"2Cor.1.1\" class=\"v47_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu est ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Timoth\u00e9e, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_1\">A l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe et \u00e0 tous ceux qui appartiennent au peuple de Dieu dans l\u2019Acha\u00efe enti\u00e8re : <\/span><span class=\"v47_1_2\"><sup id=\"2Cor.1.2\" class=\"v47_1_2\">2<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul remercie Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_3\"><sup id=\"2Cor.1.3\" class=\"v47_1_3\">3<\/sup>Louons Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, le P\u00e8re riche en bont\u00e9, le Dieu qui accorde le r\u00e9confort en toute occasion ! <\/span><span class=\"v47_1_4\"><sup id=\"2Cor.1.4\" class=\"v47_1_4\">4<\/sup>Il nous r\u00e9conforte dans toutes nos d\u00e9tresses, afin que nous puissions r\u00e9conforter ceux qui passent par toutes sortes de d\u00e9tresses en leur apportant le r\u00e9confort que nous avons nous-m\u00eames re\u00e7u de lui. <\/span><span class=\"v47_1_5\"><sup id=\"2Cor.1.5\" class=\"v47_1_5\">5<\/sup>De m\u00eame en effet que nous avons abondamment part aux souffrances du Christ, de m\u00eame nous recevons aussi un grand r\u00e9confort par le Christ. <\/span><span class=\"v47_1_6\"><sup id=\"2Cor.1.6\" class=\"v47_1_6\">6<\/sup>Si nous sommes en difficult\u00e9, c\u2019est pour que vous obteniez le r\u00e9confort et le salut ; si nous sommes r\u00e9confort\u00e9s, c\u2019est pour que vous receviez le r\u00e9confort qui vous fera supporter avec patience les m\u00eames souffrances que nous subissons. <\/span><span class=\"v47_1_7\"><sup id=\"2Cor.1.7\" class=\"v47_1_7\">7<\/sup>Ainsi, nous avons un ferme espoir \u00e0 votre sujet ; car, nous le savons, comme vous avez part \u00e0 nos souffrances, vous avez aussi part au r\u00e9confort qui nous est accord\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_8\"><sup id=\"2Cor.1.8\" class=\"v47_1_8\">8<\/sup>Nous voulons en effet que vous sachiez, fr\u00e8res, par quelles d\u00e9tresses nous avons pass\u00e9 dans la province d\u2019Asie : le poids en a \u00e9t\u00e9 si lourd pour nous, si insupportable, que nous d\u00e9sesp\u00e9rions de conserver la vie. <\/span><span class=\"v47_1_9\"><sup id=\"2Cor.1.9\" class=\"v47_1_9\">9<\/sup>Nous avions l\u2019impression que la peine de mort avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e contre nous. Cependant, il en fut ainsi pour que nous apprenions \u00e0 ne pas placer notre confiance en nous-m\u00eames, mais uniquement en Dieu qui ram\u00e8ne les morts \u00e0 la vie. <\/span><span class=\"v47_1_10\"><sup id=\"2Cor.1.10\" class=\"v47_1_10\">10<\/sup>C\u2019est lui qui nous a d\u00e9livr\u00e9s d\u2019une telle mort et qui nous en d\u00e9livrera encore ; oui, nous avons cette esp\u00e9rance en lui qu\u2019il nous d\u00e9livrera encore, <\/span><span class=\"v47_1_11\"><sup id=\"2Cor.1.11\" class=\"v47_1_11\">11<\/sup>et vous y contribuerez vous-m\u00eames en priant pour nous. Ainsi, Dieu r\u00e9pondra aux pri\u00e8res faites par beaucoup en notre faveur, il nous accordera ce bienfait et beaucoup le remercieront \u00e0 notre sujet.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul change ses projets<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_12\"><sup id=\"2Cor.1.12\" class=\"v47_1_12\">12<\/sup>Voici en quoi nous pouvons \u00eatre fiers : comme notre conscience en t\u00e9moigne, nous nous sommes conduits dans le monde, et particuli\u00e8rement envers vous, avec la simplicit\u00e9 et la sinc\u00e9rit\u00e9 qui viennent de Dieu, en \u00e9tant guid\u00e9s par sa gr\u00e2ce et non par la sagesse humaine. <\/span><span class=\"v47_1_13\"><sup id=\"2Cor.1.13\" class=\"v47_1_13\">13<\/sup>En effet, dans nos lettres nous ne vous \u00e9crivons rien d\u2019autre que ce que vous y lisez et comprenez. Et j\u2019esp\u00e8re que vous parviendrez \u00e0 comprendre parfaitement ceci <\/span><span class=\"v47_1_14\"><sup id=\"2Cor.1.14\" class=\"v47_1_14\">14<\/sup>\u2013 que vous comprenez maintenant en partie seulement \u2013 : au jour de la venue de J\u00e9sus, notre Seigneur, vous pourrez \u00eatre fiers de nous comme nous le serons de vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_15\"><sup id=\"2Cor.1.15\" class=\"v47_1_15\">15<\/sup>J\u2019avais une telle confiance \u00e0 cet \u00e9gard que j\u2019avais d\u2019abord projet\u00e9 d\u2019aller chez vous afin qu\u2019un double bienfait vous soit accord\u00e9. <\/span><span class=\"v47_1_16\"><sup id=\"2Cor.1.16\" class=\"v47_1_16\">16<\/sup>Je voulais, en effet, passer chez vous, puis me rendre en Mac\u00e9doine et vous revoir \u00e0 mon retour : vous m\u2019auriez alors aid\u00e9 \u00e0 poursuivre mon voyage vers la Jud\u00e9e. <\/span><span class=\"v47_1_17\"><sup id=\"2Cor.1.17\" class=\"v47_1_17\">17<\/sup>En formant ce projet, ai-je donc fait preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 ? Les plans que j\u2019\u00e9tablis sont-ils inspir\u00e9s par des motifs purement humains, de sorte que je serais pr\u00eat \u00e0 dire \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb en m\u00eame temps ? <\/span><span class=\"v47_1_18\"><sup id=\"2Cor.1.18\" class=\"v47_1_18\">18<\/sup>Dieu m\u2019en est t\u00e9moin, ce que je vous ai dit n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 la fois \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb. <\/span><span class=\"v47_1_19\"><sup id=\"2Cor.1.19\" class=\"v47_1_19\">19<\/sup>Car J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu, que nous avons annonc\u00e9 chez vous, Silas, Timoth\u00e9e et moi-m\u00eame, n\u2019est pas venu pour dire \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb. Au contraire, en lui il n\u2019y a jamais eu que \u00ab oui \u00bb : <\/span><span class=\"v47_1_20\"><sup id=\"2Cor.1.20\" class=\"v47_1_20\">20<\/sup>en effet, il est le \u00ab oui \u00bb qui confirme toutes les promesses de Dieu. C\u2019est donc par J\u00e9sus-Christ que nous disons notre \u00ab amen \u00bb pour rendre gloire \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v47_1_21\"><sup id=\"2Cor.1.21\" class=\"v47_1_21\">21<\/sup>Et c\u2019est Dieu lui-m\u00eame qui nous affermit avec vous dans la vie avec le Christ. Dieu lui-m\u00eame nous a choisis, <\/span><span class=\"v47_1_22\"><sup id=\"2Cor.1.22\" class=\"v47_1_22\">22<\/sup>il nous a marqu\u00e9s \u00e0 son nom et il a r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs le Saint-Esprit comme garantie des biens qu\u2019il nous r\u00e9serve.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_1_23\"><sup id=\"2Cor.1.23\" class=\"v47_1_23\">23<\/sup>J\u2019en prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin \u2013 qu\u2019il me fasse mourir si je mens \u2013 : c\u2019est pour vous \u00e9pargner que j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retourner \u00e0 Corinthe. <\/span><span class=\"v47_1_24\"><sup id=\"2Cor.1.24\" class=\"v47_1_24\">24<\/sup>Nous ne cherchons pas \u00e0 vous imposer ce que vous devez croire, car vous tenez bon dans la foi ; mais nous d\u00e9sirons contribuer \u00e0 votre bonheur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:2Cor.1","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.1.24","order":"47001","link":"fra-FRC97\/2Cor\/1","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.16","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La r\u00e9surrection du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_1\"><sup id=\"1Cor.15.1\" class=\"v46_15_1\">1<\/sup>Fr\u00e8res, je d\u00e9sire vous rappeler maintenant la Bonne Nouvelle que je vous ai annonc\u00e9e, que vous avez re\u00e7ue et \u00e0 laquelle vous \u00eates fermement attach\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_2\"><sup id=\"1Cor.15.2\" class=\"v46_15_2\">2<\/sup>C\u2019est par elle que vous \u00eates sauv\u00e9s, si vous la retenez telle que je vous l\u2019ai annonc\u00e9e ; autrement, vous auriez cru inutilement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_3\"><sup id=\"1Cor.15.3\" class=\"v46_15_3\">3<\/sup>Je vous ai transmis avant tout cet enseignement que j\u2019ai re\u00e7u moi-m\u00eame : le Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, comme l\u2019avaient annonc\u00e9 les \u00c9critures ; <\/span><span class=\"v46_15_4\"><sup id=\"1Cor.15.4\" class=\"v46_15_4\">4<\/sup>il a \u00e9t\u00e9 mis au tombeau et il est revenu \u00e0 la vie le troisi\u00e8me jour, comme l\u2019avaient annonc\u00e9 les \u00c9critures ; <\/span><span class=\"v46_15_5\"><sup id=\"1Cor.15.5\" class=\"v46_15_5\">5<\/sup>il est apparu \u00e0 Pierre, puis aux douze ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v46_15_6\"><sup id=\"1Cor.15.6\" class=\"v46_15_6\">6<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 plus de cinq cents de ses disciples \u00e0 la fois \u2013 la plupart d\u2019entre eux sont encore vivants, mais quelques-uns sont morts \u2013. <\/span><span class=\"v46_15_7\"><sup id=\"1Cor.15.7\" class=\"v46_15_7\">7<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 Jacques, puis \u00e0 tous les ap\u00f4tres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_8\"><sup id=\"1Cor.15.8\" class=\"v46_15_8\">8<\/sup>Enfin, apr\u00e8s eux tous, il m\u2019est aussi apparu \u00e0 moi, bien que je sois pareil \u00e0 un \u00eatre n\u00e9 avant terme. <\/span><span class=\"v46_15_9\"><sup id=\"1Cor.15.9\" class=\"v46_15_9\">9<\/sup>Je suis en effet le moindre des ap\u00f4tres \u2013 \u00e0 vrai dire, je ne m\u00e9rite m\u00eame pas d\u2019\u00eatre appel\u00e9 ap\u00f4tre \u2013, car j\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 l\u2019\u00c9glise de Dieu. <\/span><span class=\"v46_15_10\"><sup id=\"1Cor.15.10\" class=\"v46_15_10\">10<\/sup>Mais par la gr\u00e2ce de Dieu je suis ce que je suis, et la gr\u00e2ce qu\u2019il m\u2019a accord\u00e9e n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 inefficace : au contraire, j\u2019ai travaill\u00e9 plus que tous les autres ap\u00f4tres \u2013 non pas moi, en r\u00e9alit\u00e9, mais la gr\u00e2ce de Dieu qui agit en moi \u2013. <\/span><span class=\"v46_15_11\"><sup id=\"1Cor.15.11\" class=\"v46_15_11\">11<\/sup>Ainsi, que ce soit moi, que ce soit eux, voil\u00e0 ce que nous pr\u00eachons, voil\u00e0 ce que vous avez cru.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Notre r\u00e9surrection<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_12\"><sup id=\"1Cor.15.12\" class=\"v46_15_12\">12<\/sup>Nous pr\u00eachons donc que le Christ est revenu d\u2019entre les morts : comment alors quelques-uns d\u2019entre vous peuvent-ils dire que les morts ne se rel\u00e8veront pas ? <\/span><span class=\"v46_15_13\"><sup id=\"1Cor.15.13\" class=\"v46_15_13\">13<\/sup>Si tel est le cas, le Christ n\u2019est pas non plus ressuscit\u00e9 ; <\/span><span class=\"v46_15_14\"><sup id=\"1Cor.15.14\" class=\"v46_15_14\">14<\/sup>et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, nous n\u2019avons rien \u00e0 pr\u00eacher et vous n\u2019avez rien \u00e0 croire. <\/span><span class=\"v46_15_15\"><sup id=\"1Cor.15.15\" class=\"v46_15_15\">15<\/sup>De plus, il se trouve que nous sommes de faux t\u00e9moins de Dieu puisque nous avons certifi\u00e9 qu\u2019il a ressuscit\u00e9 le Christ ; or, il ne l\u2019a pas fait, s\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas. <\/span><span class=\"v46_15_16\"><sup id=\"1Cor.15.16\" class=\"v46_15_16\">16<\/sup>Car si les morts ne ressuscitent pas, le Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9. <\/span><span class=\"v46_15_17\"><sup id=\"1Cor.15.17\" class=\"v46_15_17\">17<\/sup>Et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, votre foi est une illusion et vous \u00eates encore en plein dans vos p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_18\"><sup id=\"1Cor.15.18\" class=\"v46_15_18\">18<\/sup>Il en r\u00e9sulte aussi que ceux qui sont morts en croyant au Christ sont perdus. <\/span><span class=\"v46_15_19\"><sup id=\"1Cor.15.19\" class=\"v46_15_19\">19<\/sup>Si nous avons mis notre esp\u00e9rance dans le Christ uniquement pour cette vie, alors nous sommes les plus \u00e0 plaindre de tous les hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_20\"><sup id=\"1Cor.15.20\" class=\"v46_15_20\">20<\/sup>Mais, en r\u00e9alit\u00e9, le Christ est revenu d\u2019entre les morts, en donnant ainsi la garantie que ceux qui sont morts ressusciteront \u00e9galement. <\/span><span class=\"v46_15_21\"><sup id=\"1Cor.15.21\" class=\"v46_15_21\">21<\/sup>Car, de m\u00eame que la mort est venue par un homme, de m\u00eame la r\u00e9surrection des morts vient par un homme. <\/span><span class=\"v46_15_22\"><sup id=\"1Cor.15.22\" class=\"v46_15_22\">22<\/sup>Tous les hommes meurent parce qu\u2019ils sont li\u00e9s \u00e0 Adam, de m\u00eame tous recevront la vie parce qu\u2019ils sont li\u00e9s au Christ, <\/span><span class=\"v46_15_23\"><sup id=\"1Cor.15.23\" class=\"v46_15_23\">23<\/sup>mais chacun \u00e0 son propre rang : le Christ le premier de tous, puis ceux qui appartiennent au Christ, au moment o\u00f9 il viendra. <\/span><span class=\"v46_15_24\"><sup id=\"1Cor.15.24\" class=\"v46_15_24\">24<\/sup>Ensuite arrivera la fin : le Christ d\u00e9truira toute autorit\u00e9, tout pouvoir et toute puissance spirituels, et il remettra le Royaume \u00e0 Dieu le P\u00e8re. <\/span><span class=\"v46_15_25\"><sup id=\"1Cor.15.25\" class=\"v46_15_25\">25<\/sup>Car il faut que le Christ r\u00e8gne jusqu\u2019\u00e0 ce que Dieu ait contraint tous les ennemis \u00e0 passer sous ses pieds. <\/span><span class=\"v46_15_26\"><sup id=\"1Cor.15.26\" class=\"v46_15_26\">26<\/sup>Le dernier ennemi qui sera d\u00e9truit, c\u2019est la mort. <\/span><span class=\"v46_15_27\"><sup id=\"1Cor.15.27\" class=\"v46_15_27\">27<\/sup>En effet, il est \u00e9crit : \u00ab Dieu lui a tout mis sous les pieds. \u00bb Mais il est clair que, dans cette phrase, le mot \u00ab tout \u00bb n\u2019inclut pas Dieu, qui soumet toutes choses au Christ. <\/span><span class=\"v46_15_28\"><sup id=\"1Cor.15.28\" class=\"v46_15_28\">28<\/sup>Lorsque toutes choses auront \u00e9t\u00e9 soumises au Christ, alors lui-m\u00eame, le Fils, se soumettra \u00e0 Dieu qui lui aura tout soumis ; ainsi, Dieu r\u00e9gnera parfaitement sur tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_29\"><sup id=\"1Cor.15.29\" class=\"v46_15_29\">29<\/sup>Pensez encore au cas de ceux qui se font baptiser pour les morts : qu\u2019esp\u00e8rent-ils obtenir ? S\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas, pourquoi se font-ils baptiser pour eux ? <\/span><span class=\"v46_15_30\"><sup id=\"1Cor.15.30\" class=\"v46_15_30\">30<\/sup>Et nous-m\u00eames, pourquoi nous exposons-nous \u00e0 tout moment au danger ? <\/span><span class=\"v46_15_31\"><sup id=\"1Cor.15.31\" class=\"v46_15_31\">31<\/sup>Fr\u00e8res, chaque jour je risque la mort : c\u2019est vrai, aussi vrai que je suis fier de vous dans la communion avec J\u00e9sus-Christ notre Seigneur. <\/span><span class=\"v46_15_32\"><sup id=\"1Cor.15.32\" class=\"v46_15_32\">32<\/sup>A quoi m\u2019aurait-il servi de combattre contre des b\u00eates sauvages, \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, si c\u2019\u00e9tait pour des motifs purement humains ? Si les morts ne ressuscitent pas, alors, comme on le dit, \u00ab mangeons et buvons, car demain nous mourrons \u00bb.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_33\"><sup id=\"1Cor.15.33\" class=\"v46_15_33\">33<\/sup>Ne vous y trompez pas : \u00ab Les mauvaises compagnies sont la ruine d\u2019une bonne conduite. \u00bb <\/span><span class=\"v46_15_34\"><sup id=\"1Cor.15.34\" class=\"v46_15_34\">34<\/sup>Revenez \u00e0 la raison, comme il convient, et cessez de p\u00e9cher. Je le dis \u00e0 votre honte : certains d\u2019entre vous ne connaissent pas Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le corps des ressuscit\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_35\"><sup id=\"1Cor.15.35\" class=\"v46_15_35\">35<\/sup>\u00ab Mais, demandera-t-on, comment les morts ressuscitent-ils ? Quelle sorte de corps auront-ils ? \u00bb <\/span><span class=\"v46_15_36\"><sup id=\"1Cor.15.36\" class=\"v46_15_36\">36<\/sup>Insens\u00e9 que tu es ! Quand tu s\u00e8mes une graine, celle-ci ne peut donner vie \u00e0 une plante que si elle meurt. <\/span><span class=\"v46_15_37\"><sup id=\"1Cor.15.37\" class=\"v46_15_37\">37<\/sup>Ce que tu s\u00e8mes est une simple graine, peut-\u00eatre un grain de bl\u00e9 ou une autre semence, et non la plante elle-m\u00eame qui va pousser. <\/span><span class=\"v46_15_38\"><sup id=\"1Cor.15.38\" class=\"v46_15_38\">38<\/sup>Ensuite, Dieu accorde \u00e0 cette graine de donner corps \u00e0 la plante qu\u2019il veut ; \u00e0 chaque graine correspond la plante qui lui est propre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_39\"><sup id=\"1Cor.15.39\" class=\"v46_15_39\">39<\/sup>Les \u00eatres vivants n\u2019ont pas tous la m\u00eame chair : celle des humains diff\u00e8re de celle des animaux, autre est celle des oiseaux et autre encore celle des poissons.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_40\"><sup id=\"1Cor.15.40\" class=\"v46_15_40\">40<\/sup>Il y a aussi des corps c\u00e9lestes et des corps terrestres ; les corps c\u00e9lestes ont un \u00e9clat diff\u00e9rent de celui des corps terrestres. <\/span><span class=\"v46_15_41\"><sup id=\"1Cor.15.41\" class=\"v46_15_41\">41<\/sup>Le soleil poss\u00e8de son propre \u00e9clat, la lune en a un autre et les \u00e9toiles un autre encore ; m\u00eame parmi les \u00e9toiles, l\u2019\u00e9clat varie de l\u2019une \u00e0 l\u2019autre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_42\"><sup id=\"1Cor.15.42\" class=\"v46_15_42\">42<\/sup>Il en sera ainsi lorsque les morts se rel\u00e8veront. Quand le corps est mis en terre, il est mortel ; quand il ressuscitera, il sera immortel. <\/span><span class=\"v46_15_43\"><sup id=\"1Cor.15.43\" class=\"v46_15_43\">43<\/sup>Quand il est mis en terre, il est mis\u00e9rable et faible ; quand il ressuscitera, il sera glorieux et fort. <\/span><span class=\"v46_15_44\"><sup id=\"1Cor.15.44\" class=\"v46_15_44\">44<\/sup>Quand il est mis en terre, c\u2019est un corps mat\u00e9riel ; quand il ressuscitera, ce sera un corps anim\u00e9 par l\u2019Esprit. Il y a un corps mat\u00e9riel, il y a donc aussi un corps anim\u00e9 par l\u2019Esprit. <\/span><span class=\"v46_15_45\"><sup id=\"1Cor.15.45\" class=\"v46_15_45\">45<\/sup>En effet, l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Le premier homme, Adam, devint un \u00eatre vivant \u00bb ; mais le dernier Adam est l\u2019Esprit qui donne la vie. <\/span><span class=\"v46_15_46\"><sup id=\"1Cor.15.46\" class=\"v46_15_46\">46<\/sup>Ce n\u2019est pas le spirituel qui vient le premier, mais le mat\u00e9riel : le spirituel vient ensuite. <\/span><span class=\"v46_15_47\"><sup id=\"1Cor.15.47\" class=\"v46_15_47\">47<\/sup>Le premier Adam a \u00e9t\u00e9 fait de la poussi\u00e8re du sol ; le deuxi\u00e8me Adam est venu du ciel. <\/span><span class=\"v46_15_48\"><sup id=\"1Cor.15.48\" class=\"v46_15_48\">48<\/sup>Les \u00eatres terrestres sont pareils \u00e0 celui qui a \u00e9t\u00e9 fait de la poussi\u00e8re du sol, tandis que les \u00eatres c\u00e9lestes sont pareils \u00e0 celui qui est venu du ciel. <\/span><span class=\"v46_15_49\"><sup id=\"1Cor.15.49\" class=\"v46_15_49\">49<\/sup>Et de m\u00eame que nous sommes \u00e0 l\u2019image de l\u2019homme fait de poussi\u00e8re du sol, de m\u00eame nous serons \u00e0 l\u2019image de celui qui est du ciel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_50\"><sup id=\"1Cor.15.50\" class=\"v46_15_50\">50<\/sup>Voici ce que je veux dire, fr\u00e8res : ce qui est fait de chair et de sang ne peut pas avoir part au Royaume de Dieu, et ce qui est mortel ne peut pas participer \u00e0 l\u2019immortalit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_51\"><sup id=\"1Cor.15.51\" class=\"v46_15_51\">51<\/sup>Je vais vous r\u00e9v\u00e9ler un secret : nous ne mourrons pas tous, mais nous serons tous transform\u00e9s <\/span><span class=\"v46_15_52\"><sup id=\"1Cor.15.52\" class=\"v46_15_52\">52<\/sup>en un instant, en un clin d\u2019\u0153il, au son de la derni\u00e8re trompette. Car lorsqu\u2019elle sonnera, les morts ressusciteront pour ne plus mourir, et nous serons tous transform\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_15_53\"><sup id=\"1Cor.15.53\" class=\"v46_15_53\">53<\/sup>En effet, ce qui est p\u00e9rissable doit se rev\u00eatir de ce qui est imp\u00e9rissable ; ce qui meurt doit se rev\u00eatir de ce qui est immortel. <\/span><span class=\"v46_15_54\"><sup id=\"1Cor.15.54\" class=\"v46_15_54\">54<\/sup>Lorsque ce qui est p\u00e9rissable se sera rev\u00eatu de ce qui est imp\u00e9rissable, et que ce qui meurt se sera rev\u00eatu de ce qui est immortel, alors se r\u00e9alisera cette parole de l\u2019\u00c9criture : \u00ab La mort est supprim\u00e9e ; la victoire est compl\u00e8te ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_15_55\"><sup id=\"1Cor.15.55\" class=\"v46_15_55\">55<\/sup>\u00ab Mort, o\u00f9 est ta victoire ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_15_55\">Mort, o\u00f9 est ton pouvoir de tuer ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_15_56\"><sup id=\"1Cor.15.56\" class=\"v46_15_56\">56<\/sup>La mort tient du p\u00e9ch\u00e9 son pouvoir de tuer, et le p\u00e9ch\u00e9 tient son pouvoir de la loi. <\/span><span class=\"v46_15_57\"><sup id=\"1Cor.15.57\" class=\"v46_15_57\">57<\/sup>Mais lou\u00e9 soit Dieu qui nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_15_58\"><sup id=\"1Cor.15.58\" class=\"v46_15_58\">58<\/sup>Ainsi, mes chers fr\u00e8res, montrez-vous fermes et in\u00e9branlables. Soyez toujours plus actifs dans l\u2019\u0153uvre du Seigneur, puisque vous savez que la peine que vous vous donnez dans la communion avec le Seigneur n\u2019est jamais perdue.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:1Cor.15","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.15.58","order":"46015","link":"fra-FRC97\/1Cor\/15","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 15","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.14","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}