{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul dans l\u2019\u00eele de Malte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_1\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v44_28_1\">1<\/sup>Une fois sauv\u00e9s, nous avons appris que l\u2019\u00eele s\u2019appelait Malte. <\/span><span class=\"v44_28_2\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v44_28_2\">2<\/sup>Ses habitants nous trait\u00e8rent avec une grande bienveillance : comme la pluie s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 tomber et qu\u2019il faisait froid, ils allum\u00e8rent un grand feu autour duquel ils nous accueillirent tous. <\/span><span class=\"v44_28_3\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v44_28_3\">3<\/sup>Paul ramassa un tas de branches pour le jeter dans le feu, mais un serpent en sortit \u00e0 cause de la chaleur et s\u2019accrocha \u00e0 sa main. <\/span><span class=\"v44_28_4\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v44_28_4\">4<\/sup>Quand les habitants de l\u2019\u00eele virent ce serpent suspendu \u00e0 la main de Paul, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme est certainement un assassin, car la justice divine ne lui permet pas de vivre, bien qu\u2019il ait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_5\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v44_28_5\">5<\/sup>Mais Paul secoua le serpent dans le feu et ne ressentit aucun mal. <\/span><span class=\"v44_28_6\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v44_28_6\">6<\/sup>Les autres s\u2019attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber mort subitement. Mais, apr\u00e8s avoir attendu longtemps, ils constat\u00e8rent qu\u2019il ne lui arrivait aucun mal ; ils chang\u00e8rent alors d\u2019id\u00e9e et dirent qu\u2019il \u00e9tait un dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_7\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v44_28_7\">7<\/sup>Pr\u00e8s de cet endroit se trouvait la propri\u00e9t\u00e9 du principal notable de l\u2019\u00eele, un certain Publius. Celui-ci nous re\u00e7ut aimablement et nous logea pendant trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_8\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v44_28_8\">8<\/sup>Le p\u00e8re de Publius \u00e9tait au lit ; il avait de la fi\u00e8vre et de la dysenterie. Paul alla le voir, pria, posa les mains sur lui et le gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v44_28_9\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v44_28_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s cela, les autres malades de l\u2019\u00eele vinrent aussi et ils furent gu\u00e9ris. <\/span><span class=\"v44_28_10\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v44_28_10\">10<\/sup>Ils nous montr\u00e8rent toutes sortes de marques de respect et, au moment o\u00f9 nous embarquions, ils nous fournirent tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire pour notre voyage.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul arrive \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_11\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v44_28_11\">11<\/sup>Au bout de trois mois, nous sommes partis sur un bateau d\u2019Alexandrie, appel\u00e9 \u00ab Les Dioscures \u00bb, qui avait pass\u00e9 l\u2019hiver dans un port de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_28_12\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v44_28_12\">12<\/sup>Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Syracuse o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_13\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v44_28_13\">13<\/sup>De l\u00e0, nous avons suivi la c\u00f4te pour atteindre Reggio. Le lendemain, le vent du sud se mit \u00e0 souffler et nous sommes parvenus en deux jours \u00e0 Pouzzoles. <\/span><span class=\"v44_28_14\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v44_28_14\">14<\/sup>Dans cette ville, nous avons trouv\u00e9 des fr\u00e8res qui nous invit\u00e8rent \u00e0 passer une semaine avec eux. C\u2019est dans ces conditions que nous sommes all\u00e9s \u00e0 Rome. <\/span><span class=\"v44_28_15\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v44_28_15\">15<\/sup>Les fr\u00e8res de Rome avaient re\u00e7u des nouvelles \u00e0 notre sujet et vinrent \u00e0 notre rencontre jusqu\u2019au March\u00e9 d\u2019Appius et \u00e0 Trois-Auberges. D\u00e8s que Paul les vit, il remercia Dieu et se sentit encourag\u00e9. <\/span><span class=\"v44_28_16\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v44_28_16\">16<\/sup>Apr\u00e8s notre arriv\u00e9e \u00e0 Rome, on permit \u00e0 Paul de demeurer \u00e0 part, avec un soldat qui le gardait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00eache \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_17\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v44_28_17\">17<\/sup>Trois jours plus tard, Paul invita chez lui les chefs des Juifs de Rome. Quand ils furent r\u00e9unis, il leur dit : \u00ab Fr\u00e8res, quoique je n\u2019aie rien fait contre notre peuple ni contre les coutumes de nos anc\u00eatres, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 aux Romains. <\/span><span class=\"v44_28_18\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v44_28_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s m\u2019avoir interrog\u00e9, ceux-ci voulaient me rel\u00e2cher, car ils n\u2019avaient trouv\u00e9 en moi aucune raison de me condamner \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v44_28_19\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v44_28_19\">19<\/sup>Mais les Juifs s\u2019y sont oppos\u00e9s et j\u2019ai alors \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d\u2019en appeler \u00e0 l\u2019empereur, sans pourtant avoir l\u2019intention d\u2019accuser ma nation. <\/span><span class=\"v44_28_20\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v44_28_20\">20<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 vous voir et \u00e0 vous parler. En effet, je porte ces cha\u00eenes \u00e0 cause de celui qu\u2019esp\u00e8re le peuple d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_21\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v44_28_21\">21<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous n\u2019avons re\u00e7u aucune lettre de Jud\u00e9e \u00e0 ton sujet et aucun de nos fr\u00e8res n\u2019est venu de l\u00e0-bas pour nous faire un rapport ou nous dire du mal de toi. <\/span><span class=\"v44_28_22\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v44_28_22\">22<\/sup>Mais nous voudrions bien t\u2019entendre exprimer ce que tu penses, car nous savons que partout on s\u2019oppose \u00e0 ce parti auquel tu te rattaches. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_23\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v44_28_23\">23<\/sup>Ils fix\u00e8rent un rendez-vous avec Paul, et, le jour pr\u00e9vu, ils vinrent en plus grand nombre le trouver \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il logeait. Depuis le matin jusqu\u2019au soir, Paul leur donna des explications : il leur annon\u00e7ait le Royaume de Dieu et cherchait \u00e0 les convaincre au sujet de J\u00e9sus en citant la loi de Mo\u00efse et les livres des Proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v44_28_24\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v44_28_24\">24<\/sup>Les uns furent convaincus par ce qu\u2019il disait, mais les autres refusaient de croire. <\/span><span class=\"v44_28_25\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v44_28_25\">25<\/sup>Alors qu\u2019ils s\u2019en allaient sans pouvoir se mettre d\u2019accord entre eux, Paul leur dit simplement ceci : \u00ab Le Saint-Esprit avait bien raison lorsqu\u2019il s\u2019adressait \u00e0 vos anc\u00eatres par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe ! <\/span><span class=\"v44_28_26\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v44_28_26\">26<\/sup>Il d\u00e9clarait en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">\u201cVa dire \u00e0 ce peuple :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">Vous entendrez bien, mais vous ne comprendrez pas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">vous regarderez bien, mais vous ne verrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v44_28_27\">27<\/sup>Car ce peuple est devenu insensible ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils se sont bouch\u00e9 les oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils ont ferm\u00e9 les yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">afin d\u2019emp\u00eacher leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leurs oreilles d\u2019entendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leur intelligence de comprendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">et ainsi ils ne reviendront pas \u00e0 moi pour que je les gu\u00e9risse, dit Dieu.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_28\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v44_28_28\">28<\/sup>Sachez-le donc, ajouta Paul, Dieu a envoy\u00e9 le message du salut \u00e0 ceux qui ne sont pas juifs : ils l\u2019\u00e9couteront, eux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_28\">[ <\/span><span class=\"v44_28_29\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v44_28_29\">29<\/sup>A ces mots de Paul, les Juifs s\u2019en all\u00e8rent en discutant vivement entre eux.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_30\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v44_28_30\">30<\/sup>Paul demeura deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans le logement qu\u2019il avait lou\u00e9. Il y recevait tous ceux qui venaient le voir. <\/span><span class=\"v44_28_31\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v44_28_31\">31<\/sup>Il pr\u00eachait le Royaume de Dieu et enseignait ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ, avec une pleine assurance et librement.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Acts.28","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31","order":"44028","link":"fra-FRC97\/Acts\/28","display":"Actes des Ap\u00f4tres 28","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_1\"><sup id=\"Rom.1.1\" class=\"v45_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, serviteur de J\u00e9sus-Christ, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre et choisi par Dieu pour annoncer sa Bonne Nouvelle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_2\"><sup id=\"Rom.1.2\" class=\"v45_1_2\">2<\/sup>Dieu avait promis cette Bonne Nouvelle depuis longtemps dans les saintes \u00c9critures, par l\u2019interm\u00e9diaire de ses proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v45_1_3\"><sup id=\"Rom.1.3\" class=\"v45_1_3\">3<\/sup>Elle se rapporte \u00e0 son Fils, notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : en tant qu\u2019homme, il \u00e9tait descendant du roi David ; <\/span><span class=\"v45_1_4\"><sup id=\"Rom.1.4\" class=\"v45_1_4\">4<\/sup>mais selon l\u2019Esprit Saint, il a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 Fils de Dieu avec puissance quand il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v45_1_5\"><sup id=\"Rom.1.5\" class=\"v45_1_5\">5<\/sup>Par lui, Dieu m\u2019a accord\u00e9 la faveur d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre pour l\u2019honneur du Christ, afin d\u2019amener des gens de toutes les nations \u00e0 croire en lui et \u00e0 lui ob\u00e9ir. <\/span><span class=\"v45_1_6\"><sup id=\"Rom.1.6\" class=\"v45_1_6\">6<\/sup>Vous en \u00eates aussi de ces gens-l\u00e0, vous que Dieu a appel\u00e9s pour que vous apparteniez \u00e0 J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_7\"><sup id=\"Rom.1.7\" class=\"v45_1_7\">7<\/sup>Je vous \u00e9cris, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome, vous tous que Dieu aime et qu\u2019il a appel\u00e9s \u00e0 vivre pour lui. Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul d\u00e9sire aller voir les chr\u00e9tiens de Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_8\"><sup id=\"Rom.1.8\" class=\"v45_1_8\">8<\/sup>Avant tout je remercie mon Dieu, par J\u00e9sus-Christ, au sujet de vous tous, parce qu\u2019on parle de votre foi dans le monde entier. <\/span><span class=\"v45_1_9\"><sup id=\"Rom.1.9\" class=\"v45_1_9\">9<\/sup>Dieu sait que je dis vrai, lui que je sers de tout mon c\u0153ur en annon\u00e7ant la Bonne Nouvelle qui concerne son Fils. Il sait que je pense sans cesse \u00e0 vous <\/span><span class=\"v45_1_10\"><sup id=\"Rom.1.10\" class=\"v45_1_10\">10<\/sup>toutes les fois que je prie. Je demande \u00e0 Dieu que si telle est sa volont\u00e9, il me soit enfin possible de me rendre chez vous. <\/span><span class=\"v45_1_11\"><sup id=\"Rom.1.11\" class=\"v45_1_11\">11<\/sup>En effet, je d\u00e9sire beaucoup vous voir, afin de vous apporter un don de l\u2019Esprit Saint pour que vous en soyez fortifi\u00e9s. <\/span><span class=\"v45_1_12\"><sup id=\"Rom.1.12\" class=\"v45_1_12\">12<\/sup>Plus encore, je d\u00e9sire \u00eatre parmi vous pour que nous recevions ensemble un encouragement, moi par votre foi et vous par la mienne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_13\"><sup id=\"Rom.1.13\" class=\"v45_1_13\">13<\/sup>Je veux que vous sachiez, fr\u00e8res, que j\u2019ai souvent fait le projet de me rendre chez vous, mais j\u2019en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent. Je souhaitais que mon travail porte du fruit chez vous aussi, comme il en a port\u00e9 parmi les autres nations du monde. <\/span><span class=\"v45_1_14\"><sup id=\"Rom.1.14\" class=\"v45_1_14\">14<\/sup>C\u2019est mon devoir d\u2019aller aupr\u00e8s de tous, les civilis\u00e9s comme les non-civilis\u00e9s, les gens instruits comme les ignorants. <\/span><span class=\"v45_1_15\"><sup id=\"Rom.1.15\" class=\"v45_1_15\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019ai ce d\u00e9sir de vous apporter la Bonne Nouvelle, \u00e0 vous aussi qui habitez Rome.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La puissance de la Bonne Nouvelle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_16\"><sup id=\"Rom.1.16\" class=\"v45_1_16\">16<\/sup>C\u2019est sans crainte que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle : elle est en effet la force dont Dieu se sert pour sauver tous ceux qui croient, les Juifs d\u2019abord, mais aussi les non-Juifs. <\/span><span class=\"v45_1_17\"><sup id=\"Rom.1.17\" class=\"v45_1_17\">17<\/sup>En effet, la Bonne Nouvelle r\u00e9v\u00e8le comment Dieu rend les humains justes devant lui : c\u2019est par la foi seule, du commencement \u00e0 la fin, comme l\u2019affirme l\u2019\u00c9criture : \u00ab Celui qui est juste par la foi, vivra. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les humains sont coupables<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_18\"><sup id=\"Rom.1.18\" class=\"v45_1_18\">18<\/sup>Du haut du ciel, Dieu manifeste sa col\u00e8re contre tout p\u00e9ch\u00e9 et tout mal commis par les humains qui, par leurs mauvaises actions, \u00e9touffent la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v45_1_19\"><sup id=\"Rom.1.19\" class=\"v45_1_19\">19<\/sup>Et pourtant, ce que l\u2019on peut conna\u00eetre de Dieu est clair pour tous : Dieu lui-m\u00eame le leur a montr\u00e9 clairement. <\/span><span class=\"v45_1_20\"><sup id=\"Rom.1.20\" class=\"v45_1_20\">20<\/sup>En effet, depuis que Dieu a cr\u00e9\u00e9 le monde, ses qualit\u00e9s invisibles, c\u2019est-\u00e0-dire sa puissance \u00e9ternelle et sa nature divine, se voient fort bien quand on consid\u00e8re ses \u0153uvres. Les humains sont donc inexcusables. <\/span><span class=\"v45_1_21\"><sup id=\"Rom.1.21\" class=\"v45_1_21\">21<\/sup>Ils connaissent Dieu, mais ils ne l\u2019honorent pas et ne le remercient pas comme il convient de le faire \u00e0 son \u00e9gard. Au contraire, leurs pens\u00e9es sont devenues stupides et leur esprit insens\u00e9 a \u00e9t\u00e9 plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9. <\/span><span class=\"v45_1_22\"><sup id=\"Rom.1.22\" class=\"v45_1_22\">22<\/sup>Ils se pr\u00e9tendent sages mais ils sont fous : <\/span><span class=\"v45_1_23\"><sup id=\"Rom.1.23\" class=\"v45_1_23\">23<\/sup>au lieu d\u2019adorer la gloire du Dieu immortel, ils ont ador\u00e9 des statues repr\u00e9sentant l\u2019homme mortel, des oiseaux, des quadrup\u00e8des et des reptiles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_24\"><sup id=\"Rom.1.24\" class=\"v45_1_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 des actions impures, selon les d\u00e9sirs de leur c\u0153ur, de sorte qu\u2019ils se conduisent d\u2019une fa\u00e7on honteuse les uns avec les autres. <\/span><span class=\"v45_1_25\"><sup id=\"Rom.1.25\" class=\"v45_1_25\">25<\/sup>Ils \u00e9changent la v\u00e9rit\u00e9 concernant Dieu contre le mensonge ; ils adorent et servent ce que Dieu a cr\u00e9\u00e9 au lieu du Cr\u00e9ateur lui-m\u00eame, qui doit \u00eatre lou\u00e9 pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_26\"><sup id=\"Rom.1.26\" class=\"v45_1_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 des passions honteuses. Leurs femmes elles-m\u00eames changent les relations naturelles en des relations contre nature. <\/span><span class=\"v45_1_27\"><sup id=\"Rom.1.27\" class=\"v45_1_27\">27<\/sup>De m\u00eame, les hommes abandonnent les relations naturelles avec la femme et br\u00fblent de d\u00e9sir les uns pour les autres. Les hommes commettent des actions honteuses les uns avec les autres et re\u00e7oivent ainsi en eux-m\u00eames la punition que m\u00e9rite leur \u00e9garement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_28\"><sup id=\"Rom.1.28\" class=\"v45_1_28\">28<\/sup>Comme ils ont refus\u00e9 de reconna\u00eetre Dieu, Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 leur intelligence d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e et, ainsi, ils font ce qu\u2019ils ne devraient pas. <\/span><span class=\"v45_1_29\"><sup id=\"Rom.1.29\" class=\"v45_1_29\">29<\/sup>Ils sont remplis de toute sorte d\u2019injustice, de mal, d\u2019envie, de m\u00e9chancet\u00e9 ; ils sont pleins de jalousie, de meurtres, de querelles, de ruse, de malice. Ils lancent de fausses accusations <\/span><span class=\"v45_1_30\"><sup id=\"Rom.1.30\" class=\"v45_1_30\">30<\/sup>et disent du mal les uns des autres ; ils sont ennemis de Dieu, insolents, orgueilleux, vantards. Toujours pr\u00eats \u00e0 imaginer de nouveaux m\u00e9faits, ils sont rebelles \u00e0 leurs parents. <\/span><span class=\"v45_1_31\"><sup id=\"Rom.1.31\" class=\"v45_1_31\">31<\/sup>Ils sont inconstants, ils ne tiennent pas leurs promesses ; ils sont durs et sans piti\u00e9 pour les autres. <\/span><span class=\"v45_1_32\"><sup id=\"Rom.1.32\" class=\"v45_1_32\">32<\/sup>Ils connaissent bien le jugement de Dieu : ceux qui se conduisent de cette mani\u00e8re m\u00e9ritent la mort. Pourtant, ils continuent \u00e0 commettre de telles actions et, de plus, ils approuvent ceux qui les commettent aussi.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Rom.1","osis_end":"fra-FRC97:Rom.1.32","order":"45001","link":"fra-FRC97\/Rom\/1","display":"Lettre aux Romains 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul est envoy\u00e9 \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_1\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v44_27_1\">1<\/sup>Lorsqu\u2019il fut d\u00e9cid\u00e9 que nous partirions en bateau pour l\u2019Italie, on remit Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 un officier appel\u00e9 Julius, capitaine dans le bataillon romain dit \u00ab bataillon de l\u2019empereur \u00bb. <\/span><span class=\"v44_27_2\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v44_27_2\">2<\/sup>Nous avons embarqu\u00e9 sur un bateau d\u2019Adramytte, qui devait se diriger vers les ports de la province d\u2019Asie, et nous sommes partis. Aristarque, un Mac\u00e9donien de Thessalonique, \u00e9tait avec nous. <\/span><span class=\"v44_27_3\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v44_27_3\">3<\/sup>Le lendemain, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Sidon. Julius, qui traitait Paul avec bienveillance, lui permit d\u2019aller voir ses amis pour recevoir ce dont il avait besoin. <\/span><span class=\"v44_27_4\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v44_27_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s \u00eatre repartis de l\u00e0, nous avons pass\u00e9 le long de la c\u00f4te abrit\u00e9e de l\u2019\u00eele de Chypre, car les vents nous \u00e9taient contraires. <\/span><span class=\"v44_27_5\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v44_27_5\">5<\/sup>Nous avons travers\u00e9 la mer pr\u00e8s de la Cilicie et de la Pamphylie, et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Myra, en Lycie. <\/span><span class=\"v44_27_6\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v44_27_6\">6<\/sup>L\u00e0, l\u2019officier romain trouva un bateau d\u2019Alexandrie qui se rendait en Italie et il nous y fit embarquer. <\/span><span class=\"v44_27_7\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v44_27_7\">7<\/sup>Pendant plusieurs jours, nous avons navigu\u00e9 lentement et c\u2019est avec beaucoup de peine que nous sommes parvenus devant la ville de Cnide. Comme le vent nous emp\u00eachait d\u2019aller plus loin dans cette direction, nous avons pass\u00e9 par le cap Salmon\u00e9 pour nous trouver du c\u00f4t\u00e9 abrit\u00e9 de l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_8\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v44_27_8\">8<\/sup>Nous avons avanc\u00e9 avec beaucoup de peine le long de la c\u00f4te et sommes arriv\u00e9s \u00e0 un endroit appel\u00e9 Bons-Ports, pr\u00e8s de la ville de Las\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_9\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v44_27_9\">9<\/sup>Nous avions perdu beaucoup de temps et il devenait dangereux de continuer \u00e0 naviguer, car le jour du je\u00fbne d\u2019automne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9. C\u2019est pourquoi Paul donna cet avertissement aux marins : <\/span><span class=\"v44_27_10\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v44_27_10\">10<\/sup>\u00ab Je vois, mes amis, que ce voyage sera dangereux : le bateau et sa cargaison vont subir de graves dommages et, de plus, nous risquons nous-m\u00eames d\u2019y perdre la vie. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_11\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v44_27_11\">11<\/sup>Mais l\u2019officier romain avait plus confiance dans l\u2019opinion du capitaine et du propri\u00e9taire du bateau que dans les paroles de Paul. <\/span><span class=\"v44_27_12\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v44_27_12\">12<\/sup>En outre, le port ne convenait pas pour y passer l\u2019hiver ; c\u2019est pourquoi, la plupart des hommes \u00e0 bord d\u00e9cid\u00e8rent de partir de l\u00e0 : ils voulaient atteindre, si possible, Ph\u00e9nix, un port de Cr\u00e8te tourn\u00e9 vers le sud-ouest et le nord-ouest, pour y passer l\u2019hiver.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La temp\u00eate sur la mer<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_13\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v44_27_13\">13<\/sup>Un l\u00e9ger vent du sud se mit \u00e0 souffler, et ils pens\u00e8rent qu\u2019ils pouvaient r\u00e9aliser leur projet. Ils lev\u00e8rent l\u2019ancre et avanc\u00e8rent en se tenant tr\u00e8s pr\u00e8s de la c\u00f4te de Cr\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_27_14\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v44_27_14\">14<\/sup>Mais bient\u00f4t, un vent violent appel\u00e9 \u00ab vent du nord-est \u00bb descendit des montagnes de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_27_15\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v44_27_15\">15<\/sup>Le bateau fut entra\u00een\u00e9 : il \u00e9tait impossible de le maintenir contre le vent et nous avons d\u00fb nous laisser emporter. <\/span><span class=\"v44_27_16\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v44_27_16\">16<\/sup>Nous avons pass\u00e9 au sud d\u2019une petite \u00eele appel\u00e9e Cauda, qui nous abritait un peu. Nous avons r\u00e9ussi alors, avec beaucoup de peine, \u00e0 nous rendre ma\u00eetres du canot de sauvetage. <\/span><span class=\"v44_27_17\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v44_27_17\">17<\/sup>Les marins l\u2019ont remont\u00e9 \u00e0 bord, puis ils ont attach\u00e9 des cordes de secours autour du bateau. Comme ils craignaient d\u2019aller se jeter sur les bancs de sable des c\u00f4tes de Libye, ils l\u00e2ch\u00e8rent l\u2019ancre flottante et se laiss\u00e8rent ainsi entra\u00eener par le vent. <\/span><span class=\"v44_27_18\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v44_27_18\">18<\/sup>La temp\u00eate continuait \u00e0 nous secouer violemment de sorte que, le lendemain, ils se mirent \u00e0 jeter la cargaison \u00e0 la mer <\/span><span class=\"v44_27_19\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v44_27_19\">19<\/sup>et, le jour suivant, ils lanc\u00e8rent de leurs propres mains l\u2019\u00e9quipement du bateau par-dessus bord. <\/span><span class=\"v44_27_20\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v44_27_20\">20<\/sup>Pendant plusieurs jours, on ne put voir ni le soleil, ni les \u00e9toiles, et la temp\u00eate restait toujours aussi forte. Nous avons finalement perdu tout espoir d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_21\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v44_27_21\">21<\/sup>Ceux qui \u00e9taient \u00e0 bord n\u2019avaient rien mang\u00e9 depuis longtemps. Alors Paul, debout devant eux, leur dit : \u00ab Vous auriez d\u00fb m\u2019\u00e9couter, mes amis, et ne pas quitter la Cr\u00e8te ; nous aurions ainsi \u00e9vit\u00e9 ces dommages et ces pertes. <\/span><span class=\"v44_27_22\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v44_27_22\">22<\/sup>Mais maintenant, je vous invite \u00e0 prendre courage, car aucun de vous ne perdra la vie ; le bateau seul sera perdu. <\/span><span class=\"v44_27_23\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v44_27_23\">23<\/sup>Cette nuit, en effet, un ange du Dieu \u00e0 qui j\u2019appartiens et que je sers s\u2019est approch\u00e9 de moi <\/span><span class=\"v44_27_24\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v44_27_24\">24<\/sup>et m\u2019a dit : \u201cN\u2019aie pas peur, Paul ! Il faut que tu comparaisses devant l\u2019empereur, et Dieu, dans sa bont\u00e9 pour toi, t\u2019accorde la vie de tous ceux qui naviguent avec toi.\u201d <\/span><span class=\"v44_27_25\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v44_27_25\">25<\/sup>Courage donc, mes amis, car j\u2019ai confiance en Dieu : il en sera comme il m\u2019a dit. <\/span><span class=\"v44_27_26\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v44_27_26\">26<\/sup>Mais nous devons \u00e9chouer sur la c\u00f4te d\u2019une \u00eele. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_27\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v44_27_27\">27<\/sup>C\u2019\u00e9tait la quatorzi\u00e8me nuit que la temp\u00eate nous emportait sur la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Vers minuit, les marins eurent l\u2019impression que nous approchions d\u2019une terre. <\/span><span class=\"v44_27_28\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v44_27_28\">28<\/sup>Ils lanc\u00e8rent une sonde et trouv\u00e8rent que l\u2019eau \u00e9tait profonde de trente-sept m\u00e8tres ; un peu plus loin, ils lanc\u00e8rent de nouveau la sonde et trouv\u00e8rent vingt-huit m\u00e8tres de profondeur. <\/span><span class=\"v44_27_29\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v44_27_29\">29<\/sup>Ils craignaient que notre bateau ne heurte des rochers, c\u2019est pourquoi ils jet\u00e8rent quatre ancres \u00e0 l\u2019arri\u00e8re et attendirent avec impatience la venue du jour. <\/span><span class=\"v44_27_30\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v44_27_30\">30<\/sup>Cependant, les marins cherchaient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper du navire ; ils firent descendre \u00e0 l\u2019eau le canot de sauvetage et pr\u00e9tendirent qu\u2019ils allaient fixer des ancres \u00e0 l\u2019avant du bateau. <\/span><span class=\"v44_27_31\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v44_27_31\">31<\/sup>Paul dit \u00e0 l\u2019officier romain et aux soldats : \u00ab Si ces gens ne restent pas sur le bateau, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_32\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v44_27_32\">32<\/sup>Alors les soldats coup\u00e8rent les cordes qui retenaient le canot et le laiss\u00e8rent aller.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_33\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v44_27_33\">33<\/sup>Avant la venue du jour, Paul les invita tous \u00e0 prendre de la nourriture, en disant : \u00ab Voici aujourd\u2019hui quatorze jours que dure votre attente angoiss\u00e9e et que vous restez sans rien manger. <\/span><span class=\"v44_27_34\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v44_27_34\">34<\/sup>Je vous invite donc \u00e0 prendre de la nourriture, car vous en avez besoin pour \u00eatre sauv\u00e9s. Aucun de vous ne perdra m\u00eame un cheveu de sa t\u00eate. \u00bb <\/span><span class=\"v44_27_35\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v44_27_35\">35<\/sup>Sur ces mots, Paul prit du pain et remercia Dieu devant tous, puis il le rompit et se mit \u00e0 manger. <\/span><span class=\"v44_27_36\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v44_27_36\">36<\/sup>Tous reprirent alors courage et mang\u00e8rent aussi. <\/span><span class=\"v44_27_37\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v44_27_37\">37<\/sup>Nous \u00e9tions, sur le bateau, deux cent soixante-seize personnes en tout. <\/span><span class=\"v44_27_38\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v44_27_38\">38<\/sup>Quand chacun eut mang\u00e9 \u00e0 sa faim, on jeta le bl\u00e9 \u00e0 la mer pour all\u00e9ger le bateau.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le naufrage<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_27_39\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v44_27_39\">39<\/sup>Lorsque le jour parut, les marins ne reconnurent pas la terre, mais ils aper\u00e7urent une baie avec une plage et d\u00e9cid\u00e8rent d\u2019y faire aborder le bateau, si possible. <\/span><span class=\"v44_27_40\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v44_27_40\">40<\/sup>Ils d\u00e9tach\u00e8rent les ancres et les laiss\u00e8rent partir dans la mer ; ils d\u00e9li\u00e8rent en m\u00eame temps les cordes des rames qui servaient de gouvernail. Puis ils hiss\u00e8rent une voile \u00e0 l\u2019avant du bateau pour que le vent le pousse et ils se dirig\u00e8rent vers la plage. <\/span><span class=\"v44_27_41\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v44_27_41\">41<\/sup>Mais ils arriv\u00e8rent contre un banc de sable entre deux courants o\u00f9 le bateau resta pris. La partie avant du bateau \u00e9tait enfonc\u00e9e dans le sable et ne pouvait pas bouger, tandis que la partie arri\u00e8re \u00e9tait bris\u00e9e par la violence des vagues. <\/span><span class=\"v44_27_42\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v44_27_42\">42<\/sup>Les soldats voulaient tuer les prisonniers, afin qu\u2019aucun d\u2019eux ne s\u2019\u00e9chappe \u00e0 la nage. <\/span><span class=\"v44_27_43\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v44_27_43\">43<\/sup>Mais l\u2019officier romain, qui d\u00e9sirait sauver Paul, les emp\u00eacha d\u2019ex\u00e9cuter leur projet. Il ordonna \u00e0 ceux qui savaient nager de sauter \u00e0 l\u2019eau les premiers pour gagner la terre ; <\/span><span class=\"v44_27_44\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v44_27_44\">44<\/sup>les autres devaient les suivre en se tenant \u00e0 des planches ou \u00e0 des d\u00e9bris du bateau. Et c\u2019est ainsi que tous parvinrent \u00e0 terre sains et saufs.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Acts.27","osis_end":"fra-FRC97:Acts.27.44","order":"44027","link":"fra-FRC97\/Acts\/27","display":"Actes des Ap\u00f4tres 27","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}