{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La transfiguration de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.2-13 ; Luc 9.28-36)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_1\"><sup id=\"Matt.17.1\" class=\"v40_17_1\">1<\/sup>Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jacques et Jean, fr\u00e8re de Jacques, et les conduisit sur une haute montagne o\u00f9 ils se trouv\u00e8rent seuls. <\/span><span class=\"v40_17_2\"><sup id=\"Matt.17.2\" class=\"v40_17_2\">2<\/sup>Il changea d\u2019aspect devant leurs yeux ; son visage se mit \u00e0 briller comme le soleil et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re. <\/span><span class=\"v40_17_3\"><sup id=\"Matt.17.3\" class=\"v40_17_3\">3<\/sup>Soudain les trois disciples virent Mo\u00efse et \u00c9lie qui parlaient avec J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_17_4\"><sup id=\"Matt.17.4\" class=\"v40_17_4\">4<\/sup>Pierre dit alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Seigneur, il est bon que nous soyons ici. Si tu le veux, je vais dresser ici trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse et une pour \u00c9lie. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_5\"><sup id=\"Matt.17.5\" class=\"v40_17_5\">5<\/sup>Il parlait encore, lorsqu\u2019un nuage brillant vint les couvrir, et du nuage une voix se fit entendre : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 en qui je mets toute ma joie. \u00c9coutez-le ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_6\"><sup id=\"Matt.17.6\" class=\"v40_17_6\">6<\/sup>Quand les disciples entendirent cette voix, ils eurent tellement peur qu\u2019ils se jet\u00e8rent le visage contre terre. <\/span><span class=\"v40_17_7\"><sup id=\"Matt.17.7\" class=\"v40_17_7\">7<\/sup>J\u00e9sus s\u2019approcha d\u2019eux, les toucha et dit : \u00ab Relevez-vous, n\u2019ayez pas peur. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_8\"><sup id=\"Matt.17.8\" class=\"v40_17_8\">8<\/sup>Ils lev\u00e8rent alors les yeux et ne virent personne d\u2019autre que J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_17_9\"><sup id=\"Matt.17.9\" class=\"v40_17_9\">9<\/sup>Tandis qu\u2019ils descendaient de la montagne, J\u00e9sus leur fit cette recommandation : \u00ab Ne parlez \u00e0 personne de cette vision, jusqu\u2019\u00e0 ce que le Fils de l\u2019homme revienne d\u2019entre les morts. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_10\"><sup id=\"Matt.17.10\" class=\"v40_17_10\">10<\/sup>Puis les disciples interrog\u00e8rent J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les ma\u00eetres de la loi disent-ils qu\u2019\u00c9lie doit venir d\u2019abord ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_11\"><sup id=\"Matt.17.11\" class=\"v40_17_11\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab \u00c9lie doit en effet venir et tout remettre en ordre. <\/span><span class=\"v40_17_12\"><sup id=\"Matt.17.12\" class=\"v40_17_12\">12<\/sup>Quant \u00e0 moi, je vous le d\u00e9clare : \u00c9lie est d\u00e9j\u00e0 venu, les gens ne l\u2019ont pas reconnu mais l\u2019ont trait\u00e9 comme ils l\u2019ont voulu. C\u2019est ainsi que le Fils de l\u2019homme lui-m\u00eame sera maltrait\u00e9 par eux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_13\"><sup id=\"Matt.17.13\" class=\"v40_17_13\">13<\/sup>Les disciples comprirent alors qu\u2019il leur parlait de Jean-Baptiste.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un enfant \u00e9pileptique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.14-29 ; Luc 9.37-43a)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_14\"><sup id=\"Matt.17.14\" class=\"v40_17_14\">14<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent l\u00e0 o\u00f9 \u00e9tait la foule, un homme s\u2019approcha de J\u00e9sus, se mit \u00e0 genoux devant lui <\/span><span class=\"v40_17_15\"><sup id=\"Matt.17.15\" class=\"v40_17_15\">15<\/sup>et dit : \u00ab Ma\u00eetre, aie piti\u00e9 de mon fils. Il est \u00e9pileptique et il a de telles crises que, souvent, il tombe dans le feu ou dans l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_17_16\"><sup id=\"Matt.17.16\" class=\"v40_17_16\">16<\/sup>Je l\u2019ai amen\u00e9 \u00e0 tes disciples, mais ils n\u2019ont pas pu le gu\u00e9rir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_17\"><sup id=\"Matt.17.17\" class=\"v40_17_17\">17<\/sup>J\u00e9sus s\u2019\u00e9cria : \u00ab Gens mauvais et sans foi que vous \u00eates ! Combien de temps encore devrai-je rester avec vous ? Combien de temps encore devrai-je vous supporter ? Amenez-moi l\u2019enfant ici. \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_18\"><sup id=\"Matt.17.18\" class=\"v40_17_18\">18<\/sup>J\u00e9sus mena\u00e7a l\u2019esprit mauvais ; celui-ci sortit de l\u2019enfant qui fut gu\u00e9ri \u00e0 ce moment m\u00eame. <\/span><span class=\"v40_17_19\"><sup id=\"Matt.17.19\" class=\"v40_17_19\">19<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus en particulier et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi n\u2019avons-nous pas pu chasser cet esprit ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_17_20\"><sup id=\"Matt.17.20\" class=\"v40_17_20\">20<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Parce que vous avez trop peu de foi. Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : si vous aviez de la foi gros comme une graine de moutarde, vous diriez \u00e0 cette colline : \u201cD\u00e9place-toi d\u2019ici \u00e0 l\u00e0-bas\u201d, et elle se d\u00e9placerait. Rien ne vous serait impossible. [ <\/span><span class=\"v40_17_21\"><sup id=\"Matt.17.21\" class=\"v40_17_21\">21<\/sup>Mais c\u2019est par la pri\u00e8re et le je\u00fbne seulement qu\u2019on peut faire sortir ce genre d\u2019esprit.] \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce de nouveau sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.30-32 ; Luc 9.43b-45)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_22\"><sup id=\"Matt.17.22\" class=\"v40_17_22\">22<\/sup>Un jour que les disciples se trouvaient tous ensemble en Galil\u00e9e, J\u00e9sus leur dit : \u00ab Le Fils de l\u2019homme va \u00eatre livr\u00e9 entre les mains des hommes, <\/span><span class=\"v40_17_23\"><sup id=\"Matt.17.23\" class=\"v40_17_23\">23<\/sup>qui le mettront \u00e0 mort ; mais, le troisi\u00e8me jour, il reviendra \u00e0 la vie. \u00bb Alors les disciples furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le paiement de l\u2019imp\u00f4t du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_17_24\"><sup id=\"Matt.17.24\" class=\"v40_17_24\">24<\/sup>Quand J\u00e9sus et ses disciples arriv\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm, ceux qui percevaient l\u2019imp\u00f4t du temple s\u2019approch\u00e8rent de Pierre et lui demand\u00e8rent : \u00ab Votre ma\u00eetre ne paie-t-il pas l\u2019imp\u00f4t du temple ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_17_25\"><sup id=\"Matt.17.25\" class=\"v40_17_25\">25<\/sup>\u00ab Si, r\u00e9pondit Pierre, il le paie. \u00bb Au moment o\u00f9 Pierre entrait dans la maison, J\u00e9sus prit la parole le premier et dit : \u00ab Qu\u2019en penses-tu, Simon ? Qui doit payer les imp\u00f4ts ou les taxes aux rois de ce monde ? Les citoyens de leurs pays ou les \u00e9trangers ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_17_26\"><sup id=\"Matt.17.26\" class=\"v40_17_26\">26<\/sup>\u00ab Les \u00e9trangers \u00bb, r\u00e9pondit Pierre. \u00ab Par cons\u00e9quent, lui dit J\u00e9sus, les citoyens n\u2019ont pas \u00e0 payer. <\/span><span class=\"v40_17_27\"><sup id=\"Matt.17.27\" class=\"v40_17_27\">27<\/sup>Cependant, nous ne voulons pas choquer ces gens. C\u2019est pourquoi, va au lac, lance une ligne \u00e0 l\u2019eau, tire \u00e0 toi le premier poisson que tu attraperas et ouvre-lui la bouche : tu y trouveras une pi\u00e8ce d\u2019argent qui suffira pour payer mon imp\u00f4t et le tien ; prends-la et paie-leur notre imp\u00f4t. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:Matt.17","osis_end":"fra-FRC97:Matt.17.27","order":"40017","link":"fra-FRC97\/Matt\/17","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 17","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.16","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.18","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le plus grand dans le Royaume des cieux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.33-37 ; Luc 9.46-48)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_1\"><sup id=\"Matt.18.1\" class=\"v40_18_1\">1<\/sup>A ce moment, les disciples s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : \u00ab Qui est le plus grand dans le Royaume des cieux ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_18_2\"><sup id=\"Matt.18.2\" class=\"v40_18_2\">2<\/sup>J\u00e9sus appela un petit enfant, le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux <\/span><span class=\"v40_18_3\"><sup id=\"Matt.18.3\" class=\"v40_18_3\">3<\/sup>et dit : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : si vous ne changez pas pour devenir comme des petits enfants, vous n\u2019entrerez pas dans le Royaume des cieux. <\/span><span class=\"v40_18_4\"><sup id=\"Matt.18.4\" class=\"v40_18_4\">4<\/sup>Le plus grand dans le Royaume des cieux est celui qui s\u2019abaisse et devient comme cet enfant. <\/span><span class=\"v40_18_5\"><sup id=\"Matt.18.5\" class=\"v40_18_5\">5<\/sup>Et l\u2019homme qui re\u00e7oit un enfant comme celui-ci par amour pour moi, me re\u00e7oit moi-m\u00eame.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">S\u00e9rieuse mise en garde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.42-48 ; Luc 17.1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_6\"><sup id=\"Matt.18.6\" class=\"v40_18_6\">6<\/sup>\u00ab Celui qui fait tomber dans le p\u00e9ch\u00e9 un de ces petits qui croient en moi, il vaudrait mieux pour lui qu\u2019on lui attache au cou une grosse pierre et qu\u2019on le noie au fond de la mer. <\/span><span class=\"v40_18_7\"><sup id=\"Matt.18.7\" class=\"v40_18_7\">7<\/sup>Quel malheur pour le monde que tous les faits qui entra\u00eenent les hommes \u00e0 p\u00e9cher ! Ils se produisent fatalement, mais malheur \u00e0 l\u2019homme qui en est la cause ! <\/span><span class=\"v40_18_8\"><sup id=\"Matt.18.8\" class=\"v40_18_8\">8<\/sup>Si c\u2019est \u00e0 cause de ta main ou de ton pied que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, coupe-les et jette-les loin de toi ; il vaut mieux pour toi entrer dans la vraie vie avec une seule main ou un seul pied que de garder les deux mains et les deux pieds et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans le feu \u00e9ternel. <\/span><span class=\"v40_18_9\"><sup id=\"Matt.18.9\" class=\"v40_18_9\">9<\/sup>Et si c\u2019est \u00e0 cause de ton \u0153il que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, arrache-le et jette-le loin de toi ; il vaut mieux pour toi entrer dans la vraie vie avec un seul \u0153il que de garder les deux yeux et d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans le feu de l\u2019enfer. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du mouton \u00e9gar\u00e9 et retrouv\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 15.3-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_10\"><sup id=\"Matt.18.10\" class=\"v40_18_10\">10<\/sup>\u00ab Gardez-vous de m\u00e9priser l\u2019un de ces petits ; je vous l\u2019affirme, en effet, leurs anges se tiennent continuellement en pr\u00e9sence de mon P\u00e8re dans les cieux. [ <\/span><span class=\"v40_18_11\"><sup id=\"Matt.18.11\" class=\"v40_18_11\">11<\/sup>Car le Fils de l\u2019homme est venu sauver ceux qui \u00e9taient perdus.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_12\"><sup id=\"Matt.18.12\" class=\"v40_18_12\">12<\/sup>\u00ab Qu\u2019en pensez-vous ? Supposons qu\u2019un homme poss\u00e8de cent moutons et que l\u2019un d\u2019eux s\u2019\u00e9gare, ne va-t-il pas laisser les quatre-vingt-dix-neuf autres sur la colline pour partir \u00e0 la recherche de celui qui s\u2019est \u00e9gar\u00e9 ? <\/span><span class=\"v40_18_13\"><sup id=\"Matt.18.13\" class=\"v40_18_13\">13<\/sup>Je vous l\u2019affirme, s\u2019il le retrouve, il ressent plus de joie pour ce mouton que pour les quatre-vingt-dix-neuf autres qui ne se sont pas \u00e9gar\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_18_14\"><sup id=\"Matt.18.14\" class=\"v40_18_14\">14<\/sup>De m\u00eame, votre P\u00e8re qui est dans les cieux ne veut pas qu\u2019un seul de ces petits se perde. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Quand un fr\u00e8re se rend coupable<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_15\"><sup id=\"Matt.18.15\" class=\"v40_18_15\">15<\/sup>\u00ab Si ton fr\u00e8re se rend coupable \u00e0 ton \u00e9gard, va le trouver seul \u00e0 seul et montre-lui sa faute. S\u2019il t\u2019\u00e9coute, tu auras gagn\u00e9 ton fr\u00e8re. <\/span><span class=\"v40_18_16\"><sup id=\"Matt.18.16\" class=\"v40_18_16\">16<\/sup>Mais s\u2019il refuse de t\u2019\u00e9couter, prends une ou deux autres personnes avec toi, afin que, comme le dit l\u2019\u00c9criture, \u201ctoute affaire soit r\u00e9gl\u00e9e sur le t\u00e9moignage de deux ou trois personnes.\u201d <\/span><span class=\"v40_18_17\"><sup id=\"Matt.18.17\" class=\"v40_18_17\">17<\/sup>Mais s\u2019il refuse de les \u00e9couter, dis-le \u00e0 l\u2019\u00c9glise ; et s\u2019il refuse d\u2019\u00e9couter l\u2019\u00c9glise, consid\u00e8re-le comme un incroyant ou un collecteur d\u2019imp\u00f4ts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_18\"><sup id=\"Matt.18.18\" class=\"v40_18_18\">18<\/sup>\u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : tout ce que vous exclurez sur terre sera exclu dans le ciel ; tout ce que vous accueillerez sur terre sera accueilli dans le ciel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_19\"><sup id=\"Matt.18.19\" class=\"v40_18_19\">19<\/sup>\u00ab Je vous d\u00e9clare aussi que si deux d\u2019entre vous, sur la terre, s\u2019accordent pour demander quoi que ce soit dans la pri\u00e8re, mon P\u00e8re qui est dans les cieux le leur donnera. <\/span><span class=\"v40_18_20\"><sup id=\"Matt.18.20\" class=\"v40_18_20\">20<\/sup>Car l\u00e0 o\u00f9 deux ou trois s\u2019assemblent en mon nom, je suis au milieu d\u2019eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole du serviteur qui refuse de pardonner<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_21\"><sup id=\"Matt.18.21\" class=\"v40_18_21\">21<\/sup>Alors Pierre s\u2019approcha de J\u00e9sus et lui demanda : \u00ab Seigneur, combien de fois devrai-je pardonner \u00e0 mon fr\u00e8re s\u2019il se rend coupable envers moi ? jusqu\u2019\u00e0 sept fois ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_18_22\"><sup id=\"Matt.18.22\" class=\"v40_18_22\">22<\/sup>\u00ab Non, r\u00e9pondit J\u00e9sus, je ne te dis pas jusqu\u2019\u00e0 sept fois, mais jusqu\u2019\u00e0 soixante-dix fois sept fois. <\/span><span class=\"v40_18_23\"><sup id=\"Matt.18.23\" class=\"v40_18_23\">23<\/sup>C\u2019est pourquoi, voici \u00e0 quoi ressemble le Royaume des cieux : Un roi d\u00e9cida de r\u00e9gler ses comptes avec ses serviteurs. <\/span><span class=\"v40_18_24\"><sup id=\"Matt.18.24\" class=\"v40_18_24\">24<\/sup>Il commen\u00e7ait \u00e0 le faire, quand on lui en amena un qui lui devait une \u00e9norme somme d\u2019argent. <\/span><span class=\"v40_18_25\"><sup id=\"Matt.18.25\" class=\"v40_18_25\">25<\/sup>Cet homme n\u2019avait pas de quoi rendre cet argent ; alors son ma\u00eetre donna l\u2019ordre de le vendre comme esclave et de vendre aussi sa femme, ses enfants et tout ce qu\u2019il poss\u00e9dait, afin de rembourser ainsi la dette. <\/span><span class=\"v40_18_26\"><sup id=\"Matt.18.26\" class=\"v40_18_26\">26<\/sup>Le serviteur se jeta \u00e0 genoux devant son ma\u00eetre et lui dit : \u201cPrends patience envers moi et je te paierai tout !\u201d <\/span><span class=\"v40_18_27\"><sup id=\"Matt.18.27\" class=\"v40_18_27\">27<\/sup>Le ma\u00eetre en eut piti\u00e9 : il annula sa dette et le laissa partir. <\/span><span class=\"v40_18_28\"><sup id=\"Matt.18.28\" class=\"v40_18_28\">28<\/sup>Le serviteur sortit et rencontra un de ses compagnons de service qui lui devait une tr\u00e8s petite somme d\u2019argent. Il le saisit \u00e0 la gorge et le serrait \u00e0 l\u2019\u00e9touffer en disant : \u201cPaie ce que tu me dois !\u201d <\/span><span class=\"v40_18_29\"><sup id=\"Matt.18.29\" class=\"v40_18_29\">29<\/sup>Son compagnon se jeta \u00e0 ses pieds et le supplia en ces termes : \u201cPrends patience envers moi et je te paierai !\u201d <\/span><span class=\"v40_18_30\"><sup id=\"Matt.18.30\" class=\"v40_18_30\">30<\/sup>Mais l\u2019autre refusa ; bien plus, il le fit jeter en prison en attendant qu\u2019il ait pay\u00e9 sa dette. <\/span><span class=\"v40_18_31\"><sup id=\"Matt.18.31\" class=\"v40_18_31\">31<\/sup>Quand les autres serviteurs virent ce qui \u00e9tait arriv\u00e9, ils en furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s et all\u00e8rent tout raconter \u00e0 leur ma\u00eetre. <\/span><span class=\"v40_18_32\"><sup id=\"Matt.18.32\" class=\"v40_18_32\">32<\/sup>Alors le ma\u00eetre fit venir ce serviteur et lui dit : \u201cM\u00e9chant serviteur ! j\u2019ai annul\u00e9 toute ta dette parce que tu m\u2019as suppli\u00e9 de le faire. <\/span><span class=\"v40_18_33\"><sup id=\"Matt.18.33\" class=\"v40_18_33\">33<\/sup>Tu devais toi aussi avoir piti\u00e9 de ton compagnon, comme j\u2019ai eu piti\u00e9 de toi.\u201d <\/span><span class=\"v40_18_34\"><sup id=\"Matt.18.34\" class=\"v40_18_34\">34<\/sup>Le ma\u00eetre \u00e9tait fort en col\u00e8re et il envoya le serviteur aux travaux forc\u00e9s en attendant qu\u2019il ait pay\u00e9 toute sa dette. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_18_35\"><sup id=\"Matt.18.35\" class=\"v40_18_35\">35<\/sup>Et J\u00e9sus ajouta : \u00ab C\u2019est ainsi que mon P\u00e8re qui est au ciel vous traitera si chacun de vous ne pardonne pas \u00e0 son fr\u00e8re de tout son c\u0153ur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:Matt.18","osis_end":"fra-FRC97:Matt.18.35","order":"40018","link":"fra-FRC97\/Matt\/18","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 18","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.17","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.19","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens demandent un signe miraculeux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.11-13 ; Luc 12.54-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_1\"><sup id=\"Matt.16.1\" class=\"v40_16_1\">1<\/sup>Les Pharisiens et les Sadduc\u00e9ens s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus pour lui tendre un pi\u00e8ge. Ils lui demand\u00e8rent de leur montrer par un signe miraculeux qu\u2019il venait de la part de Dieu. <\/span><span class=\"v40_16_2\"><sup id=\"Matt.16.2\" class=\"v40_16_2\">2<\/sup>Mais J\u00e9sus leur r\u00e9pondit en ces termes : \u00ab Au coucher du soleil, vous dites : \u201cIl va faire beau temps, car le ciel est rouge.\u201d <\/span><span class=\"v40_16_3\"><sup id=\"Matt.16.3\" class=\"v40_16_3\">3<\/sup>Et t\u00f4t le matin, vous dites : \u201cIl va pleuvoir aujourd\u2019hui, car le ciel est rouge sombre.\u201d Vous savez interpr\u00e9ter les aspects du ciel, mais vous \u00eates incapables d\u2019interpr\u00e9ter les signes qui concernent ces temps-ci ! <\/span><span class=\"v40_16_4\"><sup id=\"Matt.16.4\" class=\"v40_16_4\">4<\/sup>Les gens d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont mauvais et infid\u00e8les \u00e0 Dieu, r\u00e9clament un signe miraculeux, mais aucun signe ne leur sera accord\u00e9 si ce n\u2019est celui de Jonas. \u00bb Puis il les laissa et partit.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.14-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_5\"><sup id=\"Matt.16.5\" class=\"v40_16_5\">5<\/sup>Quand les disciples pass\u00e8rent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac, ils oubli\u00e8rent d\u2019emporter du pain. <\/span><span class=\"v40_16_6\"><sup id=\"Matt.16.6\" class=\"v40_16_6\">6<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab Attention ! Gardez-vous du levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_7\"><sup id=\"Matt.16.7\" class=\"v40_16_7\">7<\/sup>Les disciples se mirent \u00e0 dire entre eux : \u00ab Il parle ainsi parce que nous n\u2019avons pas emport\u00e9 de pain. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_8\"><sup id=\"Matt.16.8\" class=\"v40_16_8\">8<\/sup>J\u00e9sus s\u2019aper\u00e7ut de ce qu\u2019ils disaient et leur demanda : \u00ab Pourquoi dire entre vous : c\u2019est parce que nous n\u2019avons pas de pain ? Comme votre confiance est faible ! <\/span><span class=\"v40_16_9\"><sup id=\"Matt.16.9\" class=\"v40_16_9\">9<\/sup>Ne comprenez-vous pas encore ? Ne vous rappelez-vous pas les cinq pains distribu\u00e9s aux cinq mille hommes et le nombre de corbeilles que vous avez emport\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_16_10\"><sup id=\"Matt.16.10\" class=\"v40_16_10\">10<\/sup>Et ne vous rappelez-vous pas les sept pains distribu\u00e9s aux quatre mille hommes et le nombre de corbeilles que vous avez emport\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_16_11\"><sup id=\"Matt.16.11\" class=\"v40_16_11\">11<\/sup>Comment ne comprenez-vous pas que je ne vous parlais pas de pain quand je vous disais : Gardez-vous du levain des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_12\"><sup id=\"Matt.16.12\" class=\"v40_16_12\">12<\/sup>Alors les disciples comprirent qu\u2019il ne leur avait pas dit de se garder du levain utilis\u00e9 pour le pain, mais de l\u2019enseignement des Pharisiens et des Sadduc\u00e9ens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre d\u00e9clare que J\u00e9sus est le Messie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.27-30 ; Luc 9.18-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_13\"><sup id=\"Matt.16.13\" class=\"v40_16_13\">13<\/sup>J\u00e9sus se rendit dans le territoire de C\u00e9sar\u00e9e de Philippe. Il demanda \u00e0 ses disciples : \u00ab Que disent les gens au sujet du Fils de l\u2019homme ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_14\"><sup id=\"Matt.16.14\" class=\"v40_16_14\">14<\/sup>Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Certains disent que tu es Jean-Baptiste, d\u2019autres que tu es \u00c9lie, et d\u2019autres encore que tu es J\u00e9r\u00e9mie ou un autre proph\u00e8te. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_16_15\"><sup id=\"Matt.16.15\" class=\"v40_16_15\">15<\/sup>\u00ab Et vous, leur demanda J\u00e9sus, qui dites-vous que je suis ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_16\"><sup id=\"Matt.16.16\" class=\"v40_16_16\">16<\/sup>Simon Pierre r\u00e9pondit : \u00ab Tu es le Messie, le Fils du Dieu vivant. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_17\"><sup id=\"Matt.16.17\" class=\"v40_16_17\">17<\/sup>J\u00e9sus lui dit alors : \u00ab Tu es heureux, Simon fils de Jean, car ce n\u2019est pas un \u00eatre humain qui t\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette v\u00e9rit\u00e9, mais mon P\u00e8re qui est dans les cieux. <\/span><span class=\"v40_16_18\"><sup id=\"Matt.16.18\" class=\"v40_16_18\">18<\/sup>Eh bien, moi, je te le d\u00e9clare, tu es Pierre et sur cette pierre je construirai mon \u00c9glise. La mort elle-m\u00eame ne pourra rien contre elle. <\/span><span class=\"v40_16_19\"><sup id=\"Matt.16.19\" class=\"v40_16_19\">19<\/sup>Je te donnerai les cl\u00e9s du Royaume des cieux : ce que tu excluras sur terre sera exclu dans les cieux ; ce que tu accueilleras sur terre sera accueilli dans les cieux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_20\"><sup id=\"Matt.16.20\" class=\"v40_16_20\">20<\/sup>Puis J\u00e9sus ordonna s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 ses disciples de ne dire \u00e0 personne qu\u2019il \u00e9tait le Messie.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 8.31\u20139.1 ; Luc 9.22-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_21\"><sup id=\"Matt.16.21\" class=\"v40_16_21\">21<\/sup>A partir de ce moment, J\u00e9sus se mit \u00e0 parler ouvertement \u00e0 ses disciples en disant : \u00ab Il faut que j\u2019aille \u00e0 J\u00e9rusalem et que j\u2019y souffre beaucoup de la part des anciens, des chefs des pr\u00eatres et des ma\u00eetres de la loi. Je serai mis \u00e0 mort et, le troisi\u00e8me jour, je reviendrai \u00e0 la vie. \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_22\"><sup id=\"Matt.16.22\" class=\"v40_16_22\">22<\/sup>Alors Pierre le prit \u00e0 part et se mit \u00e0 lui faire des reproches : \u00ab Dieu t\u2019en garde, Seigneur ! dit-il. Non, cela ne t\u2019arrivera pas ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_16_23\"><sup id=\"Matt.16.23\" class=\"v40_16_23\">23<\/sup>Mais J\u00e9sus se retourna et dit \u00e0 Pierre : \u00ab Va-t\u2019en loin de moi, Satan ! Tu es un obstacle sur ma route, car tu ne penses pas comme Dieu, mais comme les \u00eatres humains. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_16_24\"><sup id=\"Matt.16.24\" class=\"v40_16_24\">24<\/sup>Puis J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples : \u00ab Si quelqu\u2019un veut venir avec moi, qu\u2019il cesse de penser \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il porte sa croix et me suive. <\/span><span class=\"v40_16_25\"><sup id=\"Matt.16.25\" class=\"v40_16_25\">25<\/sup>En effet, celui qui veut sauver sa vie la perdra ; mais celui qui perdra sa vie pour moi la retrouvera. <\/span><span class=\"v40_16_26\"><sup id=\"Matt.16.26\" class=\"v40_16_26\">26<\/sup>A quoi servirait-il \u00e0 un homme de gagner le monde entier, si c\u2019est au prix de sa vie ? Que pourrait-il donner pour racheter sa vie ? <\/span><span class=\"v40_16_27\"><sup id=\"Matt.16.27\" class=\"v40_16_27\">27<\/sup>En effet, le Fils de l\u2019homme va venir dans la gloire de son P\u00e8re avec ses anges, et alors il traitera chacun selon la fa\u00e7on dont il aura agi. <\/span><span class=\"v40_16_28\"><sup id=\"Matt.16.28\" class=\"v40_16_28\">28<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront pas avant d\u2019avoir vu le Fils de l\u2019homme venir comme roi. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Matt.16","osis_end":"fra-FRC97:Matt.16.28","order":"40016","link":"fra-FRC97\/Matt\/16","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 16","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.15","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.17","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}