{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David apprend la mort de Sa\u00fcl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_1\"><sup id=\"2Sam.1.1\" class=\"v10_1_1\">1<\/sup>Sa\u00fcl \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mort quand David revint s\u2019installer \u00e0 Siclag apr\u00e8s avoir battu les Amal\u00e9cites. Il y passa deux jours. <\/span><span class=\"v10_1_2\"><sup id=\"2Sam.1.2\" class=\"v10_1_2\">2<\/sup>Le troisi\u00e8me jour, un jeune messager venant du camp de Sa\u00fcl arriva. Il avait les v\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s et de la poussi\u00e8re sur la t\u00eate, en signe de deuil. D\u00e8s qu\u2019il fut pr\u00e8s de David, il s\u2019inclina jusqu\u2019\u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_3\"><sup id=\"2Sam.1.3\" class=\"v10_1_3\">3<\/sup>\u00ab D\u2019o\u00f9 viens-tu ? \u00bb lui demanda David. \u00ab Je me suis enfui du camp d\u2019Isra\u00ebl \u00bb, r\u00e9pondit-il. <\/span><span class=\"v10_1_4\"><sup id=\"2Sam.1.4\" class=\"v10_1_4\">4<\/sup>\u00ab Raconte-moi donc ce qui s\u2019est pass\u00e9 \u00bb, dit David. \u00ab L\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl a pris la fuite au cours du combat, dit l\u2019homme ; un grand nombre de soldats ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. M\u00eame Sa\u00fcl et son fils Jonatan sont morts. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v10_1_5\"><sup id=\"2Sam.1.5\" class=\"v10_1_5\">5<\/sup>\u00ab Comment sais-tu que Sa\u00fcl et Jonatan sont morts ? \u00bb lui demanda encore David. <\/span><span class=\"v10_1_6\"><sup id=\"2Sam.1.6\" class=\"v10_1_6\">6<\/sup>\u00ab Je me trouvais par hasard sur le mont Guilboa, raconta le jeune homme. J\u2019ai vu Sa\u00fcl qui s\u2019appuyait sur sa lance ; il \u00e9tait serr\u00e9 de pr\u00e8s par les chars et les cavaliers ennemis. <\/span><span class=\"v10_1_7\"><sup id=\"2Sam.1.7\" class=\"v10_1_7\">7<\/sup>Il s\u2019est retourn\u00e9, m\u2019a aper\u00e7u et m\u2019a appel\u00e9. \u201cOui, Majest\u00e9\u201d, ai-je r\u00e9pondu. <\/span><span class=\"v10_1_8\"><sup id=\"2Sam.1.8\" class=\"v10_1_8\">8<\/sup>Il m\u2019a demand\u00e9 qui j\u2019\u00e9tais. Je lui ai r\u00e9pondu que j\u2019\u00e9tais un Amal\u00e9cite. <\/span><span class=\"v10_1_9\"><sup id=\"2Sam.1.9\" class=\"v10_1_9\">9<\/sup>Alors il m\u2019a dit de venir lui donner la mort, car il se sentait mal, bien qu\u2019il e\u00fbt encore tous ses esprits. <\/span><span class=\"v10_1_10\"><sup id=\"2Sam.1.10\" class=\"v10_1_10\">10<\/sup>Je me suis donc approch\u00e9 et je lui ai donn\u00e9 la mort, car je savais qu\u2019il ne survivrait pas \u00e0 sa d\u00e9faite. Ensuite, Excellence, j\u2019ai pris la couronne et le bracelet qu\u2019il portait et je te les ai apport\u00e9s ici. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_11\"><sup id=\"2Sam.1.11\" class=\"v10_1_11\">11<\/sup>David d\u00e9chira ses v\u00eatements et tous ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui firent de m\u00eame. <\/span><span class=\"v10_1_12\"><sup id=\"2Sam.1.12\" class=\"v10_1_12\">12<\/sup>Jusqu\u2019au soir ils pleur\u00e8rent et je\u00fbn\u00e8rent, c\u00e9l\u00e9brant ainsi le deuil de Sa\u00fcl, de Jonatan et de tous les Isra\u00e9lites, membres du peuple du Seigneur, qui \u00e9taient morts au combat. <\/span><span class=\"v10_1_13\"><sup id=\"2Sam.1.13\" class=\"v10_1_13\">13<\/sup>Ensuite David dit au jeune messager : \u00ab Qui es-tu ? \u00bb \u2013 \u00ab Je suis le fils d\u2019un Amal\u00e9cite install\u00e9 dans ce pays \u00bb, r\u00e9pondit-il. <\/span><span class=\"v10_1_14\"><sup id=\"2Sam.1.14\" class=\"v10_1_14\">14<\/sup>\u00ab Et tu n\u2019as pas craint de faire mourir le roi que le Seigneur avait choisi ! \u00bb s\u2019\u00e9cria David. <\/span><span class=\"v10_1_15\"><sup id=\"2Sam.1.15\" class=\"v10_1_15\">15<\/sup>Il appela un de ses jeunes soldats et lui ordonna : \u00ab Vas-y, tue-le ! \u00bb Le soldat frappa \u00e0 mort l\u2019Amal\u00e9cite, <\/span><span class=\"v10_1_16\"><sup id=\"2Sam.1.16\" class=\"v10_1_16\">16<\/sup>tandis que David lui d\u00e9clarait : \u00ab C\u2019est par ta faute que tu meurs ; tu t\u2019es condamn\u00e9 toi-m\u00eame en disant : \u201cC\u2019est moi qui ai donn\u00e9 la mort au roi choisi par le Seigneur.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Complainte de David sur Sa\u00fcl et Jonatan<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_17\"><sup id=\"2Sam.1.17\" class=\"v10_1_17\">17<\/sup>Alors David composa une complainte \u00e0 l\u2019occasion de la mort de Sa\u00fcl et de Jonatan. <\/span><span class=\"v10_1_18\"><sup id=\"2Sam.1.18\" class=\"v10_1_18\">18<\/sup>Il ordonna de l\u2019enseigner aux habitants de Juda. C\u2019est la \u00ab Complainte de l\u2019Arc \u00bb. La voici, telle qu\u2019on la trouve dans le<span class=\"it\">Livre du Juste<\/span> :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_19\"><sup id=\"2Sam.1.19\" class=\"v10_1_19\">19<\/sup>Isra\u00ebl, pourquoi sont-ils morts, tes vaillants guerriers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_19\">tes glorieux combattants gisant sur les hauteurs ?<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_20\"><sup id=\"2Sam.1.20\" class=\"v10_1_20\">20<\/sup>Ne publiez pas cette nouvelle dans la ville de Gath,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_20\">ne la propagez pas dans les rues d\u2019Ascalon.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_20\">Que les femmes des Philistins n\u2019aient pas cette joie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_20\">que les filles de ces pa\u00efens ne triomphent pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_21\"><sup id=\"2Sam.1.21\" class=\"v10_1_21\">21<\/sup>Montagnes de Guilboa,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_21\">soyez priv\u00e9es de ros\u00e9e et de pluie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_21\">qu\u2019on ne voie plus de champs fertiles sur vos pentes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_21\">C\u2019est l\u00e0 qu\u2019ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9shonor\u00e9s les boucliers des guerriers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_21\">le bouclier de Sa\u00fcl, qui ne sera plus jamais frott\u00e9 d\u2019huile.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_22\"><sup id=\"2Sam.1.22\" class=\"v10_1_22\">22<\/sup>Devant les ennemis \u00e0 tuer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_22\">devant la vigueur des adversaires,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_22\">l\u2019arc de Jonatan ne reculait pas<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_22\">et l\u2019\u00e9p\u00e9e de Sa\u00fcl accomplissait toujours sa t\u00e2che.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_23\"><sup id=\"2Sam.1.23\" class=\"v10_1_23\">23<\/sup>Toute leur vie, Sa\u00fcl et Jonatan se sont aim\u00e9s tendrement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_23\">dans leur mort m\u00eame ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_23\">eux qui \u00e9taient plus rapides que des aigles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_23\">plus courageux que des lions.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_24\"><sup id=\"2Sam.1.24\" class=\"v10_1_24\">24<\/sup>Femmes du pays d\u2019Isra\u00ebl, pleurez sur Sa\u00fcl !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_24\">Il vous rev\u00eatait de beaux habits pr\u00e9cieux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_24\">il ornait vos robes de bijoux d\u2019or.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_25\"><sup id=\"2Sam.1.25\" class=\"v10_1_25\">25<\/sup>Pourquoi sont-ils morts en plein combat, les vaillants guerriers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_25\">pourquoi Jonatan a-t-il succomb\u00e9 sur les hauteurs ?<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_26\"><sup id=\"2Sam.1.26\" class=\"v10_1_26\">26<\/sup>Mon c\u0153ur souffre \u00e0 cause de toi, Jonatan,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_26\">mon fr\u00e8re, mon meilleur ami.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_26\">Ton amiti\u00e9 pour moi \u00e9tait merveilleuse,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_26\">bien plus encore que l\u2019amour des femmes.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_27\"><sup id=\"2Sam.1.27\" class=\"v10_1_27\">27<\/sup>Pourquoi sont-ils morts, ces vaillants guerriers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v10_1_27\">pourquoi ont-ils p\u00e9ri, ces illustres soldats ?<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:2Sam.1","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.1.27","order":"10001","link":"fra-FRC97\/2Sam\/1","display":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel 1","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Sam","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Sam.31","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">A H\u00e9bron, David est consacr\u00e9 roi de Juda<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\"><sup id=\"2Sam.2.1\" class=\"v10_2_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, David consulta le Seigneur : \u00ab Dois-je me rendre dans une des villes de Juda ? \u00bb demanda-t-il. \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondit le Seigneur. \u00ab Dans laquelle ? \u00bb demanda encore David. \u00ab A H\u00e9bron \u00bb, dit le Seigneur. <\/span><span class=\"v10_2_2\"><sup id=\"2Sam.2.2\" class=\"v10_2_2\">2<\/sup>David s\u2019y rendit, accompagn\u00e9 de ses deux femmes, Ahinoam, de Jizr\u00e9el, et Abiga\u00efl, veuve de Nabal, de Karmel. <\/span><span class=\"v10_2_3\"><sup id=\"2Sam.2.3\" class=\"v10_2_3\">3<\/sup>Il emmena \u00e9galement ses compagnons et leurs familles, qui s\u2019install\u00e8rent dans les localit\u00e9s voisines d\u2019H\u00e9bron. <\/span><span class=\"v10_2_4\"><sup id=\"2Sam.2.4\" class=\"v10_2_4\">4<\/sup>Alors les gens de Juda vinrent \u00e0 H\u00e9bron pour y consacrer David roi de Juda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_4\">Lorsqu\u2019on informa David que les habitants de Yabech, en Galaad, avaient enterr\u00e9 Sa\u00fcl, <\/span><span class=\"v10_2_5\"><sup id=\"2Sam.2.5\" class=\"v10_2_5\">5<\/sup>il envoya des messagers leur dire : \u00ab Que le Seigneur vous b\u00e9nisse d\u2019avoir enterr\u00e9 Sa\u00fcl votre ma\u00eetre et d\u2019avoir montr\u00e9 un tel attachement \u00e0 son \u00e9gard. <\/span><span class=\"v10_2_6\"><sup id=\"2Sam.2.6\" class=\"v10_2_6\">6<\/sup>Que le Seigneur \u00e0 son tour vous traite avec bont\u00e9 et fid\u00e9lit\u00e9. Quant \u00e0 moi, je vous ferai aussi du bien, puisque vous avez agi ainsi. <\/span><span class=\"v10_2_7\"><sup id=\"2Sam.2.7\" class=\"v10_2_7\">7<\/sup>Et maintenant, reprenez courage, soyez des hommes r\u00e9solus. Votre ma\u00eetre Sa\u00fcl est mort, et c\u2019est moi que les gens de Juda ont consacr\u00e9 pour que je r\u00e8gne sur eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ichebaal d\u00e9sign\u00e9 comme roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_8\"><sup id=\"2Sam.2.8\" class=\"v10_2_8\">8<\/sup>Abner, fils de Ner, le g\u00e9n\u00e9ral en chef de Sa\u00fcl, avait emmen\u00e9 Ichebaal, fils de Sa\u00fcl, \u00e0 Mahana\u00efm. <\/span><span class=\"v10_2_9\"><sup id=\"2Sam.2.9\" class=\"v10_2_9\">9<\/sup>L\u00e0, il l\u2019avait proclam\u00e9 roi pour les r\u00e9gions de Galaad, d\u2019Asser, de Jizr\u00e9el, d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Benjamin, bref pour tout Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v10_2_10\"><sup id=\"2Sam.2.10\" class=\"v10_2_10\">10<\/sup>Ichebaal avait quarante ans lorsqu\u2019il devint roi d\u2019Isra\u00ebl, et il r\u00e9gna deux ans. Seule la tribu de Juda reconnut l\u2019autorit\u00e9 de David. <\/span><span class=\"v10_2_11\"><sup id=\"2Sam.2.11\" class=\"v10_2_11\">11<\/sup>Celui-ci r\u00e9gna sur Juda, \u00e0 H\u00e9bron, durant sept ans et demi.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Bataille entre Juda et Isra\u00ebl \u00e0 Gabaon<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_12\"><sup id=\"2Sam.2.12\" class=\"v10_2_12\">12<\/sup>Abner, fils de Ner, et la garde d\u2019Ichebaal, fils de Sa\u00fcl, quitt\u00e8rent Mahana\u00efm et prirent la direction de Gabaon. <\/span><span class=\"v10_2_13\"><sup id=\"2Sam.2.13\" class=\"v10_2_13\">13<\/sup>Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, et la garde de David se mirent aussi en route. Les deux troupes se rencontr\u00e8rent pr\u00e8s du r\u00e9servoir de Gabaon et prirent position de part et d\u2019autre de ce r\u00e9servoir. <\/span><span class=\"v10_2_14\"><sup id=\"2Sam.2.14\" class=\"v10_2_14\">14<\/sup>Abner dit \u00e0 Joab : \u00ab Je propose que nos jeunes soldats luttent en combat singulier devant nous. \u00bb \u2013 \u00ab D\u2019accord \u00bb, r\u00e9pondit Joab. <\/span><span class=\"v10_2_15\"><sup id=\"2Sam.2.15\" class=\"v10_2_15\">15<\/sup>Des soldats s\u2019avanc\u00e8rent ; on en compta douze de la tribu de Benjamin, repr\u00e9sentant Ichebaal, et douze de la garde de David. <\/span><span class=\"v10_2_16\"><sup id=\"2Sam.2.16\" class=\"v10_2_16\">16<\/sup>Chaque soldat saisit son adversaire par la t\u00eate et lui planta son \u00e9p\u00e9e dans le c\u00f4t\u00e9, de sorte qu\u2019ils tomb\u00e8rent tous ensemble. On appela cet endroit de Gabaon le Champ des Rochers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_17\"><sup id=\"2Sam.2.17\" class=\"v10_2_17\">17<\/sup>Le m\u00eame jour, un combat extr\u00eamement violent \u00e9clata. Abner et ses hommes furent battus par la garde de David. <\/span><span class=\"v10_2_18\"><sup id=\"2Sam.2.18\" class=\"v10_2_18\">18<\/sup>Joab, Abicha\u00ef et Assa\u00ebl, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, \u00e9taient pr\u00e9sents. Assa\u00ebl, qui \u00e9tait aussi l\u00e9ger et rapide qu\u2019une gazelle sauvage, <\/span><span class=\"v10_2_19\"><sup id=\"2Sam.2.19\" class=\"v10_2_19\">19<\/sup>se mit \u00e0 poursuivre Abner, sans d\u00e9vier ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche. <\/span><span class=\"v10_2_20\"><sup id=\"2Sam.2.20\" class=\"v10_2_20\">20<\/sup>Abner, tournant la t\u00eate, demanda : \u00ab Est-ce bien toi, Assa\u00ebl ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui, c\u2019est bien moi \u00bb, r\u00e9pondit-il. <\/span><span class=\"v10_2_21\"><sup id=\"2Sam.2.21\" class=\"v10_2_21\">21<\/sup>\u00ab Poursuis quelqu\u2019un d\u2019autre, \u00e0 droite ou \u00e0 gauche, lui dit Abner. Essaie d\u2019attraper l\u2019un des jeunes soldats et de t\u2019emparer de son \u00e9quipement. \u00bb Mais Assa\u00ebl ne voulut pas cesser de poursuivre Abner. <\/span><span class=\"v10_2_22\"><sup id=\"2Sam.2.22\" class=\"v10_2_22\">22<\/sup>Celui-ci reprit : \u00ab Assa\u00ebl, cesse de me poursuivre ! Pourquoi m\u2019obliger \u00e0 te tuer ? Ensuite je ne pourrais plus regarder ton fr\u00e8re Joab en face. \u00bb <\/span><span class=\"v10_2_23\"><sup id=\"2Sam.2.23\" class=\"v10_2_23\">23<\/sup>Assa\u00ebl refusa pourtant de changer de direction. Alors Abner le frappa en plein ventre avec l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de sa lance ; celle-ci ressortit dans le dos d\u2019Assa\u00ebl, qui s\u2019affaissa et mourut sur place. Tous ceux qui arriv\u00e8rent \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 gisait Assa\u00ebl s\u2019arr\u00eat\u00e8rent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_24\"><sup id=\"2Sam.2.24\" class=\"v10_2_24\">24<\/sup>Alors Joab et Abicha\u00ef se lanc\u00e8rent \u00e0 la poursuite d\u2019Abner. Le soleil se couchait lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent \u00e0 Guib\u00e9a-Amma, \u00e0 l\u2019est de Guia sur le chemin du d\u00e9sert de Gabaon. <\/span><span class=\"v10_2_25\"><sup id=\"2Sam.2.25\" class=\"v10_2_25\">25<\/sup>Les soldats benjaminites se group\u00e8rent en rangs serr\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Abner, et occup\u00e8rent le sommet d\u2019une colline. <\/span><span class=\"v10_2_26\"><sup id=\"2Sam.2.26\" class=\"v10_2_26\">26<\/sup>Abner interpella Joab : \u00ab Allons-nous sans fin brandir l\u2019\u00e9p\u00e9e pour nous exterminer ? Ne comprends-tu pas que cette affaire finira tristement ? Qu\u2019attends-tu donc pour ordonner \u00e0 tes soldats d\u2019arr\u00eater cette poursuite fratricide ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v10_2_27\"><sup id=\"2Sam.2.27\" class=\"v10_2_27\">27<\/sup>\u00ab Par le Dieu vivant, s\u2019\u00e9cria Joab, je t\u2019assure que si tu n\u2019avais pas demand\u00e9 cet arr\u00eat, mes hommes n\u2019auraient pas cess\u00e9 de vous poursuivre avant demain matin. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_28\"><sup id=\"2Sam.2.28\" class=\"v10_2_28\">28<\/sup>Joab fit sonner de la trompette. Ses soldats cess\u00e8rent de poursuivre les Isra\u00e9lites et mirent fin au combat. <\/span><span class=\"v10_2_29\"><sup id=\"2Sam.2.29\" class=\"v10_2_29\">29<\/sup>Abner et ses hommes chemin\u00e8rent toute cette nuit-l\u00e0 dans la vall\u00e9e du Jourdain, puis franchirent le fleuve, travers\u00e8rent tout le Bitron et arriv\u00e8rent \u00e0 Mahana\u00efm. <\/span><span class=\"v10_2_30\"><sup id=\"2Sam.2.30\" class=\"v10_2_30\">30<\/sup>Joab, ayant cess\u00e9 de poursuivre Abner, rassembla sa troupe. Seuls dix-neuf soldats de la garde de David manquaient \u00e0 l\u2019appel, en plus d\u2019Assa\u00ebl. <\/span><span class=\"v10_2_31\"><sup id=\"2Sam.2.31\" class=\"v10_2_31\">31<\/sup>Par contre, la garde de David avait frapp\u00e9 \u00e0 mort trois cent soixante Benjaminites et autres soldats d\u2019Abner. <\/span><span class=\"v10_2_32\"><sup id=\"2Sam.2.32\" class=\"v10_2_32\">32<\/sup>On emporta le corps d\u2019Assa\u00ebl et on le d\u00e9posa dans le tombeau de son p\u00e8re \u00e0 Bethl\u00e9em. Ensuite Joab et ses hommes march\u00e8rent toute la nuit et atteignirent H\u00e9bron au lever du jour.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:2Sam.2","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.2.32","order":"10002","link":"fra-FRC97\/2Sam\/2","display":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel 2","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre de Samuel","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Sam","osis_end":"fra-FRC97:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Sam.1","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Sam.31\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La mort de Sa\u00fcl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_1\"><sup id=\"1Sam.31.1\" class=\"v9_31_1\">1<\/sup>Sur le mont Guilboa, les Philistins attaqu\u00e8rent les Isra\u00e9lites. Ceux-ci s\u2019enfuirent et beaucoup furent tu\u00e9s. <\/span><span class=\"v9_31_2\"><sup id=\"1Sam.31.2\" class=\"v9_31_2\">2<\/sup>Les Philistins s\u2019acharn\u00e8rent alors contre Sa\u00fcl et ses fils. Ils r\u00e9ussirent \u00e0 tuer Jonatan, Abinadab et Malkichoua, les fils du roi. <\/span><span class=\"v9_31_3\"><sup id=\"1Sam.31.3\" class=\"v9_31_3\">3<\/sup>D\u00e8s lors, tout le poids du combat se porta contre Sa\u00fcl. Des tireurs \u00e0 l\u2019arc le d\u00e9couvrirent, et Sa\u00fcl en fut terrifi\u00e9. <\/span><span class=\"v9_31_4\"><sup id=\"1Sam.31.4\" class=\"v9_31_4\">4<\/sup>Il dit \u00e0 celui qui portait ses armes : \u00ab Prends ton \u00e9p\u00e9e et tue-moi, car je ne veux pas que ces Philistins pa\u00efens me tuent eux-m\u00eames et se moquent de moi. \u00bb Mais son porteur d\u2019armes refusa, tant il avait peur. Alors Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e et se jeta dessus. <\/span><span class=\"v9_31_5\"><sup id=\"1Sam.31.5\" class=\"v9_31_5\">5<\/sup>Lorsque le porteur d\u2019armes vit que son ma\u00eetre \u00e9tait mort, il se jeta aussi sur son \u00e9p\u00e9e et mourut. <\/span><span class=\"v9_31_6\"><sup id=\"1Sam.31.6\" class=\"v9_31_6\">6<\/sup>C\u2019est ainsi que Sa\u00fcl, ses trois fils, son porteur d\u2019armes et ses soldats moururent tous le m\u00eame jour.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_7\"><sup id=\"1Sam.31.7\" class=\"v9_31_7\">7<\/sup>Les Isra\u00e9lites qui habitaient l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la vall\u00e9e et l\u2019autre rive du Jourdain apprirent que l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl avait fui, et que Sa\u00fcl et ses fils \u00e9taient morts ; ils abandonn\u00e8rent alors leurs villes pour s\u2019enfuir, et les Philistins vinrent s\u2019y installer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_8\"><sup id=\"1Sam.31.8\" class=\"v9_31_8\">8<\/sup>Le lendemain, les Philistins, venus pour d\u00e9pouiller les morts, trouv\u00e8rent les cadavres de Sa\u00fcl et de ses trois fils sur le mont Guilboa. <\/span><span class=\"v9_31_9\"><sup id=\"1Sam.31.9\" class=\"v9_31_9\">9<\/sup>Ils coup\u00e8rent la t\u00eate de Sa\u00fcl, lui enlev\u00e8rent ses armes, et firent circuler ces troph\u00e9es dans leur pays, afin de r\u00e9pandre cette bonne nouvelle dans les temples de leurs idoles et parmi le peuple. <\/span><span class=\"v9_31_10\"><sup id=\"1Sam.31.10\" class=\"v9_31_10\">10<\/sup>Ensuite ils d\u00e9pos\u00e8rent ses armes dans le temple d\u2019Astart\u00e9, et attach\u00e8rent son cadavre \u00e0 la muraille de Beth-Ch\u00e9an.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_11\"><sup id=\"1Sam.31.11\" class=\"v9_31_11\">11<\/sup>Les habitants de Yabech, en Galaad, apprirent ce que les Philistins avaient fait \u00e0 Sa\u00fcl. <\/span><span class=\"v9_31_12\"><sup id=\"1Sam.31.12\" class=\"v9_31_12\">12<\/sup>Les hommes les plus courageux de la ville se mirent en route et march\u00e8rent durant toute la nuit jusqu\u2019\u00e0 Beth-Ch\u00e9an ; ils d\u00e9tach\u00e8rent le cadavre de Sa\u00fcl et ceux de ses fils de la muraille de la ville, puis rentr\u00e8rent \u00e0 Yabech. L\u00e0 ils les br\u00fbl\u00e8rent. <\/span><span class=\"v9_31_13\"><sup id=\"1Sam.31.13\" class=\"v9_31_13\">13<\/sup>Ils rassembl\u00e8rent ensuite leurs ossements, les enterr\u00e8rent sous un arbre, le tamaris de Yabech, et je\u00fbn\u00e8rent pendant sept jours.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"31","id":"fra-FRC97:1Sam.31","osis_end":"fra-FRC97:1Sam.31.13","order":"9031","link":"fra-FRC97\/1Sam\/31","display":"Premier livre de Samuel 31","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre de Samuel","abbr":"1Sam","ord":"9","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Sam","osis_end":"fra-FRC97:1Sam.31.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Sam.30","nextChapterId":"fra-FRC97:2Sam.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}