{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.14\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et Barnabas \u00e0 Iconium<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_14_1\"><sup id=\"Acts.14.1\" class=\"v44_14_1\">1<\/sup>A Iconium, Paul et Barnabas entr\u00e8rent aussi dans la synagogue des Juifs et parl\u00e8rent d\u2019une fa\u00e7on telle qu\u2019un grand nombre de Juifs et de non-Juifs devinrent croyants. <\/span><span class=\"v44_14_2\"><sup id=\"Acts.14.2\" class=\"v44_14_2\">2<\/sup>Mais ceux des Juifs qui refusaient de croire provoqu\u00e8rent chez les non-Juifs de mauvais sentiments \u00e0 l\u2019\u00e9gard des fr\u00e8res. <\/span><span class=\"v44_14_3\"><sup id=\"Acts.14.3\" class=\"v44_14_3\">3<\/sup>Cependant, Paul et Barnabas rest\u00e8rent longtemps \u00e0 Iconium. Ils parlaient avec assurance, pleins de confiance dans le Seigneur. Le Seigneur leur donnait le pouvoir d\u2019accomplir des miracles et des prodiges et attestait ainsi la v\u00e9rit\u00e9 de ce qu\u2019ils pr\u00eachaient sur sa gr\u00e2ce. <\/span><span class=\"v44_14_4\"><sup id=\"Acts.14.4\" class=\"v44_14_4\">4<\/sup>La population de la ville se divisa : les uns \u00e9taient pour les Juifs, les autres pour les ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v44_14_5\"><sup id=\"Acts.14.5\" class=\"v44_14_5\">5<\/sup>Les Juifs et les non-Juifs, avec leurs chefs, se pr\u00e9paraient \u00e0 maltraiter Paul et Barnabas et \u00e0 les tuer \u00e0 coups de pierres. <\/span><span class=\"v44_14_6\"><sup id=\"Acts.14.6\" class=\"v44_14_6\">6<\/sup>D\u00e8s que les deux hommes s\u2019en aper\u00e7urent, ils s\u2019enfuirent en direction de Lystre et Derbe, villes de la Lycaonie, et de leurs environs. <\/span><span class=\"v44_14_7\"><sup id=\"Acts.14.7\" class=\"v44_14_7\">7<\/sup>Ils se mirent \u00e0 y annoncer la Bonne Nouvelle.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et Barnabas \u00e0 Lystre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_14_8\"><sup id=\"Acts.14.8\" class=\"v44_14_8\">8<\/sup>A Lystre, il y avait un homme qui se tenait assis, car ses pieds \u00e9taient paralys\u00e9s ; il \u00e9tait infirme depuis sa naissance et n\u2019avait jamais pu marcher. <\/span><span class=\"v44_14_9\"><sup id=\"Acts.14.9\" class=\"v44_14_9\">9<\/sup>Il \u00e9coutait ce que Paul disait. Paul fixa les yeux sur lui et vit qu\u2019il avait la foi pour \u00eatre gu\u00e9ri. <\/span><span class=\"v44_14_10\"><sup id=\"Acts.14.10\" class=\"v44_14_10\">10<\/sup>Il lui dit alors d\u2019une voix forte : \u00ab L\u00e8ve-toi, tiens-toi droit sur tes pieds ! \u00bb L\u2019homme sauta sur ses pieds et se mit \u00e0 marcher. <\/span><span class=\"v44_14_11\"><sup id=\"Acts.14.11\" class=\"v44_14_11\">11<\/sup>Quand la foule vit ce que Paul avait fait, elle s\u2019\u00e9cria dans la langue du pays, le lycaonien : \u00ab Les dieux ont pris une forme humaine et sont descendus vers nous ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_14_12\"><sup id=\"Acts.14.12\" class=\"v44_14_12\">12<\/sup>Ils appelaient Barnabas \u00ab Zeus \u00bb et Paul \u00ab Herm\u00e8s \u00bb, parce que Paul \u00e9tait le porte-parole. <\/span><span class=\"v44_14_13\"><sup id=\"Acts.14.13\" class=\"v44_14_13\">13<\/sup>Le pr\u00eatre de Zeus, dont le temple \u00e9tait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la ville, amena des taureaux orn\u00e9s de guirlandes de fleurs devant les portes de ce temple : il voulait, ainsi que la foule, offrir un sacrifice \u00e0 Barnabas et Paul. <\/span><span class=\"v44_14_14\"><sup id=\"Acts.14.14\" class=\"v44_14_14\">14<\/sup>Mais quand les deux ap\u00f4tres l\u2019apprirent, ils d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements et se pr\u00e9cipit\u00e8rent dans la foule en criant : <\/span><span class=\"v44_14_15\"><sup id=\"Acts.14.15\" class=\"v44_14_15\">15<\/sup>\u00ab Amis, pourquoi faites-vous cela ? Nous ne sommes que des hommes, tout \u00e0 fait semblables \u00e0 vous. Nous vous apportons la Bonne Nouvelle, en vous appelant \u00e0 abandonner ces idoles inutiles et \u00e0 vous tourner vers le Dieu vivant qui a fait le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s\u2019y trouve. <\/span><span class=\"v44_14_16\"><sup id=\"Acts.14.16\" class=\"v44_14_16\">16<\/sup>Dans les temps pass\u00e9s, il a laiss\u00e9 toutes les nations suivre leurs propres voies. <\/span><span class=\"v44_14_17\"><sup id=\"Acts.14.17\" class=\"v44_14_17\">17<\/sup>Pourtant, il s\u2019est toujours manifest\u00e9 par le bien qu\u2019il fait : du ciel, il vous donne les pluies et les r\u00e9coltes en leurs saisons, il vous accorde la nourriture et remplit votre c\u0153ur de joie. \u00bb <\/span><span class=\"v44_14_18\"><sup id=\"Acts.14.18\" class=\"v44_14_18\">18<\/sup>M\u00eame en parlant ainsi, les ap\u00f4tres eurent de la peine \u00e0 emp\u00eacher la foule de leur offrir un sacrifice.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_14_19\"><sup id=\"Acts.14.19\" class=\"v44_14_19\">19<\/sup>Des Juifs vinrent d\u2019Antioche de Pisidie et d\u2019Iconium, et ils gagn\u00e8rent la confiance de la foule. On jeta des pierres contre Paul pour le tuer, puis on le tra\u00eena hors de la ville, en pensant qu\u2019il \u00e9tait mort. <\/span><span class=\"v44_14_20\"><sup id=\"Acts.14.20\" class=\"v44_14_20\">20<\/sup>Mais quand les croyants s\u2019assembl\u00e8rent autour de lui, il se releva et rentra dans la ville. Le lendemain, il partit avec Barnabas pour Derbe.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le retour \u00e0 Antioche de Syrie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_14_21\"><sup id=\"Acts.14.21\" class=\"v44_14_21\">21<\/sup>Paul et Barnabas annonc\u00e8rent la Bonne Nouvelle dans la ville de Derbe o\u00f9 ils firent beaucoup de disciples. Puis ils retourn\u00e8rent \u00e0 Lystre, \u00e0 Iconium et \u00e0 Antioche de Pisidie. <\/span><span class=\"v44_14_22\"><sup id=\"Acts.14.22\" class=\"v44_14_22\">22<\/sup>Ils fortifiaient le c\u0153ur des croyants, les encourageaient \u00e0 demeurer fermes dans la foi et leur disaient : \u00ab Nous devons passer par beaucoup de souffrances pour entrer dans le Royaume de Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v44_14_23\"><sup id=\"Acts.14.23\" class=\"v44_14_23\">23<\/sup>Dans chaque \u00c9glise, ils leur d\u00e9sign\u00e8rent des anciens et, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9 et pri\u00e9, ils les recommand\u00e8rent au Seigneur en qui ils avaient cru.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_14_24\"><sup id=\"Acts.14.24\" class=\"v44_14_24\">24<\/sup>Ils travers\u00e8rent ensuite la Pisidie et arriv\u00e8rent en Pamphylie. <\/span><span class=\"v44_14_25\"><sup id=\"Acts.14.25\" class=\"v44_14_25\">25<\/sup>Ils annonc\u00e8rent la parole de Dieu \u00e0 Perge, puis se rendirent \u00e0 Attalie. <\/span><span class=\"v44_14_26\"><sup id=\"Acts.14.26\" class=\"v44_14_26\">26<\/sup>De l\u00e0, ils partirent en bateau pour Antioche de Syrie, la ville o\u00f9 on les avait confi\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu pour l\u2019\u0153uvre qu\u2019ils avaient maintenant accomplie. <\/span><span class=\"v44_14_27\"><sup id=\"Acts.14.27\" class=\"v44_14_27\">27<\/sup>Arriv\u00e9s \u00e0 Antioche, ils r\u00e9unirent les membres de l\u2019\u00c9glise et leur racont\u00e8rent tout ce que Dieu avait r\u00e9alis\u00e9 par eux, et comment il avait ouvert la porte de la foi aux non-Juifs, eux aussi. <\/span><span class=\"v44_14_28\"><sup id=\"Acts.14.28\" class=\"v44_14_28\">28<\/sup>Paul et Barnabas rest\u00e8rent assez longtemps avec les croyants d\u2019Antioche.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"14","id":"fra-FRC97:Acts.14","osis_end":"fra-FRC97:Acts.14.28","order":"44014","link":"fra-FRC97\/Acts\/14","display":"Actes des Ap\u00f4tres 14","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.13","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.15","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019assembl\u00e9e de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_1\"><sup id=\"Acts.15.1\" class=\"v44_15_1\">1<\/sup>Quelques hommes vinrent de Jud\u00e9e \u00e0 Antioche et se mirent \u00e0 donner aux fr\u00e8res cet enseignement : \u00ab Vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s si vous ne vous faites pas circoncire comme la loi de Mo\u00efse l\u2019ordonne. \u00bb <\/span><span class=\"v44_15_2\"><sup id=\"Acts.15.2\" class=\"v44_15_2\">2<\/sup>Paul et Barnabas les d\u00e9sapprouv\u00e8rent et eurent une violente discussion avec eux \u00e0 ce sujet. On d\u00e9cida alors que Paul, Barnabas et quelques autres personnes d\u2019Antioche iraient \u00e0 J\u00e9rusalem pour parler de cette affaire avec les ap\u00f4tres et les anciens. <\/span><span class=\"v44_15_3\"><sup id=\"Acts.15.3\" class=\"v44_15_3\">3<\/sup>L\u2019\u00c9glise leur accorda donc l\u2019aide n\u00e9cessaire pour ce voyage. Ils travers\u00e8rent la Ph\u00e9nicie et la Samarie, en racontant comment les non-Juifs s\u2019\u00e9taient tourn\u00e9s vers le Seigneur : cette nouvelle causait une grande joie \u00e0 tous les fr\u00e8res. <\/span><span class=\"v44_15_4\"><sup id=\"Acts.15.4\" class=\"v44_15_4\">4<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, ils furent accueillis par l\u2019\u00c9glise, les ap\u00f4tres et les anciens, et ils leur racont\u00e8rent tout ce que Dieu avait r\u00e9alis\u00e9 par eux. <\/span><span class=\"v44_15_5\"><sup id=\"Acts.15.5\" class=\"v44_15_5\">5<\/sup>Mais quelques membres du parti des Pharisiens, qui \u00e9taient devenus croyants, intervinrent en disant : \u00ab Il faut circoncire les croyants non juifs et leur commander d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la loi de Mo\u00efse. \u00bb <\/span><span class=\"v44_15_6\"><sup id=\"Acts.15.6\" class=\"v44_15_6\">6<\/sup>Les ap\u00f4tres et les anciens se r\u00e9unirent pour examiner cette question. <\/span><span class=\"v44_15_7\"><sup id=\"Acts.15.7\" class=\"v44_15_7\">7<\/sup>Apr\u00e8s une longue discussion, Pierre intervint et dit : \u00ab Fr\u00e8res, vous savez que Dieu m\u2019a choisi parmi vous, il y a longtemps, pour que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle \u00e0 ceux qui ne sont pas juifs, afin qu\u2019ils l\u2019entendent et qu\u2019ils croient. <\/span><span class=\"v44_15_8\"><sup id=\"Acts.15.8\" class=\"v44_15_8\">8<\/sup>Et Dieu, qui conna\u00eet le c\u0153ur des humains, a attest\u00e9 qu\u2019il les accueillait en leur donnant le Saint-Esprit aussi bien qu\u2019\u00e0 nous. <\/span><span class=\"v44_15_9\"><sup id=\"Acts.15.9\" class=\"v44_15_9\">9<\/sup>Il n\u2019a fait aucune diff\u00e9rence entre eux et nous : il a purifi\u00e9 leur c\u0153ur parce qu\u2019ils ont cru. <\/span><span class=\"v44_15_10\"><sup id=\"Acts.15.10\" class=\"v44_15_10\">10<\/sup>Maintenant donc, pourquoi d\u00e9fiez-vous Dieu en voulant imposer aux croyants un fardeau que ni nos anc\u00eatres ni nous-m\u00eames n\u2019avons \u00e9t\u00e9 capables de porter ? <\/span><span class=\"v44_15_11\"><sup id=\"Acts.15.11\" class=\"v44_15_11\">11<\/sup>Nous croyons au contraire que nous sommes sauv\u00e9s par la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus, de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_12\"><sup id=\"Acts.15.12\" class=\"v44_15_12\">12<\/sup>Alors, toute l\u2019assembl\u00e9e garda le silence et l\u2019on \u00e9couta Barnabas et Paul raconter tous les miracles et les prodiges que Dieu avait accomplis par eux chez les non-Juifs. <\/span><span class=\"v44_15_13\"><sup id=\"Acts.15.13\" class=\"v44_15_13\">13<\/sup>Quand ils eurent fini de parler, Jacques prit la parole et dit : \u00ab Fr\u00e8res, \u00e9coutez-moi ! <\/span><span class=\"v44_15_14\"><sup id=\"Acts.15.14\" class=\"v44_15_14\">14<\/sup>Simon a racont\u00e9 comment Dieu a pris soin d\u00e8s le d\u00e9but de ceux qui ne sont pas juifs pour choisir parmi eux un peuple qui lui appartienne. <\/span><span class=\"v44_15_15\"><sup id=\"Acts.15.15\" class=\"v44_15_15\">15<\/sup>Et les paroles des proph\u00e8tes s\u2019accordent avec ce fait, car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_16\"><sup id=\"Acts.15.16\" class=\"v44_15_16\">16<\/sup>\u201cApr\u00e8s cela je reviendrai, dit le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_16\">pour reconstruire la maison de David qui s\u2019\u00e9tait \u00e9croul\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_16\">je rel\u00e8verai ses ruines<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_16\">et je la redresserai.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_17\"><sup id=\"Acts.15.17\" class=\"v44_15_17\">17<\/sup>Alors tous les autres humains chercheront le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_17\">oui, toutes les nations que j\u2019ai appel\u00e9es \u00e0 \u00eatre miennes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_17\">Voil\u00e0 ce que d\u00e9clare le Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_15_18\"><sup id=\"Acts.15.18\" class=\"v44_15_18\">18<\/sup>qui a fait conna\u00eetre ses projets depuis longtemps.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_15_19\"><sup id=\"Acts.15.19\" class=\"v44_15_19\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi, ajouta Jacques, j\u2019estime qu\u2019on ne doit pas cr\u00e9er de difficult\u00e9s \u00e0 ceux, non juifs, qui se tournent vers Dieu. <\/span><span class=\"v44_15_20\"><sup id=\"Acts.15.20\" class=\"v44_15_20\">20<\/sup>Mais \u00e9crivons-leur pour leur demander de ne pas manger de viandes impures provenant de sacrifices offerts aux idoles, de se garder de l\u2019immoralit\u00e9 et de ne pas manger de la chair d\u2019animaux \u00e9trangl\u00e9s ni de sang. <\/span><span class=\"v44_15_21\"><sup id=\"Acts.15.21\" class=\"v44_15_21\">21<\/sup>Car, depuis les temps anciens, des hommes pr\u00eachent la loi de Mo\u00efse dans chaque ville et on la lit dans les synagogues \u00e0 chaque sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La lettre envoy\u00e9e aux croyants non juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_22\"><sup id=\"Acts.15.22\" class=\"v44_15_22\">22<\/sup>Alors les ap\u00f4tres et les anciens, avec toute l\u2019\u00c9glise, d\u00e9cid\u00e8rent de choisir quelques-uns d\u2019entre eux et de les envoyer \u00e0 Antioche avec Paul et Barnabas. Ils choisirent Jude, appel\u00e9 aussi Barsabbas, et Silas, deux personnages qui avaient de l\u2019autorit\u00e9 parmi les fr\u00e8res. <\/span><span class=\"v44_15_23\"><sup id=\"Acts.15.23\" class=\"v44_15_23\">23<\/sup>Ils les charg\u00e8rent de porter la lettre suivante :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_23\">\u00ab Les ap\u00f4tres et les anciens, vos fr\u00e8res, adressent leurs salutations aux fr\u00e8res d\u2019origine non juive qui vivent \u00e0 Antioche, en Syrie et en Cilicie. <\/span><span class=\"v44_15_24\"><sup id=\"Acts.15.24\" class=\"v44_15_24\">24<\/sup>Nous avons appris que des gens venus de chez nous vous ont troubl\u00e9s et inqui\u00e9t\u00e9s par leurs paroles. Nous ne leur avions donn\u00e9 aucun ordre \u00e0 ce sujet. <\/span><span class=\"v44_15_25\"><sup id=\"Acts.15.25\" class=\"v44_15_25\">25<\/sup>C\u2019est pourquoi, nous avons d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de choisir des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et de vous les envoyer. Ils accompagneront nos chers amis Barnabas et Paul <\/span><span class=\"v44_15_26\"><sup id=\"Acts.15.26\" class=\"v44_15_26\">26<\/sup>qui ont risqu\u00e9 leur vie au service de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v44_15_27\"><sup id=\"Acts.15.27\" class=\"v44_15_27\">27<\/sup>Nous vous envoyons donc Jude et Silas qui vous diront personnellement ce que nous \u00e9crivons ici. <\/span><span class=\"v44_15_28\"><sup id=\"Acts.15.28\" class=\"v44_15_28\">28<\/sup>En effet, le Saint-Esprit et nous-m\u00eames avons d\u00e9cid\u00e9 de ne vous imposer aucun fardeau en dehors des devoirs suivants qui sont indispensables : <\/span><span class=\"v44_15_29\"><sup id=\"Acts.15.29\" class=\"v44_15_29\">29<\/sup>ne pas manger de viandes provenant de sacrifices offerts aux idoles ; ne pas manger de sang, ni de la chair d\u2019animaux \u00e9trangl\u00e9s ; vous garder de l\u2019immoralit\u00e9. Vous agirez bien en \u00e9vitant tout cela. Fraternellement \u00e0 vous ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_30\"><sup id=\"Acts.15.30\" class=\"v44_15_30\">30<\/sup>On prit alors cong\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et ils se rendirent \u00e0 Antioche. Ils y r\u00e9unirent l\u2019assembl\u00e9e des croyants et leur remirent la lettre. <\/span><span class=\"v44_15_31\"><sup id=\"Acts.15.31\" class=\"v44_15_31\">31<\/sup>On en fit la lecture et tous se r\u00e9jouirent de l\u2019encouragement qu\u2019elle apportait. <\/span><span class=\"v44_15_32\"><sup id=\"Acts.15.32\" class=\"v44_15_32\">32<\/sup>Jude et Silas, qui \u00e9taient eux-m\u00eames proph\u00e8tes, parl\u00e8rent longuement aux fr\u00e8res pour les encourager et les fortifier dans la foi. <\/span><span class=\"v44_15_33\"><sup id=\"Acts.15.33\" class=\"v44_15_33\">33<\/sup>Ils pass\u00e8rent quelque temps \u00e0 cet endroit, puis les fr\u00e8res leur souhait\u00e8rent un paisible voyage de retour vers ceux qui les avaient envoy\u00e9s. [ <\/span><span class=\"v44_15_34\"><sup id=\"Acts.15.34\" class=\"v44_15_34\">34<\/sup>Mais Silas d\u00e9cida de rester l\u00e0.] <\/span><span class=\"v44_15_35\"><sup id=\"Acts.15.35\" class=\"v44_15_35\">35<\/sup>Cependant, Paul et Barnabas rest\u00e8rent \u00e0 Antioche. Avec beaucoup d\u2019autres, ils enseignaient et pr\u00eachaient la parole du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et Barnabas se s\u00e9parent<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_15_36\"><sup id=\"Acts.15.36\" class=\"v44_15_36\">36<\/sup>Quelque temps apr\u00e8s, Paul dit \u00e0 Barnabas : \u00ab Retournons visiter les fr\u00e8res dans toutes les villes o\u00f9 nous avons annonc\u00e9 la parole du Seigneur, pour voir comment ils vont. \u00bb <\/span><span class=\"v44_15_37\"><sup id=\"Acts.15.37\" class=\"v44_15_37\">37<\/sup>Barnabas voulait emmener avec eux Jean surnomm\u00e9 Marc ; <\/span><span class=\"v44_15_38\"><sup id=\"Acts.15.38\" class=\"v44_15_38\">38<\/sup>mais Paul estimait qu\u2019il ne fallait pas le faire, parce qu\u2019il les avait quitt\u00e9s en Pamphylie et ne les avait plus accompagn\u00e9s dans leur mission. <\/span><span class=\"v44_15_39\"><sup id=\"Acts.15.39\" class=\"v44_15_39\">39<\/sup>Ils eurent une si vive discussion qu\u2019ils se s\u00e9par\u00e8rent. Barnabas prit Marc avec lui et s\u2019embarqua pour Chypre, <\/span><span class=\"v44_15_40\"><sup id=\"Acts.15.40\" class=\"v44_15_40\">40<\/sup>tandis que Paul choisit Silas et partit, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par les fr\u00e8res \u00e0 la gr\u00e2ce du Seigneur. <\/span><span class=\"v44_15_41\"><sup id=\"Acts.15.41\" class=\"v44_15_41\">41<\/sup>Il traversa la Syrie et la Cilicie, en fortifiant la foi des \u00c9glises.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"fra-FRC97:Acts.15","osis_end":"fra-FRC97:Acts.15.41","order":"44015","link":"fra-FRC97\/Acts\/15","display":"Actes des Ap\u00f4tres 15","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.14","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.16","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Barnabas et Saul sont choisis pour partir en mission<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_1\"><sup id=\"Acts.13.1\" class=\"v44_13_1\">1<\/sup>Dans l\u2019\u00c9glise d\u2019Antioche, il y avait des proph\u00e8tes et des enseignants : Barnabas, Sim\u00e9on \u2013 surnomm\u00e9 le Noir \u2013, Lucius \u2013 de Cyr\u00e8ne \u2013, Mana\u00ebn \u2013 compagnon d\u2019enfance d\u2019H\u00e9rode, qui r\u00e9gnait sur la Galil\u00e9e \u2013, et Saul. <\/span><span class=\"v44_13_2\"><sup id=\"Acts.13.2\" class=\"v44_13_2\">2<\/sup>Un jour, pendant qu\u2019ils c\u00e9l\u00e9braient le culte du Seigneur et qu\u2019ils je\u00fbnaient, le Saint-Esprit leur dit : \u00ab Mettez \u00e0 part Barnabas et Saul pour l\u2019\u0153uvre \u00e0 laquelle je les ai appel\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v44_13_3\"><sup id=\"Acts.13.3\" class=\"v44_13_3\">3<\/sup>Alors, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9 et pri\u00e9, ils pos\u00e8rent les mains sur eux et les laiss\u00e8rent partir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Barnabas et Saul \u00e0 Chypre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_4\"><sup id=\"Acts.13.4\" class=\"v44_13_4\">4<\/sup>Barnabas et Saul, ainsi envoy\u00e9s en mission par le Saint-Esprit, se rendirent \u00e0 S\u00e9leucie d\u2019o\u00f9 ils partirent en bateau pour l\u2019\u00eele de Chypre. <\/span><span class=\"v44_13_5\"><sup id=\"Acts.13.5\" class=\"v44_13_5\">5<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s \u00e0 Salamine, ils se mirent \u00e0 annoncer la parole de Dieu dans les synagogues juives. Ils avaient avec eux Jean-Marc pour les aider. <\/span><span class=\"v44_13_6\"><sup id=\"Acts.13.6\" class=\"v44_13_6\">6<\/sup>Ils travers\u00e8rent toute l\u2019\u00eele jusqu\u2019\u00e0 Paphos. L\u00e0, ils rencontr\u00e8rent un magicien appel\u00e9 Bar-J\u00e9sus, un Juif qui se faisait passer pour proph\u00e8te. <\/span><span class=\"v44_13_7\"><sup id=\"Acts.13.7\" class=\"v44_13_7\">7<\/sup>Il vivait aupr\u00e8s du gouverneur de l\u2019\u00eele, Sergius Paulus, qui \u00e9tait un homme intelligent. Celui-ci fit appeler Barnabas et Saul, car il d\u00e9sirait entendre la parole de Dieu. <\/span><span class=\"v44_13_8\"><sup id=\"Acts.13.8\" class=\"v44_13_8\">8<\/sup>Mais le magicien \u00c9lymas \u2013 tel est son nom en grec \u2013 s\u2019opposait \u00e0 eux et cherchait \u00e0 d\u00e9tourner de la foi le gouverneur. <\/span><span class=\"v44_13_9\"><sup id=\"Acts.13.9\" class=\"v44_13_9\">9<\/sup>Alors Saul, appel\u00e9 aussi Paul, rempli du Saint-Esprit, fixa son regard sur lui <\/span><span class=\"v44_13_10\"><sup id=\"Acts.13.10\" class=\"v44_13_10\">10<\/sup>et dit : \u00ab Homme plein de ruse et de m\u00e9chancet\u00e9, fils du diable, ennemi de tout ce qui est bien ! Ne cesseras-tu jamais de vouloir fausser les plans du Seigneur ? <\/span><span class=\"v44_13_11\"><sup id=\"Acts.13.11\" class=\"v44_13_11\">11<\/sup>Maintenant, \u00e9coute : le Seigneur va te frapper, tu seras aveugle et tu ne verras plus la lumi\u00e8re du soleil pendant un certain temps. \u00bb Aussit\u00f4t, les yeux d\u2019\u00c9lymas s\u2019obscurcirent et il se trouva dans la nuit : il se tournait de tous c\u00f4t\u00e9s, cherchant quelqu\u2019un pour le conduire par la main. <\/span><span class=\"v44_13_12\"><sup id=\"Acts.13.12\" class=\"v44_13_12\">12<\/sup>Quand le gouverneur vit ce qui \u00e9tait arriv\u00e9, il devint croyant ; il \u00e9tait vivement impressionn\u00e9 par l\u2019enseignement du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et Barnabas \u00e0 Antioche de Pisidie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_13\"><sup id=\"Acts.13.13\" class=\"v44_13_13\">13<\/sup>Paul et ses compagnons s\u2019embarqu\u00e8rent \u00e0 Paphos d\u2019o\u00f9 ils gagn\u00e8rent Perge, en Pamphylie. Jean-Marc les quitta \u00e0 cet endroit et retourna \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_13_14\"><sup id=\"Acts.13.14\" class=\"v44_13_14\">14<\/sup>Ils continu\u00e8rent leur route \u00e0 partir de Perge et arriv\u00e8rent \u00e0 Antioche de Pisidie. Le jour du sabbat, ils entr\u00e8rent dans la synagogue et s\u2019assirent. <\/span><span class=\"v44_13_15\"><sup id=\"Acts.13.15\" class=\"v44_13_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019on eut fait la lecture dans les livres de la loi et des proph\u00e8tes, les chefs de la synagogue leur firent dire : \u00ab Fr\u00e8res, si vous avez quelques mots \u00e0 adresser \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e pour l\u2019encourager, vous pouvez parler maintenant. \u00bb <\/span><span class=\"v44_13_16\"><sup id=\"Acts.13.16\" class=\"v44_13_16\">16<\/sup>Paul se leva, fit un signe de la main et dit : \u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl et vous qui participez au culte rendu \u00e0 Dieu, \u00e9coutez-moi ! <\/span><span class=\"v44_13_17\"><sup id=\"Acts.13.17\" class=\"v44_13_17\">17<\/sup>Le Dieu du peuple d\u2019Isra\u00ebl a choisi nos anc\u00eatres. Il a fait grandir ce peuple pendant qu\u2019il vivait \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, en \u00c9gypte, puis il l\u2019a fait sortir de ce pays en agissant avec puissance. <\/span><span class=\"v44_13_18\"><sup id=\"Acts.13.18\" class=\"v44_13_18\">18<\/sup>Il le supporta pendant environ quarante ans dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v44_13_19\"><sup id=\"Acts.13.19\" class=\"v44_13_19\">19<\/sup>Ensuite, il extermina sept nations dans le pays de Canaan et remit leur territoire \u00e0 son peuple comme propri\u00e9t\u00e9 <\/span><span class=\"v44_13_20\"><sup id=\"Acts.13.20\" class=\"v44_13_20\">20<\/sup>pour quatre cent cinquante ans environ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_20\">\u00ab Apr\u00e8s cela, il donna des juges \u00e0 nos anc\u00eatres jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque du proph\u00e8te Samuel. <\/span><span class=\"v44_13_21\"><sup id=\"Acts.13.21\" class=\"v44_13_21\">21<\/sup>Ensuite, ils demand\u00e8rent un roi et Dieu leur donna Sa\u00fcl, fils de Quich, de la tribu de Benjamin, qui r\u00e9gna pendant quarante ans. <\/span><span class=\"v44_13_22\"><sup id=\"Acts.13.22\" class=\"v44_13_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir rejet\u00e9 Sa\u00fcl, Dieu leur accorda David comme roi. Il d\u00e9clara \u00e0 son sujet : \u201cJ\u2019ai trouv\u00e9 David, fils de Jess\u00e9 : cet homme correspond \u00e0 mon d\u00e9sir, il accomplira tout ce que je veux.\u201d <\/span><span class=\"v44_13_23\"><sup id=\"Acts.13.23\" class=\"v44_13_23\">23<\/sup>L\u2019un des descendants de David fut J\u00e9sus que Dieu \u00e9tablit comme Sauveur pour le peuple d\u2019Isra\u00ebl, ainsi qu\u2019il l\u2019avait promis. <\/span><span class=\"v44_13_24\"><sup id=\"Acts.13.24\" class=\"v44_13_24\">24<\/sup>Avant la venue de J\u00e9sus, Jean avait pr\u00each\u00e9 en appelant tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 changer de comportement et \u00e0 \u00eatre baptis\u00e9. <\/span><span class=\"v44_13_25\"><sup id=\"Acts.13.25\" class=\"v44_13_25\">25<\/sup>Au moment o\u00f9 Jean arrivait \u00e0 la fin de son activit\u00e9, il disait : \u201cQui pensez-vous que je suis ? Je ne suis pas celui que vous attendez. Mais \u00e9coutez : il vient apr\u00e8s moi et je ne suis pas m\u00eame digne de d\u00e9tacher les sandales de ses pieds.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_26\"><sup id=\"Acts.13.26\" class=\"v44_13_26\">26<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, vous les descendants d\u2019Abraham et vous qui \u00eates ici pour participer au culte rendu \u00e0 Dieu : c\u2019est \u00e0 nous que ce message de salut a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v44_13_27\"><sup id=\"Acts.13.27\" class=\"v44_13_27\">27<\/sup>En effet, les habitants de J\u00e9rusalem et leurs chefs n\u2019ont pas reconnu qui est J\u00e9sus et n\u2019ont pas compris les paroles des proph\u00e8tes qu\u2019on lit \u00e0 chaque sabbat. Mais ils ont accompli ces paroles en condamnant J\u00e9sus ; <\/span><span class=\"v44_13_28\"><sup id=\"Acts.13.28\" class=\"v44_13_28\">28<\/sup>et, quoiqu\u2019ils n\u2019aient trouv\u00e9 aucune raison de le condamner \u00e0 mort, ils ont demand\u00e9 \u00e0 Pilate de le faire mourir. <\/span><span class=\"v44_13_29\"><sup id=\"Acts.13.29\" class=\"v44_13_29\">29<\/sup>Apr\u00e8s avoir accompli tout ce que les \u00c9critures avaient annonc\u00e9 \u00e0 son sujet, ils le descendirent de la croix et le d\u00e9pos\u00e8rent dans un tombeau. <\/span><span class=\"v44_13_30\"><sup id=\"Acts.13.30\" class=\"v44_13_30\">30<\/sup>Mais Dieu l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v44_13_31\"><sup id=\"Acts.13.31\" class=\"v44_13_31\">31<\/sup>Pendant de nombreux jours, J\u00e9sus est apparu \u00e0 ceux qui l\u2019avaient accompagn\u00e9 de la Galil\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem et qui sont maintenant ses t\u00e9moins devant le peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v44_13_32\"><sup id=\"Acts.13.32\" class=\"v44_13_32\">32<\/sup>Nous-m\u00eames, nous vous apportons cette Bonne Nouvelle : ce que Dieu avait promis \u00e0 nos anc\u00eatres, <\/span><span class=\"v44_13_33\"><sup id=\"Acts.13.33\" class=\"v44_13_33\">33<\/sup>il l\u2019a accompli maintenant pour nous, leurs descendants, en relevant J\u00e9sus de la mort. Il est \u00e9crit en effet dans le Psaume deux :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_33\">\u201cC\u2019est toi qui es mon Fils,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_33\">\u00e0 partir d\u2019aujourd\u2019hui, je suis ton P\u00e8re.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_34\"><sup id=\"Acts.13.34\" class=\"v44_13_34\">34<\/sup>Dieu avait annonc\u00e9 qu\u2019il le rel\u00e8verait d\u2019entre les morts pour qu\u2019il ne retourne plus \u00e0 la pourriture. Il en avait parl\u00e9 ainsi :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_34\">\u201cJe vous donnerai les b\u00e9n\u00e9dictions saintes et s\u00fbres<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_34\">que j\u2019ai promises \u00e0 David.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_35\"><sup id=\"Acts.13.35\" class=\"v44_13_35\">35<\/sup>C\u2019est pourquoi il affirme encore dans un autre passage :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_35\">\u201cTu ne permettras pas que ton fid\u00e8le pourrisse dans la tombe.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_13_36\"><sup id=\"Acts.13.36\" class=\"v44_13_36\">36<\/sup>David, lui, a servi en son temps le plan de Dieu ; puis il est mort, il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 aupr\u00e8s de ses anc\u00eatres et a connu la pourriture. <\/span><span class=\"v44_13_37\"><sup id=\"Acts.13.37\" class=\"v44_13_37\">37<\/sup>Mais celui que Dieu a ramen\u00e9 \u00e0 la vie n\u2019a pas connu la pourriture. <\/span><span class=\"v44_13_38\"><sup id=\"Acts.13.38-Acts.13.39\" class=\"v44_13_38\">38-39<\/sup>Fr\u00e8res, vous devez le savoir : c\u2019est par J\u00e9sus que le pardon des p\u00e9ch\u00e9s vous est annonc\u00e9 ; c\u2019est par lui que quiconque croit est lib\u00e9r\u00e9 de tous les p\u00e9ch\u00e9s dont la loi de Mo\u00efse ne pouvait vous d\u00e9livrer. <\/span><span class=\"v44_13_40\"><sup id=\"Acts.13.40\" class=\"v44_13_40\">40<\/sup>Prenez garde, donc, qu\u2019il ne vous arrive ce que les proph\u00e8tes ont \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\"><sup id=\"Acts.13.41\" class=\"v44_13_41\">41<\/sup>\u201cRegardez, gens pleins de m\u00e9pris,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\">soyez saisis d\u2019\u00e9tonnement et disparaissez !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_41\">Car je vais accomplir de votre vivant une \u0153uvre telle que vous n\u2019y croiriez pas si quelqu\u2019un vous la racontait !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_42\"><sup id=\"Acts.13.42\" class=\"v44_13_42\">42<\/sup>Quand Paul et Barnabas sortirent de la synagogue, on leur demanda de revenir au prochain jour du sabbat pour parler de ce m\u00eame sujet. <\/span><span class=\"v44_13_43\"><sup id=\"Acts.13.43\" class=\"v44_13_43\">43<\/sup>Apr\u00e8s la r\u00e9union, beaucoup de Juifs et de gens convertis \u00e0 la religion juive suivirent Paul et Barnabas. Ceux-ci leur parlaient et les encourageaient \u00e0 demeurer fid\u00e8les \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_44\"><sup id=\"Acts.13.44\" class=\"v44_13_44\">44<\/sup>Le sabbat suivant, presque toute la population de la ville s\u2019assembla pour entendre la parole du Seigneur. <\/span><span class=\"v44_13_45\"><sup id=\"Acts.13.45\" class=\"v44_13_45\">45<\/sup>Quand les Juifs virent cette foule, ils furent remplis de jalousie ; ils contredisaient Paul et l\u2019insultaient. <\/span><span class=\"v44_13_46\"><sup id=\"Acts.13.46\" class=\"v44_13_46\">46<\/sup>Paul et Barnabas leur dirent alors avec assurance : \u00ab Il fallait que la parole de Dieu vous soit annonc\u00e9e \u00e0 vous d\u2019abord. Mais puisque vous la repoussez et que vous vous jugez ainsi indignes de la vie \u00e9ternelle, eh bien, nous irons maintenant vers ceux qui ne sont pas juifs. <\/span><span class=\"v44_13_47\"><sup id=\"Acts.13.47\" class=\"v44_13_47\">47<\/sup>Voici en effet ce que nous a command\u00e9 le Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">\u201cJe t\u2019ai \u00e9tabli comme lumi\u00e8re des nations,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">afin que tu apportes le salut<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_13_47\">jusqu\u2019au bout du monde !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_13_48\"><sup id=\"Acts.13.48\" class=\"v44_13_48\">48<\/sup>Quand les non-Juifs entendirent ces mots, ils se r\u00e9jouirent et se mirent \u00e0 louer la parole du Seigneur. Tous ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9ternelle devinrent croyants. <\/span><span class=\"v44_13_49\"><sup id=\"Acts.13.49\" class=\"v44_13_49\">49<\/sup>La parole du Seigneur se r\u00e9pandait dans toute cette r\u00e9gion. <\/span><span class=\"v44_13_50\"><sup id=\"Acts.13.50\" class=\"v44_13_50\">50<\/sup>Mais les Juifs excit\u00e8rent les dames de la bonne soci\u00e9t\u00e9 qui adoraient Dieu, ainsi que les notables de la ville ; ils provoqu\u00e8rent une pers\u00e9cution contre Paul et Barnabas et les chass\u00e8rent de leur territoire. <\/span><span class=\"v44_13_51\"><sup id=\"Acts.13.51\" class=\"v44_13_51\">51<\/sup>Les deux hommes secou\u00e8rent contre eux la poussi\u00e8re de leurs pieds et se rendirent \u00e0 Iconium. <\/span><span class=\"v44_13_52\"><sup id=\"Acts.13.52\" class=\"v44_13_52\">52<\/sup>Quant aux disciples, \u00e0 Antioche, ils \u00e9taient remplis de joie et du Saint-Esprit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"fra-FRC97:Acts.13","osis_end":"fra-FRC97:Acts.13.52","order":"44013","link":"fra-FRC97\/Acts\/13","display":"Actes des Ap\u00f4tres 13","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.12","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.14","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}