{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les villes l\u00e9vitiques<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 6.39-66)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_1\"><sup id=\"Josh.21.1\" class=\"v6_21_1\">1<\/sup>Les chefs des familles de la tribu de L\u00e9vi vinrent trouver le pr\u00eatre \u00c9lazar, Josu\u00e9, fils de Noun, et les chefs de famille des autres tribus isra\u00e9lites <\/span><span class=\"v6_21_2\"><sup id=\"Josh.21.2\" class=\"v6_21_2\">2<\/sup>\u00e0 Silo, dans le pays de Canaan. Ils leur dirent : \u00ab Le Seigneur a ordonn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse de nous donner des villes o\u00f9 nous puissions habiter, ainsi que les p\u00e2turages voisins pour notre b\u00e9tail. \u00bb <\/span><span class=\"v6_21_3\"><sup id=\"Josh.21.3\" class=\"v6_21_3\">3<\/sup>Les Isra\u00e9lites choisirent donc dans leurs territoires un certain nombre de villes avec leurs p\u00e2turages pour les donner aux l\u00e9vites, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_4\"><sup id=\"Josh.21.4\" class=\"v6_21_4\">4<\/sup>Les clans l\u00e9vitiques descendant de Qu\u00e9hath furent d\u00e9sign\u00e9s les premiers par le sort. Parmi eux, les descendants du pr\u00eatre Aaron re\u00e7urent par tirage au sort treize villes situ\u00e9es dans les territoires de Juda, de Sim\u00e9on et de Benjamin. <\/span><span class=\"v6_21_5\"><sup id=\"Josh.21.5\" class=\"v6_21_5\">5<\/sup>Les autres descendants de Qu\u00e9hath re\u00e7urent dix villes situ\u00e9es dans les territoires d\u2019\u00c9fra\u00efm, de Dan et de la demi-tribu occidentale de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_21_6\"><sup id=\"Josh.21.6\" class=\"v6_21_6\">6<\/sup>Les clans descendant de Guerchon re\u00e7urent treize villes situ\u00e9es dans les territoires d\u2019Issakar, d\u2019Asser, de Neftali et de la demi-tribu de Manass\u00e9 \u00e9tablie dans le Bachan. <\/span><span class=\"v6_21_7\"><sup id=\"Josh.21.7\" class=\"v6_21_7\">7<\/sup>Les clans descendant de Merari re\u00e7urent douze villes situ\u00e9es dans les territoires de Ruben, de Gad et de Zabulon. <\/span><span class=\"v6_21_8\"><sup id=\"Josh.21.8\" class=\"v6_21_8\">8<\/sup>Les Isra\u00e9lites attribu\u00e8rent aux descendants de L\u00e9vi, par tirage au sort, toutes ces villes avec leurs p\u00e2turages ; ils se conform\u00e8rent ainsi \u00e0 l\u2019ordre que le Seigneur avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_9\"><sup id=\"Josh.21.9\" class=\"v6_21_9\">9<\/sup>Voici les noms des villes de Juda et de Sim\u00e9on attribu\u00e9es <\/span><span class=\"v6_21_10\"><sup id=\"Josh.21.10\" class=\"v6_21_10\">10<\/sup>aux descendants d\u2019Aaron, du clan de Qu\u00e9hath, fils de L\u00e9vi. Ce sont eux, en effet, qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s les premiers par le sort. <\/span><span class=\"v6_21_11\"><sup id=\"Josh.21.11\" class=\"v6_21_11\">11<\/sup>On leur donna Quiriath-Arba, ou ville d\u2019Arba, nom de l\u2019anc\u00eatre des Anaquites. Cette ville, qui s\u2019appelle maintenant H\u00e9bron, \u00e9tait situ\u00e9e dans la r\u00e9gion montagneuse de Juda. Elle leur fut donn\u00e9e avec les p\u00e2turages voisins. <\/span><span class=\"v6_21_12\"><sup id=\"Josh.21.12\" class=\"v6_21_12\">12<\/sup>Par contre, les champs et les villages qui d\u00e9pendaient de la ville, avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0 Caleb, fils de Yefounn\u00e9. <\/span><span class=\"v6_21_13\"><sup id=\"Josh.21.13\" class=\"v6_21_13\">13<\/sup>Avec H\u00e9bron, qui \u00e9tait une des villes de refuge, les descendants du pr\u00eatre Aaron re\u00e7urent Libna, <\/span><span class=\"v6_21_14\"><sup id=\"Josh.21.14\" class=\"v6_21_14\">14<\/sup>Yattir, Echtemoa, <\/span><span class=\"v6_21_15\"><sup id=\"Josh.21.15\" class=\"v6_21_15\">15<\/sup>Holon, Debir, <\/span><span class=\"v6_21_16\"><sup id=\"Josh.21.16\" class=\"v6_21_16\">16<\/sup>Achan, Youtta, Beth-Ch\u00e9mech, soit neuf villes avec leurs p\u00e2turages, toutes situ\u00e9es dans le territoire de Juda et de Sim\u00e9on. <\/span><span class=\"v6_21_17\"><sup id=\"Josh.21.17\" class=\"v6_21_17\">17<\/sup>Dans le territoire de Benjamin, ils re\u00e7urent Gabaon, Gu\u00e9ba, <\/span><span class=\"v6_21_18\"><sup id=\"Josh.21.18\" class=\"v6_21_18\">18<\/sup>Anatoth, Al\u00e9meth, soit quatre villes avec leurs p\u00e2turages. <\/span><span class=\"v6_21_19\"><sup id=\"Josh.21.19\" class=\"v6_21_19\">19<\/sup>Au total, les pr\u00eatres descendant d\u2019Aaron re\u00e7urent treize villes et leurs p\u00e2turages.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_20\"><sup id=\"Josh.21.20\" class=\"v6_21_20\">20<\/sup>Les clans des autres descendants de Qu\u00e9hath re\u00e7urent par tirage au sort des villes situ\u00e9es dans le territoire d\u2019\u00c9fra\u00efm : <\/span><span class=\"v6_21_21\"><sup id=\"Josh.21.21\" class=\"v6_21_21\">21<\/sup>Sichem, une des villes de refuge, dans la r\u00e9gion montagneuse, Gu\u00e9zer, <\/span><span class=\"v6_21_22\"><sup id=\"Josh.21.22\" class=\"v6_21_22\">22<\/sup>Quibsa\u00efm et Beth-Horon, soit quatre villes avec les p\u00e2turages voisins. <\/span><span class=\"v6_21_23\"><sup id=\"Josh.21.23\" class=\"v6_21_23\">23<\/sup>Dans le territoire de Dan, ils re\u00e7urent \u00e9galement quatre villes avec leurs p\u00e2turages : Eltequ\u00e9, Guibeton, <\/span><span class=\"v6_21_24\"><sup id=\"Josh.21.24\" class=\"v6_21_24\">24<\/sup>Ayalon et Gath-Rimmon. <\/span><span class=\"v6_21_25\"><sup id=\"Josh.21.25\" class=\"v6_21_25\">25<\/sup>Dans celui de la demi-tribu occidentale de Manass\u00e9, ils re\u00e7urent les deux villes de Taanak et Ibl\u00e9am, avec leurs p\u00e2turages. <\/span><span class=\"v6_21_26\"><sup id=\"Josh.21.26\" class=\"v6_21_26\">26<\/sup>Ils eurent donc en tout dix villes avec les p\u00e2turages. <\/span><span class=\"v6_21_27\"><sup id=\"Josh.21.27\" class=\"v6_21_27\">27<\/sup>Les clans l\u00e9vitiques de Guerchon re\u00e7urent deux villes et leurs p\u00e2turages dans le territoire de la demi-tribu orientale de Manass\u00e9 : Golan dans le Bachan, une des villes de refuge, et B\u00e8chetera. <\/span><span class=\"v6_21_28\"><sup id=\"Josh.21.28\" class=\"v6_21_28\">28<\/sup>Dans le territoire d\u2019Issakar, ils re\u00e7urent quatre villes avec leurs p\u00e2turages : Quichion, Dabrath, <\/span><span class=\"v6_21_29\"><sup id=\"Josh.21.29\" class=\"v6_21_29\">29<\/sup>Yarmouth et En-Gannim. <\/span><span class=\"v6_21_30\"><sup id=\"Josh.21.30\" class=\"v6_21_30\">30<\/sup>Dans celui d\u2019Asser, ils re\u00e7urent \u00e9galement quatre villes avec les p\u00e2turages des alentours : Michal, Abdon, <\/span><span class=\"v6_21_31\"><sup id=\"Josh.21.31\" class=\"v6_21_31\">31<\/sup>Helcath et Rehob. <\/span><span class=\"v6_21_32\"><sup id=\"Josh.21.32\" class=\"v6_21_32\">32<\/sup>Dans le territoire de Neftali, ils re\u00e7urent trois villes avec leurs p\u00e2turages : Qu\u00e9dech, en Galil\u00e9e, une des villes de refuge, Hammoth-Dor et Cartan. <\/span><span class=\"v6_21_33\"><sup id=\"Josh.21.33\" class=\"v6_21_33\">33<\/sup>Les clans guerchonites re\u00e7urent donc en tout treize villes et leurs p\u00e2turages.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_34\"><sup id=\"Josh.21.34\" class=\"v6_21_34\">34<\/sup>Les autres clans l\u00e9vitiques, ceux des descendants de Merari, re\u00e7urent quatre villes avec leurs p\u00e2turages dans le territoire de Zabulon : Yocn\u00e9am, Carta, <\/span><span class=\"v6_21_35\"><sup id=\"Josh.21.35\" class=\"v6_21_35\">35<\/sup>Dimna et Nahalal. <\/span><span class=\"v6_21_36\"><sup id=\"Josh.21.36\" class=\"v6_21_36\">36<\/sup>Dans le territoire de Ruben situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est du Jourdain, en face de J\u00e9richo, ils re\u00e7urent \u00e9galement quatre villes avec leurs p\u00e2turages : Besser dans la r\u00e9gion d\u00e9sertique, une des villes de refuge, Yahas, <\/span><span class=\"v6_21_37\"><sup id=\"Josh.21.37\" class=\"v6_21_37\">37<\/sup>Qued\u00e9moth et M\u00e9faath. <\/span><span class=\"v6_21_38\"><sup id=\"Josh.21.38\" class=\"v6_21_38\">38<\/sup>Dans celui de Gad, ils re\u00e7urent aussi quatre villes avec leurs p\u00e2turages : Ramoth, en Galaad, une des villes de refuge, Mahana\u00efm, <\/span><span class=\"v6_21_39\"><sup id=\"Josh.21.39\" class=\"v6_21_39\">39<\/sup>H\u00e8chebon et Yazer. <\/span><span class=\"v6_21_40\"><sup id=\"Josh.21.40\" class=\"v6_21_40\">40<\/sup>Les clans l\u00e9vitiques descendant de Merari re\u00e7urent donc en tout douze villes par tirage au sort.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_41\"><sup id=\"Josh.21.41\" class=\"v6_21_41\">41<\/sup>Au total, les descendants de L\u00e9vi re\u00e7urent quarante-huit villes prises sur les territoires des autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v6_21_42\"><sup id=\"Josh.21.42\" class=\"v6_21_42\">42<\/sup>Chacune de ces villes leur fut attribu\u00e9e avec ses p\u00e2turages.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_21_43\"><sup id=\"Josh.21.43\" class=\"v6_21_43\">43<\/sup>Le Seigneur donna aux Isra\u00e9lites tout le pays qu\u2019il avait promis \u00e0 leurs anc\u00eatres. Ils l\u2019occup\u00e8rent et s\u2019y install\u00e8rent. <\/span><span class=\"v6_21_44\"><sup id=\"Josh.21.44\" class=\"v6_21_44\">44<\/sup>Le Seigneur leur assura la paix sur toutes les fronti\u00e8res, comme il l\u2019avait aussi promis \u00e0 leurs anc\u00eatres. Il leur accorda la victoire sur tous leurs ennemis, aucun d\u2019entre eux ne pouvait leur r\u00e9sister. <\/span><span class=\"v6_21_45\"><sup id=\"Josh.21.45\" class=\"v6_21_45\">45<\/sup>Ainsi toutes les promesses que le Seigneur avait faites au peuple d\u2019Isra\u00ebl se r\u00e9alis\u00e8rent ; pas une seule ne resta sans effet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:Josh.21","osis_end":"fra-FRC97:Josh.21.45","order":"6021","link":"fra-FRC97\/Josh\/21","display":"Josu\u00e9 21","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.22","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.22\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les tribus \u00e0 l\u2019est du Jourdain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_1\"><sup id=\"Josh.22.1\" class=\"v6_22_1\">1<\/sup>Alors Josu\u00e9 convoqua les hommes des tribus de Ruben et de Gad, ainsi que ceux de la demi-tribu orientale de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_22_2\"><sup id=\"Josh.22.2\" class=\"v6_22_2\">2<\/sup>Il leur dit : \u00ab Vous avez ob\u00e9i \u00e0 tous les ordres de Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, et vous avez agi exactement comme je vous l\u2019ai command\u00e9. <\/span><span class=\"v6_22_3\"><sup id=\"Josh.22.3\" class=\"v6_22_3\">3<\/sup>Pendant la longue p\u00e9riode qui s\u2019ach\u00e8ve aujourd\u2019hui, vous n\u2019avez jamais abandonn\u00e9 vos fr\u00e8res isra\u00e9lites et vous avez ainsi ob\u00e9i aux ordres du Seigneur votre Dieu. <\/span><span class=\"v6_22_4\"><sup id=\"Josh.22.4\" class=\"v6_22_4\">4<\/sup>Maintenant que le Seigneur votre Dieu a accord\u00e9 le repos \u00e0 vos compatriotes, comme il le leur avait promis, vous pouvez retourner chez vous. Vous irez habiter dans la r\u00e9gion que Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, vous a donn\u00e9e en partage \u00e0 l\u2019est du Jourdain. <\/span><span class=\"v6_22_5\"><sup id=\"Josh.22.5\" class=\"v6_22_5\">5<\/sup>Cependant observez soigneusement toute la loi que Mo\u00efse, le serviteur du Seigneur, vous a transmise : aimez le Seigneur votre Dieu, ob\u00e9issez \u00e0 sa volont\u00e9, mettez en pratique ses commandements, attachez-vous \u00e0 lui et servez-le de tout votre c\u0153ur et de toute votre \u00e2me. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_6\"><sup id=\"Josh.22.6\" class=\"v6_22_6\">6<\/sup>Puis Josu\u00e9 les b\u00e9nit et les invita \u00e0 retourner chez eux <\/span><span class=\"v6_22_7\"><sup id=\"Josh.22.7-Josh.22.8\" class=\"v6_22_7\">7-8<\/sup>en leur disant : \u00ab Retournez chez vous en y emportant les grandes richesses que vous avez acquises : troupeaux, argent et or, cuivre et fer, v\u00eatements en grand nombre. Partagez avec les autres membres de vos tribus ce butin pris \u00e0 l\u2019ennemi. \u00bb A la premi\u00e8re moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, Mo\u00efse avait donn\u00e9 un territoire dans le Bachan, \u00e0 l\u2019est du Jourdain. A l\u2019autre moiti\u00e9, Josu\u00e9 attribua des terres \u00e0 l\u2019ouest du Jourdain, comme aux autres tribus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019autel construit pr\u00e8s du Jourdain<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_9\"><sup id=\"Josh.22.9\" class=\"v6_22_9\">9<\/sup>Les descendants de Ruben et de Gad, ainsi que les membres de la demi-tribu orientale de Manass\u00e9, retourn\u00e8rent chez eux. Ils quitt\u00e8rent les autres Isra\u00e9lites \u00e0 Silo, dans le pays de Canaan ; ils se rendirent dans le pays de Galaad, r\u00e9gion qu\u2019ils avaient re\u00e7ue en partage, conform\u00e9ment aux ordres que le Seigneur avait donn\u00e9s par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse. <\/span><span class=\"v6_22_10\"><sup id=\"Josh.22.10\" class=\"v6_22_10\">10<\/sup>A leur arriv\u00e9e en bordure du Jourdain, alors qu\u2019ils \u00e9taient encore dans le pays de Canaan, ils construisirent un autel d\u2019aspect impressionnant pr\u00e8s de la rivi\u00e8re. <\/span><span class=\"v6_22_11\"><sup id=\"Josh.22.11\" class=\"v6_22_11\">11<\/sup>On vint l\u2019annoncer aux autres Isra\u00e9lites : \u00ab \u00c9coutez, les tribus de Ruben et de Gad, ainsi que la demi-tribu orientale de Manass\u00e9, ont construit un autel en bordure du Jourdain, de notre c\u00f4t\u00e9, dans le pays de Canaan. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_12\"><sup id=\"Josh.22.12\" class=\"v6_22_12\">12<\/sup>A cette nouvelle, les Isra\u00e9lites se rassembl\u00e8rent tous \u00e0 Silo pour aller attaquer les tribus orientales. <\/span><span class=\"v6_22_13\"><sup id=\"Josh.22.13\" class=\"v6_22_13\">13<\/sup>Ils envoy\u00e8rent Pinhas, fils du pr\u00eatre \u00c9lazar, dans le pays de Galaad pour qu\u2019il parle aux tribus de Ruben et de Gad, ainsi qu\u2019\u00e0 la demi-tribu orientale de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_22_14\"><sup id=\"Josh.22.14\" class=\"v6_22_14\">14<\/sup>Dix responsables du peuple l\u2019accompagnaient, un par tribu ; c\u2019\u00e9taient tous des chefs de famille dans les clans d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v6_22_15\"><sup id=\"Josh.22.15\" class=\"v6_22_15\">15<\/sup>Ils se rendirent dans le pays de Galaad aupr\u00e8s des tribus orientales, et leur parl\u00e8rent ainsi <\/span><span class=\"v6_22_16\"><sup id=\"Josh.22.16\" class=\"v6_22_16\">16<\/sup>au nom de tous les autres Isra\u00e9lites : \u00ab Pourquoi avez-vous commis une faute aussi grave \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Dieu d\u2019Isra\u00ebl ? Pourquoi cessez-vous maintenant d\u2019ob\u00e9ir au Seigneur ? En construisant votre propre autel vous vous r\u00e9voltez contre lui. <\/span><span class=\"v6_22_17\"><sup id=\"Josh.22.17\" class=\"v6_22_17\">17<\/sup>A P\u00e9or, nous avons d\u00e9j\u00e0 commis une faute dont nous subissons encore les cons\u00e9quences, malgr\u00e9 le fl\u00e9au que le Seigneur a inflig\u00e9 alors \u00e0 tout son peuple ! N\u2019est-ce pas suffisant ? <\/span><span class=\"v6_22_18\"><sup id=\"Josh.22.18\" class=\"v6_22_18\">18<\/sup>Voil\u00e0 que vous cessez maintenant d\u2019ob\u00e9ir au Seigneur ! Si vous vous r\u00e9voltez contre lui aujourd\u2019hui, demain c\u2019est sur tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl qu\u2019il fera tomber sa col\u00e8re ! <\/span><span class=\"v6_22_19\"><sup id=\"Josh.22.19\" class=\"v6_22_19\">19<\/sup>Si vous consid\u00e9rez que votre territoire est indigne du Seigneur, revenez dans le pays qui lui appartient, l\u00e0 o\u00f9 se trouve sa demeure sainte, et occupez des terres au milieu des n\u00f4tres. Mais surtout ne vous r\u00e9voltez pas contre lui et contre nous, en vous construisant un autel rival de celui du Seigneur notre Dieu. <\/span><span class=\"v6_22_20\"><sup id=\"Josh.22.20\" class=\"v6_22_20\">20<\/sup>Lorsque Akan, descendant de Z\u00e9ra, commit une faute grave \u00e0 propos des biens qu\u2019il \u00e9tait interdit de prendre, c\u2019est tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl qui subit la col\u00e8re du Seigneur, vous le savez bien ! Et Akan ne fut pas seul \u00e0 mourir \u00e0 cause de sa faute ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_21\"><sup id=\"Josh.22.21\" class=\"v6_22_21\">21<\/sup>Les membres des tribus de Ruben et de Gad, ainsi que ceux de la demi-tribu orientale de Manass\u00e9, r\u00e9pondirent aux chefs de clans des autres tribus : <\/span><span class=\"v6_22_22\"><sup id=\"Josh.22.22\" class=\"v6_22_22\">22<\/sup>\u00ab Le Seigneur est le Dieu supr\u00eame, oui, il est le Dieu supr\u00eame, et il sait pourquoi nous avons agi ainsi. Tous les Isra\u00e9lites le sauront \u00e9galement ! Si c\u2019est une r\u00e9volte, une faute grave commise contre le Seigneur, qu\u2019il ne nous laisse pas en vie plus longtemps ! <\/span><span class=\"v6_22_23\"><sup id=\"Josh.22.23\" class=\"v6_22_23\">23<\/sup>Si nous avons construit notre propre autel pour d\u00e9sob\u00e9ir au Seigneur en y offrant des sacrifices complets, des offrandes v\u00e9g\u00e9tales ou des sacrifices de communion, que le Seigneur lui-m\u00eame nous en punisse ! <\/span><span class=\"v6_22_24\"><sup id=\"Josh.22.24\" class=\"v6_22_24\">24<\/sup>Mais tel n\u2019est pas le cas ! Au contraire, nous avons agi ainsi, car nous avions peur que, dans l\u2019avenir, vos descendants disent aux n\u00f4tres : \u201cQuel lien y a-t-il entre vous et le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl ? <\/span><span class=\"v6_22_25\"><sup id=\"Josh.22.25\" class=\"v6_22_25\">25<\/sup>Le Seigneur lui-m\u00eame a plac\u00e9 le Jourdain comme fronti\u00e8re entre nous et vous, gens de Ruben et de Gad. Non, vous n\u2019avez aucun droit \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Seigneur !\u201d Ainsi vos descendants pourraient inciter les n\u00f4tres \u00e0 ne plus adorer le Seigneur. <\/span><span class=\"v6_22_26\"><sup id=\"Josh.22.26\" class=\"v6_22_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de construire cet autel, mais non pour y offrir des sacrifices complets ou d\u2019autres sacrifices. <\/span><span class=\"v6_22_27\"><sup id=\"Josh.22.27\" class=\"v6_22_27\">27<\/sup>Nous voulons seulement que, pour nous et pour vous, puis pour les g\u00e9n\u00e9rations futures, cet autel t\u00e9moigne du droit que nous avons de rendre un culte au Seigneur par nos sacrifices complets, nos sacrifices de communion et nos autres sacrifices. De cette mani\u00e8re, vos descendants ne pourront pas affirmer aux n\u00f4tres qu\u2019ils n\u2019ont aucun droit \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Seigneur. <\/span><span class=\"v6_22_28\"><sup id=\"Josh.22.28\" class=\"v6_22_28\">28<\/sup>Nous nous sommes dit que si, plus tard, ils l\u2019affirmaient tout de m\u00eame \u00e0 nous ou \u00e0 nos descendants, on pourrait r\u00e9pondre : \u201cRegardez, nos anc\u00eatres ont donn\u00e9 \u00e0 cet autel la forme m\u00eame de l\u2019autel du Seigneur. Cependant, ils ne l\u2019ont pas construit pour y offrir des sacrifices complets ou d\u2019autres sacrifices, mais pour qu\u2019il soit un t\u00e9moin entre nous et vous !\u201d <\/span><span class=\"v6_22_29\"><sup id=\"Josh.22.29\" class=\"v6_22_29\">29<\/sup>Il n\u2019est pas question de nous r\u00e9volter maintenant contre le Seigneur ou de lui \u00eatre infid\u00e8les en construisant un autel pour offrir des sacrifices complets, des offrandes v\u00e9g\u00e9tales ou d\u2019autres sacrifices. Nous n\u2019en offrirons pas en dehors de l\u2019autel du Seigneur notre Dieu, qui se trouve devant la demeure qui lui est consacr\u00e9e. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_30\"><sup id=\"Josh.22.30\" class=\"v6_22_30\">30<\/sup>Le pr\u00eatre Pinhas, les responsables du peuple et les chefs des clans isra\u00e9lites furent satisfaits par les explications des gens de Ruben, de Gad et de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_22_31\"><sup id=\"Josh.22.31\" class=\"v6_22_31\">31<\/sup>Pinhas, fils du pr\u00eatre \u00c9lazar, leur d\u00e9clara : \u00ab Maintenant nous savons que le Seigneur est avec nous, puisque vous n\u2019avez pas commis \u00e0 son \u00e9gard la faute grave que nous craignions. Ainsi vous n\u2019exposez pas les Isra\u00e9lites \u00e0 subir le ch\u00e2timent du Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_32\"><sup id=\"Josh.22.32\" class=\"v6_22_32\">32<\/sup>Ensuite Pinhas, fils du pr\u00eatre \u00c9lazar, et les responsables du peuple prirent cong\u00e9 des tribus de Ruben et de Gad. Ils quitt\u00e8rent le pays de Galaad pour regagner celui de Canaan et y faire leur rapport aux autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v6_22_33\"><sup id=\"Josh.22.33\" class=\"v6_22_33\">33<\/sup>Ceux-ci se d\u00e9clar\u00e8rent satisfaits et remerci\u00e8rent Dieu. Ils abandonn\u00e8rent l\u2019id\u00e9e d\u2019aller attaquer les tribus de Ruben et de Gad et de d\u00e9vaster leurs territoires. <\/span><span class=\"v6_22_34\"><sup id=\"Josh.22.34\" class=\"v6_22_34\">34<\/sup>Les gens de Ruben et de Gad s\u2019exclam\u00e8rent alors : \u00ab Cet autel t\u00e9moigne pour nous tous que le Seigneur est Dieu ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_22_34\">Et ils donn\u00e8rent \u00e0 l\u2019autel le nom de \u201cT\u00e9moin\u201d.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Josh.22","osis_end":"fra-FRC97:Josh.22.34","order":"6022","link":"fra-FRC97\/Josh\/22","display":"Josu\u00e9 22","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.23","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.20\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les villes de refuge<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_20_1\"><sup id=\"Josh.20.1\" class=\"v6_20_1\">1<\/sup>Le Seigneur ordonna \u00e0 Josu\u00e9 <\/span><span class=\"v6_20_2\"><sup id=\"Josh.20.2\" class=\"v6_20_2\">2<\/sup>de transmettre aux Isra\u00e9lites les instructions suivantes : \u00ab Choisissez les villes de refuge dont j\u2019ai charg\u00e9 Mo\u00efse de vous parler. <\/span><span class=\"v6_20_3\"><sup id=\"Josh.20.3\" class=\"v6_20_3\">3<\/sup>Si quelqu\u2019un parmi vous tue une personne accidentellement, sans l\u2019avoir voulu, il pourra se r\u00e9fugier dans l\u2019une de ces villes et \u00e9chapper ainsi \u00e0 l\u2019homme charg\u00e9 de venger la victime. <\/span><span class=\"v6_20_4\"><sup id=\"Josh.20.4\" class=\"v6_20_4\">4<\/sup>En arrivant \u00e0 la ville de refuge, l\u2019auteur de l\u2019accident mortel s\u2019arr\u00eatera \u00e0 l\u2019entr\u00e9e, l\u00e0 o\u00f9 l\u2019on traite les affaires publiques, et expliquera aux anciens du lieu ce qui est arriv\u00e9. Ceux-ci le laisseront alors entrer dans la ville et lui indiqueront un endroit o\u00f9 il pourra habiter. <\/span><span class=\"v6_20_5\"><sup id=\"Josh.20.5\" class=\"v6_20_5\">5<\/sup>Si l\u2019homme charg\u00e9 de venger la victime poursuit l\u2019auteur de l\u2019accident jusque-l\u00e0, les habitants de la ville ne livreront pas celui-ci ; en effet, c\u2019est accidentellement qu\u2019il a tu\u00e9 une personne pour qui il n\u2019avait jamais eu de haine. <\/span><span class=\"v6_20_6\"><sup id=\"Josh.20.6\" class=\"v6_20_6\">6<\/sup>Il restera dans cette ville jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par la communaut\u00e9 et jusqu\u2019\u00e0 la mort du grand-pr\u00eatre en fonction \u00e0 ce moment-l\u00e0. Apr\u00e8s quoi, il pourra retourner chez lui, dans la ville d\u2019o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait enfui. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_20_7\"><sup id=\"Josh.20.7\" class=\"v6_20_7\">7<\/sup>Les Isra\u00e9lites mirent \u00e0 part les villes de Qu\u00e9dech en Galil\u00e9e, dans la r\u00e9gion montagneuse de Neftali, de Sichem, dans la r\u00e9gion montagneuse d\u2019\u00c9fra\u00efm, et de Quiriath-Arba, appel\u00e9e aussi H\u00e9bron, dans la r\u00e9gion montagneuse de Juda. <\/span><span class=\"v6_20_8\"><sup id=\"Josh.20.8\" class=\"v6_20_8\">8<\/sup>De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019est de J\u00e9richo, ils choisirent Besser, sur le plateau d\u00e9sertique appartenant \u00e0 la tribu de Ruben, Ramoth, en Galaad, appartenant \u00e0 la tribu de Gad, et Golan dans le Bachan, appartenant \u00e0 la tribu de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_20_9\"><sup id=\"Josh.20.9\" class=\"v6_20_9\">9<\/sup>Ces villes furent choisies pour servir de refuge aux Isra\u00e9lites et aux \u00e9trangers install\u00e9s chez eux. De cette fa\u00e7on, si quelqu\u2019un tuait accidentellement une personne, il pouvait \u00e9chapper \u00e0 l\u2019homme charg\u00e9 de venger la victime et n\u2019\u00e9tait pas mis \u00e0 mort avant d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par la communaut\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"20","id":"fra-FRC97:Josh.20","osis_end":"fra-FRC97:Josh.20.9","order":"6020","link":"fra-FRC97\/Josh\/20","display":"Josu\u00e9 20","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.19","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.21","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}