{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.17\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_17_1\"><sup id=\"Josh.17.1\" class=\"v6_17_1\">1<\/sup>Les descendants de Manass\u00e9, fils a\u00een\u00e9 de Joseph, re\u00e7urent \u00e9galement leur part. Un territoire avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 aux descendants de Makir, le vaillant guerrier, fils a\u00een\u00e9 de Manass\u00e9 et p\u00e8re de Galaad : ils avaient re\u00e7u la r\u00e9gion de Galaad et du Bachan, \u00e0 l\u2019est du Jourdain. <\/span><span class=\"v6_17_2\"><sup id=\"Josh.17.2\" class=\"v6_17_2\">2<\/sup>On attribua des terres aux autres clans descendant de Manass\u00e9. Ces clans \u00e9taient ceux d\u2019Abi\u00e9zer, d\u2019H\u00e9lec, d\u2019Asriel, de Ch\u00e9kem, d\u2019H\u00e9fer et de Chemida, descendant tous de Manass\u00e9, fils de Joseph.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_17_3\"><sup id=\"Josh.17.3\" class=\"v6_17_3\">3<\/sup>Selofad, fils de H\u00e9fer et petit-fils de Galaad, lui-m\u00eame fils de Makir et petit-fils de Manass\u00e9, n\u2019avait pas eu de fils mais seulement des filles. Ces filles s\u2019appelaient Mala, Noa, Hogla, Milka et Tirsa. <\/span><span class=\"v6_17_4\"><sup id=\"Josh.17.4\" class=\"v6_17_4\">4<\/sup>Elles vinrent trouver le pr\u00eatre \u00c9lazar, Josu\u00e9, fils de Noun, et les responsables du peuple. Elles leur dirent : \u00ab Le Seigneur a ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse de nous attribuer des terres tout comme aux hommes de notre tribu. \u00bb Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Seigneur, elles re\u00e7urent des terres tout comme les hommes de leur tribu. <\/span><span class=\"v6_17_5\"><sup id=\"Josh.17.5\" class=\"v6_17_5\">5<\/sup>La tribu de Manass\u00e9 eut donc dix parts en plus de Galaad et du Bachan, situ\u00e9s \u00e0 l\u2019est du Jourdain. <\/span><span class=\"v6_17_6\"><sup id=\"Josh.17.6\" class=\"v6_17_6\">6<\/sup>On donna en effet des terres non seulement aux hommes descendant de Manass\u00e9, mais \u00e9galement \u00e0 des femmes de la m\u00eame tribu. \u2013 La r\u00e9gion de Galaad appartenait aux autres descendants de Manass\u00e9. \u2013<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_17_7\"><sup id=\"Josh.17.7\" class=\"v6_17_7\">7<\/sup>Le territoire de Manass\u00e9 s\u2019\u00e9tendait d\u2019Asser \u00e0 Mikm\u00e9tath, \u00e0 l\u2019est de Sichem. De Mikm\u00e9tath, la fronti\u00e8re descendait vers le sud jusque chez les habitants d\u2019En-Tappoua. <\/span><span class=\"v6_17_8\"><sup id=\"Josh.17.8\" class=\"v6_17_8\">8<\/sup>La r\u00e9gion appartenait \u00e0 Manass\u00e9, mais la ville de Tappoua elle-m\u00eame, \u00e0 la fronti\u00e8re, fut attribu\u00e9e aux \u00c9fra\u00efmites. <\/span><span class=\"v6_17_9\"><sup id=\"Josh.17.9\" class=\"v6_17_9\">9<\/sup>Ensuite, la fronti\u00e8re rejoignait la rive sud du torrent de Cana. Cependant, les villes situ\u00e9es au sud du torrent revinrent aux gens d\u2019\u00c9fra\u00efm, bien qu\u2019elles se trouvent dans le territoire de Manass\u00e9. La fronti\u00e8re passait de l\u00e0 au nord du torrent avant d\u2019aboutir \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v6_17_10\"><sup id=\"Josh.17.10\" class=\"v6_17_10\">10<\/sup>Ainsi la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm s\u2019\u00e9tendait vers le sud et celle de Manass\u00e9 vers le nord. La mer M\u00e9diterran\u00e9e constituait la fronti\u00e8re occidentale. La tribu d\u2019Asser se trouvait au nord-ouest de Manass\u00e9 et celle d\u2019Issakar au nord-est. <\/span><span class=\"v6_17_11\"><sup id=\"Josh.17.11\" class=\"v6_17_11\">11<\/sup>Dans les territoires d\u2019Issakar et d\u2019Asser, la tribu de Manass\u00e9 re\u00e7ut Beth-Ch\u00e9an et Ibl\u00e9am avec les localit\u00e9s voisines, ainsi que Dor, En-Dor, Taanak, M\u00e9guiddo, avec leurs habitants, et les localit\u00e9s voisines, c\u2019est-\u00e0-dire le district de Dor. <\/span><span class=\"v6_17_12\"><sup id=\"Josh.17.12\" class=\"v6_17_12\">12<\/sup>Cependant, les gens de Manass\u00e9 ne r\u00e9ussirent pas \u00e0 chasser les habitants de ces villes et les Canan\u00e9ens continu\u00e8rent \u00e0 y vivre. <\/span><span class=\"v6_17_13\"><sup id=\"Josh.17.13\" class=\"v6_17_13\">13<\/sup>M\u00eame lorsque les Isra\u00e9lites furent devenus plus puissants, ils ne parvinrent pas \u00e0 les chasser, mais leur impos\u00e8rent certains travaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_17_14\"><sup id=\"Josh.17.14\" class=\"v6_17_14\">14<\/sup>Les descendants de Joseph vinrent dire \u00e0 Josu\u00e9 : \u00ab Pourquoi nous as-tu attribu\u00e9 une seule part du pays, \u00e0 nous que le Seigneur a b\u00e9nis au point de nous rendre tr\u00e8s nombreux ? \u00bb <\/span><span class=\"v6_17_15\"><sup id=\"Josh.17.15\" class=\"v6_17_15\">15<\/sup>Josu\u00e9 r\u00e9pondit : \u00ab Si vous \u00eates si nombreux et que la r\u00e9gion montagneuse d\u2019\u00c9fra\u00efm ne vous suffit pas, allez donc vous d\u00e9fricher du terrain dans les for\u00eats qui appartiennent aux Perizites et aux Refa\u00eftes. \u00bb <\/span><span class=\"v6_17_16\"><sup id=\"Josh.17.16\" class=\"v6_17_16\">16<\/sup>Les descendants de Joseph r\u00e9pliqu\u00e8rent : \u00ab La r\u00e9gion montagneuse ne nous suffit pas, il est vrai, toutefois les Canan\u00e9ens qui habitent dans les plaines poss\u00e8dent des chars de fer, aussi bien ceux de Beth-Ch\u00e9an et des localit\u00e9s voisines que ceux de la vall\u00e9e de Jizr\u00e9el. \u00bb <\/span><span class=\"v6_17_17\"><sup id=\"Josh.17.17\" class=\"v6_17_17\">17<\/sup>Alors Josu\u00e9 d\u00e9clara aux descendants de Joseph, membres de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm et de la demi-tribu occidentale de Manass\u00e9 : \u00ab Vous \u00eates nombreux et tr\u00e8s forts, en effet. C\u2019est pourquoi vous ne recevrez pas seulement une part dans le pays : <\/span><span class=\"v6_17_18\"><sup id=\"Josh.17.18\" class=\"v6_17_18\">18<\/sup>toute la r\u00e9gion montagneuse couverte de for\u00eats sera \u00e0 vous ; vous la d\u00e9fricherez et vous l\u2019occuperez enti\u00e8rement. Vous parviendrez \u00e0 en chasser les Canan\u00e9ens, bien qu\u2019ils aient des chars de fer et qu\u2019ils soient puissants. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:Josh.17","osis_end":"fra-FRC97:Josh.17.18","order":"6017","link":"fra-FRC97\/Josh\/17","display":"Josu\u00e9 17","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.16","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.18","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Tirage au sort pour les tribus restantes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_1\"><sup id=\"Josh.18.1\" class=\"v6_18_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s que les Isra\u00e9lites eurent soumis le pays, ils se rassembl\u00e8rent tous \u00e0 Silo et y install\u00e8rent la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v6_18_2\"><sup id=\"Josh.18.2\" class=\"v6_18_2\">2<\/sup>Il restait parmi eux sept tribus qui n\u2019avaient pas encore re\u00e7u de terres en partage. <\/span><span class=\"v6_18_3\"><sup id=\"Josh.18.3\" class=\"v6_18_3\">3<\/sup>Josu\u00e9 leur dit alors : \u00ab Jusqu\u2019\u00e0 quand attendrez-vous pour aller occuper le pays que le Seigneur, le Dieu de vos anc\u00eatres, vous a donn\u00e9 ? <\/span><span class=\"v6_18_4\"><sup id=\"Josh.18.4\" class=\"v6_18_4\">4<\/sup>D\u00e9signez trois hommes par tribu. Je les enverrai parcourir le pays, ils examineront en d\u00e9tail les parts de leurs tribus, et reviendront m\u2019en faire la description. <\/span><span class=\"v6_18_5\"><sup id=\"Josh.18.5\" class=\"v6_18_5\">5<\/sup>Ils r\u00e9partiront le pays en sept parts. Les descendants de Juda resteront dans leur territoire du sud, et ceux de Joseph dans le leur, plus au nord. <\/span><span class=\"v6_18_6\"><sup id=\"Josh.18.6\" class=\"v6_18_6\">6<\/sup>Pr\u00e9parez donc une description de ces sept parts et venez me la pr\u00e9senter. Alors, en pr\u00e9sence du Seigneur notre Dieu, je tirerai au sort la part de chacune de vos tribus. <\/span><span class=\"v6_18_7\"><sup id=\"Josh.18.7\" class=\"v6_18_7\">7<\/sup>Les descendants de L\u00e9vi ne recevront aucun territoire en partage, car leur part consiste \u00e0 \u00eatre pr\u00eatres au service du Seigneur. De leur c\u00f4t\u00e9, les tribus de Gad et de Ruben, ainsi qu\u2019une moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u leurs territoires \u00e0 l\u2019est du Jourdain. C\u2019est Mo\u00efse lui-m\u00eame, le serviteur du Seigneur, qui les leur a donn\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_8\"><sup id=\"Josh.18.8\" class=\"v6_18_8\">8<\/sup>Les hommes d\u00e9sign\u00e9s pour explorer le pays se pr\u00e9par\u00e8rent \u00e0 partir. Avant qu\u2019ils s\u2019en aillent, Josu\u00e9 leur donna les instructions suivantes : \u00ab Allez parcourir le pays, examinez-le soigneusement et revenez me le d\u00e9crire. Ici m\u00eame, \u00e0 Silo, je tirerai au sort, en pr\u00e9sence du Seigneur, les diff\u00e9rentes parts qui vous reviennent. \u00bb <\/span><span class=\"v6_18_9\"><sup id=\"Josh.18.9\" class=\"v6_18_9\">9<\/sup>Les hommes parcoururent tout le pays. Ils r\u00e9dig\u00e8rent une description d\u00e9taill\u00e9e des sept parts qu\u2019ils avaient d\u00e9limit\u00e9es, avec une liste des villes, puis ils retourn\u00e8rent aupr\u00e8s de Josu\u00e9 au camp de Silo. <\/span><span class=\"v6_18_10\"><sup id=\"Josh.18.10\" class=\"v6_18_10\">10<\/sup>Josu\u00e9 tira ces parts au sort en pr\u00e9sence du Seigneur et les r\u00e9partit entre les Isra\u00e9lites ; il donna \u00e0 chaque tribu le territoire qui lui revenait dans le pays.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le territoire de Benjamin<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_11\"><sup id=\"Josh.18.11\" class=\"v6_18_11\">11<\/sup>La premi\u00e8re part attribu\u00e9e par le sort fut celle des clans de la tribu de Benjamin. Leur territoire \u00e9tait situ\u00e9 entre celui de Juda et celui des descendants de Joseph. <\/span><span class=\"v6_18_12\"><sup id=\"Josh.18.12\" class=\"v6_18_12\">12<\/sup>La fronti\u00e8re nord partait du Jourdain, montait du c\u00f4t\u00e9 nord de J\u00e9richo, continuait vers l\u2019ouest \u00e0 travers la r\u00e9gion montagneuse jusqu\u2019au d\u00e9sert de Beth-Aven. <\/span><span class=\"v6_18_13\"><sup id=\"Josh.18.13\" class=\"v6_18_13\">13<\/sup>De l\u00e0, elle se dirigeait vers Louz, passait du c\u00f4t\u00e9 sud de Louz, appel\u00e9e aussi B\u00e9thel, puis descendait \u00e0 Atroth-Addar \u00e0 travers la montagne situ\u00e9e au sud de Beth-Horon le Bas. <\/span><span class=\"v6_18_14\"><sup id=\"Josh.18.14\" class=\"v6_18_14\">14<\/sup>A l\u2019ouest de cette montagne, la fronti\u00e8re changeait de direction : elle tournait vers le sud pour aboutir \u00e0 Quiriath-Baal, appel\u00e9e aussi Quiriath-Y\u00e9arim, qui appartenait \u00e0 la tribu de Juda. Voil\u00e0 o\u00f9 passait la fronti\u00e8re ouest.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_15\"><sup id=\"Josh.18.15\" class=\"v6_18_15\">15<\/sup>La fronti\u00e8re sud partait de Quiriath-Y\u00e9arim, allait vers Gasin et aboutissait aux sources de Neftoa. <\/span><span class=\"v6_18_16\"><sup id=\"Josh.18.16\" class=\"v6_18_16\">16<\/sup>De l\u00e0, elle descendait au pied de la montagne qui domine la vall\u00e9e de Hinnom, au nord de la vall\u00e9e des Refa\u00eftes. Elle longeait la vall\u00e9e de Hinnom, sur le versant sud de la colline j\u00e9busite, et continuait \u00e0 descendre jusqu\u2019\u00e0 En-Roguel. <\/span><span class=\"v6_18_17\"><sup id=\"Josh.18.17\" class=\"v6_18_17\">17<\/sup>Elle tournait alors vers le nord en direction d\u2019En-Ch\u00e9mech, puis de Gueliloth, en face de la mont\u00e9e d\u2019Adoumim. De l\u00e0, elle descendait vers la pierre dite de Bohan, un des fils de Ruben, <\/span><span class=\"v6_18_18\"><sup id=\"Josh.18.18\" class=\"v6_18_18\">18<\/sup>puis dans la vall\u00e9e du Jourdain en passant au nord de la hauteur qui domine cette vall\u00e9e. <\/span><span class=\"v6_18_19\"><sup id=\"Josh.18.19\" class=\"v6_18_19\">19<\/sup>Elle se prolongeait ensuite du c\u00f4t\u00e9 nord de Beth-Hogla et aboutissait \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 nord de la mer Morte, \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 le Jourdain s\u2019y jette. Voil\u00e0 o\u00f9 passait la fronti\u00e8re sud. <\/span><span class=\"v6_18_20\"><sup id=\"Josh.18.20\" class=\"v6_18_20\">20<\/sup>Le Jourdain constituait la fronti\u00e8re orientale.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_20\">Ainsi \u00e9tait d\u00e9limit\u00e9 le territoire attribu\u00e9 aux clans de la tribu de Benjamin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_21\"><sup id=\"Josh.18.21\" class=\"v6_18_21\">21<\/sup>Les villes appartenant aux clans de Benjamin \u00e9taient J\u00e9richo, Beth-Hogla, \u00c9mec-Quessis, <\/span><span class=\"v6_18_22\"><sup id=\"Josh.18.22\" class=\"v6_18_22\">22<\/sup>Beth-Araba, Semara\u00efm, B\u00e9thel, <\/span><span class=\"v6_18_23\"><sup id=\"Josh.18.23\" class=\"v6_18_23\">23<\/sup>Avim, Para, Ofra, <\/span><span class=\"v6_18_24\"><sup id=\"Josh.18.24\" class=\"v6_18_24\">24<\/sup>Kefar-Ammona, Ofni et Gu\u00e9ba, soit douze villes et les villages voisins. <\/span><span class=\"v6_18_25\"><sup id=\"Josh.18.25\" class=\"v6_18_25\">25<\/sup>Il y avait aussi Gabaon, Rama, Be\u00e9roth, <\/span><span class=\"v6_18_26\"><sup id=\"Josh.18.26\" class=\"v6_18_26\">26<\/sup>Misp\u00e9, Kefira, Mossa, <\/span><span class=\"v6_18_27\"><sup id=\"Josh.18.27\" class=\"v6_18_27\">27<\/sup>R\u00e9quem, Irp\u00e9el, Tarala, <\/span><span class=\"v6_18_28\"><sup id=\"Josh.18.28\" class=\"v6_18_28\">28<\/sup>S\u00e9la, \u00c9lef, la ville j\u00e9busite, c\u2019est-\u00e0-dire J\u00e9rusalem, Guib\u00e9a et Quiriath, soit quatorze villes et les villages voisins.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_18_28\">Tout cela constituait la part des clans de Benjamin.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:Josh.18","osis_end":"fra-FRC97:Josh.18.28","order":"6018","link":"fra-FRC97\/Josh\/18","display":"Josu\u00e9 18","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.17","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.19","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Josh.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le territoire d\u2019\u00c9fra\u00efm et de Manass\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_16_1\"><sup id=\"Josh.16.1\" class=\"v6_16_1\">1<\/sup>Aux descendants de Joseph fut attribu\u00e9, par tirage au sort, un territoire dont la fronti\u00e8re sud partait du Jourdain, pr\u00e8s de J\u00e9richo, \u00e0 l\u2019est de la source alimentant la ville. De J\u00e9richo, la fronti\u00e8re traversait le d\u00e9sert pour s\u2019\u00e9lever dans la r\u00e9gion montagneuse de B\u00e9thel. <\/span><span class=\"v6_16_2\"><sup id=\"Josh.16.2\" class=\"v6_16_2\">2<\/sup>De l\u00e0, elle se dirigeait vers Louz, passait par Ataroth, o\u00f9 vivent les Arkites, <\/span><span class=\"v6_16_3\"><sup id=\"Josh.16.3\" class=\"v6_16_3\">3<\/sup>puis descendait \u00e0 l\u2019ouest dans la contr\u00e9e des Yafl\u00e9tites. Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 Beth-Horon le Bas et Gu\u00e9zer, elle aboutissait \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v6_16_4\"><sup id=\"Josh.16.4\" class=\"v6_16_4\">4<\/sup>Les descendants de Joseph, c\u2019est-\u00e0-dire les tribus de Manass\u00e9 et d\u2019\u00c9fra\u00efm, partag\u00e8rent ce territoire entre eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v6_16_5\"><sup id=\"Josh.16.5\" class=\"v6_16_5\">5<\/sup>Les clans de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm re\u00e7urent une partie du territoire dont la fronti\u00e8re allait d\u2019Atroth-Addar, au sud-est, jusqu\u2019\u00e0 Beth-Horon le Haut <\/span><span class=\"v6_16_6\"><sup id=\"Josh.16.6\" class=\"v6_16_6\">6<\/sup>et, de l\u00e0, jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Au nord, elle passait pr\u00e8s de Mikm\u00e9tath. A l\u2019est de Mikm\u00e9tath, elle se dirigeait vers Taanath-Silo, qu\u2019elle traversait pour aller \u00e0 Yanoa. <\/span><span class=\"v6_16_7\"><sup id=\"Josh.16.7\" class=\"v6_16_7\">7<\/sup>De l\u00e0, elle descendait \u00e0 Ataroth et Naara, rejoignait J\u00e9richo et aboutissait au Jourdain. <\/span><span class=\"v6_16_8\"><sup id=\"Josh.16.8\" class=\"v6_16_8\">8<\/sup>A l\u2019ouest de Mikm\u00e9tath, la fronti\u00e8re allait de Tappoua jusqu\u2019au torrent de Cana pour rejoindre la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Tel fut le territoire attribu\u00e9 aux clans de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, <\/span><span class=\"v6_16_9\"><sup id=\"Josh.16.9\" class=\"v6_16_9\">9<\/sup>auquel on ajouta des villes et les villages voisins, situ\u00e9s dans le territoire de la tribu de Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v6_16_10\"><sup id=\"Josh.16.10\" class=\"v6_16_10\">10<\/sup>Les \u00c9fra\u00efmites ne chass\u00e8rent point les Canan\u00e9ens qui habitaient Gu\u00e9zer. Ceux-ci y vivent maintenant encore parmi les \u00c9fra\u00efmites qui leur ont impos\u00e9 certains travaux.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Josh.16","osis_end":"fra-FRC97:Josh.16.10","order":"6016","link":"fra-FRC97\/Josh\/16","display":"Josu\u00e9 16","book":{"version_id":"232","name":"Josu\u00e9","abbr":"Josh","ord":"6","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Josh","osis_end":"fra-FRC97:Josh.24.33"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Josh.15","nextChapterId":"fra-FRC97:Josh.17","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}