{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu envoie \u00c9z\u00e9kiel aupr\u00e8s des Isra\u00e9lites<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_2_1\"><sup id=\"Ezek.2.1\" class=\"v26_2_1\">1<\/sup>Il me dit : \u00ab Toi, l\u2019homme, mets-toi debout ; j\u2019ai \u00e0 te parler. \u00bb <\/span><span class=\"v26_2_2\"><sup id=\"Ezek.2.2\" class=\"v26_2_2\">2<\/sup>Pendant qu\u2019il disait cela, l\u2019Esprit de Dieu me p\u00e9n\u00e9tra et me fit tenir debout. J\u2019\u00e9coutai donc celui qui me parlait. <\/span><span class=\"v26_2_3\"><sup id=\"Ezek.2.3\" class=\"v26_2_3\">3<\/sup>\u00ab Toi qui n\u2019es qu\u2019un homme, dit-il, je t\u2019envoie aupr\u00e8s des Isra\u00e9lites, cette bande de rebelles qui se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi. Tout comme leurs anc\u00eatres, ils n\u2019ont jamais cess\u00e9 de rejeter mon autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_2_4\"><sup id=\"Ezek.2.4\" class=\"v26_2_4\">4<\/sup>C\u2019est vers ces gens \u00e0 la t\u00eate dure et au caract\u00e8re obstin\u00e9 que je t\u2019envoie. Tu t\u2019adresseras \u00e0 eux en disant : \u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu\u201d. <\/span><span class=\"v26_2_5\"><sup id=\"Ezek.2.5\" class=\"v26_2_5\">5<\/sup>Alors, qu\u2019ils t\u2019\u00e9coutent ou qu\u2019ils refusent de le faire parce qu\u2019ils sont un peuple r\u00e9calcitrant, ils sauront qu\u2019il y a un proph\u00e8te parmi eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_2_6\"><sup id=\"Ezek.2.6\" class=\"v26_2_6\">6<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, n\u2019aie pas peur d\u2019eux ni de leurs paroles. Ils te contrediront : ce sera comme si tu \u00e9tais entour\u00e9 de ronces et assis sur des scorpions. Cependant ne sois pas effray\u00e9 par les paroles ou par l\u2019attitude de ce peuple r\u00e9calcitrant. <\/span><span class=\"v26_2_7\"><sup id=\"Ezek.2.7\" class=\"v26_2_7\">7<\/sup>Tu leur r\u00e9p\u00e9teras ce que je te dirai, qu\u2019ils t\u2019\u00e9coutent ou refusent de le faire \u00e0 cause de leur ent\u00eatement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_2_8\"><sup id=\"Ezek.2.8\" class=\"v26_2_8\">8<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, ne te montre pas aussi r\u00e9calcitrant qu\u2019eux, \u00e9coute ce que j\u2019ai \u00e0 te dire. Ouvre la bouche et mange ce que je vais te donner. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_2_9\"><sup id=\"Ezek.2.9\" class=\"v26_2_9\">9<\/sup>Je vis alors une main tendue vers moi ; elle tenait un livre en forme de rouleau. <\/span><span class=\"v26_2_10\"><sup id=\"Ezek.2.10\" class=\"v26_2_10\">10<\/sup>Elle le d\u00e9roula devant moi : il \u00e9tait \u00e9crit des deux c\u00f4t\u00e9s ; le texte \u00e9tait compos\u00e9 de plaintes, de g\u00e9missements et de cris de d\u00e9tresse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Ezek.2","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.2.10","order":"26002","link":"fra-FRC97\/Ezek\/2","display":"\u00c9z\u00e9kiel 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.3\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v26_3_1\"><sup id=\"Ezek.3.1\" class=\"v26_3_1\">1<\/sup>Celui qui me parlait dit : \u00ab Toi, l\u2019homme, mange ce rouleau qui t\u2019est pr\u00e9sent\u00e9, puis va parler aux Isra\u00e9lites. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_2\"><sup id=\"Ezek.3.2\" class=\"v26_3_2\">2<\/sup>J\u2019ouvris la bouche et il me fit manger le rouleau. <\/span><span class=\"v26_3_3\"><sup id=\"Ezek.3.3\" class=\"v26_3_3\">3<\/sup>Il ajouta : \u00ab Toi, l\u2019homme, remplis ton ventre et nourris ton corps avec ce rouleau que je te donne. \u00bb Je le mangeai donc et, dans ma bouche, il eut un go\u00fbt aussi doux que le miel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_4\"><sup id=\"Ezek.3.4\" class=\"v26_3_4\">4<\/sup>Alors il reprit : \u00ab En route, l\u2019homme, va aupr\u00e8s des Isra\u00e9lites et transmets-leur mes paroles. <\/span><span class=\"v26_3_5\"><sup id=\"Ezek.3.5\" class=\"v26_3_5\">5<\/sup>Je ne t\u2019envoie pas aupr\u00e8s d\u2019un peuple qui parle une langue \u00e9trang\u00e8re difficile \u00e0 comprendre, mais aupr\u00e8s du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_3_6\"><sup id=\"Ezek.3.6\" class=\"v26_3_6\">6<\/sup>Si je t\u2019envoyais aupr\u00e8s des nombreux peuples qui parlent une langue \u00e9trang\u00e8re difficile et m\u00eame incompr\u00e9hensible pour toi, ils t\u2019\u00e9couteraient. <\/span><span class=\"v26_3_7\"><sup id=\"Ezek.3.7\" class=\"v26_3_7\">7<\/sup>Mais les Isra\u00e9lites, eux, ne voudront pas t\u2019\u00e9couter, car ils ne veulent pas m\u2019\u00e9couter. En effet, ils ont tous une forte t\u00eate et un caract\u00e8re endurci. <\/span><span class=\"v26_3_8\"><sup id=\"Ezek.3.8\" class=\"v26_3_8\">8<\/sup>Cependant, je vais te rendre aussi obstin\u00e9 qu\u2019eux, tu auras la t\u00eate aussi dure que la leur ! <\/span><span class=\"v26_3_9\"><sup id=\"Ezek.3.9\" class=\"v26_3_9\">9<\/sup>Je te rendrai r\u00e9sistant comme le diamant, plus solide que le roc. Par cons\u00e9quent n\u2019aie pas peur d\u2019eux et ne sois pas effray\u00e9 par l\u2019attitude de ce peuple r\u00e9calcitrant. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_10\"><sup id=\"Ezek.3.10\" class=\"v26_3_10\">10<\/sup>Il continua : \u00ab Toi, l\u2019homme, ouvre ton c\u0153ur et tes oreilles \u00e0 mes paroles et retiens-les bien. <\/span><span class=\"v26_3_11\"><sup id=\"Ezek.3.11\" class=\"v26_3_11\">11<\/sup>Ensuite va aupr\u00e8s des membres de ton peuple qui sont d\u00e9port\u00e9s ici. Adresse-toi \u00e0 eux en disant : \u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu\u201d. Parle-leur, qu\u2019ils t\u2019\u00e9coutent ou qu\u2019ils refusent de le faire. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_12\"><sup id=\"Ezek.3.12\" class=\"v26_3_12\">12<\/sup>Alors l\u2019Esprit de Dieu me souleva de terre et j\u2019entendis derri\u00e8re moi une grande clameur : \u00ab Que le Seigneur soit lou\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il manifeste sa glorieuse pr\u00e9sence. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_13\"><sup id=\"Ezek.3.13\" class=\"v26_3_13\">13<\/sup>J\u2019entendis aussi le bruit que faisaient les ailes des \u00eatres vivants en se heurtant l\u2019une \u00e0 l\u2019autre, ainsi que le bruit des roues \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux. Ce fut un grand vacarme. <\/span><span class=\"v26_3_14\"><sup id=\"Ezek.3.14\" class=\"v26_3_14\">14<\/sup>L\u2019Esprit qui m\u2019avait soulev\u00e9 de terre, m\u2019emporta. La puissance du Seigneur m\u2019avait saisi de fa\u00e7on irr\u00e9sistible et je m\u2019en allai le c\u0153ur triste et agit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_3_15\"><sup id=\"Ezek.3.15\" class=\"v26_3_15\">15<\/sup>J\u2019arrivai \u00e0 Tel-Abib, aupr\u00e8s des d\u00e9port\u00e9s install\u00e9s sur les rives du K\u00e9bar. Je restai sept jours parmi eux, dans la plus compl\u00e8te stupeur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">\u00c9z\u00e9kiel sera un guetteur pour le peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 33.1-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_16\"><sup id=\"Ezek.3.16\" class=\"v26_3_16\">16<\/sup>Au bout des sept jours, le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_3_17\"><sup id=\"Ezek.3.17\" class=\"v26_3_17\">17<\/sup>\u00ab Tu n\u2019es qu\u2019un homme, mais je fais de toi un guetteur pour alerter le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Tu \u00e9couteras mes paroles et tu transmettras mes avertissements aux Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v26_3_18\"><sup id=\"Ezek.3.18\" class=\"v26_3_18\">18<\/sup>Supposons que j\u2019aie \u00e0 pr\u00e9venir un m\u00e9chant qu\u2019il va vers une mort certaine : si tu ne l\u2019avertis pas d\u2019avoir \u00e0 changer sa mauvaise conduite afin qu\u2019il puisse vivre, ce m\u00e9chant mourra \u00e0 cause de ses fautes, mais c\u2019est toi que je tiendrai pour responsable de sa mort. <\/span><span class=\"v26_3_19\"><sup id=\"Ezek.3.19\" class=\"v26_3_19\">19<\/sup>Par contre, si tu l\u2019avertis et qu\u2019il ne renonce pas \u00e0 sa m\u00e9chancet\u00e9 et \u00e0 sa mauvaise conduite, il mourra \u00e0 cause de ses fautes mais toi, tu auras pr\u00e9serv\u00e9 ta vie. <\/span><span class=\"v26_3_20\"><sup id=\"Ezek.3.20\" class=\"v26_3_20\">20<\/sup>Supposons qu\u2019un homme juste se d\u00e9tourne du bien et se mette \u00e0 mal agir : j\u2019en ferai la cause de son malheur et il mourra. Si tu ne l\u2019avertis pas du danger, il mourra \u00e0 cause de ses mauvaises actions. Ses bonnes actions pass\u00e9es ne seront pas prises en compte, mais c\u2019est toi que je tiendrai pour responsable de sa mort. <\/span><span class=\"v26_3_21\"><sup id=\"Ezek.3.21\" class=\"v26_3_21\">21<\/sup>Par contre, si tu avertis ce juste de ne pas mal agir et qu\u2019il renonce \u00e0 le faire, il vivra gr\u00e2ce \u00e0 tes avertissements et toi-m\u00eame, tu auras pr\u00e9serv\u00e9 ta vie. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu impose un temps de silence \u00e0 \u00c9z\u00e9kiel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_22\"><sup id=\"Ezek.3.22\" class=\"v26_3_22\">22<\/sup>La puissance du Seigneur me saisit encore. Il me dit : \u00ab Debout, va dans la vall\u00e9e, je veux t\u2019y parler. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_23\"><sup id=\"Ezek.3.23\" class=\"v26_3_23\">23<\/sup>Je me mis donc en route pour aller dans la vall\u00e9e. La glorieuse pr\u00e9sence du Seigneur s\u2019y manifestait telle que je l\u2019avais d\u00e9j\u00e0 vue sur les rives du K\u00e9bar. Je tombai la face contre terre. <\/span><span class=\"v26_3_24\"><sup id=\"Ezek.3.24\" class=\"v26_3_24\">24<\/sup>Alors l\u2019Esprit de Dieu me p\u00e9n\u00e9tra et me remit debout. Il me dit : \u00ab Va t\u2019enfermer dans ta maison. <\/span><span class=\"v26_3_25\"><sup id=\"Ezek.3.25\" class=\"v26_3_25\">25<\/sup>L\u00e0 on te mettra des cordes, \u00e0 toi, l\u2019homme, on te ligotera de telle mani\u00e8re que tu ne pourras plus sortir en public. <\/span><span class=\"v26_3_26\"><sup id=\"Ezek.3.26\" class=\"v26_3_26\">26<\/sup>J\u2019immobiliserai ta langue contre ton palais et tu deviendras muet, incapable de r\u00e9primander ce peuple r\u00e9calcitrant. <\/span><span class=\"v26_3_27\"><sup id=\"Ezek.3.27\" class=\"v26_3_27\">27<\/sup>Mais lorsque j\u2019aurai quelque chose \u00e0 dire par ton interm\u00e9diaire, je te rendrai la facult\u00e9 de parler. Alors tu t\u2019adresseras \u00e0 eux en disant : \u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu.\u201d Certains seront dispos\u00e9s \u00e0 \u00e9couter mais d\u2019autres refuseront de le faire, car c\u2019est un peuple r\u00e9calcitrant. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Ezek.3","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.3.27","order":"26003","link":"fra-FRC97\/Ezek\/3","display":"\u00c9z\u00e9kiel 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le Seigneur se manifeste \u00e0 \u00c9z\u00e9kiel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_1_1\"><sup id=\"Ezek.1.1\" class=\"v26_1_1\">1<\/sup>Le cinqui\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois de ma trenti\u00e8me ann\u00e9e, je me trouvai parmi les d\u00e9port\u00e9s sur les rives du K\u00e9bar ; je vis le ciel s\u2019ouvrir et Dieu m\u2019envoya des visions. <\/span><span class=\"v26_1_2\"><sup id=\"Ezek.1.2\" class=\"v26_1_2\">2<\/sup>C\u2019\u00e9tait la cinqui\u00e8me ann\u00e9e depuis que le roi Joakin avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9. <\/span><span class=\"v26_1_3\"><sup id=\"Ezek.1.3\" class=\"v26_1_3\">3<\/sup>C\u2019est ainsi que, dans le pays des Babyloniens, sur les rives du K\u00e9bar, le Seigneur m\u2019adressa sa parole, \u00e0 moi, \u00c9z\u00e9kiel, fils du pr\u00eatre Bouzi ; l\u00e0, la puissance du Seigneur me saisit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_1_4\"><sup id=\"Ezek.1.4\" class=\"v26_1_4\">4<\/sup>Voici ce que je vis : une rafale de vent arrivait du nord, amenant un gros nuage d\u2019o\u00f9 jaillissaient des flammes. Le nuage \u00e9tait entour\u00e9 de clart\u00e9. Son centre embras\u00e9 scintillait comme un m\u00e9tal brillant. <\/span><span class=\"v26_1_5\"><sup id=\"Ezek.1.5\" class=\"v26_1_5\">5<\/sup>On y distinguait les formes de quatre \u00eatres vivants qui pr\u00e9sentaient une apparence humaine. <\/span><span class=\"v26_1_6\"><sup id=\"Ezek.1.6\" class=\"v26_1_6\">6<\/sup>Chacun d\u2019eux avait quatre visages et quatre ailes. <\/span><span class=\"v26_1_7\"><sup id=\"Ezek.1.7\" class=\"v26_1_7\">7<\/sup>Leurs jambes \u00e9taient droites ; leurs pieds ressemblaient aux sabots d\u2019un veau et brillaient comme du bronze poli. <\/span><span class=\"v26_1_8\"><sup id=\"Ezek.1.8\" class=\"v26_1_8\">8<\/sup>Sous chacune de leurs quatre ailes, il y avait une main d\u2019homme. Ces mains \u00e9taient tourn\u00e9es dans les quatre directions comme leurs visages et leurs ailes. <\/span><span class=\"v26_1_9\"><sup id=\"Ezek.1.9\" class=\"v26_1_9\">9<\/sup>Les extr\u00e9mit\u00e9s de leurs ailes se touchaient l\u2019une l\u2019autre. Ils avan\u00e7aient droit devant eux sans tourner leur corps. <\/span><span class=\"v26_1_10\"><sup id=\"Ezek.1.10\" class=\"v26_1_10\">10<\/sup>Leurs visages \u00e9taient comme des faces humaines, et chacun d\u2019eux avait une face de lion \u00e0 droite, une face de taureau \u00e0 gauche et une face d\u2019aigle. <\/span><span class=\"v26_1_11\"><sup id=\"Ezek.1.11\" class=\"v26_1_11\">11<\/sup>Deux de leurs ailes, d\u00e9ploy\u00e9es vers le haut, se rejoignaient entre elles, et deux leur couvraient le corps. <\/span><span class=\"v26_1_12\"><sup id=\"Ezek.1.12\" class=\"v26_1_12\">12<\/sup>Ils avan\u00e7aient chacun droit devant soi. Ils allaient l\u00e0 o\u00f9 ils voulaient sans avoir \u00e0 tourner leur corps. <\/span><span class=\"v26_1_13\"><sup id=\"Ezek.1.13\" class=\"v26_1_13\">13<\/sup>Entre les \u00eatres vivants on apercevait comme des braises enflamm\u00e9es, on voyait bouger des sortes de torches. Le feu \u00e9tait \u00e9blouissant et des \u00e9clairs en jaillissaient. <\/span><span class=\"v26_1_14\"><sup id=\"Ezek.1.14\" class=\"v26_1_14\">14<\/sup>Les \u00eatres vivants allaient et venaient \u00e0 toute allure ; ils semblaient aussi rapides que la foudre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_1_15\"><sup id=\"Ezek.1.15\" class=\"v26_1_15\">15<\/sup>En les observant, je vis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chacun d\u2019eux une roue qui touchait terre. <\/span><span class=\"v26_1_16\"><sup id=\"Ezek.1.16\" class=\"v26_1_16\">16<\/sup>Les roues offraient l\u2019aspect scintillant d\u2019une pierre pr\u00e9cieuse. Elles \u00e9taient toutes semblables et paraissaient construites de telle mani\u00e8re qu\u2019elles s\u2019imbriquaient les unes dans les autres. <\/span><span class=\"v26_1_17\"><sup id=\"Ezek.1.17\" class=\"v26_1_17\">17<\/sup>Elles pouvaient se d\u00e9placer dans les quatre directions sans avoir \u00e0 pivoter. <\/span><span class=\"v26_1_18\"><sup id=\"Ezek.1.18\" class=\"v26_1_18\">18<\/sup>Elles \u00e9taient d\u2019une hauteur effrayante et couvertes de reflets brillants sur tout leur pourtour. <\/span><span class=\"v26_1_19\"><sup id=\"Ezek.1.19\" class=\"v26_1_19\">19<\/sup>Lorsque les \u00eatres vivants avan\u00e7aient, les roues avan\u00e7aient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux, et lorsqu\u2019ils s\u2019\u00e9levaient de terre, elles s\u2019\u00e9levaient \u00e9galement. <\/span><span class=\"v26_1_20\"><sup id=\"Ezek.1.20\" class=\"v26_1_20\">20<\/sup>Ils allaient l\u00e0 o\u00f9 ils voulaient et les roues se d\u00e9pla\u00e7aient en m\u00eame temps qu\u2019eux, car la volont\u00e9 des \u00eatres vivants animait les roues. <\/span><span class=\"v26_1_21\"><sup id=\"Ezek.1.21\" class=\"v26_1_21\">21<\/sup>Ainsi, chaque fois qu\u2019ils avan\u00e7aient, qu\u2019ils s\u2019arr\u00eataient ou qu\u2019ils s\u2019\u00e9levaient de terre, les roues faisaient le m\u00eame mouvement en m\u00eame temps, puisqu\u2019elles \u00e9taient anim\u00e9es par la volont\u00e9 des \u00eatres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_1_22\"><sup id=\"Ezek.1.22\" class=\"v26_1_22\">22<\/sup>Une sorte de vo\u00fbte s\u2019\u00e9tendait au-dessus des t\u00eates des \u00eatres vivants, aussi resplendissante de clart\u00e9 que le cristal. <\/span><span class=\"v26_1_23\"><sup id=\"Ezek.1.23\" class=\"v26_1_23\">23<\/sup>Sous cette vo\u00fbte, chacun des \u00eatres avait deux ailes tendues bien droit l\u2019une vers l\u2019autre, tandis que les deux autres lui couvraient le corps. <\/span><span class=\"v26_1_24\"><sup id=\"Ezek.1.24\" class=\"v26_1_24\">24<\/sup>J\u2019entendis le bruit que faisaient leurs ailes quand ils se d\u00e9pla\u00e7aient. C\u2019\u00e9tait un bruit pareil au grondement de la mer, au roulement du tonnerre ou au tumulte d\u2019une immense arm\u00e9e. Quand ils s\u2019arr\u00eataient, ils repliaient leurs ailes. <\/span><span class=\"v26_1_25\"><sup id=\"Ezek.1.25\" class=\"v26_1_25\">25<\/sup>Au-dessus de la vo\u00fbte qui dominait leurs t\u00eates, il y avait aussi du bruit <\/span><span class=\"v26_1_26\"><sup id=\"Ezek.1.26\" class=\"v26_1_26\">26<\/sup>et l\u2019on y distinguait comme une pierre de saphir qui avait les contours d\u2019un tr\u00f4ne. Sur cette sorte de tr\u00f4ne, tout en haut, se tenait une forme qui avait une apparence humaine. <\/span><span class=\"v26_1_27\"><sup id=\"Ezek.1.27\" class=\"v26_1_27\">27<\/sup>Je vis que cette forme scintillait comme du m\u00e9tal brillant et qu\u2019elle paraissait entour\u00e9e de feu. Au-dessus et au-dessous de ce qui semblait \u00eatre sa taille, je voyais comme du feu l\u2019inondant de clart\u00e9. <\/span><span class=\"v26_1_28\"><sup id=\"Ezek.1.28\" class=\"v26_1_28\">28<\/sup>La lumi\u00e8re environnante ressemblait \u00e0 celle de l\u2019arc-en-ciel qui resplendit en un jour de pluie. C\u2019\u00e9tait le reflet de la glorieuse pr\u00e9sence du Seigneur. A cette vue, je tombai la face contre terre. Alors j\u2019entendis quelqu\u2019un me parler.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Ezek.1","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.1.28","order":"26001","link":"fra-FRC97\/Ezek\/1","display":"\u00c9z\u00e9kiel 1","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lam.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}