{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.5\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_5_1\"><sup id=\"2Cor.5.1\" class=\"v47_5_1\">1<\/sup>Nous savons, en effet, que si la tente dans laquelle nous vivons \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire notre corps terrestre \u2013 est d\u00e9truite, Dieu nous r\u00e9serve une habitation dans les cieux, une demeure non faite par les hommes, qui durera toujours. <\/span><span class=\"v47_5_2\"><sup id=\"2Cor.5.2\" class=\"v47_5_2\">2<\/sup>Et nous g\u00e9missons maintenant, car notre d\u00e9sir est grand d\u2019\u00eatre recouverts de notre habitation c\u00e9leste ; <\/span><span class=\"v47_5_3\"><sup id=\"2Cor.5.3\" class=\"v47_5_3\">3<\/sup>en effet, nous serons v\u00eatus et non pas nus. <\/span><span class=\"v47_5_4\"><sup id=\"2Cor.5.4\" class=\"v47_5_4\">4<\/sup>Oui, aussi longtemps que nous vivons dans cette tente terrestre, nous g\u00e9missons comme sous un fardeau. Ce n\u2019est pas que nous voudrions \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9s de notre corps terrestre, mais nous souhaitons \u00eatre rev\u00eatus du corps c\u00e9leste, afin que ce qui est mortel soit absorb\u00e9 par la vie. <\/span><span class=\"v47_5_5\"><sup id=\"2Cor.5.5\" class=\"v47_5_5\">5<\/sup>C\u2019est Dieu lui-m\u00eame qui nous a destin\u00e9s \u00e0 cela, et il nous a accord\u00e9 son Esprit comme garantie des biens qu\u2019il nous r\u00e9serve.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_5_6\"><sup id=\"2Cor.5.6\" class=\"v47_5_6\">6<\/sup>Nous sommes donc toujours pleins de courage. Nous savons que tant que nous demeurons dans ce corps, nous sommes loin de la demeure du Seigneur <\/span><span class=\"v47_5_7\"><sup id=\"2Cor.5.7\" class=\"v47_5_7\">7<\/sup>\u2013 nous marchons en effet par la foi et non par la vue \u2013. <\/span><span class=\"v47_5_8\"><sup id=\"2Cor.5.8\" class=\"v47_5_8\">8<\/sup>Nous sommes pleins de courage et nous pr\u00e9f\u00e9rerions quitter ce corps pour aller demeurer aupr\u00e8s du Seigneur. <\/span><span class=\"v47_5_9\"><sup id=\"2Cor.5.9\" class=\"v47_5_9\">9<\/sup>Mais nous d\u00e9sirons avant tout lui plaire, que nous demeurions dans ce corps ou que nous le quittions. <\/span><span class=\"v47_5_10\"><sup id=\"2Cor.5.10\" class=\"v47_5_10\">10<\/sup>Car nous devons tous compara\u00eetre devant le Christ pour \u00eatre jug\u00e9s par lui ; alors chacun recevra ce qui lui revient, selon ce qu\u2019il aura fait en bien ou en mal durant sa vie terrestre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">R\u00e9concili\u00e9s avec Dieu par le Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_5_11\"><sup id=\"2Cor.5.11\" class=\"v47_5_11\">11<\/sup>Nous savons ce que signifie respecter le Seigneur et nous cherchons donc \u00e0 convaincre les hommes. Dieu nous conna\u00eet parfaitement et j\u2019esp\u00e8re que, au fond de vous-m\u00eames, vous me connaissez aussi. <\/span><span class=\"v47_5_12\"><sup id=\"2Cor.5.12\" class=\"v47_5_12\">12<\/sup>Nous ne voulons pas de nouveau nous recommander nous-m\u00eames aupr\u00e8s de vous, mais nous d\u00e9sirons vous donner l\u2019occasion d\u2019\u00eatre fiers de nous ; ainsi, vous aurez de quoi r\u00e9pondre \u00e0 ceux qui se vantent de d\u00e9tails ext\u00e9rieurs et non de ce qui est dans le c\u0153ur. <\/span><span class=\"v47_5_13\"><sup id=\"2Cor.5.13\" class=\"v47_5_13\">13<\/sup>S\u2019il est vrai que nous sommes insens\u00e9s, c\u2019est pour Dieu que nous le sommes ; mais si nous sommes dans notre bon sens, c\u2019est pour vous. <\/span><span class=\"v47_5_14\"><sup id=\"2Cor.5.14\" class=\"v47_5_14\">14<\/sup>En effet, l\u2019amour du Christ nous domine, nous qui avons la certitude qu\u2019un seul est mort pour tous et, donc, que tous ont part \u00e0 sa mort. <\/span><span class=\"v47_5_15\"><sup id=\"2Cor.5.15\" class=\"v47_5_15\">15<\/sup>Il est mort pour tous afin que ceux qui vivent ne vivent plus pour eux-m\u00eames, mais pour celui qui est mort et revenu \u00e0 la vie pour eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_5_16\"><sup id=\"2Cor.5.16\" class=\"v47_5_16\">16<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi nous ne consid\u00e9rons plus personne d\u2019une mani\u00e8re purement humaine. M\u00eame si, autrefois, nous avons consid\u00e9r\u00e9 le Christ d\u2019une mani\u00e8re humaine, maintenant nous ne le consid\u00e9rons plus ainsi. <\/span><span class=\"v47_5_17\"><sup id=\"2Cor.5.17\" class=\"v47_5_17\">17<\/sup>D\u00e8s que quelqu\u2019un est uni au Christ, il est un \u00eatre nouveau : ce qui est ancien a disparu, ce qui est nouveau est l\u00e0. <\/span><span class=\"v47_5_18\"><sup id=\"2Cor.5.18\" class=\"v47_5_18\">18<\/sup>Tout cela vient de Dieu, qui nous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui par le Christ et qui nous a confi\u00e9 la t\u00e2che d\u2019amener d\u2019autres hommes \u00e0 la r\u00e9conciliation avec lui. <\/span><span class=\"v47_5_19\"><sup id=\"2Cor.5.19\" class=\"v47_5_19\">19<\/sup>Car, par le Christ, Dieu agissait pour r\u00e9concilier tous les humains avec lui, sans tenir compte de leurs fautes. Et il nous a charg\u00e9s d\u2019annoncer cette \u0153uvre de r\u00e9conciliation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_5_20\"><sup id=\"2Cor.5.20\" class=\"v47_5_20\">20<\/sup>Nous sommes donc des ambassadeurs envoy\u00e9s par le Christ, et c\u2019est comme si Dieu lui-m\u00eame vous adressait un appel par nous : nous vous en supplions, au nom du Christ, laissez-vous r\u00e9concilier avec Dieu. <\/span><span class=\"v47_5_21\"><sup id=\"2Cor.5.21\" class=\"v47_5_21\">21<\/sup>Le Christ \u00e9tait sans p\u00e9ch\u00e9, mais Dieu l\u2019a charg\u00e9 de notre p\u00e9ch\u00e9, afin que, par lui, nous ayons part \u00e0 l\u2019\u0153uvre salutaire de Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:2Cor.5","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.5.21","order":"47005","link":"fra-FRC97\/2Cor\/5","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 5","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.4","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.6","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.6\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_6_1\"><sup id=\"2Cor.6.1\" class=\"v47_6_1\">1<\/sup>Ainsi, puisque nous collaborons avec Dieu, nous vous en supplions : ne n\u00e9gligez pas la gr\u00e2ce que vous avez re\u00e7ue de lui. <\/span><span class=\"v47_6_2\"><sup id=\"2Cor.6.2\" class=\"v47_6_2\">2<\/sup>Dieu d\u00e9clare en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_2\">\u00ab Au moment o\u00f9 se manifestait ma faveur, je t\u2019ai \u00e9cout\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_2\">au jour du salut, je suis venu \u00e0 ton secours. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_6_2\">Eh bien, voici maintenant le moment d\u2019accepter la faveur de Dieu ; voici le jour du salut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_6_3\"><sup id=\"2Cor.6.3\" class=\"v47_6_3\">3<\/sup>Il ne faut pas que l\u2019on puisse critiquer notre fonction, c\u2019est pourquoi nous ne voulons scandaliser personne en quoi que ce soit. <\/span><span class=\"v47_6_4\"><sup id=\"2Cor.6.4\" class=\"v47_6_4\">4<\/sup>Au contraire, nous cherchons en toutes circonstances \u00e0 nous pr\u00e9senter comme de vrais serviteurs de Dieu : nous supportons avec beaucoup de patience les souffrances, les d\u00e9tresses et les angoisses. <\/span><span class=\"v47_6_5\"><sup id=\"2Cor.6.5\" class=\"v47_6_5\">5<\/sup>On nous a battus et mis en prison, on a soulev\u00e9 le peuple contre nous ; accabl\u00e9s de travail, nous avons \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de sommeil et de nourriture. <\/span><span class=\"v47_6_6\"><sup id=\"2Cor.6.6\" class=\"v47_6_6\">6<\/sup>Nous nous montrons serviteurs de Dieu par notre puret\u00e9, notre connaissance, notre patience et notre bont\u00e9, par l\u2019action du Saint-Esprit, par notre amour sinc\u00e8re, <\/span><span class=\"v47_6_7\"><sup id=\"2Cor.6.7\" class=\"v47_6_7\">7<\/sup>par notre pr\u00e9dication de la v\u00e9rit\u00e9 et gr\u00e2ce \u00e0 la puissance de Dieu. Nos armes offensives et d\u00e9fensives, c\u2019est de faire ce qui est juste aux yeux de Dieu. <\/span><span class=\"v47_6_8\"><sup id=\"2Cor.6.8\" class=\"v47_6_8\">8<\/sup>On nous honore ou on nous couvre de m\u00e9pris ; on nous insulte ou on nous respecte. On nous regarde comme des menteurs alors que nous disons la v\u00e9rit\u00e9, <\/span><span class=\"v47_6_9\"><sup id=\"2Cor.6.9\" class=\"v47_6_9\">9<\/sup>comme des inconnus alors que nous sommes bien connus, comme des mourants alors que nous sommes bien vivants. On nous punit, sans pourtant nous ex\u00e9cuter ; <\/span><span class=\"v47_6_10\"><sup id=\"2Cor.6.10\" class=\"v47_6_10\">10<\/sup>on nous attriste et pourtant nous sommes toujours joyeux ; nous sommes pauvres, mais nous enrichissons beaucoup de gens ; nous paraissons ne rien avoir, nous qui, en r\u00e9alit\u00e9, poss\u00e9dons tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_6_11\"><sup id=\"2Cor.6.11\" class=\"v47_6_11\">11<\/sup>Nous vous avons parl\u00e9 franchement, chers amis corinthiens, nous vous avons largement ouvert notre c\u0153ur. <\/span><span class=\"v47_6_12\"><sup id=\"2Cor.6.12\" class=\"v47_6_12\">12<\/sup>Nous ne vous avons pas refus\u00e9 notre affection, mais c\u2019est vous qui avez ferm\u00e9 votre c\u0153ur. <\/span><span class=\"v47_6_13\"><sup id=\"2Cor.6.13\" class=\"v47_6_13\">13<\/sup>Alors, je m\u2019adresse \u00e0 vous comme \u00e0 mes enfants : r\u00e9pondez \u00e0 notre affection, ouvrez-nous largement votre c\u0153ur !<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mise en garde contre des influences pa\u00efennes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_6_14\"><sup id=\"2Cor.6.14\" class=\"v47_6_14\">14<\/sup>N\u2019allez pas vous placer sous le m\u00eame joug que les incroyants, d\u2019une mani\u00e8re absurde. Comment, en effet, ce qui est juste pourrait-il s\u2019associer \u00e0 ce qui est mauvais ? Comment la lumi\u00e8re pourrait-elle s\u2019unir \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 ? <\/span><span class=\"v47_6_15\"><sup id=\"2Cor.6.15\" class=\"v47_6_15\">15<\/sup>Comment le Christ pourrait-il s\u2019entendre avec le diable ? Ou bien, qu\u2019est-ce qu\u2019un croyant peut avoir en commun avec un incroyant ? <\/span><span class=\"v47_6_16\"><sup id=\"2Cor.6.16\" class=\"v47_6_16\">16<\/sup>Quel accord peut-il y avoir entre le temple de Dieu et les idoles pa\u00efennes ? Car nous sommes, nous, le temple du Dieu vivant, comme Dieu lui-m\u00eame l\u2019a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_16\">\u00ab Je demeurerai et je marcherai avec eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_16\">je serai leur Dieu et ils seront mon peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_17\"><sup id=\"2Cor.6.17\" class=\"v47_6_17\">17<\/sup>C\u2019est pourquoi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_17\">\u00ab vous devez les quitter et vous s\u00e9parer d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_17\">Ne touchez \u00e0 rien d\u2019impur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_17\">et moi je vous accueillerai.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_18\"><sup id=\"2Cor.6.18\" class=\"v47_6_18\">18<\/sup>Je serai un p\u00e8re pour vous<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_18\">et vous serez des fils et des filles pour moi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v47_6_18\">dit le Seigneur tout-puissant. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:2Cor.6","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.6.18","order":"47006","link":"fra-FRC97\/2Cor\/6","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 6","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.5","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un tr\u00e9sor spirituel dans des vases d\u2019argile<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_1\"><sup id=\"2Cor.4.1\" class=\"v47_4_1\">1<\/sup>Dieu, dans sa bont\u00e9, nous a confi\u00e9 cette t\u00e2che, et c\u2019est pourquoi nous ne perdons pas courage. <\/span><span class=\"v47_4_2\"><sup id=\"2Cor.4.2\" class=\"v47_4_2\">2<\/sup>Nous avons renonc\u00e9 \u00e0 toute action cach\u00e9e ou honteuse ; nous agissons sans ruse et nous ne falsifions pas la parole de Dieu. Au contraire, nous faisons conna\u00eetre clairement la v\u00e9rit\u00e9 et nous nous rendons ainsi recommandables au jugement de tout \u00eatre humain devant Dieu. <\/span><span class=\"v47_4_3\"><sup id=\"2Cor.4.3\" class=\"v47_4_3\">3<\/sup>Cependant, si la Bonne Nouvelle que nous annon\u00e7ons para\u00eet obscure, elle ne l\u2019est que pour ceux qui se perdent. <\/span><span class=\"v47_4_4\"><sup id=\"2Cor.4.4\" class=\"v47_4_4\">4<\/sup>Ils ne croient pas parce que Satan, le dieu de ce monde, a aveugl\u00e9 leur intelligence. Ce dieu les emp\u00eache de voir la lumi\u00e8re diffus\u00e9e par la Bonne Nouvelle de la gloire du Christ, lequel est l\u2019image m\u00eame de Dieu. <\/span><span class=\"v47_4_5\"><sup id=\"2Cor.4.5\" class=\"v47_4_5\">5<\/sup>En effet, dans notre pr\u00e9dication, ce n\u2019est pas nous-m\u00eames que nous annon\u00e7ons, mais J\u00e9sus-Christ comme Seigneur ; quant \u00e0 nous, nous d\u00e9clarons \u00eatre vos serviteurs \u00e0 cause de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v47_4_6\"><sup id=\"2Cor.4.6\" class=\"v47_4_6\">6<\/sup>Dieu a dit autrefois : \u00ab Que la lumi\u00e8re brille du milieu de l\u2019obscurit\u00e9 ! \u00bb Eh bien, c\u2019est lui aussi qui a fait briller sa lumi\u00e8re dans nos c\u0153urs, pour nous donner la connaissance lumineuse de sa gloire divine qui resplendit sur le visage du Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_7\"><sup id=\"2Cor.4.7\" class=\"v47_4_7\">7<\/sup>Mais nous portons ce tr\u00e9sor spirituel en nous comme en des vases d\u2019argile, pour qu\u2019il soit clair que cette puissance extraordinaire vient de Dieu et non de nous. <\/span><span class=\"v47_4_8\"><sup id=\"2Cor.4.8\" class=\"v47_4_8\">8<\/sup>Nous sommes accabl\u00e9s de toutes sortes de souffrances, mais non \u00e9cras\u00e9s ; inquiets, mais non d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s ; <\/span><span class=\"v47_4_9\"><sup id=\"2Cor.4.9\" class=\"v47_4_9\">9<\/sup>pers\u00e9cut\u00e9s, mais non abandonn\u00e9s ; jet\u00e9s \u00e0 terre, mais non an\u00e9antis. <\/span><span class=\"v47_4_10\"><sup id=\"2Cor.4.10\" class=\"v47_4_10\">10<\/sup>Nous portons sans cesse dans notre corps la mort de J\u00e9sus, afin que sa vie se manifeste aussi dans notre corps. <\/span><span class=\"v47_4_11\"><sup id=\"2Cor.4.11\" class=\"v47_4_11\">11<\/sup>Bien que vivants, nous sommes sans cesse expos\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus, afin que sa vie se manifeste aussi dans notre corps mortel. <\/span><span class=\"v47_4_12\"><sup id=\"2Cor.4.12\" class=\"v47_4_12\">12<\/sup>Ainsi, la mort agit en nous pour que la vie agisse en vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_13\"><sup id=\"2Cor.4.13\" class=\"v47_4_13\">13<\/sup>L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab J\u2019ai cru, c\u2019est pourquoi j\u2019ai parl\u00e9. \u00bb Nous aussi, dans le m\u00eame esprit de foi, nous croyons et c\u2019est pourquoi nous parlons. <\/span><span class=\"v47_4_14\"><sup id=\"2Cor.4.14\" class=\"v47_4_14\">14<\/sup>Nous savons en effet que Dieu, qui a ramen\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus de la mort \u00e0 la vie, nous ram\u00e8nera aussi \u00e0 la vie avec J\u00e9sus et nous fera para\u00eetre avec vous en sa pr\u00e9sence. <\/span><span class=\"v47_4_15\"><sup id=\"2Cor.4.15\" class=\"v47_4_15\">15<\/sup>Tout ce que nous endurons, c\u2019est pour vous ; de cette fa\u00e7on, la gr\u00e2ce de Dieu atteint de plus en plus de personnes, en augmentant ainsi le nombre de pri\u00e8res de reconnaissance exprim\u00e9es \u00e0 la gloire de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Vivre par la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_4_16\"><sup id=\"2Cor.4.16\" class=\"v47_4_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi nous ne perdons jamais courage. M\u00eame si notre \u00eatre physique se d\u00e9truit peu \u00e0 peu, notre \u00eatre spirituel se renouvelle de jour en jour. <\/span><span class=\"v47_4_17\"><sup id=\"2Cor.4.17\" class=\"v47_4_17\">17<\/sup>La d\u00e9tresse que nous \u00e9prouvons en ce moment est l\u00e9g\u00e8re en comparaison de la gloire abondante et \u00e9ternelle, tellement plus importante, qu\u2019elle nous pr\u00e9pare. <\/span><span class=\"v47_4_18\"><sup id=\"2Cor.4.18\" class=\"v47_4_18\">18<\/sup>Car nous portons notre attention non pas sur ce qui est visible, mais sur ce qui est invisible. Ce qui est visible est provisoire, mais ce qui est invisible dure toujours.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:2Cor.4","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.4.18","order":"47004","link":"fra-FRC97\/2Cor\/4","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 4","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.3","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}