{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Porter les fardeaux les uns des autres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_1\"><sup id=\"Gal.6.1\" class=\"v48_6_1\">1<\/sup>Fr\u00e8res, si quelqu\u2019un vient \u00e0 \u00eatre pris en faute, vous qui avez l\u2019Esprit de Dieu ramenez-le dans le droit chemin ; mais faites preuve de douceur \u00e0 son \u00e9gard. Et prenez bien garde, chacun, de ne pas vous laisser tenter, vous aussi. <\/span><span class=\"v48_6_2\"><sup id=\"Gal.6.2\" class=\"v48_6_2\">2<\/sup>Aidez-vous les uns les autres \u00e0 porter vos fardeaux : vous ob\u00e9irez ainsi \u00e0 la loi du Christ. <\/span><span class=\"v48_6_3\"><sup id=\"Gal.6.3\" class=\"v48_6_3\">3<\/sup>Si quelqu\u2019un pense \u00eatre important alors qu\u2019il n\u2019est rien, il se trompe lui-m\u00eame. <\/span><span class=\"v48_6_4\"><sup id=\"Gal.6.4\" class=\"v48_6_4\">4<\/sup>Que chacun examine sa propre conduite ; s\u2019il peut en \u00eatre fier, il le sera alors par rapport \u00e0 lui seul et non par comparaison avec autrui. <\/span><span class=\"v48_6_5\"><sup id=\"Gal.6.5\" class=\"v48_6_5\">5<\/sup>Car chacun doit porter sa propre charge.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_6\"><sup id=\"Gal.6.6\" class=\"v48_6_6\">6<\/sup>Celui qui est instruit dans la foi chr\u00e9tienne doit partager les biens qu\u2019il poss\u00e8de avec celui qui lui donne cet enseignement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_7\"><sup id=\"Gal.6.7\" class=\"v48_6_7\">7<\/sup>Ne vous y trompez pas : on ne se moque pas de Dieu. L\u2019homme r\u00e9coltera ce qu\u2019il aura sem\u00e9. <\/span><span class=\"v48_6_8\"><sup id=\"Gal.6.8\" class=\"v48_6_8\">8<\/sup>S\u2019il s\u00e8me ce qui pla\u00eet \u00e0 sa propre nature, la r\u00e9colte qu\u2019il en aura sera la mort ; mais s\u2019il s\u00e8me ce qui pla\u00eet \u00e0 l\u2019Esprit Saint, la r\u00e9colte qu\u2019il en aura sera la vie \u00e9ternelle. <\/span><span class=\"v48_6_9\"><sup id=\"Gal.6.9\" class=\"v48_6_9\">9<\/sup>Ne nous lassons pas de faire le bien ; car si nous ne nous d\u00e9courageons pas, nous aurons notre r\u00e9colte au moment voulu. <\/span><span class=\"v48_6_10\"><sup id=\"Gal.6.10\" class=\"v48_6_10\">10<\/sup>Ainsi, tant que nous en avons l\u2019occasion, faisons du bien \u00e0 tous, et surtout \u00e0 nos fr\u00e8res dans la foi.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Derniers avertissements et salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_11\"><sup id=\"Gal.6.11\" class=\"v48_6_11\">11<\/sup>Je vous \u00e9cris maintenant de ma propre main, comme vous le voyez \u00e0 la grosseur des lettres. <\/span><span class=\"v48_6_12\"><sup id=\"Gal.6.12\" class=\"v48_6_12\">12<\/sup>Ceux qui veulent vous obliger \u00e0 vous faire circoncire sont des gens qui d\u00e9sirent se faire bien voir pour des motifs humains. Ils veulent uniquement ne pas \u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s \u00e0 cause de la croix du Christ. <\/span><span class=\"v48_6_13\"><sup id=\"Gal.6.13\" class=\"v48_6_13\">13<\/sup>Ces gens qui pratiquent la circoncision n\u2019ob\u00e9issent pas eux-m\u00eames \u00e0 la loi ; ils veulent que vous soyez circoncis pour pouvoir se vanter de vous avoir impos\u00e9 ce signe dans votre chair. <\/span><span class=\"v48_6_14\"><sup id=\"Gal.6.14\" class=\"v48_6_14\">14<\/sup>Quant \u00e0 moi, je ne veux me vanter que de la croix de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ ; en effet, gr\u00e2ce \u00e0 elle le monde est mort pour moi et je suis mort pour le monde. <\/span><span class=\"v48_6_15\"><sup id=\"Gal.6.15\" class=\"v48_6_15\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi \u00eatre circoncis ou ne pas l\u2019\u00eatre n\u2019a aucune importance : ce qui importe, c\u2019est d\u2019\u00eatre une nouvelle cr\u00e9ature. <\/span><span class=\"v48_6_16\"><sup id=\"Gal.6.16\" class=\"v48_6_16\">16<\/sup>Pour tous ceux qui se conduisent selon cette r\u00e8gle, je dis : que la paix et la bont\u00e9 de Dieu leur soient accord\u00e9es, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019ensemble du peuple de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_17\"><sup id=\"Gal.6.17\" class=\"v48_6_17\">17<\/sup>A l\u2019avenir, que personne ne me cause plus de difficult\u00e9s ; car les cicatrices que je porte sur mon corps prouvent que j\u2019appartiens \u00e0 J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_6_18\"><sup id=\"Gal.6.18\" class=\"v48_6_18\">18<\/sup>Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous, fr\u00e8res. Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Gal.6","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18","order":"48006","link":"fra-FRC97\/Gal\/6","display":"Lettre aux Galates 6","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Eph.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Eph.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_1\"><sup id=\"Eph.1.1\" class=\"v49_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu est ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_1\">A ceux qui appartiennent au peuple de Dieu \u00e0 \u00c9ph\u00e8se et qui sont fid\u00e8les dans la communion avec J\u00e9sus-Christ : <\/span><span class=\"v49_1_2\"><sup id=\"Eph.1.2\" class=\"v49_1_2\">2<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les bienfaits que Dieu nous a accord\u00e9s par le Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_3\"><sup id=\"Eph.1.3\" class=\"v49_1_3\">3<\/sup>Louons Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ ! Il nous a b\u00e9nis dans notre union avec le Christ, en nous accordant toute b\u00e9n\u00e9diction spirituelle dans le monde c\u00e9leste. <\/span><span class=\"v49_1_4\"><sup id=\"Eph.1.4\" class=\"v49_1_4\">4<\/sup>Avant la cr\u00e9ation du monde, Dieu nous avait d\u00e9j\u00e0 choisis pour \u00eatre siens par le Christ, afin que nous soyons saints et sans d\u00e9faut \u00e0 ses yeux. Dans son amour, <\/span><span class=\"v49_1_5\"><sup id=\"Eph.1.5\" class=\"v49_1_5\">5<\/sup>Dieu avait d\u00e9cid\u00e9 par avance qu\u2019il ferait de nous ses enfants par J\u00e9sus-Christ ; dans sa bienveillance, voil\u00e0 ce qu\u2019il a voulu. <\/span><span class=\"v49_1_6\"><sup id=\"Eph.1.6\" class=\"v49_1_6\">6<\/sup>Louons donc Dieu pour le don magnifique qu\u2019il nous a g\u00e9n\u00e9reusement fait en son Fils bien-aim\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_7\"><sup id=\"Eph.1.7\" class=\"v49_1_7\">7<\/sup>Car, par le sacrifice du Christ, nous sommes d\u00e9livr\u00e9s du mal et nos p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s. Dieu nous a ainsi manifest\u00e9 la richesse de sa gr\u00e2ce, <\/span><span class=\"v49_1_8\"><sup id=\"Eph.1.8\" class=\"v49_1_8\">8<\/sup>qu\u2019il nous a accord\u00e9e avec abondance en nous procurant une pleine sagesse et une pleine intelligence : <\/span><span class=\"v49_1_9\"><sup id=\"Eph.1.9\" class=\"v49_1_9\">9<\/sup>Il nous a fait conna\u00eetre son plan secret que, dans sa bienveillance, il avait d\u00e9cid\u00e9 par avance de r\u00e9aliser par le Christ. <\/span><span class=\"v49_1_10\"><sup id=\"Eph.1.10\" class=\"v49_1_10\">10<\/sup>Ce plan, que Dieu ach\u00e8vera \u00e0 la fin des temps, consiste \u00e0 r\u00e9unir tout ce qui est dans les cieux et sur la terre sous un seul chef, le Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_11\"><sup id=\"Eph.1.11\" class=\"v49_1_11\">11<\/sup>Dans notre union avec le Christ, nous avons re\u00e7u la part qui nous \u00e9tait promise, car Dieu nous avait choisis par avance, selon son plan ; et Dieu r\u00e9alise toutes choses conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9 et voulu. <\/span><span class=\"v49_1_12\"><sup id=\"Eph.1.12\" class=\"v49_1_12\">12<\/sup>Louons donc la grandeur de Dieu, nous qui avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 mettre notre espoir dans le Christ !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_13\"><sup id=\"Eph.1.13\" class=\"v49_1_13\">13<\/sup>Vous aussi, quand vous avez \u00e9cout\u00e9 le message de la v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle qui vous a apport\u00e9 le salut, vous avez cru au Christ ; alors, Dieu a mis sa marque personnelle sur vous, en vous donnant le Saint-Esprit promis. <\/span><span class=\"v49_1_14\"><sup id=\"Eph.1.14\" class=\"v49_1_14\">14<\/sup>Le Saint-Esprit nous garantit les biens que Dieu a r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 son peuple ; il nous assure que nous les poss\u00e9derons quand notre d\u00e9livrance sera compl\u00e8te. Louons donc la grandeur de Dieu !<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pri\u00e8re de Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v49_1_15\"><sup id=\"Eph.1.15\" class=\"v49_1_15\">15<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, maintenant que j\u2019ai entendu parler de votre foi dans le Seigneur J\u00e9sus et de votre amour pour tous les croyants, <\/span><span class=\"v49_1_16\"><sup id=\"Eph.1.16\" class=\"v49_1_16\">16<\/sup>je ne cesse pas de remercier Dieu \u00e0 votre sujet. Je pense \u00e0 vous dans mes pri\u00e8res <\/span><span class=\"v49_1_17\"><sup id=\"Eph.1.17\" class=\"v49_1_17\">17<\/sup>et je demande au Dieu de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, au P\u00e8re glorieux, de vous donner l\u2019Esprit de sagesse qui vous le r\u00e9v\u00e9lera et vous le fera vraiment conna\u00eetre. <\/span><span class=\"v49_1_18\"><sup id=\"Eph.1.18\" class=\"v49_1_18\">18<\/sup>Qu\u2019il ouvre vos yeux \u00e0 sa lumi\u00e8re, afin que vous compreniez \u00e0 quelle esp\u00e9rance il vous a appel\u00e9s, quelle est la richesse et la splendeur des biens destin\u00e9s \u00e0 ceux qui lui appartiennent, <\/span><span class=\"v49_1_19\"><sup id=\"Eph.1.19\" class=\"v49_1_19\">19<\/sup>et quelle est la puissance extraordinaire dont il dispose pour nous les croyants. Cette puissance est celle-l\u00e0 m\u00eame que Dieu a manifest\u00e9e avec tant de force <\/span><span class=\"v49_1_20\"><sup id=\"Eph.1.20\" class=\"v49_1_20\">20<\/sup>quand il a ramen\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts et l\u2019a fait si\u00e9ger \u00e0 sa droite dans le monde c\u00e9leste. <\/span><span class=\"v49_1_21\"><sup id=\"Eph.1.21\" class=\"v49_1_21\">21<\/sup>Le Christ y est plac\u00e9 au-dessus de toute autorit\u00e9, de tout pouvoir, de toute puissance, de toute domination et de tout autre titre qui puisse \u00eatre cit\u00e9 non seulement dans ce monde-ci mais aussi dans le monde \u00e0 venir. <\/span><span class=\"v49_1_22\"><sup id=\"Eph.1.22\" class=\"v49_1_22\">22<\/sup>Dieu a mis toutes choses sous les pieds du Christ et il l\u2019a donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9glise comme chef supr\u00eame. <\/span><span class=\"v49_1_23\"><sup id=\"Eph.1.23\" class=\"v49_1_23\">23<\/sup>L\u2019\u00c9glise est le corps du Christ ; c\u2019est en elle que le Christ est pleinement pr\u00e9sent, lui qui remplit tout l\u2019univers.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Eph.1","osis_end":"fra-FRC97:Eph.1.23","order":"49001","link":"fra-FRC97\/Eph\/1","display":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux \u00c9ph\u00e9siens","abbr":"Eph","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Eph","osis_end":"fra-FRC97:Eph.6.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Eph.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ne perdez pas votre libert\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_1\"><sup id=\"Gal.5.1\" class=\"v48_5_1\">1<\/sup>Le Christ nous a lib\u00e9r\u00e9s pour que nous soyons vraiment libres. Tenez bon, donc, ne vous laissez pas de nouveau r\u00e9duire en esclavage.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_2\"><sup id=\"Gal.5.2\" class=\"v48_5_2\">2<\/sup>\u00c9coutez ! Moi, Paul, je vous l\u2019affirme : si vous vous faites circoncire, alors le Christ ne vous servira plus \u00e0 rien. <\/span><span class=\"v48_5_3\"><sup id=\"Gal.5.3\" class=\"v48_5_3\">3<\/sup>Je l\u2019affirme encore une fois \u00e0 tout homme qui se fait circoncire : il a le devoir d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la loi tout enti\u00e8re. <\/span><span class=\"v48_5_4\"><sup id=\"Gal.5.4\" class=\"v48_5_4\">4<\/sup>Vous qui cherchez \u00e0 \u00eatre reconnus justes aux yeux de Dieu par la loi, vous \u00eates s\u00e9par\u00e9s du Christ ; vous \u00eates priv\u00e9s de la gr\u00e2ce de Dieu. <\/span><span class=\"v48_5_5\"><sup id=\"Gal.5.5\" class=\"v48_5_5\">5<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous mettons notre espoir en Dieu, qui nous rendra justes \u00e0 ses yeux ; c\u2019est ce que nous attendons, par la puissance du Saint-Esprit qui agit au travers de notre foi. <\/span><span class=\"v48_5_6\"><sup id=\"Gal.5.6\" class=\"v48_5_6\">6<\/sup>Car, pour celui qui est uni \u00e0 J\u00e9sus-Christ, \u00eatre circoncis ou ne pas l\u2019\u00eatre n\u2019a pas d\u2019importance : ce qui importe, c\u2019est la foi qui agit par l\u2019amour.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_7\"><sup id=\"Gal.5.7\" class=\"v48_5_7\">7<\/sup>Vous aviez pris un si bon d\u00e9part ! Qui a bris\u00e9 votre \u00e9lan pour vous emp\u00eacher d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 ? <\/span><span class=\"v48_5_8\"><sup id=\"Gal.5.8\" class=\"v48_5_8\">8<\/sup>Ce que l\u2019on vous a dit pour vous convaincre ne venait pas de Dieu qui vous appelle. <\/span><span class=\"v48_5_9\"><sup id=\"Gal.5.9\" class=\"v48_5_9\">9<\/sup>\u00ab Un peu de levain fait lever toute la p\u00e2te \u00bb, comme on dit. <\/span><span class=\"v48_5_10\"><sup id=\"Gal.5.10\" class=\"v48_5_10\">10<\/sup>Cependant, le Seigneur me donne confiance en ce qui vous concerne : je suis certain que vous ne penserez pas autrement que moi. Mais celui qui vous trouble, quel qu\u2019il soit, subira la condamnation divine.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_11\"><sup id=\"Gal.5.11\" class=\"v48_5_11\">11<\/sup>Quant \u00e0 moi, fr\u00e8res, s\u2019il \u00e9tait vrai que je pr\u00eache encore la n\u00e9cessit\u00e9 de se faire circoncire, pourquoi continuerait-on \u00e0 me pers\u00e9cuter ? Dans ce cas, annoncer le Christ crucifi\u00e9 ne serait plus scandaleux pour personne. <\/span><span class=\"v48_5_12\"><sup id=\"Gal.5.12\" class=\"v48_5_12\">12<\/sup>Que ceux qui vous troublent aillent encore plus loin dans leurs pratiques : qu\u2019ils se mutilent tout \u00e0 fait !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_13\"><sup id=\"Gal.5.13\" class=\"v48_5_13\">13<\/sup>Mais vous, fr\u00e8res, vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9. Seulement ne faites pas de cette libert\u00e9 un pr\u00e9texte pour vivre selon les d\u00e9sirs de votre propre nature. Au contraire, laissez-vous guider par l\u2019amour pour vous mettre au service les uns des autres. <\/span><span class=\"v48_5_14\"><sup id=\"Gal.5.14\" class=\"v48_5_14\">14<\/sup>Car toute la loi se r\u00e9sume dans ce seul commandement : \u00ab Tu dois aimer ton prochain comme toi-m\u00eame. \u00bb <\/span><span class=\"v48_5_15\"><sup id=\"Gal.5.15\" class=\"v48_5_15\">15<\/sup>Mais si vous agissez comme des b\u00eates sauvages, en vous mordant et vous d\u00e9vorant les uns les autres, alors prenez garde : vous finirez par vous d\u00e9truire les uns les autres.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">\u00catre dirig\u00e9 par l\u2019Esprit et non par les d\u00e9sirs humains<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_16\"><sup id=\"Gal.5.16\" class=\"v48_5_16\">16<\/sup>Voici donc ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire : laissez le Saint-Esprit diriger votre vie et vous n\u2019ob\u00e9irez plus aux d\u00e9sirs de votre propre nature. <\/span><span class=\"v48_5_17\"><sup id=\"Gal.5.17\" class=\"v48_5_17\">17<\/sup>Car notre propre nature a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de l\u2019Esprit, et l\u2019Esprit a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de notre propre nature : ils sont compl\u00e8tement oppos\u00e9s l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, de sorte que vous ne pouvez pas faire ce que vous voudriez. <\/span><span class=\"v48_5_18\"><sup id=\"Gal.5.18\" class=\"v48_5_18\">18<\/sup>Mais si l\u2019Esprit vous conduit, alors vous n\u2019\u00eates plus soumis \u00e0 la loi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_19\"><sup id=\"Gal.5.19\" class=\"v48_5_19\">19<\/sup>On sait bien comment se manifeste l\u2019activit\u00e9 de notre propre nature : dans l\u2019immoralit\u00e9, l\u2019impuret\u00e9 et le vice, <\/span><span class=\"v48_5_20\"><sup id=\"Gal.5.20\" class=\"v48_5_20\">20<\/sup>le culte des idoles et la magie. Les gens se ha\u00efssent les uns les autres, se querellent et sont jaloux, ils sont domin\u00e9s par la col\u00e8re et les rivalit\u00e9s. Ils se divisent en partis et en groupes oppos\u00e9s ; <\/span><span class=\"v48_5_21\"><sup id=\"Gal.5.21\" class=\"v48_5_21\">21<\/sup>ils sont envieux, ils se livrent \u00e0 l\u2019ivrognerie et \u00e0 des orgies, et commettent d\u2019autres actions semblables. Je vous avertis maintenant comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait : ceux qui agissent ainsi n\u2019auront pas de place dans le Royaume de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v48_5_22\"><sup id=\"Gal.5.22\" class=\"v48_5_22\">22<\/sup>Mais ce que l\u2019Esprit Saint produit, c\u2019est l\u2019amour, la joie, la paix, la patience, la bienveillance, la bont\u00e9, la fid\u00e9lit\u00e9, <\/span><span class=\"v48_5_23\"><sup id=\"Gal.5.23\" class=\"v48_5_23\">23<\/sup>la douceur et la ma\u00eetrise de soi. La loi n\u2019est certes pas contre de telles choses ! <\/span><span class=\"v48_5_24\"><sup id=\"Gal.5.24\" class=\"v48_5_24\">24<\/sup>Ceux qui appartiennent \u00e0 J\u00e9sus-Christ ont fait mourir sur la croix leur propre nature avec ses passions et ses d\u00e9sirs. <\/span><span class=\"v48_5_25\"><sup id=\"Gal.5.25\" class=\"v48_5_25\">25<\/sup>L\u2019Esprit nous a donn\u00e9 la vie ; laissons-le donc aussi diriger notre conduite. <\/span><span class=\"v48_5_26\"><sup id=\"Gal.5.26\" class=\"v48_5_26\">26<\/sup>Ne soyons pas vaniteux, renon\u00e7ons \u00e0 nous d\u00e9fier ou \u00e0 nous envier les uns les autres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Gal.5","osis_end":"fra-FRC97:Gal.5.26","order":"48005","link":"fra-FRC97\/Gal\/5","display":"Lettre aux Galates 5","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Galates","abbr":"Gal","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Gal","osis_end":"fra-FRC97:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gal.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Gal.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}