{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_1\"><sup id=\"1Cor.1.1\" class=\"v46_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Sosth\u00e8ne, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_2\"><sup id=\"1Cor.1.2\" class=\"v46_1_2\">2<\/sup>A l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe, \u00e0 ceux qui, l\u00e0-bas, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre pour Dieu et qui lui appartiennent par la foi en J\u00e9sus-Christ, et \u00e0 tous ceux qui, partout, font appel au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, leur Seigneur et le n\u00f4tre : <\/span><span class=\"v46_1_3\"><sup id=\"1Cor.1.3\" class=\"v46_1_3\">3<\/sup>Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les bienfaits re\u00e7us en Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_4\"><sup id=\"1Cor.1.4\" class=\"v46_1_4\">4<\/sup>Je remercie sans cesse mon Dieu \u00e0 votre sujet pour la gr\u00e2ce qu\u2019il vous a accord\u00e9e par J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v46_1_5\"><sup id=\"1Cor.1.5\" class=\"v46_1_5\">5<\/sup>En effet, dans l\u2019union avec le Christ, vous avez \u00e9t\u00e9 enrichis de tous les dons, en particulier tous ceux de la parole et de la connaissance. <\/span><span class=\"v46_1_6\"><sup id=\"1Cor.1.6\" class=\"v46_1_6\">6<\/sup>Le t\u00e9moignage rendu au Christ a \u00e9t\u00e9 si fermement \u00e9tabli parmi vous <\/span><span class=\"v46_1_7\"><sup id=\"1Cor.1.7\" class=\"v46_1_7\">7<\/sup>qu\u2019il ne vous manque aucun don de Dieu, \u00e0 vous qui attendez le moment o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ appara\u00eetra. <\/span><span class=\"v46_1_8\"><sup id=\"1Cor.1.8\" class=\"v46_1_8\">8<\/sup>C\u2019est lui qui vous maintiendra fermes jusqu\u2019au bout pour qu\u2019on ne puisse vous accuser d\u2019aucune faute au jour de sa venue. <\/span><span class=\"v46_1_9\"><sup id=\"1Cor.1.9\" class=\"v46_1_9\">9<\/sup>Dieu lui-m\u00eame vous a appel\u00e9s \u00e0 vivre dans l\u2019union avec son Fils J\u00e9sus-Christ notre Seigneur : il est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Divisions dans l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_10\"><sup id=\"1Cor.1.10\" class=\"v46_1_10\">10<\/sup>Fr\u00e8res, je vous en supplie au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : mettez-vous d\u2019accord, qu\u2019il n\u2019y ait pas de divisions parmi vous ; soyez parfaitement unis, en ayant la m\u00eame fa\u00e7on de penser, les m\u00eames convictions. <\/span><span class=\"v46_1_11\"><sup id=\"1Cor.1.11\" class=\"v46_1_11\">11<\/sup>En effet, mes fr\u00e8res, des personnes de la famille de Chlo\u00e9 m\u2019ont inform\u00e9 qu\u2019il y a des rivalit\u00e9s entre vous. <\/span><span class=\"v46_1_12\"><sup id=\"1Cor.1.12\" class=\"v46_1_12\">12<\/sup>Voici ce que je veux dire : parmi vous, l\u2019un d\u00e9clare : \u00ab Moi, j\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb ; l\u2019autre : \u00ab Moi \u00e0 Apollos \u00bb ; un autre encore : \u00ab Moi \u00e0 Pierre \u00bb ; et un autre : \u00ab Et moi au Christ. \u00bb <\/span><span class=\"v46_1_13\"><sup id=\"1Cor.1.13\" class=\"v46_1_13\">13<\/sup>Pensez-vous qu\u2019on puisse diviser le Christ ? Est-ce Paul qui est mort sur la croix pour vous ? Avez-vous \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom de Paul ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_14\"><sup id=\"1Cor.1.14\" class=\"v46_1_14\">14<\/sup>Dieu merci, je n\u2019ai baptis\u00e9 aucun de vous, \u00e0 part Crispus et Ga\u00efus. <\/span><span class=\"v46_1_15\"><sup id=\"1Cor.1.15\" class=\"v46_1_15\">15<\/sup>Ainsi, on ne pourra pas pr\u00e9tendre que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en mon nom. <\/span><span class=\"v46_1_16\"><sup id=\"1Cor.1.16\" class=\"v46_1_16\">16<\/sup>Ah ! c\u2019est vrai, j\u2019ai aussi baptis\u00e9 la famille de St\u00e9phanas, mais je ne crois pas avoir baptis\u00e9 qui que ce soit d\u2019autre. <\/span><span class=\"v46_1_17\"><sup id=\"1Cor.1.17\" class=\"v46_1_17\">17<\/sup>Le Christ ne m\u2019a pas envoy\u00e9 baptiser : il m\u2019a envoy\u00e9 annoncer la Bonne Nouvelle, et cela sans utiliser le langage de la sagesse humaine, afin de ne pas priver de son pouvoir la mort du Christ sur la croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus-Christ, puissance et sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_18\"><sup id=\"1Cor.1.18\" class=\"v46_1_18\">18<\/sup>En effet, pr\u00eacher la mort du Christ sur la croix est une folie pour ceux qui se perdent ; mais nous qui sommes sur la voie du salut, nous y discernons la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\"><sup id=\"1Cor.1.19\" class=\"v46_1_19\">19<\/sup>Voici ce que l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">\u00ab Je d\u00e9truirai la sagesse des sages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_1_19\">je rejetterai le savoir des gens intelligents. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_20\"><sup id=\"1Cor.1.20\" class=\"v46_1_20\">20<\/sup>Alors, que peuvent encore dire les sages ? ou les gens instruits ? ou les discoureurs du temps pr\u00e9sent ? Dieu a d\u00e9montr\u00e9 que la sagesse de ce monde est folie !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_21\"><sup id=\"1Cor.1.21\" class=\"v46_1_21\">21<\/sup>En effet, les humains, avec toute leur sagesse, ont \u00e9t\u00e9 incapables de reconna\u00eetre Dieu l\u00e0 o\u00f9 il manifestait sa sagesse. C\u2019est pourquoi, Dieu a d\u00e9cid\u00e9 de sauver ceux qui croient gr\u00e2ce \u00e0 cette pr\u00e9dication apparemment folle de la croix. <\/span><span class=\"v46_1_22\"><sup id=\"1Cor.1.22\" class=\"v46_1_22\">22<\/sup>Les Juifs demandent comme preuves des miracles et les Grecs recherchent la sagesse. <\/span><span class=\"v46_1_23\"><sup id=\"1Cor.1.23\" class=\"v46_1_23\">23<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous pr\u00eachons le Christ crucifi\u00e9 : c\u2019est un message scandaleux pour les Juifs et une folie pour les non-Juifs ; <\/span><span class=\"v46_1_24\"><sup id=\"1Cor.1.24\" class=\"v46_1_24\">24<\/sup>mais pour ceux que Dieu a appel\u00e9s, aussi bien Juifs que non-Juifs, le Christ est la puissance et la sagesse de Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_25\"><sup id=\"1Cor.1.25\" class=\"v46_1_25\">25<\/sup>Car la folie apparente de Dieu est plus sage que la sagesse des hommes, et la faiblesse apparente de Dieu est plus forte que la force des hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_1_26\"><sup id=\"1Cor.1.26\" class=\"v46_1_26\">26<\/sup>Consid\u00e9rez, fr\u00e8res, qui vous \u00eates, vous que Dieu a appel\u00e9s : il y a parmi vous, du point de vue humain, peu de sages, peu de puissants, peu de gens de noble origine. <\/span><span class=\"v46_1_27\"><sup id=\"1Cor.1.27\" class=\"v46_1_27\">27<\/sup>Au contraire, Dieu a choisi ce qui est folie aux yeux du monde pour couvrir de honte les sages ; il a choisi ce qui est faiblesse aux yeux du monde pour couvrir de honte les forts ; <\/span><span class=\"v46_1_28\"><sup id=\"1Cor.1.28\" class=\"v46_1_28\">28<\/sup>il a choisi ce qui est bas, m\u00e9prisable ou ne vaut rien aux yeux du monde, pour d\u00e9truire ce que celui-ci estime important. <\/span><span class=\"v46_1_29\"><sup id=\"1Cor.1.29\" class=\"v46_1_29\">29<\/sup>Ainsi, aucun \u00eatre humain ne peut se vanter devant Dieu. <\/span><span class=\"v46_1_30\"><sup id=\"1Cor.1.30\" class=\"v46_1_30\">30<\/sup>Mais Dieu vous a unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ et il a fait du Christ notre sagesse : c\u2019est le Christ qui nous rend justes devant Dieu, qui nous permet de vivre pour Dieu et qui nous d\u00e9livre du p\u00e9ch\u00e9. <\/span><span class=\"v46_1_31\"><sup id=\"1Cor.1.31\" class=\"v46_1_31\">31<\/sup>Par cons\u00e9quent, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Si quelqu\u2019un veut se vanter, qu\u2019il se vante de ce que le Seigneur a fait. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:1Cor.1","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.1.31","order":"46001","link":"fra-FRC97\/1Cor\/1","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.16","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Annoncer le Christ crucifi\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_1\"><sup id=\"1Cor.2.1\" class=\"v46_2_1\">1<\/sup>Quand je suis all\u00e9 chez vous, fr\u00e8res, pour vous r\u00e9v\u00e9ler le plan secret de Dieu, je n\u2019ai pas us\u00e9 d\u2019un langage compliqu\u00e9 ou de connaissances impressionnantes. <\/span><span class=\"v46_2_2\"><sup id=\"1Cor.2.2\" class=\"v46_2_2\">2<\/sup>Car j\u2019avais d\u00e9cid\u00e9 de ne rien savoir d\u2019autre, durant mon s\u00e9jour parmi vous, que J\u00e9sus-Christ et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, J\u00e9sus-Christ crucifi\u00e9. <\/span><span class=\"v46_2_3\"><sup id=\"1Cor.2.3\" class=\"v46_2_3\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi, je me suis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 vous faible et tout tremblant de crainte ; <\/span><span class=\"v46_2_4\"><sup id=\"1Cor.2.4\" class=\"v46_2_4\">4<\/sup>mon enseignement et ma pr\u00e9dication n\u2019avaient rien des discours de la sagesse humaine, mais c\u2019est la puissance de l\u2019Esprit divin qui en faisait une d\u00e9monstration convaincante. <\/span><span class=\"v46_2_5\"><sup id=\"1Cor.2.5\" class=\"v46_2_5\">5<\/sup>Ainsi, votre foi ne repose pas sur la sagesse des hommes, mais bien sur la puissance de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La sagesse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_6\"><sup id=\"1Cor.2.6\" class=\"v46_2_6\">6<\/sup>J\u2019enseigne pourtant une sagesse aux chr\u00e9tiens spirituellement adultes. Mais ce n\u2019est pas la sagesse de ce monde, ni celle des puissances qui r\u00e8gnent sur ce monde et qui sont destin\u00e9es \u00e0 la destruction. <\/span><span class=\"v46_2_7\"><sup id=\"1Cor.2.7\" class=\"v46_2_7\">7<\/sup>Non, j\u2019annonce la sagesse secr\u00e8te de Dieu, cach\u00e9e aux hommes. Dieu l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 choisie pour nous faire participer \u00e0 sa gloire avant la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v46_2_8\"><sup id=\"1Cor.2.8\" class=\"v46_2_8\">8<\/sup>Aucune des puissances de ce monde n\u2019a connu cette sagesse. Si elles l\u2019avaient connue, elles n\u2019auraient pas crucifi\u00e9 le Seigneur de la gloire. <\/span><span class=\"v46_2_9\"><sup id=\"1Cor.2.9\" class=\"v46_2_9\">9<\/sup>Mais, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">\u00ab Ce que nul homme n\u2019a jamais vu ni entendu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">ce \u00e0 quoi nul homme n\u2019a jamais pens\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_9\">Dieu l\u2019a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u2019aiment. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_10\"><sup id=\"1Cor.2.10\" class=\"v46_2_10\">10<\/sup>Or, c\u2019est \u00e0 nous que Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce secret par le Saint-Esprit. En effet, l\u2019Esprit peut tout examiner, m\u00eame les plans de Dieu les plus profond\u00e9ment cach\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_11\"><sup id=\"1Cor.2.11\" class=\"v46_2_11\">11<\/sup>Dans le cas d\u2019un homme, seul son propre esprit conna\u00eet les pens\u00e9es qui sont en lui ; de m\u00eame, seul l\u2019Esprit de Dieu conna\u00eet les pens\u00e9es de Dieu. <\/span><span class=\"v46_2_12\"><sup id=\"1Cor.2.12\" class=\"v46_2_12\">12<\/sup>Nous n\u2019avons pas re\u00e7u, nous, l\u2019esprit de ce monde ; mais nous avons re\u00e7u l\u2019Esprit qui vient de Dieu, afin que nous connaissions les dons que Dieu nous a accord\u00e9s. <\/span><span class=\"v46_2_13\"><sup id=\"1Cor.2.13\" class=\"v46_2_13\">13<\/sup>Et nous en parlons non pas avec le langage qu\u2019enseigne la sagesse humaine, mais avec celui qu\u2019enseigne l\u2019Esprit de Dieu. C\u2019est ainsi que nous expliquons des v\u00e9rit\u00e9s spirituelles \u00e0 ceux qui ont en eux cet Esprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_14\"><sup id=\"1Cor.2.14\" class=\"v46_2_14\">14<\/sup>L\u2019homme qui ne compte que sur ses facult\u00e9s naturelles est incapable d\u2019accueillir les v\u00e9rit\u00e9s communiqu\u00e9es par l\u2019Esprit de Dieu : elles sont une folie pour lui ; il lui est impossible de les comprendre, car on ne peut en juger que par l\u2019Esprit. <\/span><span class=\"v46_2_15\"><sup id=\"1Cor.2.15\" class=\"v46_2_15\">15<\/sup>L\u2019homme qui a l\u2019Esprit de Dieu peut juger de tout, mais personne ne peut le juger. <\/span><span class=\"v46_2_16\"><sup id=\"1Cor.2.16\" class=\"v46_2_16\">16<\/sup>Il est \u00e9crit, en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">\u00ab Qui conna\u00eet la pens\u00e9e du Seigneur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v46_2_16\">Qui peut lui donner des conseils ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v46_2_16\">Mais nous, nous avons la pens\u00e9e du Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:1Cor.2","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.2.16","order":"46002","link":"fra-FRC97\/1Cor\/2","display":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre aux Corinthiens","abbr":"1Cor","ord":"46","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Cor","osis_end":"fra-FRC97:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Cor.1","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutations personnelles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_1\"><sup id=\"Rom.16.1\" class=\"v45_16_1\">1<\/sup>Je vous recommande notre s\u0153ur Ph\u00e9b\u00e9 qui est au service de l\u2019\u00c9glise de Cenchr\u00e9es. <\/span><span class=\"v45_16_2\"><sup id=\"Rom.16.2\" class=\"v45_16_2\">2<\/sup>Recevez-la au nom du Seigneur, comme on doit le faire entre croyants, et apportez-lui votre aide en toute affaire o\u00f9 elle peut avoir besoin de vous. Elle a elle-m\u00eame aid\u00e9 beaucoup de gens et moi en particulier.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_3\"><sup id=\"Rom.16.3\" class=\"v45_16_3\">3<\/sup>Saluez Priscille et Aquilas, mes compagnons de travail au service de J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v45_16_4\"><sup id=\"Rom.16.4\" class=\"v45_16_4\">4<\/sup>Ils ont risqu\u00e9 leur propre vie pour sauver la mienne. Je ne suis pas seul \u00e0 leur \u00eatre reconnaissant, toutes les \u00c9glises du monde non juif le sont aussi. <\/span><span class=\"v45_16_5\"><sup id=\"Rom.16.5\" class=\"v45_16_5\">5<\/sup>Saluez \u00e9galement l\u2019\u00c9glise qui se r\u00e9unit chez eux. Saluez mon cher \u00c9pa\u00efn\u00e8te, qui fut le premier \u00e0 croire au Christ dans la province d\u2019Asie. <\/span><span class=\"v45_16_6\"><sup id=\"Rom.16.6\" class=\"v45_16_6\">6<\/sup>Saluez Marie, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour vous. <\/span><span class=\"v45_16_7\"><sup id=\"Rom.16.7\" class=\"v45_16_7\">7<\/sup>Saluez Andronicus et Junias, qui me sont apparent\u00e9s et ont \u00e9t\u00e9 en prison avec moi. Ils sont tr\u00e8s estim\u00e9s parmi les ap\u00f4tres et ils sont m\u00eame devenus chr\u00e9tiens avant moi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_8\"><sup id=\"Rom.16.8\" class=\"v45_16_8\">8<\/sup>Saluez Ampliatus, qui m\u2019est tr\u00e8s cher dans le Seigneur. <\/span><span class=\"v45_16_9\"><sup id=\"Rom.16.9\" class=\"v45_16_9\">9<\/sup>Saluez Urbain, notre compagnon de travail au service du Christ, et mon cher Stachys. <\/span><span class=\"v45_16_10\"><sup id=\"Rom.16.10\" class=\"v45_16_10\">10<\/sup>Saluez Apelles, qui a donn\u00e9 des preuves de sa foi au Christ. Saluez les gens de la maison d\u2019Aristobule. <\/span><span class=\"v45_16_11\"><sup id=\"Rom.16.11\" class=\"v45_16_11\">11<\/sup>Saluez H\u00e9rodion, mon parent. Saluez les gens de la maison de Narcisse qui croient au Seigneur. <\/span><span class=\"v45_16_12\"><sup id=\"Rom.16.12\" class=\"v45_16_12\">12<\/sup>Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose, qui travaillent pour le Seigneur, et ma ch\u00e8re Perside, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour lui. <\/span><span class=\"v45_16_13\"><sup id=\"Rom.16.13\" class=\"v45_16_13\">13<\/sup>Saluez Rufus, ce remarquable serviteur du Seigneur, et sa m\u00e8re, qui est aussi une m\u00e8re pour moi. <\/span><span class=\"v45_16_14\"><sup id=\"Rom.16.14\" class=\"v45_16_14\">14<\/sup>Saluez Asyncrite, Phl\u00e9gon, Herm\u00e8s, Patrobas, Hermas, et les fr\u00e8res qui sont avec eux. <\/span><span class=\"v45_16_15\"><sup id=\"Rom.16.15\" class=\"v45_16_15\">15<\/sup>Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9e et sa s\u0153ur, Olympas, et tous les croyants qui sont avec eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_16\"><sup id=\"Rom.16.16\" class=\"v45_16_16\">16<\/sup>Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser fraternel. Toutes les \u00c9glises du Christ vous adressent leurs salutations.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un dernier avertissement<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_17\"><sup id=\"Rom.16.17\" class=\"v45_16_17\">17<\/sup>Je vous le demande, fr\u00e8res, prenez garde \u00e0 ceux qui suscitent des divisions et \u00e9garent les croyants en s\u2019opposant \u00e0 l\u2019enseignement que vous avez re\u00e7u. \u00c9loignez-vous d\u2019eux, <\/span><span class=\"v45_16_18\"><sup id=\"Rom.16.18\" class=\"v45_16_18\">18<\/sup>car les gens de cette esp\u00e8ce ne servent pas le Christ notre Seigneur, mais leur propre ventre ! Par leurs belles paroles et leurs discours flatteurs, ils trompent les gens simples. <\/span><span class=\"v45_16_19\"><sup id=\"Rom.16.19\" class=\"v45_16_19\">19<\/sup>Tout le monde conna\u00eet votre ob\u00e9issance au Seigneur. Je me r\u00e9jouis donc \u00e0 votre sujet, mais je d\u00e9sire que vous soyez sages pour faire le bien, et purs pour \u00e9viter le mal. <\/span><span class=\"v45_16_20\"><sup id=\"Rom.16.20\" class=\"v45_16_20\">20<\/sup>Dieu, source de la paix, \u00e9crasera bient\u00f4t Satan sous vos pieds.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_20\">Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus soit avec vous !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_21\"><sup id=\"Rom.16.21\" class=\"v45_16_21\">21<\/sup>Timoth\u00e9e, mon compagnon de travail, vous salue, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, mes parents.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_22\"><sup id=\"Rom.16.22\" class=\"v45_16_22\">22<\/sup>Et moi, Tertius, qui ai \u00e9crit cette lettre, je vous envoie mes salutations dans le Seigneur qui nous unit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_23\"><sup id=\"Rom.16.23\" class=\"v45_16_23\">23<\/sup>Ga\u00efus, l\u2019h\u00f4te qui me re\u00e7oit, vous salue. C\u2019est chez lui que se r\u00e9unit toute l\u2019\u00c9glise. \u00c9raste, le tr\u00e9sorier de la ville, vous salue, ainsi que notre fr\u00e8re Quartus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_23\">[ <\/span><span class=\"v45_16_24\"><sup id=\"Rom.16.24\" class=\"v45_16_24\">24<\/sup>Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous. Amen.]<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Louange finale<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_25\"><sup id=\"Rom.16.25\" class=\"v45_16_25\">25<\/sup>Louons Dieu ! Il a le pouvoir de vous fortifier dans la foi, selon la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce, le message que je pr\u00eache au sujet de J\u00e9sus-Christ, et selon la connaissance que nous avons re\u00e7ue du plan secret de Dieu. Ce plan a \u00e9t\u00e9 tenu cach\u00e9 tr\u00e8s longtemps dans le pass\u00e9, <\/span><span class=\"v45_16_26\"><sup id=\"Rom.16.26\" class=\"v45_16_26\">26<\/sup>mais maintenant, il a \u00e9t\u00e9 mis en pleine lumi\u00e8re par les livres des Proph\u00e8tes ; conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Dieu \u00e9ternel, il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance de toutes les nations pour qu\u2019elles croient en lui et lui ob\u00e9issent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_16_27\"><sup id=\"Rom.16.27\" class=\"v45_16_27\">27<\/sup>A Dieu seul sage soit la gloire, par J\u00e9sus-Christ, pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Rom.16","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27","order":"45016","link":"fra-FRC97\/Rom\/16","display":"Lettre aux Romains 16","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.15","nextChapterId":"fra-FRC97:1Cor.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}