{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Organisation militaire du royaume<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_1\"><sup id=\"1Chr.27.1\" class=\"v13_27_1\">1<\/sup>Voici une liste d\u2019Isra\u00e9lites au service du roi : chefs de familles, commandants de r\u00e9giments ou de compagnies, et administrateurs. Leur activit\u00e9 concernait les divisions militaires qui, tout au long de l\u2019ann\u00e9e, \u00e9taient de service \u00e0 tour de r\u00f4le pour un mois. Chaque division comptait vingt-quatre mille hommes ; <\/span><span class=\"v13_27_2\"><sup id=\"1Chr.27.2-1Chr.27.15\" class=\"v13_27_2\">2-15<\/sup>elles \u00e9taient plac\u00e9es sous les ordres des chefs suivants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Premier mois : Yachobam, fils de Zabdiel, du clan de P\u00e9r\u00e8s ; il commandait lui-m\u00eame l\u2019\u00e9tat-major du mois.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Deuxi\u00e8me mois : Doda\u00ef, d\u2019Ahoa, second\u00e9 par le commandant Micloth.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Troisi\u00e8me mois : Benaya, fils du grand-pr\u00eatre Yoyada. Benaya \u00e9tait un membre du \u201cgroupe des Trente\u201d ; lorsqu\u2019il en devint le chef, c\u2019est son fils Ammizabad qui reprit le commandement de sa division.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Quatri\u00e8me mois : Assa\u00ebl, fr\u00e8re de Joab, et par la suite son fils Zebadia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Cinqui\u00e8me mois : Chamouth, du clan d\u2019Izra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Sixi\u00e8me mois : Ira, fils d\u2019Iqu\u00e8ch, de T\u00e9coa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Septi\u00e8me mois : H\u00e9l\u00e8s, de Palon, de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Huiti\u00e8me mois : Sibka\u00ef, de Houcha, du clan de Z\u00e9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Neuvi\u00e8me mois : Abi\u00e9zer, d\u2019Anatoth, de la tribu de Benjamin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Dixi\u00e8me mois : Mara\u00ef, de Netofa, du clan de Z\u00e9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Onzi\u00e8me mois : Benaya, de Piraton, de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Douzi\u00e8me mois : Helda\u00ef, de Netofa, du clan d\u2019Otniel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Organisation civile du royaume : les chefs de tribus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\"><sup id=\"1Chr.27.16\" class=\"v13_27_16\">16<\/sup>A la t\u00eate des tribus d\u2019Isra\u00ebl se trouvaient les chefs suivants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\">Tribu de Ruben : \u00c9li\u00e9zer, fils de Zikri.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\">Tribu de Sim\u00e9on : Chefatia, fils de Maaka. <\/span><span class=\"v13_27_17\"><sup id=\"1Chr.27.17\" class=\"v13_27_17\">17<\/sup>Tribu de L\u00e9vi : Hachabia, fils de Quemouel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_17\">Descendant d\u2019Aaron : Sadoc. <\/span><span class=\"v13_27_18\"><sup id=\"1Chr.27.18\" class=\"v13_27_18\">18<\/sup>Tribu de Juda : \u00c9lihou, un des fr\u00e8res de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_18\">Tribu d\u2019Issakar : Omri, fils de Mika\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_27_19\"><sup id=\"1Chr.27.19\" class=\"v13_27_19\">19<\/sup>Tribu de Zabulon : Ichemaya, fils d\u2019Obadia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_19\">Tribu de Neftali : Yerimoth, fils d\u2019Azriel. <\/span><span class=\"v13_27_20\"><sup id=\"1Chr.27.20\" class=\"v13_27_20\">20<\/sup>Tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm : Os\u00e9e, fils d\u2019Azazia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_20\">Demi-tribu occidentale de Manass\u00e9 : Jo\u00ebl, fils de Pedaya. <\/span><span class=\"v13_27_21\"><sup id=\"1Chr.27.21\" class=\"v13_27_21\">21<\/sup>Demi-tribu orientale de Manass\u00e9, install\u00e9e en Galaad : Iddo, fils de Zacharie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_21\">Tribu de Benjamin : Yassiel, fils d\u2019Abner. <\/span><span class=\"v13_27_22\"><sup id=\"1Chr.27.22\" class=\"v13_27_22\">22<\/sup>Tribu de Dan : Azarel, fils de Yeroam.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_22\">Tels \u00e9taient les chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_23\"><sup id=\"1Chr.27.23\" class=\"v13_27_23\">23<\/sup>David ne fit pas d\u00e9nombrer les jeunes de vingt ans et au-dessous, car le Seigneur avait annonc\u00e9 qu\u2019il rendrait les Isra\u00e9lites aussi nombreux que les \u00e9toiles du ciel. <\/span><span class=\"v13_27_24\"><sup id=\"1Chr.27.24\" class=\"v13_27_24\">24<\/sup>Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, avait commenc\u00e9 le d\u00e9nombrement, mais il ne l\u2019acheva pas, car Dieu se mit en col\u00e8re contre Isra\u00ebl \u00e0 cause de cette entreprise. C\u2019est pourquoi le chiffre total de la population ne figure pas dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes du roi David<\/span>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les administrateurs des biens royaux<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\"><sup id=\"1Chr.27.25\" class=\"v13_27_25\">25<\/sup>Azmaveth, fils d\u2019Adiel, \u00e9tait intendant du tr\u00e9sor royal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\">Yonatan, fils d\u2019Ozias, \u00e9tait intendant des r\u00e9serves entrepos\u00e9es dans le pays, tant dans les villes que dans les villages et les postes de garde.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_26\"><sup id=\"1Chr.27.26\" class=\"v13_27_26\">26<\/sup>Ezri, fils de Keloub, \u00e9tait responsable des ouvriers agricoles travaillant dans le pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_27\"><sup id=\"1Chr.27.27\" class=\"v13_27_27\">27<\/sup>Chim\u00e9i, de Rama, \u00e9tait intendant des vignobles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_27\">Zabdi, de Chefam, \u00e9tait intendant des r\u00e9serves de vin provenant de ces vignobles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_28\"><sup id=\"1Chr.27.28\" class=\"v13_27_28\">28<\/sup>Baal-Hanan, de Beth-Gu\u00e9der, \u00e9tait intendant des plantations d\u2019oliviers et de sycomores dans le Bas-Pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_28\">Yoach \u00e9tait intendant des r\u00e9serves d\u2019huile.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_29\"><sup id=\"1Chr.27.29\" class=\"v13_27_29\">29<\/sup>Chitra\u00ef, de Saron, \u00e9tait responsable des troupeaux de b\u0153ufs paissant dans les p\u00e2turages de Saron.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_29\">Chafath, fils d\u2019Adla\u00ef, \u00e9tait responsable de ceux paissant ailleurs dans les plaines.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_30\"><sup id=\"1Chr.27.30\" class=\"v13_27_30\">30<\/sup>Obil, l\u2019Isma\u00e9lite, \u00e9tait responsable des chameaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_30\">Y\u00e9dia, de M\u00e9ronoth, \u00e9tait responsable des \u00e2nesses.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_31\"><sup id=\"1Chr.27.31\" class=\"v13_27_31\">31<\/sup>Yaziz, le Hagrite, \u00e9tait responsable des moutons et des ch\u00e8vres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_31\">Telle est la liste des gens qui administraient les biens appartenant au roi David.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019entourage priv\u00e9 de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_32\"><sup id=\"1Chr.27.32\" class=\"v13_27_32\">32<\/sup>Yonatan, oncle de David, homme intelligent et instruit, \u00e9tait conseiller du roi. Y\u00e9hiel, fils d\u2019un Hakmonite, \u00e9tait charg\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation des enfants du roi. <\/span><span class=\"v13_27_33\"><sup id=\"1Chr.27.33\" class=\"v13_27_33\">33<\/sup>Ahitofel \u00e9tait aussi conseiller du roi. Houcha\u00ef, l\u2019Arkite, \u00e9tait le confident du roi. <\/span><span class=\"v13_27_34\"><sup id=\"1Chr.27.34\" class=\"v13_27_34\">34<\/sup>Ahitofel eut pour successeurs Yoyada, fils de Benaya, et Abiatar. Quant au commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e royale, c\u2019\u00e9tait Joab.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:1Chr.27","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.27.34","order":"13027","link":"fra-FRC97\/1Chr\/27","display":"Premier livre des Chroniques 27","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.26","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David pr\u00e9sente Salomon comme son successeur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_1\"><sup id=\"1Chr.28.1\" class=\"v13_28_1\">1<\/sup>Le roi David r\u00e9unit \u00e0 J\u00e9rusalem tous les chefs d\u2019Isra\u00ebl : chefs de tribus, chefs de divisions militaires au service du roi, commandants de r\u00e9giments ou de compagnies, administrateurs des biens et des troupeaux appartenant au roi et \u00e0 ses fils, de m\u00eame que les hommes de confiance du palais, les soldats les plus vaillants et tous les hommes de valeur. <\/span><span class=\"v13_28_2\"><sup id=\"1Chr.28.2\" class=\"v13_28_2\">2<\/sup>Le roi se leva et leur dit : \u00ab Hommes de mon peuple, mes amis, \u00e9coutez-moi. J\u2019avais l\u2019intention de construire un temple pour y d\u00e9poser le coffre de l\u2019alliance du Seigneur, le marchepied de notre Dieu. J\u2019avais donc tout pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 cet effet, <\/span><span class=\"v13_28_3\"><sup id=\"1Chr.28.3\" class=\"v13_28_3\">3<\/sup>mais Dieu m\u2019a dit : \u201cCe n\u2019est pas toi qui construiras un temple o\u00f9 l\u2019on viendra m\u2019adorer, car tu es un homme de guerre, qui as fait couler beaucoup de sang.\u201d <\/span><span class=\"v13_28_4\"><sup id=\"1Chr.28.4\" class=\"v13_28_4\">4<\/sup>Cependant c\u2019est moi que le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, a choisi parmi toute la famille de mon p\u00e8re, afin que moi et mes descendants nous r\u00e9gnions pour toujours sur Isra\u00ebl. Autrefois il a choisi Juda comme prince, puis, dans la tribu de Juda, il a choisi la famille de mon p\u00e8re, et ensuite, parmi les fils de mon p\u00e8re, il lui a plu de me faire roi de l\u2019ensemble d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_28_5\"><sup id=\"1Chr.28.5\" class=\"v13_28_5\">5<\/sup>Maintenant, entre les nombreux fils qu\u2019il m\u2019a accord\u00e9s, il a choisi Salomon pour qu\u2019il prenne place sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl et y exerce la royaut\u00e9 de la part du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_28_6\"><sup id=\"1Chr.28.6\" class=\"v13_28_6\">6<\/sup>Il m\u2019a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cC\u2019est ton fils Salomon qui me construira un temple avec ses cours, car c\u2019est lui que j\u2019ai choisi ; il sera un fils pour moi et je serai un p\u00e8re pour lui. <\/span><span class=\"v13_28_7\"><sup id=\"1Chr.28.7\" class=\"v13_28_7\">7<\/sup>Je lui pr\u00e9pare un r\u00e8gne qui durera \u00e9ternellement, si, comme aujourd\u2019hui, il met fermement en pratique mes commandements et mes r\u00e8gles\u201d. <\/span><span class=\"v13_28_8\"><sup id=\"1Chr.28.8\" class=\"v13_28_8\">8<\/sup>Eh bien maintenant, mes amis, face \u00e0 tout Isra\u00ebl, le peuple du Seigneur, et en pr\u00e9sence de notre Dieu qui nous entend, engagez-vous \u00e0 \u00e9tudier et \u00e0 observer tous les commandements du Seigneur notre Dieu. Ainsi vous continuerez \u00e0 poss\u00e9der le bon pays o\u00f9 vous \u00eates et vous pourrez le laisser en h\u00e9ritage perp\u00e9tuel \u00e0 vos descendants. <\/span><span class=\"v13_28_9\"><sup id=\"1Chr.28.9\" class=\"v13_28_9\">9<\/sup>\u2013 Quant \u00e0 toi, mon fils Salomon, apprends \u00e0 bien conna\u00eetre le Dieu que j\u2019ai servi, adore-le avec un c\u0153ur sans partage et un esprit bien dispos\u00e9. En effet, le Seigneur regarde jusqu\u2019au fond des c\u0153urs, et discerne toutes les pens\u00e9es des hommes. Si tu le recherches, il se laissera trouver par toi ; mais si tu l\u2019abandonnes, il te rejettera d\u00e9finitivement. <\/span><span class=\"v13_28_10\"><sup id=\"1Chr.28.10\" class=\"v13_28_10\">10<\/sup>A pr\u00e9sent, tu peux constater que le Seigneur t\u2019a choisi pour construire le temple qui sera son sanctuaire. Prends donc courage et mets-toi \u00e0 l\u2019\u0153uvre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">David remet \u00e0 Salomon les plans du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_11\"><sup id=\"1Chr.28.11\" class=\"v13_28_11\">11<\/sup>David remit \u00e0 Salomon le plan du sanctuaire, avec ses locaux annexes, \u2013 chambres \u00e0 tr\u00e9sor, chambres sup\u00e9rieures ou int\u00e9rieures \u2013, et la salle du coffre sacr\u00e9. <\/span><span class=\"v13_28_12\"><sup id=\"1Chr.28.12\" class=\"v13_28_12\">12<\/sup>Il lui remit aussi les plans de tout ce qu\u2019il avait pr\u00e9vu de construire, les cours du temple, les salles autour des cours, les salles destin\u00e9es aux tr\u00e9sors du temple et aux objets sacr\u00e9s offerts \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v13_28_13\"><sup id=\"1Chr.28.13\" class=\"v13_28_13\">13<\/sup>Il lui confia la liste des groupes de pr\u00eatres et de l\u00e9vites, celle des services \u00e0 accomplir dans le temple du Seigneur, celle des objets de culte du temple. <\/span><span class=\"v13_28_14\"><sup id=\"1Chr.28.14\" class=\"v13_28_14\">14<\/sup>Il lui indiqua le poids d\u2019or n\u00e9cessaire pour chaque objet d\u2019or, et le poids d\u2019argent pour chaque objet d\u2019argent, selon l\u2019utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_15\"><sup id=\"1Chr.28.15\" class=\"v13_28_15\">15<\/sup>ainsi que le poids des porte-lampes et des lampes d\u2019or, des porte-lampes et des lampes d\u2019argent, selon leur utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_16\"><sup id=\"1Chr.28.16\" class=\"v13_28_16\">16<\/sup>le poids de chacune des tables d\u2019or destin\u00e9es aux pains offerts \u00e0 Dieu, celui des tables d\u2019argent, <\/span><span class=\"v13_28_17\"><sup id=\"1Chr.28.17\" class=\"v13_28_17\">17<\/sup>le poids des fourchettes \u00e0 viande, des bols \u00e0 aspersion et des flacons d\u2019or pur, celui des bassines d\u2019or et d\u2019argent, selon leur utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_18\"><sup id=\"1Chr.28.18\" class=\"v13_28_18\">18<\/sup>et le poids de l\u2019autel du parfum, en or fin. Il lui donna enfin le mod\u00e8le du char sacr\u00e9, en particulier des ch\u00e9rubins d\u2019or qui couvrent de leurs ailes d\u00e9ploy\u00e9es le coffre de l\u2019alliance du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_19\"><sup id=\"1Chr.28.19\" class=\"v13_28_19\">19<\/sup>Alors David d\u00e9clara : \u00ab Tout cela figure dans le document que j\u2019ai re\u00e7u de la part du Seigneur ; ce document explique en d\u00e9tail la fa\u00e7on d\u2019ex\u00e9cuter les plans. \u00bb <\/span><span class=\"v13_28_20\"><sup id=\"1Chr.28.20\" class=\"v13_28_20\">20<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Mon fils, sois courageux et fort ; mets-toi \u00e0 l\u2019\u0153uvre sans crainte ni frayeur ! Le Seigneur mon Dieu ne t\u2019abandonnera pas ; il est avec toi et te soutiendra jusqu\u2019\u00e0 ce que soit achev\u00e9 le travail \u00e0 accomplir pour son temple. <\/span><span class=\"v13_28_21\"><sup id=\"1Chr.28.21\" class=\"v13_28_21\">21<\/sup>Les pr\u00eatres et l\u00e9vites, organis\u00e9s en groupes pour c\u00e9l\u00e9brer le culte du temple, sont aussi \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s ; de m\u00eame, tu peux compter pour le travail \u00e0 faire sur des gens pleins de bonne volont\u00e9 et de comp\u00e9tence, parmi les chefs et l\u2019ensemble du peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:1Chr.28","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.28.21","order":"13028","link":"fra-FRC97\/1Chr\/28","display":"Premier livre des Chroniques 28","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.27","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.29","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les groupes de portiers<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_1\"><sup id=\"1Chr.26.1\" class=\"v13_26_1\">1<\/sup>Les portiers formaient aussi des groupes. Mech\u00e9l\u00e9mia, fils de Cor\u00e9 et petit-fils d\u2019Abiassaf, du clan de Cor\u00e9, <\/span><span class=\"v13_26_2\"><sup id=\"1Chr.26.2\" class=\"v13_26_2\">2<\/sup>eut sept fils : ce furent, dans l\u2019ordre, Zacharie, Yedia\u00ebl, Z\u00e9badia, Yatniel, <\/span><span class=\"v13_26_3\"><sup id=\"1Chr.26.3\" class=\"v13_26_3\">3<\/sup>\u00c9lam, Yohanan et \u00c9lioh\u00e9na\u00ef.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_4\"><sup id=\"1Chr.26.4\" class=\"v13_26_4\">4<\/sup>Obed-\u00c9dom eut huit fils : ce furent, dans l\u2019ordre, Chemaya, Yozabad, Yoa, Sakar, Netan\u00e9el, <\/span><span class=\"v13_26_5\"><sup id=\"1Chr.26.5\" class=\"v13_26_5\">5<\/sup>Ammiel, Issakar et P\u00e9oulta\u00ef. En effet, Dieu avait b\u00e9ni Obed-\u00c9dom. <\/span><span class=\"v13_26_6\"><sup id=\"1Chr.26.6\" class=\"v13_26_6\">6<\/sup>Son a\u00een\u00e9 Chemaya eut des fils qui occup\u00e8rent des positions dominantes dans la famille, car c\u2019\u00e9taient des hommes de valeur. <\/span><span class=\"v13_26_7\"><sup id=\"1Chr.26.7\" class=\"v13_26_7\">7<\/sup>Les fils de Chemaya furent Otni, Refa\u00ebl, Obed et Elzabad, ainsi que leurs fr\u00e8res \u00c9lihou et Semakia, tous deux particuli\u00e8rement estim\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_26_8\"><sup id=\"1Chr.26.8\" class=\"v13_26_8\">8<\/sup>Ces descendants d\u2019Obed-\u00c9dom, avec leurs propres fils et d\u2019autres parents, \u00e9taient tous des hommes de valeur, pleins d\u2019\u00e9nergie dans leur service. Ils \u00e9taient au nombre de soixante-deux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_9\"><sup id=\"1Chr.26.9\" class=\"v13_26_9\">9<\/sup>Le groupe de Mech\u00e9l\u00e9mia, constitu\u00e9 par ses fils et ses fr\u00e8res, comptait dix-huit hommes de valeur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_10\"><sup id=\"1Chr.26.10\" class=\"v13_26_10\">10<\/sup>Hossa, du clan de Merari, eut quatre fils : Chimri, le premier de la famille, \u2013 son p\u00e8re lui attribua cette position, bien qu\u2019il ne f\u00fbt pas l\u2019a\u00een\u00e9 \u2013, <\/span><span class=\"v13_26_11\"><sup id=\"1Chr.26.11\" class=\"v13_26_11\">11<\/sup>Hilquia, le second, Tebalia, le troisi\u00e8me, et Zacharie, le quatri\u00e8me ; le groupe de Hossa, constitu\u00e9 par tous ses fils et ses fr\u00e8res, comptait treize hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_12\"><sup id=\"1Chr.26.12\" class=\"v13_26_12\">12<\/sup>Les chefs et les membres de ces groupes de portiers accomplissaient ensemble leur t\u00e2che dans le temple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_26_13\"><sup id=\"1Chr.26.13\" class=\"v13_26_13\">13<\/sup>Ils se r\u00e9partirent les portes \u00e0 garder en tirant au sort d\u2019apr\u00e8s leurs familles, jeunes et vieux sur pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_14\"><sup id=\"1Chr.26.14\" class=\"v13_26_14\">14<\/sup>Le sort attribua la porte orientale \u00e0 Ch\u00e9l\u00e9mia. Son fils Zacharie, dont les avis \u00e9taient remplis de bon sens, se vit confier par le sort la porte nord. <\/span><span class=\"v13_26_15\"><sup id=\"1Chr.26.15\" class=\"v13_26_15\">15<\/sup>Obed-\u00c9dom eut la garde de la porte sud, et ses fils la surveillance des entrep\u00f4ts. <\/span><span class=\"v13_26_16\"><sup id=\"1Chr.26.16\" class=\"v13_26_16\">16<\/sup>Chouppim et Hossa se partag\u00e8rent la garde de la porte ouest et de la porte de Chall\u00e9keth, qui s\u2019ouvre sur le chemin montant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_16\">Les \u00e9quipes respectives de garde \u00e9taient r\u00e9parties de la mani\u00e8re suivante : <\/span><span class=\"v13_26_17\"><sup id=\"1Chr.26.17\" class=\"v13_26_17\">17<\/sup>\u00e0 la porte orientale, six l\u00e9vites par jour ; \u00e0 la porte nord, quatre par jour ; \u00e0 la porte sud, quatre par jour ; aux entrep\u00f4ts, deux \u00e9quipes de deux ; <\/span><span class=\"v13_26_18\"><sup id=\"1Chr.26.18\" class=\"v13_26_18\">18<\/sup>pour le b\u00e2timent annexe situ\u00e9 \u00e0 l\u2019ouest, quatre hommes sur la route et deux dans le b\u00e2timent.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_19\"><sup id=\"1Chr.26.19\" class=\"v13_26_19\">19<\/sup>Tels \u00e9taient les groupes de portiers, recrut\u00e9s dans les clans de Cor\u00e9 et de Merari.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">T\u00e2ches sp\u00e9ciales confi\u00e9es \u00e0 certains l\u00e9vites<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_20\"><sup id=\"1Chr.26.20\" class=\"v13_26_20\">20<\/sup>D\u2019autres l\u00e9vites avaient la responsabilit\u00e9 des tr\u00e9sors du temple et des objets sacr\u00e9s offerts \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v13_26_21\"><sup id=\"1Chr.26.21\" class=\"v13_26_21\">21<\/sup>Les descendants de Ladan, du clan de Guerchon, chefs de leurs familles respectives, \u00e9taient Y\u00e9hi\u00e9li, <\/span><span class=\"v13_26_22\"><sup id=\"1Chr.26.22\" class=\"v13_26_22\">22<\/sup>ainsi que les fils de Y\u00e9hi\u00e9li, Z\u00e9tam et son fr\u00e8re Jo\u00ebl ; ils avaient la responsabilit\u00e9 des tr\u00e9sors du temple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_26_23\"><sup id=\"1Chr.26.23\" class=\"v13_26_23\">23<\/sup>Pour les clans d\u2019Amram, d\u2019Issar, d\u2019H\u00e9bron et d\u2019Ouziel, <\/span><span class=\"v13_26_24\"><sup id=\"1Chr.26.24\" class=\"v13_26_24\">24<\/sup>Chebouel, descendant de Guerchom, lui-m\u00eame fils de Mo\u00efse, \u00e9tait le surveillant g\u00e9n\u00e9ral des tr\u00e9sors. <\/span><span class=\"v13_26_25\"><sup id=\"1Chr.26.25\" class=\"v13_26_25\">25<\/sup>Dans sa parent\u00e9 se trouvait la lign\u00e9e des descendants d\u2019\u00c9li\u00e9zer, fr\u00e8re de Guerchom : Rehabia, fils d\u2019\u00c9li\u00e9zer, puis Yechaya, Yoram, Zikri et Chelomith. <\/span><span class=\"v13_26_26\"><sup id=\"1Chr.26.26\" class=\"v13_26_26\">26<\/sup>Chelomith, avec ses fr\u00e8res, \u00e9tait responsable des objets qui avaient \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s \u00e0 Dieu par le roi David, par les chefs de familles, par les commandants de r\u00e9giments et de compagnies, et par les autres chefs militaires. <\/span><span class=\"v13_26_27\"><sup id=\"1Chr.26.27\" class=\"v13_26_27\">27<\/sup>Ces hommes avaient consacr\u00e9 \u00e0 Dieu une part du butin pris lors des guerres, en vue d\u2019entretenir le temple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_26_28\"><sup id=\"1Chr.26.28\" class=\"v13_26_28\">28<\/sup>Tout ce que le proph\u00e8te Samuel, Sa\u00fcl, fils de Quich, Abner, fils de Ner, et Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, avaient consacr\u00e9 \u00e0 Dieu se trouvait aussi sous la responsabilit\u00e9 de Chelomith et de ses fr\u00e8res.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_29\"><sup id=\"1Chr.26.29\" class=\"v13_26_29\">29<\/sup>Kenania et ses fils, du clan d\u2019Issar, s\u2019occupaient des affaires civiles d\u2019Isra\u00ebl, en tant qu\u2019administrateurs et juges.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_30\"><sup id=\"1Chr.26.30\" class=\"v13_26_30\">30<\/sup>Hachabia et mille sept cents autres hommes de valeur du clan d\u2019H\u00e9bron veillaient sur le territoire d\u2019Isra\u00ebl situ\u00e9 \u00e0 l\u2019ouest du Jourdain ; ils \u00e9taient charg\u00e9s de toutes les affaires, tant religieuses que civiles. <\/span><span class=\"v13_26_31\"><sup id=\"1Chr.26.31\" class=\"v13_26_31\">31<\/sup>Yeria \u00e9tait le chef du clan d\u2019H\u00e9bron. Pendant la quaranti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de David, on fit des recherches g\u00e9n\u00e9alogiques relatives \u00e0 ce clan, et on trouva \u00e0 Yazer, en Galaad, des hommes de valeur qui en \u00e9taient membres. <\/span><span class=\"v13_26_32\"><sup id=\"1Chr.26.32\" class=\"v13_26_32\">32<\/sup>Le roi David d\u00e9signa, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Yeria, deux mille sept cents membres de ce clan, tous chefs de familles, pour s\u2019occuper de l\u2019ensemble des affaires religieuses et civiles, dans la r\u00e9gion habit\u00e9e par les tribus de Ruben et de Gad, et la demi-tribu orientale de Manass\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:1Chr.26","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.26.32","order":"13026","link":"fra-FRC97\/1Chr\/26","display":"Premier livre des Chroniques 26","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.25","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}