{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Premi\u00e8re vision de Daniel : les quatre b\u00eates<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_1\"><sup id=\"Dan.7.1\" class=\"v27_7_1\">1<\/sup>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e du r\u00e8gne de Baltazar \u00e0 Babylone, Daniel fit un r\u00eave et son esprit fut assailli par des visions, alors qu\u2019il \u00e9tait couch\u00e9 sur son lit. Plus tard, il mit par \u00e9crit son r\u00eave. Voici, en substance, <\/span><span class=\"v27_7_2\"><sup id=\"Dan.7.2\" class=\"v27_7_2\">2<\/sup>ce qu\u2019il a racont\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_2\">\u00ab Durant la nuit, j\u2019ai vu, en vision, le vent se d\u00e9cha\u00eener des quatre coins de l\u2019horizon sur la mer immense. <\/span><span class=\"v27_7_3\"><sup id=\"Dan.7.3\" class=\"v27_7_3\">3<\/sup>Quatre b\u00eates \u00e9normes sortaient de la mer ; chacune \u00e9tait diff\u00e9rente des autres. <\/span><span class=\"v27_7_4\"><sup id=\"Dan.7.4\" class=\"v27_7_4\">4<\/sup>La premi\u00e8re ressemblait \u00e0 un lion, mais elle avait des ailes d\u2019aigle ; tandis que je regardais, ses ailes lui furent arrach\u00e9es, elle fut soulev\u00e9e de terre, dress\u00e9e sur ses deux pattes de derri\u00e8re, comme un \u00eatre humain, et elle re\u00e7ut une intelligence humaine. <\/span><span class=\"v27_7_5\"><sup id=\"Dan.7.5\" class=\"v27_7_5\">5<\/sup>La deuxi\u00e8me b\u00eate, semblable \u00e0 un ours, \u00e9tait \u00e0 demi lev\u00e9e et tenait trois c\u00f4tes dans sa gueule, entre ses dents ; elle re\u00e7ut l\u2019ordre de se lever tout \u00e0 fait et d\u2019aller d\u00e9vorer beaucoup de chair. <\/span><span class=\"v27_7_6\"><sup id=\"Dan.7.6\" class=\"v27_7_6\">6<\/sup>Je continuai de regarder et je vis une autre b\u00eate, qui ressemblait \u00e0 un l\u00e9opard ; elle avait quatre ailes d\u2019oiseau sur le dos, ainsi que quatre t\u00eates, et elle re\u00e7ut un pouvoir de domination. <\/span><span class=\"v27_7_7\"><sup id=\"Dan.7.7\" class=\"v27_7_7\">7<\/sup>Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : la quatri\u00e8me b\u00eate que je vis \u00e9tait effrayante, terrifiante, d\u2019une puissance extraordinaire ; elle avait d\u2019\u00e9normes dents de fer pour manger et d\u00e9chiqueter ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. Elle \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois b\u00eates pr\u00e9c\u00e9dentes, et avait dix cornes. <\/span><span class=\"v27_7_8\"><sup id=\"Dan.7.8\" class=\"v27_7_8\">8<\/sup>Tandis que j\u2019examinais ces cornes, une nouvelle corne, plus petite, se mit \u00e0 pousser parmi les autres et d\u00e9racina trois d\u2019entre elles. La nouvelle corne avait des yeux, comme un \u00eatre humain, et une bouche qui pronon\u00e7ait des paroles orgueilleuses. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_9\"><sup id=\"Dan.7.9\" class=\"v27_7_9\">9<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder : des tr\u00f4nes furent install\u00e9s, et un vieillard vint s\u2019asseoir. Il avait des habits blancs comme la neige, et sa chevelure \u00e9tait comme de la laine pure. Son tr\u00f4ne flamboyant avait des roues qui brillaient comme un feu ardent. <\/span><span class=\"v27_7_10\"><sup id=\"Dan.7.10\" class=\"v27_7_10\">10<\/sup>Un fleuve de feu s\u2019\u00e9coulait de devant lui. Des millions, des dizaines de millions de personnages se tenaient devant lui pour le servir. Alors le tribunal prit place, et des livres furent ouverts.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_11\"><sup id=\"Dan.7.11\" class=\"v27_7_11\">11<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder, \u00e0 cause des paroles orgueilleuses et bruyantes que la petite corne pronon\u00e7ait. Et tandis que je regardais, la quatri\u00e8me b\u00eate fut tu\u00e9e ; on d\u00e9truisit son corps en le jetant dans un feu intense. <\/span><span class=\"v27_7_12\"><sup id=\"Dan.7.12\" class=\"v27_7_12\">12<\/sup>Les autres b\u00eates furent priv\u00e9es de leur souverainet\u00e9, mais on leur accorda une prolongation de vie pour un temps d\u00e9termin\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_13\"><sup id=\"Dan.7.13\" class=\"v27_7_13\">13<\/sup>\u00ab Je continuai de regarder les visions qui m\u2019apparaissaient pendant la nuit : un \u00eatre semblable \u00e0 un homme arrivait parmi les nuages du ciel. Il s\u2019avan\u00e7a en direction du vieillard, devant lequel on le conduisit. <\/span><span class=\"v27_7_14\"><sup id=\"Dan.7.14\" class=\"v27_7_14\">14<\/sup>La souverainet\u00e9, la gloire et la royaut\u00e9 lui furent donn\u00e9es, afin que les populations de tous pays, de toutes nations et de toutes langues le servent. Sa souverainet\u00e9 durera \u00e9ternellement, elle n\u2019aura pas de fin, et son royaume ne sera jamais d\u00e9truit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019interpr\u00e9tation de la premi\u00e8re vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_15\"><sup id=\"Dan.7.15\" class=\"v27_7_15\">15<\/sup>\u00ab L\u2019angoisse me saisit, moi, Daniel, jusqu\u2019au plus profond de mon \u00eatre, tant ces visions \u00e9taient terrifiantes. <\/span><span class=\"v27_7_16\"><sup id=\"Dan.7.16\" class=\"v27_7_16\">16<\/sup>Je m\u2019approchai d\u2019un des personnages pr\u00e9sents et je lui demandai le sens v\u00e9ritable de ce que j\u2019avais vu. Il m\u2019en fit alors conna\u00eetre la signification : <\/span><span class=\"v27_7_17\"><sup id=\"Dan.7.17\" class=\"v27_7_17\">17<\/sup>\u201cCes quatre b\u00eates \u00e9normes repr\u00e9sentent quatre royaumes d\u2019origine terrestre. <\/span><span class=\"v27_7_18\"><sup id=\"Dan.7.18\" class=\"v27_7_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s eux, le peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut recevra la royaut\u00e9 et il la conservera \u00e0 tout jamais.\u201d <\/span><span class=\"v27_7_19\"><sup id=\"Dan.7.19\" class=\"v27_7_19\">19<\/sup>Ensuite je d\u00e9sirai \u00eatre au clair au sujet de la quatri\u00e8me b\u00eate, celle qui \u00e9tait absolument diff\u00e9rente des trois autres ; elle \u00e9tait effrayante au plus haut point, avec ses dents de fer et ses griffes de bronze, elle mangeait et d\u00e9chiquetait ses victimes, et elle pi\u00e9tinait ce qu\u2019elle ne mangeait pas. <\/span><span class=\"v27_7_20\"><sup id=\"Dan.7.20\" class=\"v27_7_20\">20<\/sup>Je me renseignai \u00e9galement \u00e0 propos des dix cornes que la b\u00eate avait sur la t\u00eate, et \u00e0 propos de la corne qui s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 pousser et avait fait tomber trois d\u2019entre elles ; cette corne-l\u00e0 avait des yeux, et une bouche pronon\u00e7ant des paroles orgueilleuses, et elle paraissait plus grande que les autres. <\/span><span class=\"v27_7_21\"><sup id=\"Dan.7.21\" class=\"v27_7_21\">21<\/sup>Tandis que je regardais, elle faisait la guerre au peuple de Dieu et \u00e9tait en train de triompher ; <\/span><span class=\"v27_7_22\"><sup id=\"Dan.7.22\" class=\"v27_7_22\">22<\/sup>mais le vieillard s\u2019avan\u00e7a et rendit justice au peuple qui appartient en propre au Dieu tr\u00e8s-haut. Lorsque le temps fut venu, le peuple de Dieu entra en possession de la royaut\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_23\"><sup id=\"Dan.7.23\" class=\"v27_7_23\">23<\/sup>\u00ab L\u2019explication suivante me fut donn\u00e9e : \u201cLa quatri\u00e8me b\u00eate repr\u00e9sente un quatri\u00e8me royaume terrestre, diff\u00e9rent de tous les autres. Ce royaume d\u00e9vorera toute la terre, la pi\u00e9tinera et la d\u00e9chiquettera. <\/span><span class=\"v27_7_24\"><sup id=\"Dan.7.24\" class=\"v27_7_24\">24<\/sup>Les dix cornes repr\u00e9sentent dix rois qui se succ\u00e9deront \u00e0 la t\u00eate de ce royaume. Un onzi\u00e8me roi, diff\u00e9rent des pr\u00e9c\u00e9dents, prendra le pouvoir apr\u00e8s en avoir \u00e9cart\u00e9 trois autres. <\/span><span class=\"v27_7_25\"><sup id=\"Dan.7.25\" class=\"v27_7_25\">25<\/sup>Il prononcera des paroles insolentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Dieu tr\u00e8s-haut et opprimera le peuple qui lui appartient en propre ; il formera le projet de modifier le calendrier et les lois religieuses du peuple de Dieu, et celui-ci sera livr\u00e9 \u00e0 son pouvoir pendant trois ans et demi. <\/span><span class=\"v27_7_26\"><sup id=\"Dan.7.26\" class=\"v27_7_26\">26<\/sup>Ensuite le tribunal c\u00e9leste si\u00e9gera et le privera de sa souverainet\u00e9 ; cette souverainet\u00e9 sera an\u00e9antie, d\u00e9finitivement d\u00e9truite. <\/span><span class=\"v27_7_27\"><sup id=\"Dan.7.27\" class=\"v27_7_27\">27<\/sup>La royaut\u00e9, la souverainet\u00e9 et la grandeur de tous les royaumes terrestres seront attribu\u00e9es au peuple qui appartient au Dieu tr\u00e8s-haut. La royaut\u00e9 de ce peuple durera \u00e9ternellement, et toutes les puissances du monde lui ob\u00e9iront et le serviront.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_28\"><sup id=\"Dan.7.28\" class=\"v27_7_28\">28<\/sup>\u00ab Ici se termine le r\u00e9cit. Quant \u00e0 moi, Daniel, je fus absolument terrifi\u00e9 par mes pens\u00e9es, j\u2019en devins tout p\u00e2le et je ne cessais pas d\u2019y r\u00e9fl\u00e9chir. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Dan.7","osis_end":"fra-FRC97:Dan.7.28","order":"27007","link":"fra-FRC97\/Dan\/7","display":"Daniel 7","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Deuxi\u00e8me vision : le B\u00e9lier et le Bouc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_1\"><sup id=\"Dan.8.1\" class=\"v27_8_1\">1<\/sup>\u00ab Durant la troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Baltazar, moi, Daniel, j\u2019eus une nouvelle vision, apr\u00e8s celle que j\u2019avais eue pr\u00e9c\u00e9demment. <\/span><span class=\"v27_8_2\"><sup id=\"Dan.8.2\" class=\"v27_8_2\">2<\/sup>Voici ce que je vis alors : Je me voyais \u00e0 Suse, ville forte de la province d\u2019\u00c9lam, au bord de la rivi\u00e8re nomm\u00e9e Oula\u00ef. <\/span><span class=\"v27_8_3\"><sup id=\"Dan.8.3\" class=\"v27_8_3\">3<\/sup>Tandis que je regardais, je vis un b\u00e9lier qui se tenait sur le bord de la rivi\u00e8re. Il avait deux cornes de grande taille ; toutefois celle qui avait pouss\u00e9 en dernier \u00e9tait plus grande que l\u2019autre. <\/span><span class=\"v27_8_4\"><sup id=\"Dan.8.4\" class=\"v27_8_4\">4<\/sup>Je vis le b\u00e9lier donner des coups de cornes en direction de l\u2019ouest, du nord et du sud. Aucune autre b\u00eate n\u2019\u00e9tait capable de lui r\u00e9sister, et on ne pouvait arracher personne \u00e0 son pouvoir. Il agissait comme bon lui semblait et sa puissance ne cessait pas de grandir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_5\"><sup id=\"Dan.8.5\" class=\"v27_8_5\">5<\/sup>\u00ab Pendant que je r\u00e9fl\u00e9chissais \u00e0 tout cela, je vis un bouc arriver de l\u2019occident ; il parcourait toute la terre sans m\u00eame toucher le sol. Ce bouc avait une corne impressionnante entre les yeux. <\/span><span class=\"v27_8_6\"><sup id=\"Dan.8.6\" class=\"v27_8_6\">6<\/sup>Il arriva pr\u00e8s du b\u00e9lier \u00e0 deux cornes que j\u2019avais vu sur le bord de la rivi\u00e8re, et il se pr\u00e9cipita sur lui de toutes ses forces. <\/span><span class=\"v27_8_7\"><sup id=\"Dan.8.7\" class=\"v27_8_7\">7<\/sup>Je le vis atteindre le b\u00e9lier, s\u2019acharner \u00e0 le frapper et lui briser les deux cornes. Il jeta \u00e0 terre le b\u00e9lier, qui \u00e9tait incapable de lui r\u00e9sister, et il le foula aux pieds ; personne ne put l\u2019arracher \u00e0 son pouvoir. <\/span><span class=\"v27_8_8\"><sup id=\"Dan.8.8\" class=\"v27_8_8\">8<\/sup>La force du bouc grandit \u00e9norm\u00e9ment. Mais lorsqu\u2019il fut au sommet de sa puissance, la grande corne se brisa ; \u00e0 sa place, quatre autres cornes impressionnantes pouss\u00e8rent, orient\u00e9es vers les quatre coins de l\u2019horizon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_9\"><sup id=\"Dan.8.9\" class=\"v27_8_9\">9<\/sup>\u00ab De l\u2019une d\u2019elles, la plus petite, sortit une nouvelle corne, qui \u00e9tendit sa puissance d\u00e9mesur\u00e9e vers le sud, l\u2019est et le plus beau des pays. <\/span><span class=\"v27_8_10\"><sup id=\"Dan.8.10\" class=\"v27_8_10\">10<\/sup>Elle se dressa \u00e9galement contre les \u00eatres c\u00e9lestes, elle jeta \u00e0 terre plusieurs d\u2019entre eux, ainsi que plusieurs astres, et elle les foula aux pieds. <\/span><span class=\"v27_8_11\"><sup id=\"Dan.8.11\" class=\"v27_8_11\">11<\/sup>Elle s\u2019attaqua m\u00eame au chef des \u00eatres c\u00e9lestes, supprima le sacrifice qu\u2019on lui offrait chaque jour et profana l\u2019emplacement de son sanctuaire. <\/span><span class=\"v27_8_12\"><sup id=\"Dan.8.12\" class=\"v27_8_12\">12<\/sup>Les \u00eatres c\u00e9lestes furent livr\u00e9s avec perversit\u00e9 en son pouvoir, en m\u00eame temps que le sacrifice de chaque jour. La corne jeta \u00e0 terre le culte fid\u00e8le. Elle r\u00e9ussit dans tout ce qu\u2019elle entreprit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_13\"><sup id=\"Dan.8.13\" class=\"v27_8_13\">13<\/sup>\u00ab J\u2019entendis alors un ange qui parlait. Un autre ange lui demanda : \u201cCombien de temps dureront les \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s par la vision ? Pendant combien de temps le sacrifice quotidien sera-t-il supprim\u00e9, la perversit\u00e9 d\u00e9vastatrice r\u00e9gnera-t-elle, le sanctuaire et les \u00eatres c\u00e9lestes seront-ils foul\u00e9s aux pieds ?\u201d <\/span><span class=\"v27_8_14\"><sup id=\"Dan.8.14\" class=\"v27_8_14\">14<\/sup>Le premier ange lui r\u00e9pondit : \u201cIl faut que s\u2019\u00e9coulent 2 300 soirs et matins. Ensuite le sanctuaire sera consacr\u00e9 de nouveau.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019interpr\u00e9tation de la deuxi\u00e8me vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_15\"><sup id=\"Dan.8.15\" class=\"v27_8_15\">15<\/sup>\u00ab Tandis que moi, Daniel, je contemplais cette vision et que j\u2019essayais d\u2019en comprendre la signification, un \u00eatre qui ressemblait \u00e0 un homme vint se placer en face de moi. <\/span><span class=\"v27_8_16\"><sup id=\"Dan.8.16\" class=\"v27_8_16\">16<\/sup>Et j\u2019entendis une voix, venant de la rivi\u00e8re Oula\u00ef, lui crier : \u201cGabriel, explique \u00e0 cet homme la vision qu\u2019il a eue.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_17\"><sup id=\"Dan.8.17\" class=\"v27_8_17\">17<\/sup>Gabriel s\u2019approcha de l\u2019endroit o\u00f9 je me tenais. Terrifi\u00e9, je me jetai le visage contre terre, mais il me dit : \u201cToi qui n\u2019es qu\u2019un homme, sache pourtant que cette vision concerne la fin des temps.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_18\"><sup id=\"Dan.8.18\" class=\"v27_8_18\">18<\/sup>Pendant qu\u2019il me parlait, j\u2019avais toujours le visage contre terre et je perdis connaissance. Il me toucha et me remit debout, <\/span><span class=\"v27_8_19\"><sup id=\"Dan.8.19\" class=\"v27_8_19\">19<\/sup>puis il me dit : \u201cJe vais te r\u00e9v\u00e9ler ce qui arrivera au moment, d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9, o\u00f9 la col\u00e8re de Dieu prendra fin. <\/span><span class=\"v27_8_20\"><sup id=\"Dan.8.20\" class=\"v27_8_20\">20<\/sup>Le b\u00e9lier \u00e0 deux cornes que tu as vu repr\u00e9sente les empires m\u00e8de et perse. <\/span><span class=\"v27_8_21\"><sup id=\"Dan.8.21\" class=\"v27_8_21\">21<\/sup>Le bouc, c\u2019est le royaume grec ; la grande corne plac\u00e9e entre ses yeux repr\u00e9sente le premier roi. <\/span><span class=\"v27_8_22\"><sup id=\"Dan.8.22\" class=\"v27_8_22\">22<\/sup>Lorsque la corne fut bris\u00e9e, quatre autres cornes pouss\u00e8rent \u00e0 sa place : ce sont quatre royaumes qui prendront la place du pr\u00e9c\u00e9dent, mais qui n\u2019auront pas sa puissance. <\/span><span class=\"v27_8_23\"><sup id=\"Dan.8.23\" class=\"v27_8_23\">23<\/sup>Quand ces royaumes toucheront \u00e0 leur fin et que les p\u00e9cheurs auront mis le comble \u00e0 leur p\u00e9ch\u00e9, un roi arrogant et expert en tromperies surgira. <\/span><span class=\"v27_8_24\"><sup id=\"Dan.8.24\" class=\"v27_8_24\">24<\/sup>Sa puissance grandira, sans pourtant que cela vienne de lui-m\u00eame. Il causera des ravages extraordinaires ; il r\u00e9ussira dans tout ce qu\u2019il entreprendra, allant jusqu\u2019\u00e0 exterminer des gens puissants et m\u00eame le peuple qui appartient en propre \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v27_8_25\"><sup id=\"Dan.8.25\" class=\"v27_8_25\">25<\/sup>Plein d\u2019habilet\u00e9, il parviendra \u00e0 tromper les autres. Dans son orgueil, il exterminera beaucoup de gens qui se croient en s\u00e9curit\u00e9, et il se dressera contre le Prince des princes. C\u2019est alors qu\u2019il sera bris\u00e9, sans intervention humaine. <\/span><span class=\"v27_8_26\"><sup id=\"Dan.8.26\" class=\"v27_8_26\">26<\/sup>Voil\u00e0 l\u2019explication digne de foi de ce que tu as vu au sujet des soirs et des matins. Mais garde cette vision secr\u00e8te, car elle concerne une \u00e9poque encore lointaine.\u201d <\/span><span class=\"v27_8_27\"><sup id=\"Dan.8.27\" class=\"v27_8_27\">27<\/sup>A ce moment-l\u00e0, moi, Daniel, je m\u2019effondrai et je fus ensuite malade pendant quelques jours. Lorsque je fus r\u00e9tabli, je repris mon service aupr\u00e8s du roi. J\u2019\u00e9tais encore boulevers\u00e9 par cette vision, car je ne la comprenais pas. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Dan.8","osis_end":"fra-FRC97:Dan.8.27","order":"27008","link":"fra-FRC97\/Dan\/8","display":"Daniel 8","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.6\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v27_6_1\"><sup id=\"Dan.6.1\" class=\"v27_6_1\">1<\/sup>et Darius, le M\u00e8de, acc\u00e9da \u00e0 la royaut\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de soixante-deux ans.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les ennemis de Daniel lui tendent un pi\u00e8ge<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_2\"><sup id=\"Dan.6.2\" class=\"v27_6_2\">2<\/sup>Darius d\u00e9cida de cr\u00e9er cent vingt postes de satrapes afin de placer dans tout l\u2019empire des hommes qui repr\u00e9sentent son autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v27_6_3\"><sup id=\"Dan.6.3\" class=\"v27_6_3\">3<\/sup>Il nomma \u00e0 leur t\u00eate trois surintendants \u00e0 qui les satrapes devraient rendre compte de leur administration, de telle mani\u00e8re que personne ne puisse nuire aux int\u00e9r\u00eats du roi. Daniel \u00e9tait l\u2019un des surintendants ; <\/span><span class=\"v27_6_4\"><sup id=\"Dan.6.4\" class=\"v27_6_4\">4<\/sup>il surpassait les deux autres et tous les satrapes par ses capacit\u00e9s exceptionnelles, si bien que le roi avait l\u2019intention de lui confier une responsabilit\u00e9 relative \u00e0 l\u2019empire tout entier. <\/span><span class=\"v27_6_5\"><sup id=\"Dan.6.5\" class=\"v27_6_5\">5<\/sup>Alors les autres surintendants et les satrapes se mirent \u00e0 chercher si Daniel avait commis des erreurs au pr\u00e9judice de l\u2019empire, mais ils ne purent trouver aucune faute ni aucun manquement, car il \u00e9tait parfaitement honn\u00eate : il n\u2019y avait vraiment rien \u00e0 lui reprocher. <\/span><span class=\"v27_6_6\"><sup id=\"Dan.6.6\" class=\"v27_6_6\">6<\/sup>Ces hommes se dirent donc : \u00ab Nous n\u2019aurons aucun motif pour accuser Daniel, \u00e0 moins de trouver quelque chose en relation avec la loi de son Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_7\"><sup id=\"Dan.6.7\" class=\"v27_6_7\">7<\/sup>Sans tarder, les deux surintendants et les satrapes se rendirent chez le roi et lui dirent : \u00ab Longue vie au roi Darius ! <\/span><span class=\"v27_6_8\"><sup id=\"Dan.6.8\" class=\"v27_6_8\">8<\/sup>Les surintendants de l\u2019empire, les pr\u00e9fets, les satrapes, les ministres et les gouverneurs ont tenu conseil et proposent au roi de promulguer et publier un d\u00e9cret imp\u00e9rial de la teneur suivante : \u201cDurant une p\u00e9riode de trente jours, quiconque adressera une pri\u00e8re \u00e0 un dieu ou \u00e0 un \u00eatre humain autre que le roi lui-m\u00eame devra \u00eatre jet\u00e9 dans la fosse aux lions.\u201d <\/span><span class=\"v27_6_9\"><sup id=\"Dan.6.9\" class=\"v27_6_9\">9<\/sup>Que le roi promulgue donc ce d\u00e9cret et le signe, de telle sorte qu\u2019il ne puisse pas \u00eatre modifi\u00e9, conform\u00e9ment \u00e0 la loi des M\u00e8des et des Perses, qui est irr\u00e9vocable. \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_10\"><sup id=\"Dan.6.10\" class=\"v27_6_10\">10<\/sup>L\u00e0-dessus, le roi Darius signa le document du d\u00e9cret.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel est jet\u00e9 dans la fosse aux lions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_11\"><sup id=\"Dan.6.11\" class=\"v27_6_11\">11<\/sup>Lorsque Daniel apprit qu\u2019un tel d\u00e9cret avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, il regagna sa maison. A l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur, il ouvrit les fen\u00eatres orient\u00e9es vers J\u00e9rusalem. C\u2019est l\u00e0 que, trois fois par jour, il se mettait \u00e0 genoux pour prier et louer son Dieu. Il le fit comme d\u2019habitude. <\/span><span class=\"v27_6_12\"><sup id=\"Dan.6.12\" class=\"v27_6_12\">12<\/sup>Ses adversaires arriv\u00e8rent en h\u00e2te et le trouv\u00e8rent en train de prier et d\u2019implorer son Dieu. <\/span><span class=\"v27_6_13\"><sup id=\"Dan.6.13\" class=\"v27_6_13\">13<\/sup>Ils se rendirent donc chez le roi et lui dirent : \u00ab Le roi n\u2019a-t-il pas sign\u00e9 un d\u00e9cret pr\u00e9voyant que, durant une p\u00e9riode de trente jours, quiconque adresserait une pri\u00e8re \u00e0 un dieu ou \u00e0 un \u00eatre humain autre que le roi lui-m\u00eame, devrait \u00eatre jet\u00e9 dans la fosse aux lions ? \u00bb \u2013 \u00ab C\u2019est effectivement la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise, r\u00e9pondit le roi, conform\u00e9ment \u00e0 la loi des M\u00e8des et des Perses, qui est irr\u00e9vocable. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v27_6_14\"><sup id=\"Dan.6.14\" class=\"v27_6_14\">14<\/sup>\u00ab Eh bien, Majest\u00e9, reprirent ces hommes, Daniel, l\u2019un des d\u00e9port\u00e9s du pays de Juda, n\u2019a de respect ni pour toi ni pour le d\u00e9cret que tu as sign\u00e9 : trois fois par jour il prie son Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_15\"><sup id=\"Dan.6.15\" class=\"v27_6_15\">15<\/sup>Lorsque le roi entendit ces paroles, il en fut profond\u00e9ment chagrin\u00e9 et se mit en t\u00eate d\u2019\u00e9pargner Daniel. Jusqu\u2019au coucher du soleil, il chercha un moyen de le sauver. <\/span><span class=\"v27_6_16\"><sup id=\"Dan.6.16\" class=\"v27_6_16\">16<\/sup>Mais les adversaires de Daniel ne tard\u00e8rent pas \u00e0 revenir et dirent au roi : \u00ab Le roi sait bien que, selon la loi des M\u00e8des et des Perses, un d\u00e9cret ou un r\u00e8glement promulgu\u00e9 par lui ne peut pas \u00eatre modifi\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_17\"><sup id=\"Dan.6.17\" class=\"v27_6_17\">17<\/sup>Alors, sur un ordre du roi, on amena Daniel et on le jeta dans la fosse aux lions. Le roi lui dit : \u00ab Seul ton Dieu, que tu sers avec tant de pers\u00e9v\u00e9rance, pourra te sauver. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_18\"><sup id=\"Dan.6.18\" class=\"v27_6_18\">18<\/sup>On apporta une pierre qu\u2019on pla\u00e7a sur l\u2019ouverture de la fosse. Le roi y appliqua son cachet personnel, de m\u00eame que le cachet de ses hauts fonctionnaires, afin que personne ne puisse modifier la situation de Daniel. <\/span><span class=\"v27_6_19\"><sup id=\"Dan.6.19\" class=\"v27_6_19\">19<\/sup>Le roi regagna ensuite son palais pour la nuit. Il refusa toute nourriture et, bien qu\u2019il n\u2019arriv\u00e2t pas \u00e0 dormir, il refusa aussi tout divertissement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel sort sain et sauf de la fosse aux lions<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_20\"><sup id=\"Dan.6.20\" class=\"v27_6_20\">20<\/sup>D\u00e8s les premi\u00e8res lueurs de l\u2019aube, le roi se leva et se rendit en h\u00e2te \u00e0 la fosse aux lions. <\/span><span class=\"v27_6_21\"><sup id=\"Dan.6.21\" class=\"v27_6_21\">21<\/sup>Tandis qu\u2019il en approchait, il appela Daniel d\u2019une voix afflig\u00e9e : \u00ab Daniel, serviteur du Dieu vivant, est-ce que ton Dieu, que tu sers avec tant de pers\u00e9v\u00e9rance, a pu t\u2019arracher aux griffes des lions ? \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_22\"><sup id=\"Dan.6.22\" class=\"v27_6_22\">22<\/sup>Daniel lui r\u00e9pondit : \u00ab Longue vie au roi ! <\/span><span class=\"v27_6_23\"><sup id=\"Dan.6.23\" class=\"v27_6_23\">23<\/sup>Oui, mon Dieu a envoy\u00e9 son ange fermer la gueule des lions, et ils ne m\u2019ont fait aucun mal. En effet, je n\u2019\u00e9tais pas coupable envers Dieu, et je n\u2019avais commis aucune faute non plus \u00e0 l\u2019\u00e9gard du roi ! \u00bb <\/span><span class=\"v27_6_24\"><sup id=\"Dan.6.24\" class=\"v27_6_24\">24<\/sup>Rempli de joie, le roi donna l\u2019ordre de remonter Daniel de la fosse. D\u00e8s qu\u2019il en fut sorti, on constata qu\u2019il ne portait aucune blessure, parce qu\u2019il avait eu confiance en son Dieu. <\/span><span class=\"v27_6_25\"><sup id=\"Dan.6.25\" class=\"v27_6_25\">25<\/sup>Le roi ordonna ensuite d\u2019arr\u00eater les hommes qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 Daniel, et on les jeta dans la fosse aux lions, avec leurs femmes et leurs enfants. Les lions les attaqu\u00e8rent et leur broy\u00e8rent les os avant m\u00eame qu\u2019ils aient atteint le fond de la fosse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_26\"><sup id=\"Dan.6.26\" class=\"v27_6_26\">26<\/sup>Ensuite le roi Darius adressa le message suivant aux gens de tous peuples, de toutes nations et de toutes langues, habitant la terre enti\u00e8re :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_26\">\u00ab Je vous souhaite une paix parfaite !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_27\"><sup id=\"Dan.6.27\" class=\"v27_6_27\">27<\/sup>\u00ab Je d\u00e9cr\u00e8te ce qui suit : Dans tout l\u2019empire plac\u00e9 sous mon autorit\u00e9, chacun doit manifester un respect absolu envers le Dieu de Daniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">Il est le Dieu vivant,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">celui qui subsistera toujours.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">Son r\u00e8gne ne cessera jamais,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_27\">sa souverainet\u00e9 durera \u00e9ternellement.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\"><sup id=\"Dan.6.28\" class=\"v27_6_28\">28<\/sup>Il d\u00e9livre et il sauve,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">il accomplit des prodiges et des miracles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">dans le ciel et sur la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">C\u2019est lui en effet qui a arrach\u00e9 Daniel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_6_28\">aux griffes des lions. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_6_29\"><sup id=\"Dan.6.29\" class=\"v27_6_29\">29<\/sup>Par la suite, Daniel occupa un poste important sous le r\u00e8gne de Darius, puis sous le r\u00e8gne de Cyrus, roi de Perse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Dan.6","osis_end":"fra-FRC97:Dan.6.29","order":"27006","link":"fra-FRC97\/Dan\/6","display":"Daniel 6","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}