{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Complainte sur la ruine de Tyr<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_27_1\"><sup id=\"Ezek.27.1\" class=\"v26_27_1\">1<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_27_2\"><sup id=\"Ezek.27.2\" class=\"v26_27_2\">2<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, chante une complainte sur la ville de Tyr, <\/span><span class=\"v26_27_3\"><sup id=\"Ezek.27.3\" class=\"v26_27_3\">3<\/sup>qui est install\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la mer et fait du commerce avec de nombreux peuples maritimes. Transmets-lui ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_3\">O Tyr ! tu dis : \u201cJe suis un navire d\u2019une parfaite beaut\u00e9 !\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_4\"><sup id=\"Ezek.27.4\" class=\"v26_27_4\">4<\/sup>Ton domaine s\u2019\u00e9tend jusqu\u2019en pleine mer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_4\">Tu as \u00e9t\u00e9 splendidement b\u00e2tie.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_5\"><sup id=\"Ezek.27.5\" class=\"v26_27_5\">5<\/sup>Tes constructeurs ont pris des cypr\u00e8s de Senir<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_5\">pour fabriquer toutes les parties de ta coque ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_5\">Ils ont utilis\u00e9 un c\u00e8dre du Liban<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_5\">pour t\u2019en faire un m\u00e2t.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_6\"><sup id=\"Ezek.27.6\" class=\"v26_27_6\">6<\/sup>Ils ont taill\u00e9 tes rames<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_6\">dans des ch\u00eanes du Bachan.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_6\">Ils ont construit ton pont<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_6\">avec des c\u00e8dres des \u00eeles grecques,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_6\">incrust\u00e9s d\u2019ivoire.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_7\"><sup id=\"Ezek.27.7\" class=\"v26_27_7\">7<\/sup>Tes voiles en lin brod\u00e9 d\u2019\u00c9gypte<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_7\">permettaient de te reconna\u00eetre de loin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_7\">Des \u00e9toffes teintes en violet et en rouge,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_7\">provenant de l\u2019\u00eele de Chypre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_7\">prot\u00e9geaient tes marchandises.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_8\"><sup id=\"Ezek.27.8\" class=\"v26_27_8\">8<\/sup>Tu employais comme rameurs<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_8\">des hommes de Sidon et d\u2019Arvad,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_8\">et les Tyriens les plus habiles<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_8\">man\u0153uvraient le navire.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\"><sup id=\"Ezek.27.9\" class=\"v26_27_9\">9<\/sup>Des artisans de Byblos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\">exp\u00e9riment\u00e9s et adroits,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\">\u00e9taient charg\u00e9s de r\u00e9parer tes avaries.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\">Tous les navires voguant sur la mer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\">s\u2019arr\u00eataient chez toi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_9\">et leurs \u00e9quipages achetaient tes marchandises.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_10\"><sup id=\"Ezek.27.10\" class=\"v26_27_10\">10<\/sup>Des soldats de Perse, de Loud et de Pouth<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_10\">servaient dans ton arm\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_10\">ils suspendaient leurs boucliers et leurs casques<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_10\">dans tes casernes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_10\">Ils contribuaient \u00e0 ton prestige.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v26_27_11\"><sup id=\"Ezek.27.11\" class=\"v26_27_11\">11<\/sup>Des hommes d\u2019Arvad montaient la garde sur tes murailles en compagnie de tes propres soldats, et des hommes de Gammad veillaient sur tes tours. Ils suspendaient leurs boucliers aux murs qui t\u2019entourent. Ils portaient ta beaut\u00e9 \u00e0 sa perfection. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Tyr, capitale du commerce<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_27_12\"><sup id=\"Ezek.27.12\" class=\"v26_27_12\">12<\/sup>\u00ab Les gens de Tarsis faisaient commerce avec toi de toutes sortes de richesses. Contre tes marchandises ils fournissaient de l\u2019argent, du fer, de l\u2019\u00e9tain et du plomb. <\/span><span class=\"v26_27_13\"><sup id=\"Ezek.27.13\" class=\"v26_27_13\">13<\/sup>Les peuples de la Gr\u00e8ce, de Toubal et de M\u00e9chek faisaient du commerce avec toi et te fournissaient des esclaves et des objets de bronze en \u00e9change de tes produits. <\/span><span class=\"v26_27_14\"><sup id=\"Ezek.27.14\" class=\"v26_27_14\">14<\/sup>De Beth-Togarma on te fournissait des chevaux de trait, des chevaux de cavalerie et des mulets. <\/span><span class=\"v26_27_15\"><sup id=\"Ezek.27.15\" class=\"v26_27_15\">15<\/sup>Les gens de D\u00e9dan faisaient aussi du commerce avec toi. Tes march\u00e9s s\u2019\u00e9tendaient \u00e0 de nombreuses \u00eeles et tu te faisais payer en d\u00e9fenses d\u2019ivoire et en bois d\u2019\u00e9b\u00e8ne. <\/span><span class=\"v26_27_16\"><sup id=\"Ezek.27.16\" class=\"v26_27_16\">16<\/sup>Les \u00c9domites t\u2019achetaient un grand nombre de produits et te fournissaient en \u00e9change des \u00e9meraudes, des \u00e9toffes teintes en violet, des tissus brod\u00e9s et des tissus de lin, du corail et des rubis. <\/span><span class=\"v26_27_17\"><sup id=\"Ezek.27.17\" class=\"v26_27_17\">17<\/sup>Les peuples de Juda et d\u2019Isra\u00ebl faisaient du commerce avec toi et te procuraient du bl\u00e9 de Minnith, du millet, du miel, de l\u2019huile et de la r\u00e9sine odorante. <\/span><span class=\"v26_27_18\"><sup id=\"Ezek.27.18\" class=\"v26_27_18\">18<\/sup>Les habitants de Damas \u00e9taient preneurs d\u2019un grand nombre de tes produits et richesses vari\u00e9s. Ils te payaient avec du vin de Helbon et de la laine de Sahar. <\/span><span class=\"v26_27_19\"><sup id=\"Ezek.27.19\" class=\"v26_27_19\">19<\/sup>Depuis la ville d\u2019Ouzal, les tribus de Dan et de Yavan s\u2019acquittaient de leur d\u00fb en te fournissant du fer forg\u00e9, de la cannelle et du roseau aromatique. <\/span><span class=\"v26_27_20\"><sup id=\"Ezek.27.20\" class=\"v26_27_20\">20<\/sup>Les gens de D\u00e9dan faisaient commerce avec toi de couvertures de cheval. <\/span><span class=\"v26_27_21\"><sup id=\"Ezek.27.21\" class=\"v26_27_21\">21<\/sup>L\u2019Arabie et les dirigeants du pays de Qu\u00e9dar \u00e9taient tes clients. Ils te payaient avec des agneaux, des moutons et des ch\u00e8vres. <\/span><span class=\"v26_27_22\"><sup id=\"Ezek.27.22\" class=\"v26_27_22\">22<\/sup>Les marchands de Saba et de Ragma faisaient des affaires avec toi ; ils fournissaient contre tes marchandises des parfums de premi\u00e8re qualit\u00e9, toutes sortes de pierres pr\u00e9cieuses et de l\u2019or. <\/span><span class=\"v26_27_23\"><sup id=\"Ezek.27.23\" class=\"v26_27_23\">23<\/sup>Les villes de Haran, Kann\u00e9 et \u00c9den faisaient du commerce avec toi, de m\u00eame que les marchands de Saba et les villes d\u2019Assour et de Kilmad. <\/span><span class=\"v26_27_24\"><sup id=\"Ezek.27.24\" class=\"v26_27_24\">24<\/sup>Ils faisaient avec toi un trafic de v\u00eatements de luxe et amenaient sur tes march\u00e9s des v\u00eatements teints en violet, des v\u00eatements brod\u00e9s, des tapis multicolores et des cordes solidement tress\u00e9es. <\/span><span class=\"v26_27_25\"><sup id=\"Ezek.27.25\" class=\"v26_27_25\">25<\/sup>Une flotte de navires imposants assurait le transport de tes produits. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Suite de la complainte sur Tyr<\/h3>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_25\">\u00ab Tu \u00e9tais remplie de marchandises,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_25\">pesamment charg\u00e9e, en pleine mer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_26\"><sup id=\"Ezek.27.26\" class=\"v26_27_26\">26<\/sup>Tes rameurs t\u2019ont conduite sur les eaux profondes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_26\">et, en haute mer, le vent d\u2019est t\u2019a bris\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\"><sup id=\"Ezek.27.27\" class=\"v26_27_27\">27<\/sup>Tes denr\u00e9es, tes produits, tous tes biens,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">les matelots de ton \u00e9quipage,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">les artisans qui r\u00e9paraient tes avaries,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">les marchands qui assuraient ton commerce,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">les soldats \u00e0 ton service,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">la foule de ceux qui se trouvaient \u00e0 ton bord,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_27\">tout a sombr\u00e9 dans la mer, au moment de ton naufrage.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_28\"><sup id=\"Ezek.27.28\" class=\"v26_27_28\">28<\/sup>Aux cris de tes matelots,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_28\">les habitants des c\u00f4tes tremblent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_29\"><sup id=\"Ezek.27.29\" class=\"v26_27_29\">29<\/sup>Alors tous ceux qui manient la rame<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_29\">quittent leurs navires.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_29\">Les \u00e9quipages descendent \u00e0 terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_30\"><sup id=\"Ezek.27.30\" class=\"v26_27_30\">30<\/sup>Ils se lamentent sur ton sort,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_30\">avec des plaintes am\u00e8res.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_30\">Ils couvrent leur t\u00eate de poussi\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_30\">et se roulent dans la cendre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_31\"><sup id=\"Ezek.27.31\" class=\"v26_27_31\">31<\/sup>A cause de toi, ils se rasent le cr\u00e2ne<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_31\">et se rev\u00eatent d\u2019\u00e9toffes de deuil.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_31\">La tristesse au c\u0153ur, ils pleurent sur toi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_31\">et se lamentent am\u00e8rement.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_32\"><sup id=\"Ezek.27.32\" class=\"v26_27_32\">32<\/sup>Dans leur douleur, ils chantent une complainte sur toi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_32\">ils entonnent ce chant fun\u00e8bre :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_32\">\u201cQui \u00e9tait semblable \u00e0 Tyr,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_32\">maintenant r\u00e9duite au silence en pleine mer ?\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_33\"><sup id=\"Ezek.27.33\" class=\"v26_27_33\">33<\/sup>Quand on d\u00e9barquait les produits de ton commerce,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_33\">de nombreux peuples \u00e9taient approvisionn\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_33\">Tes ressources abondantes et tes marchandises<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_33\">faisaient la richesse des rois de la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_34\"><sup id=\"Ezek.27.34\" class=\"v26_27_34\">34<\/sup>Maintenant, te voil\u00e0 bris\u00e9e par les flots,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_34\">ensevelie dans les eaux profondes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_34\">Ta cargaison et tout ton \u00e9quipage<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_34\">ont sombr\u00e9 avec toi dans la mer.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_35\"><sup id=\"Ezek.27.35\" class=\"v26_27_35\">35<\/sup>Tous les habitants des rivages lointains<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_35\">en sont frapp\u00e9s de stupeur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_35\">Leurs rois sont \u00e9pouvant\u00e9s,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_35\">la terreur se lit sur leurs visages.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_36\"><sup id=\"Ezek.27.36\" class=\"v26_27_36\">36<\/sup>Les commer\u00e7ants des peuples \u00e9trangers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_36\">sifflent de stup\u00e9faction,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_36\">car tu es devenue un objet d\u2019\u00e9pouvante,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_27_36\">tu as disparu pour toujours ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Ezek.27","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.27.36","order":"26027","link":"fra-FRC97\/Ezek\/27","display":"\u00c9z\u00e9kiel 27","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Menaces contre le roi de Tyr<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_1\"><sup id=\"Ezek.28.1\" class=\"v26_28_1\">1<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_28_2\"><sup id=\"Ezek.28.2\" class=\"v26_28_2\">2<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, transmets au souverain de Tyr ce que je lui d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Le c\u0153ur gonfl\u00e9 d\u2019orgueil, tu as dit : \u201cJe suis un dieu. J\u2019occupe un emplacement digne des dieux au milieu des mers.\u201d Tu pr\u00e9tends \u00eatre l\u2019\u00e9gal d\u2019un dieu, mais tu n\u2019es qu\u2019un homme et tu n\u2019as rien de divin ! <\/span><span class=\"v26_28_3\"><sup id=\"Ezek.28.3\" class=\"v26_28_3\">3<\/sup>Tu te crois plus sage que Danel et capable de comprendre les choses les plus myst\u00e9rieuses. <\/span><span class=\"v26_28_4\"><sup id=\"Ezek.28.4\" class=\"v26_28_4\">4<\/sup>Tu t\u2019es constitu\u00e9 une fortune gr\u00e2ce \u00e0 ton savoir-faire et \u00e0 ton intelligence. Tu as amass\u00e9 des tr\u00e9sors d\u2019or et d\u2019argent. <\/span><span class=\"v26_28_5\"><sup id=\"Ezek.28.5\" class=\"v26_28_5\">5<\/sup>Tu as accumul\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices gr\u00e2ce \u00e0 ta grande habilet\u00e9 commerciale et toute cette richesse t\u2019a gonfl\u00e9 d\u2019orgueil.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_6\"><sup id=\"Ezek.28.6\" class=\"v26_28_6\">6<\/sup>\u00ab Eh bien, voici ce que je te d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Tu t\u2019es cru l\u2019\u00e9gal d\u2019un dieu. <\/span><span class=\"v26_28_7\"><sup id=\"Ezek.28.7\" class=\"v26_28_7\">7<\/sup>A cause de cela, je vais envoyer contre toi les peuples \u00e9trangers les plus redoutables. Ils mettront en pi\u00e8ces les r\u00e9alisations de ta belle sagesse et tra\u00eeneront ta splendeur dans la boue. <\/span><span class=\"v26_28_8\"><sup id=\"Ezek.28.8\" class=\"v26_28_8\">8<\/sup>Ils te feront descendre dans la tombe, tu mourras de mort violente en pleine mer. <\/span><span class=\"v26_28_9\"><sup id=\"Ezek.28.9\" class=\"v26_28_9\">9<\/sup>Quand on viendra te tuer, oseras-tu encore pr\u00e9tendre que tu es un dieu ? Pauvre homme, tu n\u2019auras rien de divin entre les mains de tes meurtriers ! <\/span><span class=\"v26_28_10\"><sup id=\"Ezek.28.10\" class=\"v26_28_10\">10<\/sup>Tu mourras de la mort infamante des incirconcis, sous les coups d\u2019\u00e9trangers. Oui c\u2019est moi, le Seigneur Dieu, qui parle, et c\u2019est ce que j\u2019affirme. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_11\"><sup id=\"Ezek.28.11\" class=\"v26_28_11\">11<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa de nouveau la parole : <\/span><span class=\"v26_28_12\"><sup id=\"Ezek.28.12\" class=\"v26_28_12\">12<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, chante une complainte sur le roi de Tyr. Dis-lui que c\u2019est moi, le Seigneur Dieu, qui la lui adresse. La voici : \u201cTu as \u00e9t\u00e9 un mod\u00e8le de perfection avec ta grande sagesse et ton incomparable beaut\u00e9. <\/span><span class=\"v26_28_13\"><sup id=\"Ezek.28.13\" class=\"v26_28_13\">13<\/sup>Tu vivais en \u00c9den, le jardin de Dieu, et tu \u00e9tais couvert de toutes sortes de pierres pr\u00e9cieuses : rubis, topaze et diamant, chrysolithe, cornaline et jaspe, saphir, grenat et \u00e9meraude. Tu portais des bijoux et des joyaux en or ouvrag\u00e9, pr\u00e9par\u00e9s le jour m\u00eame o\u00f9 tu fus cr\u00e9\u00e9. <\/span><span class=\"v26_28_14\"><sup id=\"Ezek.28.14\" class=\"v26_28_14\">14<\/sup>J\u2019avais mis pr\u00e8s de toi un ch\u00e9rubin protecteur de taille impressionnante. Tu vivais sur la montagne qui m\u2019est consacr\u00e9e et tu marchais parmi des pierres \u00e9tincelantes. <\/span><span class=\"v26_28_15\"><sup id=\"Ezek.28.15\" class=\"v26_28_15\">15<\/sup>Tu as eu une conduite irr\u00e9prochable depuis le jour o\u00f9 tu as \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 ce que le mal apparaisse en toi. <\/span><span class=\"v26_28_16\"><sup id=\"Ezek.28.16\" class=\"v26_28_16\">16<\/sup>Le d\u00e9veloppement de ton commerce t\u2019a entra\u00een\u00e9 \u00e0 l\u2019oppression. Tu as fait le mal. Aussi je te r\u00e9duis au rang du commun des mortels en te chassant de ma montagne. Le ch\u00e9rubin protecteur t\u2019expulse loin des pierres \u00e9tincelantes. <\/span><span class=\"v26_28_17\"><sup id=\"Ezek.28.17\" class=\"v26_28_17\">17<\/sup>Ton prestige t\u2019a gonfl\u00e9 d\u2019orgueil et l\u2019\u00e9clat de ta r\u00e9ussite t\u2019a fait perdre la t\u00eate. Aussi je te jette \u00e0 terre et te donne en spectacle aux autres rois. <\/span><span class=\"v26_28_18\"><sup id=\"Ezek.28.18\" class=\"v26_28_18\">18<\/sup>Tu as fait beaucoup de torts ; tu as \u00e9t\u00e9 malhonn\u00eate dans le trafic de tes marchandises et tu as souill\u00e9 ainsi tes lieux de culte. Aussi j\u2019allume dans ta ville un feu qui te d\u00e9truira. Tous ceux qui regarderont ne verront plus que les cendres auxquelles je te r\u00e9duis. <\/span><span class=\"v26_28_19\"><sup id=\"Ezek.28.19\" class=\"v26_28_19\">19<\/sup>Ton destin remplira de stupeur tous les peuples qui te connaissent, car tu deviendras un sujet d\u2019\u00e9pouvante, tu auras disparu pour toujours.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Menaces contre Sidon<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_20\"><sup id=\"Ezek.28.20\" class=\"v26_28_20\">20<\/sup>Le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_28_21\"><sup id=\"Ezek.28.21\" class=\"v26_28_21\">21<\/sup>\u00ab Toi, l\u2019homme, tourne ton regard vers la ville de Sidon et prononce de ma part des menaces contre sa population. <\/span><span class=\"v26_28_22\"><sup id=\"Ezek.28.22\" class=\"v26_28_22\">22<\/sup>Transmets-lui ce que je lui d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Je vais intervenir contre toi, Sidon ! Je manifesterai ma puissance glorieuse dans mes actions \u00e0 ton \u00e9gard. Tous seront convaincus que je suis le Seigneur lorsque j\u2019ex\u00e9cuterai ma sentence contre toi et montrerai ainsi qui je suis. <\/span><span class=\"v26_28_23\"><sup id=\"Ezek.28.23\" class=\"v26_28_23\">23<\/sup>J\u2019enverrai une \u00e9pid\u00e9mie de peste contre toi et le sang coulera dans tes rues. On t\u2019attaquera de tous c\u00f4t\u00e9s et beaucoup de tes habitants seront tu\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la ville. Alors tous seront convaincus que je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl vivra en s\u00e9curit\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_24\"><sup id=\"Ezek.28.24\" class=\"v26_28_24\">24<\/sup>\u00ab Aucune des nations voisines ne continuera \u00e0 m\u00e9priser le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Elles cesseront de le harceler comme des ronces qui piquent et qui griffent. Alors on sera convaincu que je suis le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_28_25\"><sup id=\"Ezek.28.25\" class=\"v26_28_25\">25<\/sup>\u00ab Je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, je rassemblerai les Isra\u00e9lites hors des peuples o\u00f9 je les ai dispers\u00e9s, et je montrerai ainsi aux autres peuples qui je suis. Ils habiteront dans leur propre pays, celui que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon serviteur Jacob. <\/span><span class=\"v26_28_26\"><sup id=\"Ezek.28.26\" class=\"v26_28_26\">26<\/sup>Ils vivront l\u00e0 en s\u00e9curit\u00e9, ils b\u00e2tiront des maisons et planteront des vignes. Ils vivront en s\u00e9curit\u00e9, car j\u2019infligerai un ch\u00e2timent \u00e0 tous les voisins qui les auront trait\u00e9s avec m\u00e9pris. Alors ils seront convaincus que je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Ezek.28","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.28.26","order":"26028","link":"fra-FRC97\/Ezek\/28","display":"\u00c9z\u00e9kiel 28","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.29","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Menaces contre Tyr<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_26_1\"><sup id=\"Ezek.26.1\" class=\"v26_26_1\">1<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9portation, le premier jour du mois, le Seigneur me dit : <\/span><span class=\"v26_26_2\"><sup id=\"Ezek.26.2\" class=\"v26_26_2\">2<\/sup>\u00ab Je m\u2019adresse \u00e0 toi, l\u2019homme, parce que les habitants de Tyr se moquent de J\u00e9rusalem en disant : \u201cAh ! Ah ! Elle est an\u00e9antie, la ville par o\u00f9 tout le monde passait ! A notre tour de nous enrichir, elle est en ruine !\u201d <\/span><span class=\"v26_26_3\"><sup id=\"Ezek.26.3\" class=\"v26_26_3\">3<\/sup>Eh bien, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, je vais intervenir contre toi, ville de Tyr. Je te ferai attaquer par des peuples nombreux, ils d\u00e9ferleront sur toi comme les vagues de la mer. <\/span><span class=\"v26_26_4\"><sup id=\"Ezek.26.4\" class=\"v26_26_4\">4<\/sup>Ils d\u00e9truiront tes remparts et d\u00e9moliront tes tours. Je balaierai tous les d\u00e9bris et ne laisserai que le rocher d\u00e9nud\u00e9. <\/span><span class=\"v26_26_5\"><sup id=\"Ezek.26.5\" class=\"v26_26_5\">5<\/sup>Il ne restera au milieu de la mer qu\u2019un emplacement o\u00f9 les p\u00eacheurs mettront leurs filets \u00e0 s\u00e9cher. Oui, c\u2019est moi, le Seigneur Dieu, qui parle, et c\u2019est ce que j\u2019affirme. Des peuples \u00e9trangers viendront piller la ville <\/span><span class=\"v26_26_6\"><sup id=\"Ezek.26.6\" class=\"v26_26_6\">6<\/sup>et d\u00e9cimeront les localit\u00e9s voisines sur la c\u00f4te. Alors on sera convaincu que je suis le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_26_7\"><sup id=\"Ezek.26.7\" class=\"v26_26_7\">7<\/sup>\u00ab Oui, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu : Contre toi, ville de Tyr, je vais faire venir du nord le plus puissant des rois, le roi Nabucodonosor de Babylone. Il viendra t\u2019attaquer avec des chevaux, des chars, des cavaliers et une arm\u00e9e innombrable. <\/span><span class=\"v26_26_8\"><sup id=\"Ezek.26.8\" class=\"v26_26_8\">8<\/sup>Il d\u00e9cimera les localit\u00e9s voisines, sur la c\u00f4te. Ensuite les soldats ennemis creuseront des tranch\u00e9es et \u00e9l\u00e8veront des remblais contre toi, ils t\u2019opposeront un mur de boucliers. <\/span><span class=\"v26_26_9\"><sup id=\"Ezek.26.9\" class=\"v26_26_9\">9<\/sup>Ils mart\u00e8leront tes murailles avec leurs machines de guerre, ils d\u00e9moliront tes tours \u00e0 coups de pioches. <\/span><span class=\"v26_26_10\"><sup id=\"Ezek.26.10\" class=\"v26_26_10\">10<\/sup>Tu seras couverte de la poussi\u00e8re soulev\u00e9e par leurs nombreux chevaux, tes murs trembleront sous le vacarme de leurs cavaliers et le roulement de leurs chars. En effet, ils entreront par tes portes tout comme on s\u2019engouffre dans une ville par une br\u00e8che. <\/span><span class=\"v26_26_11\"><sup id=\"Ezek.26.11\" class=\"v26_26_11\">11<\/sup>Ils fouleront toutes tes rues du sabot de leurs chevaux, ils passeront tes habitants par l\u2019\u00e9p\u00e9e et ils jetteront \u00e0 terre tes colonnes imposantes. <\/span><span class=\"v26_26_12\"><sup id=\"Ezek.26.12\" class=\"v26_26_12\">12<\/sup>Ils voleront tes richesses et pilleront tes stocks de marchandises. Ils d\u00e9moliront tes murs et raseront tes demeures luxueuses ; ils en prendront les pierres, le bois et les gravats et les jetteront au fond de la mer. <\/span><span class=\"v26_26_13\"><sup id=\"Ezek.26.13\" class=\"v26_26_13\">13<\/sup>Je mettrai fin \u00e0 tes chants, on n\u2019entendra plus le son de tes harpes. <\/span><span class=\"v26_26_14\"><sup id=\"Ezek.26.14\" class=\"v26_26_14\">14<\/sup>Je ne laisserai subsister de toi qu\u2019un rocher d\u00e9nud\u00e9, o\u00f9 les p\u00eacheurs mettront leurs filets \u00e0 s\u00e9cher, et la ville ne sera jamais reb\u00e2tie. Oui, c\u2019est moi, le Seigneur Dieu, qui parle, et c\u2019est ce que j\u2019affirme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_26_15\"><sup id=\"Ezek.26.15\" class=\"v26_26_15\">15<\/sup>\u00ab Voici ce que je d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, \u00e0 la ville de Tyr : Les habitants des rivages lointains se mettront \u00e0 trembler lorsque tu seras d\u00e9truite et qu\u2019on entendra g\u00e9mir les bless\u00e9s dans le massacre qui aura lieu chez toi. <\/span><span class=\"v26_26_16\"><sup id=\"Ezek.26.16\" class=\"v26_26_16\">16<\/sup>Les princes qui r\u00e8gnent sur les peuples de la c\u00f4te descendront de leurs tr\u00f4nes, ils se d\u00e9pouilleront de leurs manteaux et de leurs v\u00eatements brod\u00e9s. Rev\u00eatus d\u2019\u00e9pouvante et assis par terre, ils ne cesseront pas de trembler, tellement ils seront terrifi\u00e9s par ton destin. <\/span><span class=\"v26_26_17\"><sup id=\"Ezek.26.17\" class=\"v26_26_17\">17<\/sup>Ils chanteront sur toi cette complainte :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_17\">\u201cElle est d\u00e9truite, la ville c\u00e9l\u00e8bre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_17\">elle a disparu des mers !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_17\">Ses habitants \u00e9tendaient leur puissance sur les mers,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_17\">o\u00f9 ils \u00e9taient redout\u00e9s de tous.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_18\"><sup id=\"Ezek.26.18\" class=\"v26_26_18\">18<\/sup>Maintenant les peuples de la c\u00f4te tremblent<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_18\">\u00e0 cause de son an\u00e9antissement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_18\">ceux des rivages lointains sont terrifi\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v26_26_18\">par sa disparition.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_26_19\"><sup id=\"Ezek.26.19\" class=\"v26_26_19\">19<\/sup>\u00ab Oui, je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, je te rendrai pareille aux villes en ruine, o\u00f9 plus personne n\u2019habite. Je ferai monter du fond de la mer des masses d\u2019eau qui te recouvriront. <\/span><span class=\"v26_26_20\"><sup id=\"Ezek.26.20\" class=\"v26_26_20\">20<\/sup>Je t\u2019enverrai rejoindre dans les profondeurs les morts de tous les \u00e2ges. Tu resteras dans le monde souterrain, semblable aux ruines antiques, en compagnie des morts qui t\u2019ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Tu ne pourras plus en remonter et tu n\u2019auras plus de place sur la terre des vivants. <\/span><span class=\"v26_26_21\"><sup id=\"Ezek.26.21\" class=\"v26_26_21\">21<\/sup>Tout le monde sera \u00e9pouvant\u00e9 par ton sort, car tu seras compl\u00e8tement d\u00e9truite. On recherchera tes vestiges, mais personne ne te trouvera plus jamais, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Ezek.26","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.26.21","order":"26026","link":"fra-FRC97\/Ezek\/26","display":"\u00c9z\u00e9kiel 26","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}