{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Liste des patriarches d\u2019Adam \u00e0 No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_1\"><sup id=\"Gen.5.1\" class=\"v0_5_1\">1<\/sup>Voici la liste des descendants d\u2019Adam :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_1\">Le jour o\u00f9 Dieu cr\u00e9a les \u00eatres humains, il les fit \u00e0 sa ressemblance. <\/span><span class=\"v0_5_2\"><sup id=\"Gen.5.2\" class=\"v0_5_2\">2<\/sup>Il les cr\u00e9a homme et femme, il les b\u00e9nit et leur donna le nom d\u2019\u00eatres humains au jour m\u00eame de leur cr\u00e9ation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_3\"><sup id=\"Gen.5.3\" class=\"v0_5_3\">3<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 130 ans, Adam eut un fils qui lui ressemblait tout \u00e0 fait. Il l\u2019appela Seth. <\/span><span class=\"v0_5_4\"><sup id=\"Gen.5.4\" class=\"v0_5_4\">4<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Seth, Adam v\u00e9cut encore 800 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_5\"><sup id=\"Gen.5.5\" class=\"v0_5_5\">5<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 930 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_6\"><sup id=\"Gen.5.6\" class=\"v0_5_6\">6<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 105 ans, Seth eut un fils, \u00c9nos. <\/span><span class=\"v0_5_7\"><sup id=\"Gen.5.7\" class=\"v0_5_7\">7<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019\u00c9nos, Seth v\u00e9cut encore 807 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_8\"><sup id=\"Gen.5.8\" class=\"v0_5_8\">8<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 912 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_9\"><sup id=\"Gen.5.9\" class=\"v0_5_9\">9<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 90 ans, \u00c9nos eut un fils, Qu\u00e9nan. <\/span><span class=\"v0_5_10\"><sup id=\"Gen.5.10\" class=\"v0_5_10\">10<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Qu\u00e9nan, \u00c9nos v\u00e9cut encore 815 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_11\"><sup id=\"Gen.5.11\" class=\"v0_5_11\">11<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 905 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_12\"><sup id=\"Gen.5.12\" class=\"v0_5_12\">12<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 70 ans, Qu\u00e9nan eut un fils, Malal\u00e9el. <\/span><span class=\"v0_5_13\"><sup id=\"Gen.5.13\" class=\"v0_5_13\">13<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Malal\u00e9el, Qu\u00e9nan v\u00e9cut encore 840 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_14\"><sup id=\"Gen.5.14\" class=\"v0_5_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 910 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_15\"><sup id=\"Gen.5.15\" class=\"v0_5_15\">15<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 65 ans, Malal\u00e9el eut un fils, Y\u00e9red. <\/span><span class=\"v0_5_16\"><sup id=\"Gen.5.16\" class=\"v0_5_16\">16<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Y\u00e9red, Malal\u00e9el v\u00e9cut encore 830 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_17\"><sup id=\"Gen.5.17\" class=\"v0_5_17\">17<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 895 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_18\"><sup id=\"Gen.5.18\" class=\"v0_5_18\">18<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 162 ans, Y\u00e9red eut un fils, H\u00e9nok. <\/span><span class=\"v0_5_19\"><sup id=\"Gen.5.19\" class=\"v0_5_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019H\u00e9nok, Y\u00e9red v\u00e9cut encore 800 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_20\"><sup id=\"Gen.5.20\" class=\"v0_5_20\">20<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 962 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_21\"><sup id=\"Gen.5.21\" class=\"v0_5_21\">21<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 65 ans, H\u00e9nok eut un fils, Matusalem. <\/span><span class=\"v0_5_22\"><sup id=\"Gen.5.22\" class=\"v0_5_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Matusalem, H\u00e9nok v\u00e9cut 300 ans, en communion avec Dieu. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_23\"><sup id=\"Gen.5.23\" class=\"v0_5_23\">23<\/sup>Sa vie dura 365 ans. <\/span><span class=\"v0_5_24\"><sup id=\"Gen.5.24\" class=\"v0_5_24\">24<\/sup>Il v\u00e9cut en communion avec Dieu, puis il disparut, car Dieu l\u2019enleva aupr\u00e8s de lui.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_25\"><sup id=\"Gen.5.25\" class=\"v0_5_25\">25<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 187 ans, Matusalem eut un fils, L\u00e9mek. <\/span><span class=\"v0_5_26\"><sup id=\"Gen.5.26\" class=\"v0_5_26\">26<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de L\u00e9mek, Matusalem v\u00e9cut encore 782 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_27\"><sup id=\"Gen.5.27\" class=\"v0_5_27\">27<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 969 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_28\"><sup id=\"Gen.5.28\" class=\"v0_5_28\">28<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 182 ans, L\u00e9mek eut un fils. <\/span><span class=\"v0_5_29\"><sup id=\"Gen.5.29\" class=\"v0_5_29\">29<\/sup>Il l\u2019appela No\u00e9. Il disait en effet : \u00ab Celui-ci nous consolera de nos travaux, de la peine que nous devons prendre parce que le Seigneur a maudit le sol. \u00bb <\/span><span class=\"v0_5_30\"><sup id=\"Gen.5.30\" class=\"v0_5_30\">30<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de No\u00e9, L\u00e9mek v\u00e9cut encore 595 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles. <\/span><span class=\"v0_5_31\"><sup id=\"Gen.5.31\" class=\"v0_5_31\">31<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en tout 777 ans, il mourut.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_5_32\"><sup id=\"Gen.5.32\" class=\"v0_5_32\">32<\/sup>No\u00e9 avait atteint l\u2019\u00e2ge de 500 ans quand il eut trois fils, Sem, Cham et Japhet.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Gen.5","osis_end":"fra-FRC97:Gen.5.32","order":"1005","link":"fra-FRC97\/Gen\/5","display":"Gen\u00e8se 5","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.6","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu d\u00e9cide d\u2019en finir avec les hommes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_1\"><sup id=\"Gen.6.1\" class=\"v0_6_1\">1<\/sup>Quand les hommes commenc\u00e8rent \u00e0 se multiplier sur la terre et que des filles leur naquirent, <\/span><span class=\"v0_6_2\"><sup id=\"Gen.6.2\" class=\"v0_6_2\">2<\/sup>les habitants du ciel constat\u00e8rent que ces filles \u00e9taient bien jolies, et ils en choisirent pour les \u00e9pouser. <\/span><span class=\"v0_6_3\"><sup id=\"Gen.6.3\" class=\"v0_6_3\">3<\/sup>Alors le Seigneur se dit : \u00ab Je ne peux pas laisser les hommes profiter ind\u00e9finiment du souffle de vie que je leur ai donn\u00e9 ; ils ne sont apr\u00e8s tout que des \u00eatres mortels. D\u00e9sormais ils ne vivront pas plus de cent vingt ans. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_4\"><sup id=\"Gen.6.4\" class=\"v0_6_4\">4<\/sup>C\u2019\u00e9tait l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il y avait des g\u00e9ants sur la terre \u2013 il en resta m\u00eame plus tard \u2013. Ceux-ci \u00e9taient les h\u00e9ros de l\u2019Antiquit\u00e9, aux noms c\u00e9l\u00e8bres ; ils \u00e9taient n\u00e9s de l\u2019union des habitants du ciel avec les filles des hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_5\"><sup id=\"Gen.6.5\" class=\"v0_6_5\">5<\/sup>Le Seigneur vit que les hommes \u00e9taient de plus en plus malfaisants dans le monde, et que les penchants de leur c\u0153ur les portaient de fa\u00e7on constante et radicale vers le mal. <\/span><span class=\"v0_6_6\"><sup id=\"Gen.6.6\" class=\"v0_6_6\">6<\/sup>Il en fut attrist\u00e9 et regretta d\u2019avoir fait des hommes sur la terre. <\/span><span class=\"v0_6_7\"><sup id=\"Gen.6.7\" class=\"v0_6_7\">7<\/sup>Il se dit : \u00ab Il faut que je balaye de la terre les hommes que j\u2019ai cr\u00e9\u00e9s, et m\u00eame les animaux, grands ou petits, et les oiseaux. Je regrette vraiment de les avoir faits. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_8\"><sup id=\"Gen.6.8\" class=\"v0_6_8\">8<\/sup>Mais No\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiait de la bienveillance du Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu d\u00e9cide d\u2019\u00e9pargner No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_9\"><sup id=\"Gen.6.9-Gen.6.10\" class=\"v0_6_9\">9-10<\/sup>Voici l\u2019histoire de No\u00e9, qui \u00e9tait p\u00e8re de trois fils : Sem, Cham et Japhet. Seul parmi ses contemporains, No\u00e9 \u00e9tait un homme droit, fid\u00e8le \u00e0 Dieu ; il vivait en communion avec Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_6_11\"><sup id=\"Gen.6.11\" class=\"v0_6_11\">11<\/sup>Mais aux yeux de Dieu, l\u2019humanit\u00e9 \u00e9tait pourrie : partout ce n\u2019\u00e9tait que violence. <\/span><span class=\"v0_6_12\"><sup id=\"Gen.6.12\" class=\"v0_6_12\">12<\/sup>Quand il regardait la terre, il constatait que tout le monde s\u2019y \u00e9tait d\u00e9voy\u00e9. <\/span><span class=\"v0_6_13\"><sup id=\"Gen.6.13\" class=\"v0_6_13\">13<\/sup>Il dit alors \u00e0 No\u00e9 : \u00ab J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en finir avec tous les humains. Par leur faute le monde est en effet rempli de violence ; je vais les supprimer de la terre. <\/span><span class=\"v0_6_14\"><sup id=\"Gen.6.14\" class=\"v0_6_14\">14<\/sup>Construis-toi une arche, une sorte de grand bateau en bois de cypr\u00e8s ; tu l\u2019am\u00e9nageras en nombreux compartiments, et tu l\u2019enduiras de poix \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v0_6_15\"><sup id=\"Gen.6.15\" class=\"v0_6_15\">15<\/sup>Voici comment tu la feras : elle devra avoir cent cinquante m\u00e8tres de long, vingt-cinq de large et quinze de haut. <\/span><span class=\"v0_6_16\"><sup id=\"Gen.6.16\" class=\"v0_6_16\">16<\/sup>Tu la muniras d\u2019un toit, et tu laisseras l\u2019espace d\u2019un avant-bras entre le toit et le haut des c\u00f4t\u00e9s. Sur un c\u00f4t\u00e9 tu m\u00e9nageras une porte. Enfin tu disposeras l\u2019arche en trois \u00e9tages. <\/span><span class=\"v0_6_17\"><sup id=\"Gen.6.17\" class=\"v0_6_17\">17<\/sup>Quant \u00e0 moi, je vais provoquer une grande inondation, pour an\u00e9antir tout ce qui vit. Tout ce qui se trouve sur la terre expirera. <\/span><span class=\"v0_6_18\"><sup id=\"Gen.6.18\" class=\"v0_6_18\">18<\/sup>Mais je prends l\u2019engagement de t\u2019\u00e9pargner. Tu vas entrer dans l\u2019arche, avec ta femme, tes fils et tes belles-filles. <\/span><span class=\"v0_6_19\"><sup id=\"Gen.6.19\" class=\"v0_6_19\">19<\/sup>Tu devras y faire entrer aussi un couple de chaque esp\u00e8ce vivante, un m\u00e2le et une femelle, pour les conserver en vie avec toi. <\/span><span class=\"v0_6_20\"><sup id=\"Gen.6.20\" class=\"v0_6_20\">20<\/sup>Un couple de chaque esp\u00e8ce animale, oiseaux, grands ou petits animaux, arrivera aupr\u00e8s de toi pour avoir la vie sauve. <\/span><span class=\"v0_6_21\"><sup id=\"Gen.6.21\" class=\"v0_6_21\">21<\/sup>Procure-toi donc toutes sortes de vivres, fais-en des provisions, pour que vous ayez de quoi manger, eux et toi. \u00bb <\/span><span class=\"v0_6_22\"><sup id=\"Gen.6.22\" class=\"v0_6_22\">22<\/sup>C\u2019est ce que fit No\u00e9 ; il ex\u00e9cuta tout ce que le Seigneur lui avait ordonn\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Gen.6","osis_end":"fra-FRC97:Gen.6.22","order":"1006","link":"fra-FRC97\/Gen\/6","display":"Gen\u00e8se 6","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ca\u00efn et Abel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_1\"><sup id=\"Gen.4.1\" class=\"v0_4_1\">1<\/sup>De son union avec Adam, son mari, \u00c8ve devint enceinte. Elle mit au monde Ca\u00efn et dit alors : \u00ab J\u2019ai fait un homme gr\u00e2ce au Seigneur. \u00bb <\/span><span class=\"v0_4_2\"><sup id=\"Gen.4.2\" class=\"v0_4_2\">2<\/sup>Elle donna aussi le jour au fr\u00e8re de Ca\u00efn, Abel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_2\">Abel fut berger, et Ca\u00efn cultivateur. <\/span><span class=\"v0_4_3\"><sup id=\"Gen.4.3\" class=\"v0_4_3\">3<\/sup>Au bout d\u2019un certain temps, Ca\u00efn apporta des produits de la terre en offrande pour le Seigneur. <\/span><span class=\"v0_4_4\"><sup id=\"Gen.4.4\" class=\"v0_4_4\">4<\/sup>Abel, de son c\u00f4t\u00e9, apporta en sacrifice des agneaux premiers-n\u00e9s de son troupeau, dont il offrit au Seigneur les meilleurs morceaux. Le Seigneur accueillit favorablement Abel et son offrande, <\/span><span class=\"v0_4_5\"><sup id=\"Gen.4.5\" class=\"v0_4_5\">5<\/sup>mais non pas Ca\u00efn et son offrande. Ca\u00efn en \u00e9prouva un profond d\u00e9pit ; il faisait triste mine. <\/span><span class=\"v0_4_6\"><sup id=\"Gen.4.6\" class=\"v0_4_6\">6<\/sup>Le Seigneur lui dit : \u00ab A quoi bon te f\u00e2cher et faire si triste mine ? <\/span><span class=\"v0_4_7\"><sup id=\"Gen.4.7\" class=\"v0_4_7\">7<\/sup>Si tu r\u00e9agis comme il faut, tu reprendras le dessus ; sinon, le p\u00e9ch\u00e9 est comme un monstre tapi \u00e0 ta porte. Il d\u00e9sire te dominer, mais c\u2019est \u00e0 toi d\u2019en \u00eatre le ma\u00eetre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_8\"><sup id=\"Gen.4.8\" class=\"v0_4_8\">8<\/sup>Cependant Ca\u00efn dit \u00e0 son fr\u00e8re : \u00ab Sortons. \u00bb Quand ils furent dehors, Ca\u00efn se jeta sur son fr\u00e8re Abel et le tua.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_9\"><sup id=\"Gen.4.9\" class=\"v0_4_9\">9<\/sup>Le Seigneur demanda \u00e0 Ca\u00efn : \u00ab O\u00f9 est ton fr\u00e8re Abel ? \u00bb Ca\u00efn r\u00e9pondit : \u00ab Je n\u2019en sais rien. Est-ce \u00e0 moi de surveiller mon fr\u00e8re ? \u00bb <\/span><span class=\"v0_4_10\"><sup id=\"Gen.4.10\" class=\"v0_4_10\">10<\/sup>Le Seigneur r\u00e9pliqua : \u00ab Pourquoi as-tu fait cela ? J\u2019entends le sang de ton fr\u00e8re dans le sol me r\u00e9clamer vengeance. <\/span><span class=\"v0_4_11\"><sup id=\"Gen.4.11\" class=\"v0_4_11\">11<\/sup>Tu es d\u00e9sormais un maudit, chass\u00e9 du sol qui s\u2019est ouvert pour recueillir le sang de ton fr\u00e8re, ta victime. <\/span><span class=\"v0_4_12\"><sup id=\"Gen.4.12\" class=\"v0_4_12\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi, tu auras beau le cultiver, il ne te donnera plus ses richesses. Tu seras un d\u00e9racin\u00e9, toujours vagabond sur la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_13\"><sup id=\"Gen.4.13\" class=\"v0_4_13\">13<\/sup>Ca\u00efn dit au Seigneur : \u00ab Ma peine est trop lourde \u00e0 porter. <\/span><span class=\"v0_4_14\"><sup id=\"Gen.4.14\" class=\"v0_4_14\">14<\/sup>Tu me chasses aujourd\u2019hui du sol cultivable, et je vais devoir me cacher loin de toi ; je serai un d\u00e9racin\u00e9, toujours vagabond sur la terre. Quiconque me trouvera pourra me tuer. \u00bb <\/span><span class=\"v0_4_15\"><sup id=\"Gen.4.15\" class=\"v0_4_15\">15<\/sup>Mais le Seigneur lui r\u00e9pondit : \u00ab Non, car si quelqu\u2019un te tue, il faudra sept meurtres pour que tu sois veng\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_15\">Le Seigneur mit alors sur Ca\u00efn un signe distinctif, pour emp\u00eacher qu\u2019il soit tu\u00e9 par quiconque le rencontrerait. <\/span><span class=\"v0_4_16\"><sup id=\"Gen.4.16\" class=\"v0_4_16\">16<\/sup>Alors Ca\u00efn partit habiter au pays de Nod, loin de la pr\u00e9sence du Seigneur, \u00e0 l\u2019est d\u2019\u00c9den.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les descendants de Ca\u00efn<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_17\"><sup id=\"Gen.4.17\" class=\"v0_4_17\">17<\/sup>De son union avec son mari, la femme de Ca\u00efn devint enceinte. Elle mit au monde H\u00e9nok. Ca\u00efn se mit \u00e0 construire une ville, qu\u2019il appela du nom de son fils, H\u00e9nok. <\/span><span class=\"v0_4_18\"><sup id=\"Gen.4.18\" class=\"v0_4_18\">18<\/sup>H\u00e9nok fut le p\u00e8re d\u2019Irad, Irad le p\u00e8re de Mehouya\u00ebl, Mehouya\u00ebl le p\u00e8re de Metoucha\u00ebl, Metoucha\u00ebl le p\u00e8re de L\u00e9mek.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_19\"><sup id=\"Gen.4.19\" class=\"v0_4_19\">19<\/sup>L\u00e9mek \u00e9pousa deux femmes, la premi\u00e8re nomm\u00e9e Ada et la seconde Silla. <\/span><span class=\"v0_4_20\"><sup id=\"Gen.4.20\" class=\"v0_4_20\">20<\/sup>Ada mit au monde Yabal, l\u2019anc\u00eatre de ceux qui habitent sous des tentes et \u00e9l\u00e8vent des troupeaux. <\/span><span class=\"v0_4_21\"><sup id=\"Gen.4.21\" class=\"v0_4_21\">21<\/sup>Yabal eut un fr\u00e8re, Youbal, l\u2019anc\u00eatre de tous ceux qui jouent de la guitare et de la fl\u00fbte. <\/span><span class=\"v0_4_22\"><sup id=\"Gen.4.22\" class=\"v0_4_22\">22<\/sup>Silla, elle aussi, eut un fils, Toubal-Ca\u00efn, le forgeron qui fabriquait tous les outils tranchants de bronze ou de fer. La s\u0153ur de Toubal-Ca\u00efn \u00e9tait Naama.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_23\"><sup id=\"Gen.4.23\" class=\"v0_4_23\">23<\/sup>L\u00e9mek dit \u00e0 ses femmes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_23\">\u00ab Ada et Silla, \u00e9coutez-moi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_23\">femmes de L\u00e9mek, soyez attentives :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_23\">Si on me frappe, je tue un homme,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_23\">si on me blesse, je tue un enfant.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_24\"><sup id=\"Gen.4.24\" class=\"v0_4_24\">24<\/sup>S\u2019il faut tuer sept hommes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_24\">pour venger Ca\u00efn,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_24\">on en tuera soixante-dix-sept<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_4_24\">pour que je sois veng\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_25\"><sup id=\"Gen.4.25\" class=\"v0_4_25\">25<\/sup>Adam et sa femme eurent encore un fils. \u00c8ve l\u2019appela Seth ; elle disait en effet : \u00ab Dieu m\u2019a accord\u00e9 un autre fils pour remplacer Abel, que Ca\u00efn a tu\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_4_26\"><sup id=\"Gen.4.26\" class=\"v0_4_26\">26<\/sup>Seth \u00e0 son tour eut un fils ; il l\u2019appela \u00c9nos. C\u2019est alors que les hommes commenc\u00e8rent \u00e0 prier Dieu en l\u2019appelant Seigneur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Gen.4","osis_end":"fra-FRC97:Gen.4.26","order":"1004","link":"fra-FRC97\/Gen\/4","display":"Gen\u00e8se 4","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}