{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">\u00c9z\u00e9kiel et le si\u00e8ge de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_4_1\"><sup id=\"Ezek.4.1\" class=\"v26_4_1\">1<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, prends une brique d\u2019argile et pose-la devant toi. Dessine dessus une ville qui repr\u00e9sente J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v26_4_2\"><sup id=\"Ezek.4.2\" class=\"v26_4_2\">2<\/sup>Puis montre qu\u2019elle est assi\u00e9g\u00e9e : creuse des tranch\u00e9es, \u00e9l\u00e8ve des remblais, place des lignes d\u2019attaque et des machines de guerre tout autour d\u2019elle. <\/span><span class=\"v26_4_3\"><sup id=\"Ezek.4.3\" class=\"v26_4_3\">3<\/sup>Prends ensuite une plaque de fer et dispose-la comme un mur entre toi et la ville. Fixe ton regard sur la ville : elle est assi\u00e9g\u00e9e, c\u2019est toi qui l\u2019assi\u00e8ges, et c\u2019est l\u00e0 un signe d\u2019avertissement pour le peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_4_4\"><sup id=\"Ezek.4.4\" class=\"v26_4_4\">4<\/sup>\u00ab Couche-toi alors sur le c\u00f4t\u00e9 gauche et places-y le poids des fautes du royaume d\u2019Isra\u00ebl. Aussi longtemps que tu seras couch\u00e9 dans cette position, tu en supporteras le fardeau. <\/span><span class=\"v26_4_5\"><sup id=\"Ezek.4.5\" class=\"v26_4_5\">5<\/sup>Je t\u2019impose cela pour un nombre de jours \u00e9quivalent au nombre d\u2019ann\u00e9es o\u00f9 le royaume d\u2019Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 en faute. Ainsi pendant trois cent quatre-vingt-dix jours, tu porteras le poids de ses fautes. <\/span><span class=\"v26_4_6\"><sup id=\"Ezek.4.6\" class=\"v26_4_6\">6<\/sup>A la fin de cette p\u00e9riode, tourne-toi sur le c\u00f4t\u00e9 droit, et porte le poids des fautes du royaume de Juda pendant quarante jours. Je t\u2019impose un jour pour chacune des ann\u00e9es o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 en faute. <\/span><span class=\"v26_4_7\"><sup id=\"Ezek.4.7\" class=\"v26_4_7\">7<\/sup>Ensuite dirige ton regard vers J\u00e9rusalem assi\u00e9g\u00e9e, \u00e9tends vers elle ton bras nu et prononce de ma part des menaces contre la ville. <\/span><span class=\"v26_4_8\"><sup id=\"Ezek.4.8\" class=\"v26_4_8\">8<\/sup>Quant \u00e0 moi, je t\u2019attacherai avec des cordes pour que tu ne puisses pas te tourner d\u2019un c\u00f4t\u00e9 sur l\u2019autre pendant tout le temps o\u00f9 tu seras immobilis\u00e9 par ce si\u00e8ge.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_4_9\"><sup id=\"Ezek.4.9\" class=\"v26_4_9\">9<\/sup>\u00ab Prends du bl\u00e9, de l\u2019orge, des f\u00e8ves, des lentilles, du millet et du bl\u00e9 dur. M\u00e9lange le tout dans un r\u00e9cipient pour en faire du pain. Ce sera ta nourriture pendant les trois cent quatre-vingt-dix jours o\u00f9 tu seras couch\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9. <\/span><span class=\"v26_4_10\"><sup id=\"Ezek.4.10\" class=\"v26_4_10\">10<\/sup>Tu mangeras une ration d\u2019une demi-livre par jour : cela devra te suffire jusqu\u2019au jour suivant. <\/span><span class=\"v26_4_11\"><sup id=\"Ezek.4.11\" class=\"v26_4_11\">11<\/sup>Tu boiras de l\u2019eau en quantit\u00e9 mesur\u00e9e, ta ration sera d\u2019un litre par jour. <\/span><span class=\"v26_4_12\"><sup id=\"Ezek.4.12\" class=\"v26_4_12\">12<\/sup>Ta nourriture aura la forme de galettes d\u2019orge. Tu la feras cuire sur un tas d\u2019excr\u00e9ments humains devant les yeux de tout le monde. \u00bb <\/span><span class=\"v26_4_13\"><sup id=\"Ezek.4.13\" class=\"v26_4_13\">13<\/sup>Le Seigneur ajouta : \u00ab C\u2019est ainsi que les Isra\u00e9lites auront \u00e0 manger des aliments impurs dans les pays \u00e9trangers o\u00f9 je vais les chasser. \u00bb <\/span><span class=\"v26_4_14\"><sup id=\"Ezek.4.14\" class=\"v26_4_14\">14<\/sup>Je m\u2019\u00e9criai : \u00ab Ah, Seigneur Dieu, je ne me suis jamais rendu impur ! Depuis mon enfance, je n\u2019ai jamais mang\u00e9 d\u2019une b\u00eate crev\u00e9e ou qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par un animal sauvage ; aucune viande consid\u00e9r\u00e9e comme impure n\u2019est pass\u00e9e entre mes l\u00e8vres. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v26_4_15\"><sup id=\"Ezek.4.15\" class=\"v26_4_15\">15<\/sup>\u00ab Eh bien, me r\u00e9pondit-il, je t\u2019accorde de remplacer les excr\u00e9ments humains par de la bouse de vache pour faire cuire ta nourriture. \u00bb <\/span><span class=\"v26_4_16\"><sup id=\"Ezek.4.16\" class=\"v26_4_16\">16<\/sup>Il ajouta : \u00ab Vois-tu, l\u2019homme, je vais d\u00e9truire les r\u00e9serves de pain de J\u00e9rusalem. Les gens devront s\u00e9v\u00e8rement rationner leur nourriture et leur boisson ; ils en seront tr\u00e8s angoiss\u00e9s. <\/span><span class=\"v26_4_17\"><sup id=\"Ezek.4.17\" class=\"v26_4_17\">17<\/sup>Ils manqueront de pain et d\u2019eau, chacun en sera accabl\u00e9, et ils d\u00e9p\u00e9riront \u00e0 cause de leurs fautes. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Ezek.4","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.4.17","order":"26004","link":"fra-FRC97\/Ezek\/4","display":"\u00c9z\u00e9kiel 4","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.5","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu va intervenir contre J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_5_1\"><sup id=\"Ezek.5.1\" class=\"v26_5_1\">1<\/sup>\u00ab Quant \u00e0 toi, l\u2019homme, prends une \u00e9p\u00e9e tranchante et utilise-la comme rasoir. Rase-toi les cheveux et la barbe, puis p\u00e8se ce que tu auras coup\u00e9 et divise-le en plusieurs parts. <\/span><span class=\"v26_5_2\"><sup id=\"Ezek.5.2\" class=\"v26_5_2\">2<\/sup>Lorsque le temps du si\u00e8ge sera termin\u00e9, tu en br\u00fbleras un tiers dans un feu allum\u00e9 au centre de la ville. Tu prendras le second tiers et tu le frapperas avec ton \u00e9p\u00e9e tout autour de la ville. Tu disperseras le dernier tiers au vent et moi je le poursuivrai de mon \u00e9p\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_5_3\"><sup id=\"Ezek.5.3\" class=\"v26_5_3\">3<\/sup>Cependant, tu garderas une petite partie des poils et tu les mettras \u00e0 l\u2019abri dans la poche de ton v\u00eatement. <\/span><span class=\"v26_5_4\"><sup id=\"Ezek.5.4\" class=\"v26_5_4\">4<\/sup>Tu en pr\u00e9l\u00e8veras quelques-uns pour les jeter au feu et les br\u00fbler ; et le feu atteindra tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_5_5\"><sup id=\"Ezek.5.5\" class=\"v26_5_5\">5<\/sup>\u00ab Je le d\u00e9clare, moi, le Seigneur Dieu, tel sera le sort de J\u00e9rusalem, la ville que j\u2019ai plac\u00e9e au centre des nations, que j\u2019ai entour\u00e9e de pays \u00e9trangers. <\/span><span class=\"v26_5_6\"><sup id=\"Ezek.5.6\" class=\"v26_5_6\">6<\/sup>Ses habitants ont rejet\u00e9 les lois que je leur ai donn\u00e9es. Ils ont refus\u00e9 de se conduire selon mes r\u00e8gles. Ils ont ainsi d\u00e9pass\u00e9 en m\u00e9chancet\u00e9 les peuples \u00e9trangers et les pays d\u2019alentour. <\/span><span class=\"v26_5_7\"><sup id=\"Ezek.5.7\" class=\"v26_5_7\">7<\/sup>Eh bien moi, le Seigneur Dieu, je leur d\u00e9clare : Vous avez caus\u00e9 bien plus de d\u00e9sordre que les peuples qui vous entourent. Vous ne vous \u00eates pas conduits selon mes r\u00e8gles, vous n\u2019avez pas appliqu\u00e9 mes lois et vous n\u2019avez m\u00eame pas suivi celles des peuples voisins. <\/span><span class=\"v26_5_8\"><sup id=\"Ezek.5.8\" class=\"v26_5_8\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi je d\u00e9clare qu\u2019\u00e0 mon tour je vais agir contre vous, habitants de J\u00e9rusalem. Je vais ex\u00e9cuter ma sentence en pleine ville de fa\u00e7on que les autres peuples le voient. <\/span><span class=\"v26_5_9\"><sup id=\"Ezek.5.9\" class=\"v26_5_9\">9<\/sup>J\u2019interviendrai contre vous comme je ne l\u2019ai jamais fait et comme je ne le ferai jamais plus, tellement vos actes ont \u00e9t\u00e9 abominables. <\/span><span class=\"v26_5_10\"><sup id=\"Ezek.5.10\" class=\"v26_5_10\">10<\/sup>Dans la ville, les parents en viendront \u00e0 manger leurs enfants et les enfants \u00e0 manger leurs parents. J\u2019ex\u00e9cuterai ma sentence contre vous et je disperserai aux quatre vents tous les survivants.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_5_11\"><sup id=\"Ezek.5.11\" class=\"v26_5_11\">11<\/sup>\u00ab Par ma vie, je l\u2019affirme, moi, le Seigneur Dieu, vous avez souill\u00e9 mon temple par vos idoles abominables et vos pratiques r\u00e9voltantes. Eh bien moi, je passerai le rasoir ; je n\u2019aurai pas un regard de piti\u00e9, je ne vous \u00e9pargnerai pas. <\/span><span class=\"v26_5_12\"><sup id=\"Ezek.5.12\" class=\"v26_5_12\">12<\/sup>Un tiers d\u2019entre vous mourra de la peste ou de la famine \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la ville, un tiers sera tu\u00e9 par l\u2019\u00e9p\u00e9e aux alentours ; je disperserai le dernier tiers aux quatre vents et je les poursuivrai de mon \u00e9p\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_5_13\"><sup id=\"Ezek.5.13\" class=\"v26_5_13\">13<\/sup>Je donnerai libre cours \u00e0 ma col\u00e8re, j\u2019irai jusqu\u2019au bout de ma fureur et j\u2019exercerai ma vengeance contre vous. Alors vous serez convaincus que c\u2019est moi, le Seigneur, qui vous ai parl\u00e9 parce que je ne supporte pas votre infid\u00e9lit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_5_14\"><sup id=\"Ezek.5.14\" class=\"v26_5_14\">14<\/sup>Les habitants des pays qui vous entourent et tous ceux qui passeront par l\u00e0 verront que j\u2019ai fait de J\u00e9rusalem une ville ruin\u00e9e et d\u00e9shonor\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_5_15\"><sup id=\"Ezek.5.15\" class=\"v26_5_15\">15<\/sup>J\u2019ex\u00e9cuterai ma sentence contre elle avec une grande col\u00e8re et en l\u2019accablant de violents reproches. Les peuples d\u2019alentour feront alors de cette ville un sujet de moquerie et d\u2019insulte, mais elle sera aussi pour eux un avertissement et une cause de frayeur. C\u2019est moi, le Seigneur, qui vous parle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_5_16\"><sup id=\"Ezek.5.16\" class=\"v26_5_16\">16<\/sup>\u00ab J\u2019enverrai contre vous, pour vous exterminer, les fl\u00e8ches funestes de la famine. Je d\u00e9truirai vos r\u00e9serves de pain et je vous laisserai mourir de faim. <\/span><span class=\"v26_5_17\"><sup id=\"Ezek.5.17\" class=\"v26_5_17\">17<\/sup>La famine que je vous enverrai et les b\u00eates f\u00e9roces que je l\u00e2cherai contre vous tueront vos enfants ; la peste, la violence et la guerre vous d\u00e9truiront. C\u2019est moi, le Seigneur, qui vous parle. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Ezek.5","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.5.17","order":"26005","link":"fra-FRC97\/Ezek\/5","display":"\u00c9z\u00e9kiel 5","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.3\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v26_3_1\"><sup id=\"Ezek.3.1\" class=\"v26_3_1\">1<\/sup>Celui qui me parlait dit : \u00ab Toi, l\u2019homme, mange ce rouleau qui t\u2019est pr\u00e9sent\u00e9, puis va parler aux Isra\u00e9lites. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_2\"><sup id=\"Ezek.3.2\" class=\"v26_3_2\">2<\/sup>J\u2019ouvris la bouche et il me fit manger le rouleau. <\/span><span class=\"v26_3_3\"><sup id=\"Ezek.3.3\" class=\"v26_3_3\">3<\/sup>Il ajouta : \u00ab Toi, l\u2019homme, remplis ton ventre et nourris ton corps avec ce rouleau que je te donne. \u00bb Je le mangeai donc et, dans ma bouche, il eut un go\u00fbt aussi doux que le miel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_4\"><sup id=\"Ezek.3.4\" class=\"v26_3_4\">4<\/sup>Alors il reprit : \u00ab En route, l\u2019homme, va aupr\u00e8s des Isra\u00e9lites et transmets-leur mes paroles. <\/span><span class=\"v26_3_5\"><sup id=\"Ezek.3.5\" class=\"v26_3_5\">5<\/sup>Je ne t\u2019envoie pas aupr\u00e8s d\u2019un peuple qui parle une langue \u00e9trang\u00e8re difficile \u00e0 comprendre, mais aupr\u00e8s du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_3_6\"><sup id=\"Ezek.3.6\" class=\"v26_3_6\">6<\/sup>Si je t\u2019envoyais aupr\u00e8s des nombreux peuples qui parlent une langue \u00e9trang\u00e8re difficile et m\u00eame incompr\u00e9hensible pour toi, ils t\u2019\u00e9couteraient. <\/span><span class=\"v26_3_7\"><sup id=\"Ezek.3.7\" class=\"v26_3_7\">7<\/sup>Mais les Isra\u00e9lites, eux, ne voudront pas t\u2019\u00e9couter, car ils ne veulent pas m\u2019\u00e9couter. En effet, ils ont tous une forte t\u00eate et un caract\u00e8re endurci. <\/span><span class=\"v26_3_8\"><sup id=\"Ezek.3.8\" class=\"v26_3_8\">8<\/sup>Cependant, je vais te rendre aussi obstin\u00e9 qu\u2019eux, tu auras la t\u00eate aussi dure que la leur ! <\/span><span class=\"v26_3_9\"><sup id=\"Ezek.3.9\" class=\"v26_3_9\">9<\/sup>Je te rendrai r\u00e9sistant comme le diamant, plus solide que le roc. Par cons\u00e9quent n\u2019aie pas peur d\u2019eux et ne sois pas effray\u00e9 par l\u2019attitude de ce peuple r\u00e9calcitrant. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_10\"><sup id=\"Ezek.3.10\" class=\"v26_3_10\">10<\/sup>Il continua : \u00ab Toi, l\u2019homme, ouvre ton c\u0153ur et tes oreilles \u00e0 mes paroles et retiens-les bien. <\/span><span class=\"v26_3_11\"><sup id=\"Ezek.3.11\" class=\"v26_3_11\">11<\/sup>Ensuite va aupr\u00e8s des membres de ton peuple qui sont d\u00e9port\u00e9s ici. Adresse-toi \u00e0 eux en disant : \u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu\u201d. Parle-leur, qu\u2019ils t\u2019\u00e9coutent ou qu\u2019ils refusent de le faire. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_12\"><sup id=\"Ezek.3.12\" class=\"v26_3_12\">12<\/sup>Alors l\u2019Esprit de Dieu me souleva de terre et j\u2019entendis derri\u00e8re moi une grande clameur : \u00ab Que le Seigneur soit lou\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il manifeste sa glorieuse pr\u00e9sence. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_13\"><sup id=\"Ezek.3.13\" class=\"v26_3_13\">13<\/sup>J\u2019entendis aussi le bruit que faisaient les ailes des \u00eatres vivants en se heurtant l\u2019une \u00e0 l\u2019autre, ainsi que le bruit des roues \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux. Ce fut un grand vacarme. <\/span><span class=\"v26_3_14\"><sup id=\"Ezek.3.14\" class=\"v26_3_14\">14<\/sup>L\u2019Esprit qui m\u2019avait soulev\u00e9 de terre, m\u2019emporta. La puissance du Seigneur m\u2019avait saisi de fa\u00e7on irr\u00e9sistible et je m\u2019en allai le c\u0153ur triste et agit\u00e9. <\/span><span class=\"v26_3_15\"><sup id=\"Ezek.3.15\" class=\"v26_3_15\">15<\/sup>J\u2019arrivai \u00e0 Tel-Abib, aupr\u00e8s des d\u00e9port\u00e9s install\u00e9s sur les rives du K\u00e9bar. Je restai sept jours parmi eux, dans la plus compl\u00e8te stupeur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">\u00c9z\u00e9kiel sera un guetteur pour le peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 33.1-9)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_16\"><sup id=\"Ezek.3.16\" class=\"v26_3_16\">16<\/sup>Au bout des sept jours, le Seigneur m\u2019adressa la parole : <\/span><span class=\"v26_3_17\"><sup id=\"Ezek.3.17\" class=\"v26_3_17\">17<\/sup>\u00ab Tu n\u2019es qu\u2019un homme, mais je fais de toi un guetteur pour alerter le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Tu \u00e9couteras mes paroles et tu transmettras mes avertissements aux Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v26_3_18\"><sup id=\"Ezek.3.18\" class=\"v26_3_18\">18<\/sup>Supposons que j\u2019aie \u00e0 pr\u00e9venir un m\u00e9chant qu\u2019il va vers une mort certaine : si tu ne l\u2019avertis pas d\u2019avoir \u00e0 changer sa mauvaise conduite afin qu\u2019il puisse vivre, ce m\u00e9chant mourra \u00e0 cause de ses fautes, mais c\u2019est toi que je tiendrai pour responsable de sa mort. <\/span><span class=\"v26_3_19\"><sup id=\"Ezek.3.19\" class=\"v26_3_19\">19<\/sup>Par contre, si tu l\u2019avertis et qu\u2019il ne renonce pas \u00e0 sa m\u00e9chancet\u00e9 et \u00e0 sa mauvaise conduite, il mourra \u00e0 cause de ses fautes mais toi, tu auras pr\u00e9serv\u00e9 ta vie. <\/span><span class=\"v26_3_20\"><sup id=\"Ezek.3.20\" class=\"v26_3_20\">20<\/sup>Supposons qu\u2019un homme juste se d\u00e9tourne du bien et se mette \u00e0 mal agir : j\u2019en ferai la cause de son malheur et il mourra. Si tu ne l\u2019avertis pas du danger, il mourra \u00e0 cause de ses mauvaises actions. Ses bonnes actions pass\u00e9es ne seront pas prises en compte, mais c\u2019est toi que je tiendrai pour responsable de sa mort. <\/span><span class=\"v26_3_21\"><sup id=\"Ezek.3.21\" class=\"v26_3_21\">21<\/sup>Par contre, si tu avertis ce juste de ne pas mal agir et qu\u2019il renonce \u00e0 le faire, il vivra gr\u00e2ce \u00e0 tes avertissements et toi-m\u00eame, tu auras pr\u00e9serv\u00e9 ta vie. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu impose un temps de silence \u00e0 \u00c9z\u00e9kiel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_3_22\"><sup id=\"Ezek.3.22\" class=\"v26_3_22\">22<\/sup>La puissance du Seigneur me saisit encore. Il me dit : \u00ab Debout, va dans la vall\u00e9e, je veux t\u2019y parler. \u00bb <\/span><span class=\"v26_3_23\"><sup id=\"Ezek.3.23\" class=\"v26_3_23\">23<\/sup>Je me mis donc en route pour aller dans la vall\u00e9e. La glorieuse pr\u00e9sence du Seigneur s\u2019y manifestait telle que je l\u2019avais d\u00e9j\u00e0 vue sur les rives du K\u00e9bar. Je tombai la face contre terre. <\/span><span class=\"v26_3_24\"><sup id=\"Ezek.3.24\" class=\"v26_3_24\">24<\/sup>Alors l\u2019Esprit de Dieu me p\u00e9n\u00e9tra et me remit debout. Il me dit : \u00ab Va t\u2019enfermer dans ta maison. <\/span><span class=\"v26_3_25\"><sup id=\"Ezek.3.25\" class=\"v26_3_25\">25<\/sup>L\u00e0 on te mettra des cordes, \u00e0 toi, l\u2019homme, on te ligotera de telle mani\u00e8re que tu ne pourras plus sortir en public. <\/span><span class=\"v26_3_26\"><sup id=\"Ezek.3.26\" class=\"v26_3_26\">26<\/sup>J\u2019immobiliserai ta langue contre ton palais et tu deviendras muet, incapable de r\u00e9primander ce peuple r\u00e9calcitrant. <\/span><span class=\"v26_3_27\"><sup id=\"Ezek.3.27\" class=\"v26_3_27\">27<\/sup>Mais lorsque j\u2019aurai quelque chose \u00e0 dire par ton interm\u00e9diaire, je te rendrai la facult\u00e9 de parler. Alors tu t\u2019adresseras \u00e0 eux en disant : \u201cVoici ce que d\u00e9clare le Seigneur Dieu.\u201d Certains seront dispos\u00e9s \u00e0 \u00e9couter mais d\u2019autres refuseront de le faire, car c\u2019est un peuple r\u00e9calcitrant. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Ezek.3","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.3.27","order":"26003","link":"fra-FRC97\/Ezek\/3","display":"\u00c9z\u00e9kiel 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Ezek.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}