{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et Silas \u00e0 Thessalonique<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_1\"><sup id=\"Acts.17.1\" class=\"v44_17_1\">1<\/sup>Ils pass\u00e8rent par Amphipolis et Apollonie, et arriv\u00e8rent \u00e0 Thessalonique o\u00f9 les Juifs avaient une synagogue. <\/span><span class=\"v44_17_2\"><sup id=\"Acts.17.2\" class=\"v44_17_2\">2<\/sup>Selon son habitude, Paul s\u2019y rendit. Trois sabbats de suite, il discuta des \u00c9critures avec les gens qui se trouvaient l\u00e0 ; <\/span><span class=\"v44_17_3\"><sup id=\"Acts.17.3\" class=\"v44_17_3\">3<\/sup>il les leur expliquait et montrait que, d\u2019apr\u00e8s elles, le Messie devait souffrir et \u00eatre relev\u00e9 d\u2019entre les morts. Il leur disait : \u00ab Ce J\u00e9sus que je vous annonce, c\u2019est lui le Messie. \u00bb <\/span><span class=\"v44_17_4\"><sup id=\"Acts.17.4\" class=\"v44_17_4\">4<\/sup>Quelques-uns des auditeurs furent convaincus et se joignirent \u00e0 Paul et Silas. C\u2019est ce que firent aussi un grand nombre de Grecs qui adoraient Dieu, et beaucoup de femmes influentes. <\/span><span class=\"v44_17_5\"><sup id=\"Acts.17.5\" class=\"v44_17_5\">5<\/sup>Mais les Juifs furent remplis de jalousie. Ils r\u00e9unirent quelques vauriens trouv\u00e9s dans les rues, cr\u00e9\u00e8rent de l\u2019agitation dans la foule et des troubles dans la ville. Ils survinrent dans la maison de Jason et y cherchaient Paul et Silas pour les amener devant le peuple. <\/span><span class=\"v44_17_6\"><sup id=\"Acts.17.6\" class=\"v44_17_6\">6<\/sup>Comme ils ne les trouv\u00e8rent pas, ils tra\u00een\u00e8rent Jason et quelques autres fr\u00e8res devant les autorit\u00e9s de la ville et se mirent \u00e0 crier : \u00ab Ces hommes ont troubl\u00e9 le monde entier, et maintenant, ils sont arriv\u00e9s ici ! <\/span><span class=\"v44_17_7\"><sup id=\"Acts.17.7\" class=\"v44_17_7\">7<\/sup>Jason les a re\u00e7us chez lui ! Tous ces gens agissent d\u2019une fa\u00e7on contraire aux lois de l\u2019empereur, car ils pr\u00e9tendent qu\u2019il y a un autre roi, appel\u00e9 J\u00e9sus. \u00bb <\/span><span class=\"v44_17_8\"><sup id=\"Acts.17.8\" class=\"v44_17_8\">8<\/sup>Ces paroles inqui\u00e9t\u00e8rent la foule et les autorit\u00e9s de la ville. <\/span><span class=\"v44_17_9\"><sup id=\"Acts.17.9\" class=\"v44_17_9\">9<\/sup>Jason et les autres durent alors payer une caution aux autorit\u00e9s avant d\u2019\u00eatre rel\u00e2ch\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul et Silas \u00e0 B\u00e9r\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_10\"><sup id=\"Acts.17.10\" class=\"v44_17_10\">10<\/sup>D\u00e8s que la nuit fut venue, les fr\u00e8res firent partir Paul et Silas pour B\u00e9r\u00e9e. Quand ils y arriv\u00e8rent, ils se rendirent \u00e0 la synagogue des Juifs. <\/span><span class=\"v44_17_11\"><sup id=\"Acts.17.11\" class=\"v44_17_11\">11<\/sup>Ceux-ci avaient de meilleurs sentiments que les Juifs de Thessalonique ; ils re\u00e7urent la parole de Dieu avec beaucoup de bonne volont\u00e9. Chaque jour, ils \u00e9tudiaient les \u00c9critures pour v\u00e9rifier l\u2019exactitude des propos de Paul. <\/span><span class=\"v44_17_12\"><sup id=\"Acts.17.12\" class=\"v44_17_12\">12<\/sup>Un grand nombre d\u2019entre eux devinrent croyants, et, parmi les Grecs, des femmes de la bonne soci\u00e9t\u00e9 et des hommes en grand nombre crurent aussi. <\/span><span class=\"v44_17_13\"><sup id=\"Acts.17.13\" class=\"v44_17_13\">13<\/sup>Mais quand les Juifs de Thessalonique apprirent que Paul annon\u00e7ait la parole de Dieu \u00e0 B\u00e9r\u00e9e \u00e9galement, ils y vinrent et se mirent \u00e0 agiter et exciter la foule. <\/span><span class=\"v44_17_14\"><sup id=\"Acts.17.14\" class=\"v44_17_14\">14<\/sup>Les fr\u00e8res firent aussit\u00f4t partir Paul en direction de la mer ; mais Silas et Timoth\u00e9e rest\u00e8rent \u00e0 B\u00e9r\u00e9e. <\/span><span class=\"v44_17_15\"><sup id=\"Acts.17.15\" class=\"v44_17_15\">15<\/sup>Ceux qui conduisaient Paul le men\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 Ath\u00e8nes. Puis ils retourn\u00e8rent \u00e0 B\u00e9r\u00e9e avec les instructions de Paul pour Silas et Timoth\u00e9e ; il leur demandait de le rejoindre le plus t\u00f4t possible.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul \u00e0 Ath\u00e8nes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_16\"><sup id=\"Acts.17.16\" class=\"v44_17_16\">16<\/sup>Pendant que Paul attendait Silas et Timoth\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes, il \u00e9tait profond\u00e9ment indign\u00e9 de voir \u00e0 quel point cette ville \u00e9tait pleine d\u2019idoles. <\/span><span class=\"v44_17_17\"><sup id=\"Acts.17.17\" class=\"v44_17_17\">17<\/sup>Il discutait dans la synagogue avec les Juifs et les non-Juifs qui adoraient Dieu, et sur la place publique, chaque jour, avec les gens qu\u2019il pouvait y rencontrer. <\/span><span class=\"v44_17_18\"><sup id=\"Acts.17.18\" class=\"v44_17_18\">18<\/sup>Quelques philosophes \u00e9picuriens et sto\u00efciens se mirent aussi \u00e0 parler avec lui. Les uns demandaient : \u00ab Que veut dire ce bavard ? \u00bb \u2013 \u00ab Il semble annoncer des dieux \u00e9trangers \u00bb, d\u00e9claraient d\u2019autres en entendant Paul pr\u00eacher J\u00e9sus et la r\u00e9surrection. <\/span><span class=\"v44_17_19\"><sup id=\"Acts.17.19\" class=\"v44_17_19\">19<\/sup>Ils le prirent alors avec eux, le men\u00e8rent devant le conseil de l\u2019Ar\u00e9opage et lui dirent : \u00ab Pourrions-nous savoir quel est ce nouvel enseignement dont tu parles ? <\/span><span class=\"v44_17_20\"><sup id=\"Acts.17.20\" class=\"v44_17_20\">20<\/sup>Tu nous fais entendre des choses \u00e9tranges et nous aimerions bien savoir ce qu\u2019elles signifient. \u00bb <\/span><span class=\"v44_17_21\"><sup id=\"Acts.17.21\" class=\"v44_17_21\">21<\/sup>\u2013 Tous les Ath\u00e9niens, en effet, et les \u00e9trangers qui vivaient parmi eux passaient leur temps uniquement \u00e0 dire ou \u00e9couter les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s. \u2013 <\/span><span class=\"v44_17_22\"><sup id=\"Acts.17.22\" class=\"v44_17_22\">22<\/sup>Paul, debout au milieu de l\u2019Ar\u00e9opage, dit alors : \u00ab Ath\u00e9niens, je constate que vous \u00eates des hommes tr\u00e8s religieux \u00e0 tous points de vue. <\/span><span class=\"v44_17_23\"><sup id=\"Acts.17.23\" class=\"v44_17_23\">23<\/sup>En effet, tandis que je parcourais votre ville et regardais vos monuments sacr\u00e9s, j\u2019ai trouv\u00e9 m\u00eame un autel avec cette inscription : \u201cA un dieu inconnu.\u201d Eh bien, ce que vous adorez sans le conna\u00eetre, je viens vous l\u2019annoncer. <\/span><span class=\"v44_17_24\"><sup id=\"Acts.17.24\" class=\"v44_17_24\">24<\/sup>Dieu, qui a fait le monde et tout ce qui s\u2019y trouve, est le Seigneur du ciel et de la terre, et il n\u2019habite pas dans des temples construits par les hommes. <\/span><span class=\"v44_17_25\"><sup id=\"Acts.17.25\" class=\"v44_17_25\">25<\/sup>Il n\u2019a pas besoin non plus que les humains s\u2019occupent de lui fournir quoi que ce soit, car c\u2019est lui qui donne \u00e0 tous la vie, le souffle et tout le reste. <\/span><span class=\"v44_17_26\"><sup id=\"Acts.17.26\" class=\"v44_17_26\">26<\/sup>A partir d\u2019un seul homme, il a cr\u00e9\u00e9 tous les peuples et les a \u00e9tablis sur la terre enti\u00e8re. Il a fix\u00e9 pour eux le moment des saisons et les limites des r\u00e9gions qu\u2019ils devaient habiter. <\/span><span class=\"v44_17_27\"><sup id=\"Acts.17.27\" class=\"v44_17_27\">27<\/sup>Il a fait cela pour qu\u2019ils le cherchent et qu\u2019en essayant tant bien que mal, ils parviennent peut-\u00eatre \u00e0 le trouver. En r\u00e9alit\u00e9, Dieu n\u2019est pas loin de chacun de nous, <\/span><span class=\"v44_17_28\"><sup id=\"Acts.17.28\" class=\"v44_17_28\">28<\/sup>car :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_28\">\u201cC\u2019est par lui que nous vivons, que nous bougeons et que nous sommes.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_28\">C\u2019est bien ce que certains de vos po\u00e8tes ont \u00e9galement affirm\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_28\">\u201cNous sommes aussi ses enfants.\u201d <\/span><span class=\"v44_17_29\"><sup id=\"Acts.17.29\" class=\"v44_17_29\">29<\/sup>Puisque nous sommes ses enfants, nous ne devons pas penser que Dieu soit semblable \u00e0 une idole d\u2019or, d\u2019argent ou de pierre, produite par l\u2019art et l\u2019imagination de l\u2019homme. <\/span><span class=\"v44_17_30\"><sup id=\"Acts.17.30\" class=\"v44_17_30\">30<\/sup>Or Dieu ne tient plus compte des temps o\u00f9 les humains \u00e9taient ignorants, mais il les appelle maintenant tous, en tous lieux, \u00e0 changer de comportement. <\/span><span class=\"v44_17_31\"><sup id=\"Acts.17.31\" class=\"v44_17_31\">31<\/sup>Il a en effet fix\u00e9 un jour o\u00f9 il jugera le monde entier avec justice, par un homme qu\u2019il a d\u00e9sign\u00e9. Il en a donn\u00e9 la preuve \u00e0 tous en relevant cet homme d\u2019entre les morts ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_17_32\"><sup id=\"Acts.17.32\" class=\"v44_17_32\">32<\/sup>Lorsqu\u2019ils entendirent Paul parler d\u2019une r\u00e9surrection des morts, les uns se moqu\u00e8rent de lui et les autres dirent : \u00ab Nous t\u2019\u00e9couterons parler de ce sujet une autre fois. \u00bb <\/span><span class=\"v44_17_33\"><sup id=\"Acts.17.33\" class=\"v44_17_33\">33<\/sup>C\u2019est ainsi que Paul les quitta. <\/span><span class=\"v44_17_34\"><sup id=\"Acts.17.34\" class=\"v44_17_34\">34<\/sup>Quelques-uns, pourtant, se joignirent \u00e0 lui et crurent : parmi eux, il y avait Denys, membre du conseil de l\u2019Ar\u00e9opage, une femme nomm\u00e9e Damaris, et d\u2019autres encore.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:Acts.17","osis_end":"fra-FRC97:Acts.17.34","order":"44017","link":"fra-FRC97\/Acts\/17","display":"Actes des Ap\u00f4tres 17","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.16","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.18","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul \u00e0 Corinthe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_1\"><sup id=\"Acts.18.1\" class=\"v44_18_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, Paul partit d\u2019Ath\u00e8nes et se rendit \u00e0 Corinthe. <\/span><span class=\"v44_18_2\"><sup id=\"Acts.18.2\" class=\"v44_18_2\">2<\/sup>Il y rencontra un Juif appel\u00e9 Aquilas, n\u00e9 dans la province du Pont : il venait d\u2019arriver d\u2019Italie avec sa femme, Priscille, parce que l\u2019empereur Claude avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les Juifs de quitter Rome. Paul alla les trouver <\/span><span class=\"v44_18_3\"><sup id=\"Acts.18.3\" class=\"v44_18_3\">3<\/sup>et, comme il avait le m\u00eame m\u00e9tier qu\u2019eux \u2013 ils fabriquaient des tentes \u2013, il demeura chez eux pour y travailler. <\/span><span class=\"v44_18_4\"><sup id=\"Acts.18.4\" class=\"v44_18_4\">4<\/sup>A chaque sabbat, Paul prenait la parole dans la synagogue et cherchait \u00e0 convaincre aussi bien les Juifs que les Grecs.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_5\"><sup id=\"Acts.18.5\" class=\"v44_18_5\">5<\/sup>Quand Silas et Timoth\u00e9e furent arriv\u00e9s de Mac\u00e9doine, Paul put consacrer tout son temps \u00e0 pr\u00eacher ; il attestait devant les Juifs que J\u00e9sus est le Messie. <\/span><span class=\"v44_18_6\"><sup id=\"Acts.18.6\" class=\"v44_18_6\">6<\/sup>Mais les Juifs s\u2019opposaient \u00e0 lui et l\u2019insultaient ; alors il secoua contre eux la poussi\u00e8re de ses v\u00eatements et leur dit : \u00ab Si vous \u00eates perdus, ce sera par votre propre faute. Je n\u2019en suis pas responsable. D\u00e8s maintenant, j\u2019irai vers ceux qui ne sont pas juifs. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_7\"><sup id=\"Acts.18.7\" class=\"v44_18_7\">7<\/sup>Il partit alors de l\u00e0 et se rendit chez un certain Titius Justus qui adorait Dieu et dont la maison \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la synagogue. <\/span><span class=\"v44_18_8\"><sup id=\"Acts.18.8\" class=\"v44_18_8\">8<\/sup>Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur, ainsi que toute sa famille. Beaucoup de Corinthiens, qui entendaient Paul, crurent aussi et furent baptis\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_9\"><sup id=\"Acts.18.9\" class=\"v44_18_9\">9<\/sup>Une nuit, Paul eut une vision dans laquelle le Seigneur lui dit : \u00ab N\u2019aie pas peur, mais continue \u00e0 parler, ne te tais pas, <\/span><span class=\"v44_18_10\"><sup id=\"Acts.18.10\" class=\"v44_18_10\">10<\/sup>car je suis avec toi. Personne ne pourra te maltraiter, parce que nombreux sont ceux qui m\u2019appartiennent dans cette ville. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_11\"><sup id=\"Acts.18.11\" class=\"v44_18_11\">11<\/sup>Paul demeura un an et demi \u00e0 Corinthe ; il y enseignait \u00e0 tous la parole de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_12\"><sup id=\"Acts.18.12\" class=\"v44_18_12\">12<\/sup>A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Gallion \u00e9tait le gouverneur romain de l\u2019Acha\u00efe, les Juifs s\u2019unirent contre Paul. Ils l\u2019amen\u00e8rent devant le tribunal <\/span><span class=\"v44_18_13\"><sup id=\"Acts.18.13\" class=\"v44_18_13\">13<\/sup>et d\u00e9clar\u00e8rent : \u00ab Cet homme cherche \u00e0 persuader les gens d\u2019adorer Dieu d\u2019une fa\u00e7on contraire \u00e0 la loi. \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_14\"><sup id=\"Acts.18.14\" class=\"v44_18_14\">14<\/sup>Paul allait prendre la parole, quand Gallion r\u00e9pondit aux Juifs : \u00ab S\u2019il s\u2019agissait d\u2019un crime ou d\u2019une faute grave, je prendrais naturellement le temps de vous \u00e9couter, vous les Juifs. <\/span><span class=\"v44_18_15\"><sup id=\"Acts.18.15\" class=\"v44_18_15\">15<\/sup>Mais puisqu\u2019il s\u2019agit de discussions \u00e0 propos de mots, de noms et de votre propre loi, cela ne regarde que vous. Je refuse d\u2019\u00eatre juge de telles affaires ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_18_16\"><sup id=\"Acts.18.16\" class=\"v44_18_16\">16<\/sup>Et il les renvoya du tribunal. <\/span><span class=\"v44_18_17\"><sup id=\"Acts.18.17\" class=\"v44_18_17\">17<\/sup>Alors, tous se saisirent de Sosth\u00e8ne, le chef de la synagogue, et se mirent \u00e0 le battre devant le tribunal. Mais Gallion ne s\u2019en souciait pas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul retourne \u00e0 Antioche<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_18\"><sup id=\"Acts.18.18\" class=\"v44_18_18\">18<\/sup>Paul resta encore assez longtemps \u00e0 Corinthe. Puis il quitta les fr\u00e8res et s\u2019embarqua pour la Syrie avec Priscille et Aquilas. Auparavant, il s\u2019\u00e9tait fait raser la t\u00eate \u00e0 Cenchr\u00e9es, car il avait fait un v\u0153u. <\/span><span class=\"v44_18_19\"><sup id=\"Acts.18.19\" class=\"v44_18_19\">19<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 \u00c9ph\u00e8se o\u00f9 Paul laissa Priscille et Aquilas. Il se rendit \u00e0 la synagogue et y discuta avec les Juifs. <\/span><span class=\"v44_18_20\"><sup id=\"Acts.18.20\" class=\"v44_18_20\">20<\/sup>Ils lui demand\u00e8rent de rester plus longtemps, mais il ne le voulut pas. <\/span><span class=\"v44_18_21\"><sup id=\"Acts.18.21\" class=\"v44_18_21\">21<\/sup>Il les quitta en disant : \u00ab Je reviendrai chez vous, si Dieu le veut. \u00bb Et il partit d\u2019\u00c9ph\u00e8se en bateau. <\/span><span class=\"v44_18_22\"><sup id=\"Acts.18.22\" class=\"v44_18_22\">22<\/sup>Apr\u00e8s avoir d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, il alla d\u2019abord \u00e0 J\u00e9rusalem pour y saluer l\u2019\u00c9glise, puis il se rendit \u00e0 Antioche. <\/span><span class=\"v44_18_23\"><sup id=\"Acts.18.23\" class=\"v44_18_23\">23<\/sup>Il y passa quelque temps et repartit. Il traversa successivement la Galatie et la Phrygie, en fortifiant la foi de tous les disciples.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Apollos \u00e0 \u00c9ph\u00e8se et \u00e0 Corinthe<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_18_24\"><sup id=\"Acts.18.24\" class=\"v44_18_24\">24<\/sup>Un Juif nomm\u00e9 Apollos, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie, \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 \u00c9ph\u00e8se. C\u2019\u00e9tait un bon orateur, qui connaissait tr\u00e8s bien les \u00c9critures. <\/span><span class=\"v44_18_25\"><sup id=\"Acts.18.25\" class=\"v44_18_25\">25<\/sup>Il avait \u00e9t\u00e9 instruit quant au chemin du Seigneur et, plein d\u2019enthousiasme, il annon\u00e7ait et enseignait avec exactitude ce qui concerne J\u00e9sus. Mais il ne connaissait que le bapt\u00eame de Jean. <\/span><span class=\"v44_18_26\"><sup id=\"Acts.18.26\" class=\"v44_18_26\">26<\/sup>Il se mit \u00e0 parler avec assurance dans la synagogue. Apr\u00e8s l\u2019avoir entendu, Priscille et Aquilas le prirent avec eux pour lui expliquer plus exactement le chemin de Dieu. <\/span><span class=\"v44_18_27\"><sup id=\"Acts.18.27\" class=\"v44_18_27\">27<\/sup>Ensuite, Apollos d\u00e9sira se rendre en Acha\u00efe. Les fr\u00e8res l\u2019y encourag\u00e8rent et \u00e9crivirent une lettre aux croyants de cette r\u00e9gion pour qu\u2019ils lui fassent bon accueil. Une fois arriv\u00e9, il fut tr\u00e8s utile \u00e0 ceux qui \u00e9taient devenus croyants par la gr\u00e2ce de Dieu. <\/span><span class=\"v44_18_28\"><sup id=\"Acts.18.28\" class=\"v44_18_28\">28<\/sup>En effet, avec des arguments solides, il r\u00e9futait publiquement les objections des Juifs : il leur prouvait par les \u00c9critures que J\u00e9sus est le Messie.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:Acts.18","osis_end":"fra-FRC97:Acts.18.28","order":"44018","link":"fra-FRC97\/Acts\/18","display":"Actes des Ap\u00f4tres 18","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.17","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.19","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.16\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Timoth\u00e9e accompagne Paul et Silas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_1\"><sup id=\"Acts.16.1\" class=\"v44_16_1\">1<\/sup>Paul arriva \u00e0 Derbe, puis \u00e0 Lystre. Il y avait l\u00e0 un croyant appel\u00e9 Timoth\u00e9e ; il \u00e9tait fils d\u2019une Juive devenue chr\u00e9tienne, mais son p\u00e8re \u00e9tait grec. <\/span><span class=\"v44_16_2\"><sup id=\"Acts.16.2\" class=\"v44_16_2\">2<\/sup>Les fr\u00e8res qui vivaient \u00e0 Lystre et \u00e0 Iconium en disaient beaucoup de bien. <\/span><span class=\"v44_16_3\"><sup id=\"Acts.16.3\" class=\"v44_16_3\">3<\/sup>Paul d\u00e9sira l\u2019avoir comme compagnon de voyage et le prit donc avec lui. Il le circoncit, \u00e0 cause des Juifs qui se trouvaient dans ces r\u00e9gions, car tous savaient que son p\u00e8re \u00e9tait grec. <\/span><span class=\"v44_16_4\"><sup id=\"Acts.16.4\" class=\"v44_16_4\">4<\/sup>Dans les villes o\u00f9 ils passaient, ils communiquaient aux croyants les d\u00e9cisions prises par les ap\u00f4tres et les anciens de J\u00e9rusalem et leur demandaient d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 ces d\u00e9cisions. <\/span><span class=\"v44_16_5\"><sup id=\"Acts.16.5\" class=\"v44_16_5\">5<\/sup>Les \u00c9glises se fortifiaient dans la foi et augmentaient en nombre de jour en jour.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">A Troas, Paul a une vision<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_6\"><sup id=\"Acts.16.6\" class=\"v44_16_6\">6<\/sup>Le Saint-Esprit les emp\u00eacha d\u2019annoncer la parole de Dieu dans la province d\u2019Asie, de sorte qu\u2019ils travers\u00e8rent la Phrygie et la Galatie. <\/span><span class=\"v44_16_7\"><sup id=\"Acts.16.7\" class=\"v44_16_7\">7<\/sup>Quand ils arriv\u00e8rent pr\u00e8s de la Mysie, ils eurent l\u2019intention d\u2019aller en Bithynie, mais l\u2019Esprit de J\u00e9sus ne le leur permit pas. <\/span><span class=\"v44_16_8\"><sup id=\"Acts.16.8\" class=\"v44_16_8\">8<\/sup>Ils travers\u00e8rent alors la Mysie et se rendirent au port de Troas. <\/span><span class=\"v44_16_9\"><sup id=\"Acts.16.9\" class=\"v44_16_9\">9<\/sup>Pendant la nuit, Paul eut une vision : il vit un Mac\u00e9donien, debout, qui lui adressait cette pri\u00e8re : \u00ab Passe en Mac\u00e9doine et viens \u00e0 notre secours ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_10\"><sup id=\"Acts.16.10\" class=\"v44_16_10\">10<\/sup>Aussit\u00f4t apr\u00e8s cette vision, nous avons cherch\u00e9 \u00e0 partir pour la Mac\u00e9doine, car nous \u00e9tions certains que Dieu nous avait appel\u00e9s \u00e0 porter la Bonne Nouvelle aux habitants de cette contr\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">A Philippes, Lydie croit au Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_11\"><sup id=\"Acts.16.11\" class=\"v44_16_11\">11<\/sup>Nous avons embarqu\u00e9 \u00e0 Troas d\u2019o\u00f9 nous avons gagn\u00e9 directement l\u2019\u00eele de Samothrace, puis, le lendemain, N\u00e9apolis. <\/span><span class=\"v44_16_12\"><sup id=\"Acts.16.12\" class=\"v44_16_12\">12<\/sup>De l\u00e0, nous sommes all\u00e9s \u00e0 Philippes, ville du premier district de Mac\u00e9doine et colonie romaine. Nous avons pass\u00e9 plusieurs jours dans cette ville. <\/span><span class=\"v44_16_13\"><sup id=\"Acts.16.13\" class=\"v44_16_13\">13<\/sup>Le jour du sabbat, nous sommes sortis de la ville pour aller au bord de la rivi\u00e8re o\u00f9 nous pensions trouver un lieu de pri\u00e8re pour les Juifs. Nous nous sommes assis et avons parl\u00e9 aux femmes qui s\u2019y \u00e9taient assembl\u00e9es. <\/span><span class=\"v44_16_14\"><sup id=\"Acts.16.14\" class=\"v44_16_14\">14<\/sup>L\u2019une de ces femmes s\u2019appelait Lydie ; elle venait de la ville de Thyatire, \u00e9tait marchande de pr\u00e9cieuses \u00e9toffes rouges et adorait Dieu. Elle nous \u00e9coutait, et le Seigneur la rendit attentive et r\u00e9ceptive aux paroles de Paul. <\/span><span class=\"v44_16_15\"><sup id=\"Acts.16.15\" class=\"v44_16_15\">15<\/sup>Elle fut baptis\u00e9e, ainsi que sa famille. Puis elle nous invita en ces termes : \u00ab Si vous estimez que je crois vraiment au Seigneur, venez demeurer chez moi. \u00bb Et elle nous obligea \u00e0 accepter.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dans la prison de Philippes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_16\"><sup id=\"Acts.16.16\" class=\"v44_16_16\">16<\/sup>Un jour que nous nous rendions au lieu de pri\u00e8re, une servante vint \u00e0 notre rencontre : il y avait en elle un esprit mauvais qui lui faisait pr\u00e9dire l\u2019avenir, et elle rapportait beaucoup d\u2019argent \u00e0 ses ma\u00eetres par ses pr\u00e9dictions. <\/span><span class=\"v44_16_17\"><sup id=\"Acts.16.17\" class=\"v44_16_17\">17<\/sup>Elle se mit \u00e0 nous suivre, Paul et nous, en criant : \u00ab Ces hommes sont les serviteurs du Dieu tr\u00e8s-haut ! Ils vous annoncent le chemin qui conduit au salut ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_18\"><sup id=\"Acts.16.18\" class=\"v44_16_18\">18<\/sup>Elle fit cela pendant bien des jours. A la fin, Paul en fut si irrit\u00e9 qu\u2019il se retourna et dit \u00e0 l\u2019esprit : \u00ab Au nom de J\u00e9sus-Christ, je t\u2019ordonne de sortir d\u2019elle ! \u00bb Et l\u2019esprit sortit d\u2019elle \u00e0 l\u2019instant m\u00eame. <\/span><span class=\"v44_16_19\"><sup id=\"Acts.16.19\" class=\"v44_16_19\">19<\/sup>Quand ses ma\u00eetres virent dispara\u00eetre tout espoir de gagner de l\u2019argent gr\u00e2ce \u00e0 elle, ils saisirent Paul et Silas et les tra\u00een\u00e8rent sur la place publique devant les autorit\u00e9s. <\/span><span class=\"v44_16_20\"><sup id=\"Acts.16.20\" class=\"v44_16_20\">20<\/sup>Ils les amen\u00e8rent aux magistrats romains et dirent : \u00ab Ces hommes cr\u00e9ent du d\u00e9sordre dans notre ville. Ils sont Juifs <\/span><span class=\"v44_16_21\"><sup id=\"Acts.16.21\" class=\"v44_16_21\">21<\/sup>et enseignent des coutumes qu\u2019il ne nous est pas permis, \u00e0 nous qui sommes Romains, d\u2019accepter ou de pratiquer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_22\"><sup id=\"Acts.16.22\" class=\"v44_16_22\">22<\/sup>La foule se tourna aussi contre eux. Les magistrats firent arracher les v\u00eatements de Paul et Silas et ordonn\u00e8rent de les battre \u00e0 coups de fouet. <\/span><span class=\"v44_16_23\"><sup id=\"Acts.16.23\" class=\"v44_16_23\">23<\/sup>Apr\u00e8s les avoir frapp\u00e9s de nombreux coups, on les jeta en prison et l\u2019on recommanda au gardien de bien les surveiller. <\/span><span class=\"v44_16_24\"><sup id=\"Acts.16.24\" class=\"v44_16_24\">24<\/sup>D\u00e8s qu\u2019il eut re\u00e7u cet ordre, le gardien les mit dans une cellule tout au fond de la prison et leur fixa les pieds dans des blocs de bois. <\/span><span class=\"v44_16_25\"><sup id=\"Acts.16.25\" class=\"v44_16_25\">25<\/sup>Vers minuit, Paul et Silas priaient et chantaient pour louer Dieu ; les autres prisonniers les \u00e9coutaient. <\/span><span class=\"v44_16_26\"><sup id=\"Acts.16.26\" class=\"v44_16_26\">26<\/sup>Tout \u00e0 coup, il y eut un violent tremblement de terre qui secoua les fondations de la prison. Toutes les portes s\u2019ouvrirent aussit\u00f4t et les cha\u00eenes de tous les prisonniers se d\u00e9tach\u00e8rent. <\/span><span class=\"v44_16_27\"><sup id=\"Acts.16.27\" class=\"v44_16_27\">27<\/sup>Le gardien se r\u00e9veilla ; lorsqu\u2019il vit que les portes de la prison \u00e9taient ouvertes, il tira son \u00e9p\u00e9e pour se tuer, car il pensait que les prisonniers s\u2019\u00e9taient enfuis. <\/span><span class=\"v44_16_28\"><sup id=\"Acts.16.28\" class=\"v44_16_28\">28<\/sup>Mais Paul cria de toutes ses forces : \u00ab Ne te fais pas de mal ! Nous sommes tous ici ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_29\"><sup id=\"Acts.16.29\" class=\"v44_16_29\">29<\/sup>Alors le gardien demanda de la lumi\u00e8re, se pr\u00e9cipita dans la cellule et, tout tremblant de peur, se jeta aux pieds de Paul et de Silas. <\/span><span class=\"v44_16_30\"><sup id=\"Acts.16.30\" class=\"v44_16_30\">30<\/sup>Puis il les fit sortir et leur demanda : \u00ab Messieurs, que dois-je faire pour \u00eatre sauv\u00e9 ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_31\"><sup id=\"Acts.16.31\" class=\"v44_16_31\">31<\/sup>Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Crois au Seigneur J\u00e9sus et tu seras sauv\u00e9, et ta famille avec toi. \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_32\"><sup id=\"Acts.16.32\" class=\"v44_16_32\">32<\/sup>Et ils annonc\u00e8rent la parole du Seigneur, \u00e0 lui et \u00e0 tous ceux qui \u00e9taient dans sa maison. <\/span><span class=\"v44_16_33\"><sup id=\"Acts.16.33\" class=\"v44_16_33\">33<\/sup>Le gardien les emmena \u00e0 cette heure m\u00eame de la nuit pour laver leurs blessures. Il fut aussit\u00f4t baptis\u00e9, ainsi que tous les siens. <\/span><span class=\"v44_16_34\"><sup id=\"Acts.16.34\" class=\"v44_16_34\">34<\/sup>Il fit monter Paul et Silas chez lui et leur offrit \u00e0 manger. Cet homme, avec toute sa famille, fut rempli de joie d\u2019avoir cru en Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_16_35\"><sup id=\"Acts.16.35\" class=\"v44_16_35\">35<\/sup>Quand il fit jour, les magistrats romains envoy\u00e8rent des agents dire au gardien : \u00ab Rel\u00e2che ces gens. \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_36\"><sup id=\"Acts.16.36\" class=\"v44_16_36\">36<\/sup>Le gardien vint l\u2019annoncer \u00e0 Paul en disant : \u00ab Les magistrats ont envoy\u00e9 l\u2019ordre de vous rel\u00e2cher. Vous pouvez donc sortir et vous en aller en paix. \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_37\"><sup id=\"Acts.16.37\" class=\"v44_16_37\">37<\/sup>Mais Paul dit aux agents : \u00ab Ils nous ont fait battre en public sans que nous ayons \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, nous qui sommes citoyens romains ! Puis ils nous ont jet\u00e9s en prison. Et, maintenant, ils veulent nous faire sortir en cachette ? Eh bien, non ! Qu\u2019ils viennent eux-m\u00eames nous lib\u00e9rer ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_16_38\"><sup id=\"Acts.16.38\" class=\"v44_16_38\">38<\/sup>Les agents rapport\u00e8rent ces paroles aux magistrats romains. Ceux-ci furent effray\u00e9s en apprenant que Paul et Silas \u00e9taient citoyens romains. <\/span><span class=\"v44_16_39\"><sup id=\"Acts.16.39\" class=\"v44_16_39\">39<\/sup>Ils vinrent donc leur pr\u00e9senter des excuses, puis ils les firent sortir de prison en les priant de quitter la ville. <\/span><span class=\"v44_16_40\"><sup id=\"Acts.16.40\" class=\"v44_16_40\">40<\/sup>Une fois sortis de prison, Paul et Silas se rendirent chez Lydie. Apr\u00e8s avoir vu les fr\u00e8res et les avoir encourag\u00e9s, ils partirent.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:Acts.16","osis_end":"fra-FRC97:Acts.16.40","order":"44016","link":"fra-FRC97\/Acts\/16","display":"Actes des Ap\u00f4tres 16","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.15","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.17","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}