{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul en appelle \u00e0 l\u2019empereur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_1\"><sup id=\"Acts.25.1\" class=\"v44_25_1\">1<\/sup>Trois jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e dans la province, Festus se rendit de C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_25_2\"><sup id=\"Acts.25.2\" class=\"v44_25_2\">2<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les notables juifs vinrent lui pr\u00e9senter leur plainte contre Paul. Ils lui demand\u00e8rent <\/span><span class=\"v44_25_3\"><sup id=\"Acts.25.3\" class=\"v44_25_3\">3<\/sup>de leur accorder la faveur de ramener Paul \u00e0 J\u00e9rusalem ; en effet, ils avaient form\u00e9 un complot contre lui et voulaient le tuer en chemin. <\/span><span class=\"v44_25_4\"><sup id=\"Acts.25.4\" class=\"v44_25_4\">4<\/sup>Mais Festus r\u00e9pondit que Paul \u00e9tait en prison \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et que lui-m\u00eame allait bient\u00f4t repartir. <\/span><span class=\"v44_25_5\"><sup id=\"Acts.25.5\" class=\"v44_25_5\">5<\/sup>Et il ajouta : \u00ab Que vos chefs m\u2019accompagnent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et qu\u2019ils y accusent cet homme, s\u2019il a fait quelque chose de mal. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_6\"><sup id=\"Acts.25.6\" class=\"v44_25_6\">6<\/sup>Festus passa huit \u00e0 dix jours seulement chez eux, puis il retourna \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Le lendemain, il prit place au tribunal et donna l\u2019ordre d\u2019amener Paul. <\/span><span class=\"v44_25_7\"><sup id=\"Acts.25.7\" class=\"v44_25_7\">7<\/sup>Quand celui-ci fut arriv\u00e9, les Juifs qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem l\u2019entour\u00e8rent et port\u00e8rent contre lui de nombreuses et graves accusations qu\u2019ils \u00e9taient incapables de justifier. <\/span><span class=\"v44_25_8\"><sup id=\"Acts.25.8\" class=\"v44_25_8\">8<\/sup>Mais Paul se d\u00e9fendit en disant : \u00ab Je n\u2019ai commis aucune faute, ni contre la loi des Juifs, ni contre le temple, ni contre l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_9\"><sup id=\"Acts.25.9\" class=\"v44_25_9\">9<\/sup>Festus qui voulait plaire aux Juifs, demanda alors \u00e0 Paul : \u00ab Veux-tu te rendre \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 devant moi au sujet de cette affaire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_10\"><sup id=\"Acts.25.10\" class=\"v44_25_10\">10<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Je me tiens devant le tribunal de l\u2019empereur et c\u2019est l\u00e0 que je dois \u00eatre jug\u00e9. Je n\u2019ai rien fait de mal contre les Juifs, comme tu le sais tr\u00e8s bien toi-m\u00eame. <\/span><span class=\"v44_25_11\"><sup id=\"Acts.25.11\" class=\"v44_25_11\">11<\/sup>Si je suis coupable et si j\u2019ai commis une action pour laquelle je m\u00e9rite la mort, je ne refuse pas de mourir. Mais s\u2019il n\u2019y a rien de vrai dans les accusations que ces gens portent contre moi, personne n\u2019a le droit de me livrer \u00e0 eux. J\u2019en appelle \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_12\"><sup id=\"Acts.25.12\" class=\"v44_25_12\">12<\/sup>Alors Festus, apr\u00e8s avoir parl\u00e9 avec ses conseillers, r\u00e9pondit : \u00ab Tu en as appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur, tu iras donc devant l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_13\"><sup id=\"Acts.25.13\" class=\"v44_25_13\">13<\/sup>Quelques jours plus tard, le roi Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice, sa s\u0153ur, arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e pour saluer Festus. <\/span><span class=\"v44_25_14\"><sup id=\"Acts.25.14\" class=\"v44_25_14\">14<\/sup>Comme ils passaient l\u00e0 plusieurs jours, Festus pr\u00e9senta au roi le cas de Paul : \u00ab Il y a ici, lui dit-il, un homme que F\u00e9lix a laiss\u00e9 en prison. <\/span><span class=\"v44_25_15\"><sup id=\"Acts.25.15\" class=\"v44_25_15\">15<\/sup>Lorsque je suis all\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, les chefs des pr\u00eatres et les anciens des Juifs ont port\u00e9 plainte contre lui et m\u2019ont demand\u00e9 de le condamner. <\/span><span class=\"v44_25_16\"><sup id=\"Acts.25.16\" class=\"v44_25_16\">16<\/sup>Je leur ai r\u00e9pondu que les Romains n\u2019ont pas l\u2019habitude de livrer un accus\u00e9 \u00e0 la justice avant qu\u2019il ait eu l\u2019occasion, face \u00e0 ses adversaires, de se d\u00e9fendre contre leurs accusations. <\/span><span class=\"v44_25_17\"><sup id=\"Acts.25.17\" class=\"v44_25_17\">17<\/sup>Ils sont alors venus ici avec moi. Sans perdre de temps, j\u2019ai pris place au tribunal le lendemain m\u00eame et j\u2019ai donn\u00e9 l\u2019ordre d\u2019amener cet homme. <\/span><span class=\"v44_25_18\"><sup id=\"Acts.25.18\" class=\"v44_25_18\">18<\/sup>Ses adversaires se sont pr\u00e9sent\u00e9s, mais ne l\u2019ont accus\u00e9 d\u2019aucun des m\u00e9faits que je pensais. <\/span><span class=\"v44_25_19\"><sup id=\"Acts.25.19\" class=\"v44_25_19\">19<\/sup>Ils avaient seulement avec lui des discussions au sujet de leur propre religion et d\u2019un certain J\u00e9sus, qui est mort et que Paul affirmait \u00eatre vivant. <\/span><span class=\"v44_25_20\"><sup id=\"Acts.25.20\" class=\"v44_25_20\">20<\/sup>Quant \u00e0 moi, je ne voyais pas comment proc\u00e9der dans un tel cas, c\u2019est pourquoi j\u2019ai propos\u00e9 \u00e0 Paul d\u2019aller \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 au sujet de cette affaire. <\/span><span class=\"v44_25_21\"><sup id=\"Acts.25.21\" class=\"v44_25_21\">21<\/sup>Mais Paul a fait appel : il a demand\u00e9 que sa cause soit r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la d\u00e9cision de l\u2019empereur. J\u2019ai donc donn\u00e9 l\u2019ordre de le garder en prison jusqu\u2019\u00e0 ce que je puisse l\u2019envoyer \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb <\/span><span class=\"v44_25_22\"><sup id=\"Acts.25.22\" class=\"v44_25_22\">22<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Festus : \u00ab Je voudrais bien entendre moi-m\u00eame cet homme. \u00bb \u2013 \u00ab Demain, tu l\u2019entendras \u00bb, r\u00e9pondit Festus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_25_23\"><sup id=\"Acts.25.23\" class=\"v44_25_23\">23<\/sup>Le lendemain donc, Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice vinrent en cort\u00e8ge solennel et entr\u00e8rent dans la salle d\u2019audience avec les chefs militaires et les notables de la ville. Sur un ordre de Festus, Paul fut amen\u00e9. <\/span><span class=\"v44_25_24\"><sup id=\"Acts.25.24\" class=\"v44_25_24\">24<\/sup>Puis Festus d\u00e9clara : \u00ab Roi Agrippa et vous tous qui \u00eates pr\u00e9sents avec nous, vous voyez cet homme : toute la population juive est venue se plaindre de lui aupr\u00e8s de moi, aussi bien \u00e0 J\u00e9rusalem qu\u2019ici, en criant qu\u2019il n\u2019\u00e9tait plus digne de vivre. <\/span><span class=\"v44_25_25\"><sup id=\"Acts.25.25\" class=\"v44_25_25\">25<\/sup>Quant \u00e0 moi, j\u2019ai constat\u00e9 qu\u2019il n\u2019a commis aucune action pour laquelle il m\u00e9riterait la mort. Cependant, lui-m\u00eame en a appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur ; j\u2019ai donc d\u00e9cid\u00e9 de le lui envoyer. <\/span><span class=\"v44_25_26\"><sup id=\"Acts.25.26\" class=\"v44_25_26\">26<\/sup>Toutefois, je n\u2019ai rien de pr\u00e9cis \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l\u2019empereur sur son cas ; c\u2019est pourquoi je l\u2019ai fait compara\u00eetre devant vous, et surtout devant toi, roi Agrippa, afin que, apr\u00e8s l\u2019interrogatoire, j\u2019aie quelque chose \u00e0 \u00e9crire. <\/span><span class=\"v44_25_27\"><sup id=\"Acts.25.27\" class=\"v44_25_27\">27<\/sup>Il me semble absurde, en effet, d\u2019envoyer \u00e0 Rome un prisonnier sans indiquer clairement les accusations port\u00e9es contre lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:Acts.25","osis_end":"fra-FRC97:Acts.25.27","order":"44025","link":"fra-FRC97\/Acts\/25","display":"Actes des Ap\u00f4tres 25","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.26","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense devant Agrippa<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_1\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v44_26_1\">1<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Il t\u2019est permis de parler pour te d\u00e9fendre. \u00bb Alors Paul \u00e9tendit la main et pr\u00e9senta sa d\u00e9fense en ces termes : <\/span><span class=\"v44_26_2\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v44_26_2\">2<\/sup>\u00ab Roi Agrippa, je m\u2019estime heureux d\u2019avoir aujourd\u2019hui \u00e0 me d\u00e9fendre devant toi de tout ce dont les Juifs m\u2019accusent, <\/span><span class=\"v44_26_3\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v44_26_3\">3<\/sup>et cela en particulier parce que tu connais bien toutes les coutumes des Juifs et leurs sujets de discussion. Je te prie donc de m\u2019\u00e9couter avec patience.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_4\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v44_26_4\">4<\/sup>\u00ab Tous les Juifs savent ce qu\u2019a \u00e9t\u00e9 ma vie, d\u00e8s ma jeunesse ; ils savent comment j\u2019ai v\u00e9cu depuis le d\u00e9but au milieu de mon peuple et \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v44_26_5\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v44_26_5\">5<\/sup>Ils me connaissent depuis longtemps et peuvent donc t\u00e9moigner, s\u2019ils le veulent, que j\u2019ai v\u00e9cu en tant que membre du parti le plus strict de notre religion, celui des Pharisiens. <\/span><span class=\"v44_26_6\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v44_26_6\">6<\/sup>Et maintenant, je suis mis en jugement parce que j\u2019esp\u00e8re en la promesse que Dieu a faite \u00e0 nos anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_7\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v44_26_7\">7<\/sup>Les douze tribus de notre peuple esp\u00e8rent voir l\u2019accomplissement de cette promesse en servant Dieu avec ardeur jour et nuit. Et c\u2019est \u00e0 cause de cette esp\u00e9rance, roi Agrippa, que les Juifs m\u2019accusent ! <\/span><span class=\"v44_26_8\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v44_26_8\">8<\/sup>Pourquoi estimez-vous incroyable, vous Juifs, que Dieu ram\u00e8ne les morts \u00e0 la vie ? <\/span><span class=\"v44_26_9\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v44_26_9\">9<\/sup>Moi-m\u00eame, j\u2019avais pens\u00e9 devoir combattre par tous les moyens J\u00e9sus de Nazareth. <\/span><span class=\"v44_26_10\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v44_26_10\">10<\/sup>C\u2019est ce que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J\u2019ai re\u00e7u un pouvoir sp\u00e9cial des chefs des pr\u00eatres et j\u2019ai jet\u00e9 en prison beaucoup de croyants ; et, quand on les condamnait \u00e0 mort, je donnais mon approbation. <\/span><span class=\"v44_26_11\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v44_26_11\">11<\/sup>Souvent, en allant d\u2019une synagogue \u00e0 l\u2019autre, je les faisais punir et je voulais les obliger \u00e0 renier leur foi. Ma fureur contre eux \u00e9tait telle que j\u2019allais les pers\u00e9cuter jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul raconte sa conversion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 9.1-19 ; 22.6-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_12\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v44_26_12\">12<\/sup>\u00ab C\u2019est ainsi que je me suis rendu \u00e0 Damas avec le pouvoir et la mission que m\u2019avaient confi\u00e9s les chefs des pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v44_26_13\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v44_26_13\">13<\/sup>J\u2019\u00e9tais en route, \u00e0 midi, roi Agrippa, lorsque j\u2019ai vu une lumi\u00e8re qui venait du ciel, plus \u00e9clatante que celle du soleil, et qui brillait autour de moi et de mes compagnons de voyage. <\/span><span class=\"v44_26_14\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v44_26_14\">14<\/sup>Nous sommes tous tomb\u00e9s \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait en aram\u00e9en : \u201cSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ? C\u2019est en vain que tu r\u00e9sistes, comme l\u2019animal qui rue contre le b\u00e2ton de son ma\u00eetre.\u201d <\/span><span class=\"v44_26_15\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v44_26_15\">15<\/sup>J\u2019ai demand\u00e9 : \u201cQui es-tu, Seigneur ?\u201d Et le Seigneur m\u2019a r\u00e9pondu : \u201cJe suis J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes. <\/span><span class=\"v44_26_16\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v44_26_16\">16<\/sup>Mais rel\u00e8ve-toi, tiens-toi debout. Je te suis apparu pour faire de toi mon serviteur ; tu seras mon t\u00e9moin pour annoncer comment tu m\u2019as vu aujourd\u2019hui et proclamer ce que je te r\u00e9v\u00e9lerai encore. <\/span><span class=\"v44_26_17\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v44_26_17\">17<\/sup>Je te prot\u00e9gerai face au peuple juif et aux autres peuples vers lesquels je vais t\u2019envoyer. <\/span><span class=\"v44_26_18\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v44_26_18\">18<\/sup>Je t\u2019envoie pour que tu leur ouvres les yeux, pour que tu les ram\u00e8nes de l\u2019obscurit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re et du pouvoir de Satan \u00e0 Dieu. S\u2019ils croient en moi, ils recevront le pardon de leurs p\u00e9ch\u00e9s et une place parmi ceux qui appartiennent \u00e0 Dieu.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul parle de son \u0153uvre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_19\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v44_26_19\">19<\/sup>\u00ab Et ainsi, roi Agrippa, je n\u2019ai pas d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 la vision qui m\u2019est venue du ciel. <\/span><span class=\"v44_26_20\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v44_26_20\">20<\/sup>Mais j\u2019ai pr\u00each\u00e9 d\u2019abord aux habitants de Damas et de J\u00e9rusalem, puis \u00e0 ceux de toute la Jud\u00e9e et aux membres des autres nations ; je les ai appel\u00e9s \u00e0 changer de comportement, \u00e0 se tourner vers Dieu et \u00e0 montrer par des actes la r\u00e9alit\u00e9 de ce changement. <\/span><span class=\"v44_26_21\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v44_26_21\">21<\/sup>C\u2019est pour cette raison que les Juifs m\u2019ont saisi alors que j\u2019\u00e9tais dans le temple et ont essay\u00e9 de me tuer. <\/span><span class=\"v44_26_22\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v44_26_22\">22<\/sup>Mais Dieu m\u2019a accord\u00e9 sa protection jusqu\u2019\u00e0 ce jour et je suis encore l\u00e0 pour apporter mon t\u00e9moignage \u00e0 tous, aux petits comme aux grands. Je n\u2019affirme rien d\u2019autre que ce que les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont d\u00e9clar\u00e9 devoir arriver : <\/span><span class=\"v44_26_23\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v44_26_23\">23<\/sup>que le Messie aurait \u00e0 souffrir, qu\u2019il serait le premier \u00e0 se relever d\u2019entre les morts et qu\u2019il annoncerait la lumi\u00e8re du salut \u00e0 notre peuple et aux autres nations. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul appelle Agrippa \u00e0 croire<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_24\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v44_26_24\">24<\/sup>Alors que Paul pr\u00e9sentait ainsi sa d\u00e9fense, Festus s\u2019\u00e9cria : \u00ab Tu es fou, Paul ! Tu as tant \u00e9tudi\u00e9 que tu en deviens fou ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_25\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v44_26_25\">25<\/sup>Paul lui r\u00e9pondit : \u00ab Je ne suis pas fou, Excellence. Les paroles que je prononce sont vraies et raisonnables. <\/span><span class=\"v44_26_26\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v44_26_26\">26<\/sup>Le roi Agrippa est renseign\u00e9 sur ces faits et je peux donc en parler avec assurance devant lui. Je suis persuad\u00e9 qu\u2019il n\u2019en ignore aucun, car cela ne s\u2019est pas pass\u00e9 en cachette, dans un coin. <\/span><span class=\"v44_26_27\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v44_26_27\">27<\/sup>Roi Agrippa, crois-tu \u00e0 ce qu\u2019ont annonc\u00e9 les proph\u00e8tes ? Je sais que tu y crois ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_28\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v44_26_28\">28<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul : \u00ab Penses-tu faire de moi un chr\u00e9tien en si peu de temps ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_29\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v44_26_29\">29<\/sup>Paul r\u00e9pondit : \u00ab Qu\u2019il faille peu ou beaucoup de temps, je prie Dieu que non seulement toi, mais encore vous tous qui m\u2019\u00e9coutez aujourd\u2019hui, vous deveniez tels que je suis, \u00e0 l\u2019exception de ces cha\u00eenes ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_26_30\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v44_26_30\">30<\/sup>Le roi, le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice et tous ceux qui se trouvaient avec eux, se lev\u00e8rent alors <\/span><span class=\"v44_26_31\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v44_26_31\">31<\/sup>et, en se retirant, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme n\u2019a commis aucune faute pour laquelle il m\u00e9riterait la mort ou la prison. \u00bb <\/span><span class=\"v44_26_32\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v44_26_32\">32<\/sup>Et Agrippa dit \u00e0 Festus : \u00ab Cet homme aurait pu \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 s\u2019il n\u2019en avait pas appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Acts.26","osis_end":"fra-FRC97:Acts.26.32","order":"44026","link":"fra-FRC97\/Acts\/26","display":"Actes des Ap\u00f4tres 26","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.24\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019accusation port\u00e9e contre Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_1\"><sup id=\"Acts.24.1\" class=\"v44_24_1\">1<\/sup>Cinq jours apr\u00e8s, le grand-pr\u00eatre Ananias arriva \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e avec quelques anciens et un avocat, un certain Tertullus. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent devant le gouverneur F\u00e9lix pour d\u00e9poser leur plainte contre Paul. <\/span><span class=\"v44_24_2\"><sup id=\"Acts.24.2\" class=\"v44_24_2\">2<\/sup>Celui-ci fut appel\u00e9 et Tertullus se mit \u00e0 l\u2019accuser en ces termes : \u00ab Excellence, gr\u00e2ce \u00e0 vous nous jouissons d\u2019une paix compl\u00e8te et c\u2019est \u00e0 votre sage administration que nous devons les r\u00e9formes effectu\u00e9es pour le bien de cette nation. <\/span><span class=\"v44_24_3\"><sup id=\"Acts.24.3\" class=\"v44_24_3\">3<\/sup>Pour tout ce que nous recevons ainsi en tout temps et partout, nous vous sommes tr\u00e8s reconnaissants. <\/span><span class=\"v44_24_4\"><sup id=\"Acts.24.4\" class=\"v44_24_4\">4<\/sup>Mais je ne veux pas abuser de votre temps, c\u2019est pourquoi je vous prie d\u2019avoir la bont\u00e9 de nous \u00e9couter juste un instant. <\/span><span class=\"v44_24_5\"><sup id=\"Acts.24.5\" class=\"v44_24_5\">5<\/sup>Nous nous sommes aper\u00e7us que cet homme est un personnage extr\u00eamement nuisible : en tant que chef du parti des Nazar\u00e9ens, il provoque du d\u00e9sordre chez tous les Juifs du monde. <\/span><span class=\"v44_24_6\"><sup id=\"Acts.24.6\" class=\"v44_24_6\">6<\/sup>Il a m\u00eame essay\u00e9 de porter atteinte \u00e0 la saintet\u00e9 du temple et nous l\u2019avons alors arr\u00eat\u00e9. [Nous avons voulu le juger selon notre loi, <\/span><span class=\"v44_24_7\"><sup id=\"Acts.24.7\" class=\"v44_24_7\">7<\/sup>mais le commandant Lysias est intervenu et c\u2019est avec une grande rudesse qu\u2019il l\u2019a pris de nos mains. <\/span><span class=\"v44_24_8\"><sup id=\"Acts.24.8\" class=\"v44_24_8\">8<\/sup>Puis Lysias a ordonn\u00e9 \u00e0 ses accusateurs de se pr\u00e9senter devant vous.] Si vous interrogez cet homme, vous pourrez vous-m\u00eames vous rendre compte de la v\u00e9rit\u00e9 de tout ce dont nous l\u2019accusons. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_9\"><sup id=\"Acts.24.9\" class=\"v44_24_9\">9<\/sup>Les Juifs appuy\u00e8rent l\u2019accusation et d\u00e9clar\u00e8rent que c\u2019\u00e9tait exact.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00e9sente sa d\u00e9fense devant F\u00e9lix<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_10\"><sup id=\"Acts.24.10\" class=\"v44_24_10\">10<\/sup>Le gouverneur fit alors signe \u00e0 Paul de parler et celui-ci d\u00e9clara : \u00ab Je sais que tu exerces la justice sur notre nation depuis de nombreuses ann\u00e9es ; c\u2019est donc avec confiance que je pr\u00e9sente ma d\u00e9fense devant toi. <\/span><span class=\"v44_24_11\"><sup id=\"Acts.24.11\" class=\"v44_24_11\">11<\/sup>Comme tu peux le v\u00e9rifier toi-m\u00eame, il n\u2019y a pas plus de douze jours que je suis arriv\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour y adorer Dieu. <\/span><span class=\"v44_24_12\"><sup id=\"Acts.24.12\" class=\"v44_24_12\">12<\/sup>Personne ne m\u2019a trouv\u00e9 dans le temple en train de discuter avec qui que ce soit ou en train d\u2019exciter la foule, et cela pas davantage dans les synagogues ou ailleurs dans la ville. <\/span><span class=\"v44_24_13\"><sup id=\"Acts.24.13\" class=\"v44_24_13\">13<\/sup>Ces gens sont incapables de te prouver ce dont ils m\u2019accusent maintenant. <\/span><span class=\"v44_24_14\"><sup id=\"Acts.24.14\" class=\"v44_24_14\">14<\/sup>Cependant, je reconnais ceci devant toi : je suis engag\u00e9 sur le chemin nouveau qu\u2019ils disent \u00eatre faux ; mais je sers le Dieu de nos anc\u00eatres et je crois \u00e0 tout ce qui est \u00e9crit dans les livres de la Loi et des Proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v44_24_15\"><sup id=\"Acts.24.15\" class=\"v44_24_15\">15<\/sup>J\u2019ai cette esp\u00e9rance en Dieu, esp\u00e9rance qu\u2019ils ont eux-m\u00eames, que les \u00eatres humains, les bons comme les mauvais, seront relev\u00e9s de la mort. <\/span><span class=\"v44_24_16\"><sup id=\"Acts.24.16\" class=\"v44_24_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi je m\u2019efforce d\u2019avoir toujours la conscience nette devant Dieu et devant les hommes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_17\"><sup id=\"Acts.24.17\" class=\"v44_24_17\">17<\/sup>\u00ab Apr\u00e8s une absence de plusieurs ann\u00e9es, je suis revenu \u00e0 J\u00e9rusalem pour apporter de l\u2019aide \u00e0 mon peuple et pour pr\u00e9senter des offrandes \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v44_24_18\"><sup id=\"Acts.24.18\" class=\"v44_24_18\">18<\/sup>Voil\u00e0 \u00e0 quoi j\u2019\u00e9tais occup\u00e9 quand ils m\u2019ont trouv\u00e9 dans le temple : j\u2019avais alors particip\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de purification, il n\u2019y avait ni foule avec moi, ni d\u00e9sordre. <\/span><span class=\"v44_24_19\"><sup id=\"Acts.24.19\" class=\"v44_24_19\">19<\/sup>Mais quelques Juifs de la province d\u2019Asie \u00e9taient l\u00e0 et ce sont eux qui auraient d\u00fb se pr\u00e9senter devant toi pour m\u2019accuser, s\u2019ils ont quelque chose contre moi. <\/span><span class=\"v44_24_20\"><sup id=\"Acts.24.20\" class=\"v44_24_20\">20<\/sup>Ou alors, que ces gens, ici, disent de quel crime ils m\u2019ont reconnu coupable quand j\u2019ai comparu devant le Conseil sup\u00e9rieur. <\/span><span class=\"v44_24_21\"><sup id=\"Acts.24.21\" class=\"v44_24_21\">21<\/sup>Il s\u2019agit tout au plus de cette seule d\u00e9claration que j\u2019ai faite \u00e0 voix forte, debout devant eux : \u201cC\u2019est parce que je crois en la r\u00e9surrection des morts que je suis mis aujourd\u2019hui en jugement devant vous !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_22\"><sup id=\"Acts.24.22\" class=\"v44_24_22\">22<\/sup>F\u00e9lix, qui \u00e9tait bien renseign\u00e9 au sujet du christianisme, renvoya \u00e0 plus tard la suite du proc\u00e8s en disant aux accusateurs : \u00ab Quand le commandant Lysias viendra, je jugerai votre affaire. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_23\"><sup id=\"Acts.24.23\" class=\"v44_24_23\">23<\/sup>Il ordonna \u00e0 l\u2019officier de garder Paul en prison, tout en lui laissant une certaine libert\u00e9 et en permettant \u00e0 ses amis de lui rendre des services.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul devant F\u00e9lix et Drusille<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_24_24\"><sup id=\"Acts.24.24\" class=\"v44_24_24\">24<\/sup>Quelques jours plus tard, F\u00e9lix vint avec sa femme Drusille, qui \u00e9tait juive. Il envoya chercher Paul et \u00e9couta ce qu\u2019il avait \u00e0 dire au sujet de la foi en J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v44_24_25\"><sup id=\"Acts.24.25\" class=\"v44_24_25\">25<\/sup>Mais au moment o\u00f9 Paul se mit \u00e0 parler de la mani\u00e8re juste de vivre, de la ma\u00eetrise de soi et du jugement \u00e0 venir, F\u00e9lix, mal \u00e0 l\u2019aise, lui dit : \u00ab Tu peux t\u2019en aller maintenant. Quand j\u2019aurai le temps, je te rappellerai. \u00bb <\/span><span class=\"v44_24_26\"><sup id=\"Acts.24.26\" class=\"v44_24_26\">26<\/sup>Il esp\u00e9rait aussi que Paul lui donnerait de l\u2019argent ; c\u2019est pourquoi il le faisait souvent venir pour causer avec lui. <\/span><span class=\"v44_24_27\"><sup id=\"Acts.24.27\" class=\"v44_24_27\">27<\/sup>Deux ann\u00e9es pass\u00e8rent ainsi, puis Porcius Festus succ\u00e9da \u00e0 F\u00e9lix. Ce dernier, qui voulait plaire aux Juifs, laissa Paul en prison.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"fra-FRC97:Acts.24","osis_end":"fra-FRC97:Acts.24.27","order":"44024","link":"fra-FRC97\/Acts\/24","display":"Actes des Ap\u00f4tres 24","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.23","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.25","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}