{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La venue du Saint-Esprit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_1\"><sup id=\"Acts.2.1\" class=\"v44_2_1\">1<\/sup>Quand le jour de la Pentec\u00f4te arriva, les croyants \u00e9taient r\u00e9unis tous ensemble au m\u00eame endroit. <\/span><span class=\"v44_2_2\"><sup id=\"Acts.2.2\" class=\"v44_2_2\">2<\/sup>Tout \u00e0 coup, un bruit vint du ciel, comme si un vent violent se mettait \u00e0 souffler, et il remplit toute la maison o\u00f9 ils \u00e9taient assis. <\/span><span class=\"v44_2_3\"><sup id=\"Acts.2.3\" class=\"v44_2_3\">3<\/sup>Ils virent alors appara\u00eetre des langues pareilles \u00e0 des flammes de feu ; elles se s\u00e9par\u00e8rent et elles se pos\u00e8rent une \u00e0 une sur chacun d\u2019eux. <\/span><span class=\"v44_2_4\"><sup id=\"Acts.2.4\" class=\"v44_2_4\">4<\/sup>Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et se mirent \u00e0 parler en d\u2019autres langues, selon ce que l\u2019Esprit leur donnait d\u2019exprimer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_5\"><sup id=\"Acts.2.5\" class=\"v44_2_5\">5<\/sup>A J\u00e9rusalem vivaient des Juifs pieux, venus de tous les pays du monde. <\/span><span class=\"v44_2_6\"><sup id=\"Acts.2.6\" class=\"v44_2_6\">6<\/sup>Quand ce bruit se fit entendre, ils s\u2019assembl\u00e8rent en foule. Ils \u00e9taient tous profond\u00e9ment surpris, car chacun d\u2019eux entendait les croyants parler dans sa propre langue. <\/span><span class=\"v44_2_7\"><sup id=\"Acts.2.7\" class=\"v44_2_7\">7<\/sup>Ils \u00e9taient remplis d\u2019\u00e9tonnement et d\u2019admiration, et disaient : \u00ab Ces gens qui parlent, ne sont-ils pas tous Galil\u00e9ens ? <\/span><span class=\"v44_2_8\"><sup id=\"Acts.2.8\" class=\"v44_2_8\">8<\/sup>Comment se fait-il alors que chacun de nous les entende parler dans sa langue maternelle ? <\/span><span class=\"v44_2_9\"><sup id=\"Acts.2.9\" class=\"v44_2_9\">9<\/sup>Parmi nous, il y en a qui viennent du pays des Parthes, de M\u00e9die et d\u2019\u00c9lam. Il y a des habitants de M\u00e9sopotamie, de Jud\u00e9e et de Cappadoce, du Pont et de la province d\u2019Asie, <\/span><span class=\"v44_2_10\"><sup id=\"Acts.2.10\" class=\"v44_2_10\">10<\/sup>de Phrygie et de Pamphylie, d\u2019\u00c9gypte et de la r\u00e9gion de Cyr\u00e8ne, en Libye ; il y en a qui sont venus de Rome, <\/span><span class=\"v44_2_11\"><sup id=\"Acts.2.11\" class=\"v44_2_11\">11<\/sup>de Cr\u00e8te et d\u2019Arabie ; certains sont n\u00e9s Juifs, et d\u2019autres se sont convertis \u00e0 la religion juive. Et pourtant nous les entendons parler dans nos diverses langues des grandes \u0153uvres de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_12\"><sup id=\"Acts.2.12\" class=\"v44_2_12\">12<\/sup>Ils \u00e9taient tous remplis d\u2019\u00e9tonnement et ne savaient plus que penser ; ils se disaient les uns aux autres : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela signifie ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_13\"><sup id=\"Acts.2.13\" class=\"v44_2_13\">13<\/sup>Mais d\u2019autres se moquaient des croyants en disant : \u00ab Ils sont compl\u00e8tement ivres ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le discours de Pierre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_14\"><sup id=\"Acts.2.14\" class=\"v44_2_14\">14<\/sup>Pierre se leva alors avec les onze autres ap\u00f4tres ; d\u2019une voix forte, il s\u2019adressa \u00e0 la foule : \u00ab Vous, Juifs, et vous tous qui vivez \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e9coutez attentivement mes paroles et comprenez bien ce qui se passe. <\/span><span class=\"v44_2_15\"><sup id=\"Acts.2.15\" class=\"v44_2_15\">15<\/sup>Ces gens ne sont pas ivres comme vous le supposez, car il est seulement neuf heures du matin. <\/span><span class=\"v44_2_16\"><sup id=\"Acts.2.16\" class=\"v44_2_16\">16<\/sup>Mais maintenant se r\u00e9alise ce que le proph\u00e8te Jo\u00ebl a annonc\u00e9 :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\"><sup id=\"Acts.2.17\" class=\"v44_2_17\">17<\/sup>\u201cVoici ce qui arrivera dans les derniers jours, dit Dieu :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">Je r\u00e9pandrai de mon Esprit sur tout \u00eatre humain ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">vos fils et vos filles deviendront proph\u00e8tes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">je parlerai par des visions \u00e0 vos jeunes gens<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_17\">et par des r\u00eaves \u00e0 vos vieillards.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_18\"><sup id=\"Acts.2.18\" class=\"v44_2_18\">18<\/sup>Oui, je r\u00e9pandrai de mon Esprit sur mes serviteurs et mes servantes en ces jours-l\u00e0,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_18\">et ils seront proph\u00e8tes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\"><sup id=\"Acts.2.19\" class=\"v44_2_19\">19<\/sup>Je susciterai des ph\u00e9nom\u00e8nes extraordinaires en haut dans le ciel<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\">et des signes miraculeux en bas sur la terre :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_19\">Il y aura du sang, du feu et des nuages de fum\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\"><sup id=\"Acts.2.20\" class=\"v44_2_20\">20<\/sup>le soleil deviendra obscur<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\">et la lune rouge comme du sang,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_20\">avant que vienne le jour du Seigneur, ce jour grand et glorieux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_21\"><sup id=\"Acts.2.21\" class=\"v44_2_21\">21<\/sup>Alors, quiconque fera appel au Seigneur sera sauv\u00e9.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_22\"><sup id=\"Acts.2.22\" class=\"v44_2_22\">22<\/sup>\u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coutez ce que je vais vous dire : J\u00e9sus de Nazareth \u00e9tait un homme dont Dieu vous a d\u00e9montr\u00e9 l\u2019autorit\u00e9 en accomplissant par lui toutes sortes de miracles et de signes prodigieux au milieu de vous, comme vous le savez vous-m\u00eames. <\/span><span class=\"v44_2_23\"><sup id=\"Acts.2.23\" class=\"v44_2_23\">23<\/sup>Cet homme vous a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision que Dieu avait prise et au plan qu\u2019il avait form\u00e9 d\u2019avance. Vous l\u2019avez tu\u00e9 en le faisant clouer sur une croix par des infid\u00e8les. <\/span><span class=\"v44_2_24\"><sup id=\"Acts.2.24\" class=\"v44_2_24\">24<\/sup>Mais Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9, il l\u2019a d\u00e9livr\u00e9 des douleurs de la mort, car il n\u2019\u00e9tait pas possible que la mort le retienne en son pouvoir. <\/span><span class=\"v44_2_25\"><sup id=\"Acts.2.25\" class=\"v44_2_25\">25<\/sup>En effet, David a dit \u00e0 son sujet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_25\">\u201cJe voyais continuellement le Seigneur devant moi,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_25\">il est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour que je ne tremble pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_26\"><sup id=\"Acts.2.26\" class=\"v44_2_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi mon c\u0153ur est rempli de bonheur et mes paroles sont pleines de joie ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_26\">mon corps lui-m\u00eame reposera dans l\u2019esp\u00e9rance,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_27\"><sup id=\"Acts.2.27\" class=\"v44_2_27\">27<\/sup>car, Seigneur, tu ne m\u2019abandonneras pas dans le monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_27\">tu ne permettras pas que moi, ton fid\u00e8le, je pourrisse dans la tombe.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_28\"><sup id=\"Acts.2.28\" class=\"v44_2_28\">28<\/sup>Tu m\u2019as montr\u00e9 les chemins qui m\u00e8nent \u00e0 la vie,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_28\">tu me rempliras de joie par ta pr\u00e9sence.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_29\"><sup id=\"Acts.2.29\" class=\"v44_2_29\">29<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, il m\u2019est permis de vous parler tr\u00e8s clairement au sujet du patriarche David : il est mort, il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 et sa tombe se trouve encore aujourd\u2019hui chez nous. <\/span><span class=\"v44_2_30\"><sup id=\"Acts.2.30\" class=\"v44_2_30\">30<\/sup>Mais il \u00e9tait proph\u00e8te et il savait que Dieu lui avait promis avec serment que l\u2019un de ses descendants lui succ\u00e9derait comme roi. <\/span><span class=\"v44_2_31\"><sup id=\"Acts.2.31\" class=\"v44_2_31\">31<\/sup>David a vu d\u2019avance ce qui allait arriver ; il a donc parl\u00e9 de la r\u00e9surrection du Messie quand il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_31\">\u201cIl n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 dans le monde des morts,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_31\">et son corps n\u2019a pas pourri dans la tombe.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_2_32\"><sup id=\"Acts.2.32\" class=\"v44_2_32\">32<\/sup>Dieu a relev\u00e9 de la mort ce J\u00e9sus dont je parle et nous en sommes tous t\u00e9moins. <\/span><span class=\"v44_2_33\"><sup id=\"Acts.2.33\" class=\"v44_2_33\">33<\/sup>Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la droite de Dieu et il a re\u00e7u du P\u00e8re le Saint-Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis ; il l\u2019a r\u00e9pandu sur nous, et c\u2019est ce que vous voyez et entendez maintenant. <\/span><span class=\"v44_2_34\"><sup id=\"Acts.2.34\" class=\"v44_2_34\">34<\/sup>Car David n\u2019est pas mont\u00e9 lui-m\u00eame au ciel, mais il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_34\">\u201cLe Seigneur Dieu a dit \u00e0 mon Seigneur :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_34\">viens si\u00e9ger \u00e0 ma droite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_35\"><sup id=\"Acts.2.35\" class=\"v44_2_35\">35<\/sup>je veux contraindre tes ennemis<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_2_35\">\u00e0 te servir de marchepied.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_2_36\"><sup id=\"Acts.2.36\" class=\"v44_2_36\">36<\/sup>Tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl doit donc le savoir avec certitude : ce J\u00e9sus que vous avez clou\u00e9 sur la croix, c\u2019est lui que Dieu a fait Seigneur et Messie ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_37\"><sup id=\"Acts.2.37\" class=\"v44_2_37\">37<\/sup>Les auditeurs furent profond\u00e9ment boulevers\u00e9s par ces paroles. Ils demand\u00e8rent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres : \u00ab Fr\u00e8res, que devons-nous faire ? \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_38\"><sup id=\"Acts.2.38\" class=\"v44_2_38\">38<\/sup>Pierre leur r\u00e9pondit : \u00ab Changez de comportement et que chacun de vous se fasse baptiser au nom de J\u00e9sus-Christ, pour que vos p\u00e9ch\u00e9s vous soient pardonn\u00e9s. Vous recevrez alors le don de Dieu, le Saint-Esprit. <\/span><span class=\"v44_2_39\"><sup id=\"Acts.2.39\" class=\"v44_2_39\">39<\/sup>Car la promesse de Dieu a \u00e9t\u00e9 faite pour vous et vos enfants, ainsi que pour tous ceux qui vivent au loin, tous ceux que le Seigneur notre Dieu appellera. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_40\"><sup id=\"Acts.2.40\" class=\"v44_2_40\">40<\/sup>Pierre leur adressait encore beaucoup d\u2019autres paroles pour les convaincre et les encourager, et il disait : \u00ab Acceptez le salut pour n\u2019avoir pas le sort de ces gens perdus ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_2_41\"><sup id=\"Acts.2.41\" class=\"v44_2_41\">41<\/sup>Un grand nombre d\u2019entre eux accept\u00e8rent les paroles de Pierre et furent baptis\u00e9s. Ce jour-l\u00e0, environ trois mille personnes s\u2019ajout\u00e8rent au groupe des croyants.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La vie de la communaut\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_2_42\"><sup id=\"Acts.2.42\" class=\"v44_2_42\">42<\/sup>Tous s\u2019appliquaient fid\u00e8lement \u00e0 \u00e9couter l\u2019enseignement que donnaient les ap\u00f4tres, \u00e0 vivre dans la communion fraternelle, \u00e0 prendre part aux repas communs et \u00e0 participer aux pri\u00e8res. <\/span><span class=\"v44_2_43\"><sup id=\"Acts.2.43\" class=\"v44_2_43\">43<\/sup>Chacun ressentait de la crainte, car Dieu accomplissait beaucoup de prodiges et de miracles par l\u2019interm\u00e9diaire des ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v44_2_44\"><sup id=\"Acts.2.44\" class=\"v44_2_44\">44<\/sup>Tous les croyants \u00e9taient unis et partageaient entre eux tout ce qu\u2019ils poss\u00e9daient. <\/span><span class=\"v44_2_45\"><sup id=\"Acts.2.45\" class=\"v44_2_45\">45<\/sup>Ils vendaient leurs propri\u00e9t\u00e9s et leurs biens et r\u00e9partissaient l\u2019argent ainsi obtenu entre tous, en tenant compte des besoins de chacun. <\/span><span class=\"v44_2_46\"><sup id=\"Acts.2.46\" class=\"v44_2_46\">46<\/sup>Chaque jour, r\u00e9guli\u00e8rement, ils se r\u00e9unissaient dans le temple, ils prenaient leurs repas ensemble dans leurs maisons et mangeaient leur nourriture avec joie et simplicit\u00e9 de c\u0153ur. <\/span><span class=\"v44_2_47\"><sup id=\"Acts.2.47\" class=\"v44_2_47\">47<\/sup>Ils louaient Dieu et ils \u00e9taient estim\u00e9s par tout le monde. Et le Seigneur ajoutait chaque jour \u00e0 leur groupe ceux qu\u2019il amenait au salut.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Acts.2","osis_end":"fra-FRC97:Acts.2.47","order":"44002","link":"fra-FRC97\/Acts\/2","display":"Actes des Ap\u00f4tres 2","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Un homme infirme est gu\u00e9ri<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_1\"><sup id=\"Acts.3.1\" class=\"v44_3_1\">1<\/sup>Un apr\u00e8s-midi, Pierre et Jean montaient au temple pour la pri\u00e8re de trois heures. <\/span><span class=\"v44_3_2\"><sup id=\"Acts.3.2\" class=\"v44_3_2\">2<\/sup>Pr\u00e8s de la porte du temple, appel\u00e9e \u00ab la Belle Porte \u00bb, il y avait un homme qui \u00e9tait infirme depuis sa naissance. Chaque jour, on l\u2019apportait et l\u2019installait l\u00e0, pour qu\u2019il puisse mendier aupr\u00e8s de ceux qui entraient dans le temple. <\/span><span class=\"v44_3_3\"><sup id=\"Acts.3.3\" class=\"v44_3_3\">3<\/sup>Il vit Pierre et Jean qui allaient y entrer et leur demanda de l\u2019argent. <\/span><span class=\"v44_3_4\"><sup id=\"Acts.3.4\" class=\"v44_3_4\">4<\/sup>Pierre et Jean fix\u00e8rent les yeux sur lui et Pierre lui dit : \u00ab Regarde-nous. \u00bb <\/span><span class=\"v44_3_5\"><sup id=\"Acts.3.5\" class=\"v44_3_5\">5<\/sup>L\u2019homme les regarda avec attention, car il s\u2019attendait \u00e0 recevoir d\u2019eux quelque chose. <\/span><span class=\"v44_3_6\"><sup id=\"Acts.3.6\" class=\"v44_3_6\">6<\/sup>Pierre lui dit alors : \u00ab Je n\u2019ai ni argent ni or, mais ce que j\u2019ai, je te le donne : au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, l\u00e8ve-toi et marche ! \u00bb <\/span><span class=\"v44_3_7\"><sup id=\"Acts.3.7\" class=\"v44_3_7\">7<\/sup>Puis il le prit par la main droite pour l\u2019aider \u00e0 se lever. Aussit\u00f4t, les pieds et les chevilles de l\u2019infirme devinrent fermes ; <\/span><span class=\"v44_3_8\"><sup id=\"Acts.3.8\" class=\"v44_3_8\">8<\/sup>d\u2019un bond, il fut sur ses pieds et se mit \u00e0 marcher. Il entra avec les ap\u00f4tres dans le temple, en marchant, sautant et louant Dieu. <\/span><span class=\"v44_3_9\"><sup id=\"Acts.3.9\" class=\"v44_3_9\">9<\/sup>Toute la foule le vit marcher et louer Dieu. <\/span><span class=\"v44_3_10\"><sup id=\"Acts.3.10\" class=\"v44_3_10\">10<\/sup>Quand ils reconnurent en lui l\u2019homme qui se tenait assis \u00e0 la Belle Porte du temple pour mendier, ils furent tous remplis de crainte et d\u2019\u00e9tonnement \u00e0 cause de ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Discours de Pierre dans le temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_11\"><sup id=\"Acts.3.11\" class=\"v44_3_11\">11<\/sup>Comme l\u2019homme ne quittait pas Pierre et Jean, tous, frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement, accoururent vers eux dans la galerie \u00e0 colonnes qu\u2019on appelait \u00ab Galerie de Salomon \u00bb. <\/span><span class=\"v44_3_12\"><sup id=\"Acts.3.12\" class=\"v44_3_12\">12<\/sup>Quand Pierre vit cela, il s\u2019adressa \u00e0 la foule en ces termes : \u00ab Gens d\u2019Isra\u00ebl, pourquoi vous \u00e9tonnez-vous de cette gu\u00e9rison ? Pourquoi nous regardez-vous comme si nous avions fait marcher cet homme par notre propre puissance ou gr\u00e2ce \u00e0 notre attachement \u00e0 Dieu ? <\/span><span class=\"v44_3_13\"><sup id=\"Acts.3.13\" class=\"v44_3_13\">13<\/sup>Le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob, le Dieu de nos anc\u00eatres, a manifest\u00e9 la gloire de son serviteur J\u00e9sus. Vous-m\u00eames, vous l\u2019avez livr\u00e9 aux autorit\u00e9s et vous l\u2019avez rejet\u00e9 devant Pilate, alors que celui-ci avait d\u00e9cid\u00e9 de le rel\u00e2cher. <\/span><span class=\"v44_3_14\"><sup id=\"Acts.3.14\" class=\"v44_3_14\">14<\/sup>Vous avez rejet\u00e9 celui qui \u00e9tait saint et juste et vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 demander qu\u2019on vous accorde la lib\u00e9ration d\u2019un criminel. <\/span><span class=\"v44_3_15\"><sup id=\"Acts.3.15\" class=\"v44_3_15\">15<\/sup>Ainsi, vous avez fait mourir le ma\u00eetre de la vie. Mais Dieu l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts et nous en sommes t\u00e9moins. <\/span><span class=\"v44_3_16\"><sup id=\"Acts.3.16\" class=\"v44_3_16\">16<\/sup>C\u2019est la puissance du nom de J\u00e9sus qui, gr\u00e2ce \u00e0 la foi en lui, a rendu la force \u00e0 cet homme que vous voyez et connaissez. C\u2019est la foi en J\u00e9sus qui lui a donn\u00e9 d\u2019\u00eatre compl\u00e8tement gu\u00e9ri comme vous pouvez tous le constater.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_3_17\"><sup id=\"Acts.3.17\" class=\"v44_3_17\">17<\/sup>\u00ab Cependant, fr\u00e8res, je sais bien que vous et vos chefs avez agi par ignorance \u00e0 l\u2019\u00e9gard de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_3_18\"><sup id=\"Acts.3.18\" class=\"v44_3_18\">18<\/sup>Mais Dieu a r\u00e9alis\u00e9 ainsi ce qu\u2019il avait annonc\u00e9 autrefois par tous les proph\u00e8tes ; il avait dit que son Messie devait souffrir. <\/span><span class=\"v44_3_19\"><sup id=\"Acts.3.19\" class=\"v44_3_19\">19<\/sup>Changez donc de comportement et tournez-vous vers Dieu, pour qu\u2019il efface vos p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v44_3_20\"><sup id=\"Acts.3.20\" class=\"v44_3_20\">20<\/sup>Alors le Seigneur fera venir des temps de repos et vous enverra J\u00e9sus, le Messie qu\u2019il avait choisi d\u2019avance pour vous. <\/span><span class=\"v44_3_21\"><sup id=\"Acts.3.21\" class=\"v44_3_21\">21<\/sup>Pour le moment, J\u00e9sus-Christ doit rester au ciel jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le temps o\u00f9 tout sera renouvel\u00e9, comme Dieu l\u2019a annonc\u00e9 par ses saints proph\u00e8tes depuis longtemps d\u00e9j\u00e0. <\/span><span class=\"v44_3_22\"><sup id=\"Acts.3.22\" class=\"v44_3_22\">22<\/sup>Mo\u00efse a dit en effet : \u201cLe Seigneur votre Dieu vous enverra un proph\u00e8te comme moi, qui sera un membre de votre peuple. Vous \u00e9couterez tout ce qu\u2019il vous dira. <\/span><span class=\"v44_3_23\"><sup id=\"Acts.3.23\" class=\"v44_3_23\">23<\/sup>Tout homme qui n\u2019\u00e9coutera pas ce proph\u00e8te sera exclu du peuple de Dieu et mis \u00e0 mort.\u201d <\/span><span class=\"v44_3_24\"><sup id=\"Acts.3.24\" class=\"v44_3_24\">24<\/sup>Et les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 depuis Samuel ont tous, les uns apr\u00e8s les autres, \u00e9galement annonc\u00e9 ces jours-ci. <\/span><span class=\"v44_3_25\"><sup id=\"Acts.3.25\" class=\"v44_3_25\">25<\/sup>La promesse que Dieu a faite par les proph\u00e8tes est pour vous, et vous avez part \u00e0 l\u2019alliance que Dieu a conclue avec vos anc\u00eatres quand il a dit \u00e0 Abraham : \u201cJe b\u00e9nirai toutes les familles de la terre \u00e0 travers tes descendants.\u201d <\/span><span class=\"v44_3_26\"><sup id=\"Acts.3.26\" class=\"v44_3_26\">26<\/sup>Ainsi, Dieu a fait appara\u00eetre son serviteur pour vous d\u2019abord, il l\u2019a envoy\u00e9 pour vous b\u00e9nir en d\u00e9tournant chacun d\u2019entre vous de ses mauvaises actions. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Acts.3","osis_end":"fra-FRC97:Acts.3.26","order":"44003","link":"fra-FRC97\/Acts\/3","display":"Actes des Ap\u00f4tres 3","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le Saint-Esprit promis aux ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_1\"><sup id=\"Acts.1.1\" class=\"v44_1_1\">1<\/sup>Cher Th\u00e9ophile,<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_1\">Dans mon premier livre j\u2019ai racont\u00e9 tout ce que J\u00e9sus a fait et enseign\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but <\/span><span class=\"v44_1_2\"><sup id=\"Acts.1.2\" class=\"v44_1_2\">2<\/sup>jusqu\u2019au jour o\u00f9 il fut enlev\u00e9 au ciel. Avant d\u2019y monter, il donna ses instructions, par la puissance du Saint-Esprit, \u00e0 ceux qu\u2019il avait choisis comme ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v44_1_3\"><sup id=\"Acts.1.3\" class=\"v44_1_3\">3<\/sup>En effet, apr\u00e8s sa mort, c\u2019est \u00e0 eux qu\u2019il se montra en leur prouvant de bien des mani\u00e8res qu\u2019il \u00e9tait vivant : pendant quarante jours, il leur apparut et leur parla du Royaume de Dieu. <\/span><span class=\"v44_1_4\"><sup id=\"Acts.1.4\" class=\"v44_1_4\">4<\/sup>Un jour qu\u2019il prenait un repas avec eux, il leur donna cet ordre : \u00ab Ne vous \u00e9loignez pas de J\u00e9rusalem, mais attendez ce que le P\u00e8re a promis, le don que je vous ai annonc\u00e9. <\/span><span class=\"v44_1_5\"><sup id=\"Acts.1.5\" class=\"v44_1_5\">5<\/sup>Car Jean a baptis\u00e9 avec de l\u2019eau, mais vous, dans peu de jours, vous serez baptis\u00e9s avec le Saint-Esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus monte au ciel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_6\"><sup id=\"Acts.1.6\" class=\"v44_1_6\">6<\/sup>Ceux qui \u00e9taient r\u00e9unis aupr\u00e8s de J\u00e9sus lui demand\u00e8rent alors : \u00ab Seigneur, est-ce en ce temps-ci que tu r\u00e9tabliras le royaume d\u2019Isra\u00ebl ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_7\"><sup id=\"Acts.1.7\" class=\"v44_1_7\">7<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Il ne vous appartient pas de savoir quand viendront les temps et les moments, car le P\u00e8re les a fix\u00e9s de sa seule autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v44_1_8\"><sup id=\"Acts.1.8\" class=\"v44_1_8\">8<\/sup>Mais vous recevrez une force quand le Saint-Esprit descendra sur vous. Vous serez alors mes t\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e et la Samarie, et jusqu\u2019au bout du monde. \u00bb <\/span><span class=\"v44_1_9\"><sup id=\"Acts.1.9\" class=\"v44_1_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s ces mots, J\u00e9sus s\u2019\u00e9leva vers le ciel pendant que tous le regardaient ; puis un nuage le cacha \u00e0 leurs yeux. <\/span><span class=\"v44_1_10\"><sup id=\"Acts.1.10\" class=\"v44_1_10\">10<\/sup>Ils avaient encore les regards fix\u00e9s vers le ciel o\u00f9 J\u00e9sus s\u2019\u00e9levait, quand deux hommes habill\u00e9s en blanc se trouv\u00e8rent tout \u00e0 coup pr\u00e8s d\u2019eux <\/span><span class=\"v44_1_11\"><sup id=\"Acts.1.11\" class=\"v44_1_11\">11<\/sup>et leur dirent : \u00ab Hommes de Galil\u00e9e, pourquoi restez-vous l\u00e0 \u00e0 regarder le ciel ? Ce J\u00e9sus, qui vous a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 pour aller au ciel, reviendra de la m\u00eame mani\u00e8re que vous l\u2019avez vu y partir. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le successeur de Judas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_12\"><sup id=\"Acts.1.12\" class=\"v44_1_12\">12<\/sup>Les ap\u00f4tres retourn\u00e8rent alors \u00e0 J\u00e9rusalem depuis la colline qu\u2019on appelle mont des Oliviers. Cette colline se trouve pr\u00e8s de la ville, \u00e0 environ une demi-heure de marche. <\/span><span class=\"v44_1_13\"><sup id=\"Acts.1.13\" class=\"v44_1_13\">13<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem, ils mont\u00e8rent dans la chambre o\u00f9 ils se tenaient d\u2019habitude, en haut d\u2019une maison. Il y avait Pierre, Jean, Jacques et Andr\u00e9, Philippe et Thomas, Barth\u00e9lemy et Matthieu, Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e, Simon le nationaliste et Jude le fils de Jacques. <\/span><span class=\"v44_1_14\"><sup id=\"Acts.1.14\" class=\"v44_1_14\">14<\/sup>Tous ensemble ils se r\u00e9unissaient r\u00e9guli\u00e8rement pour prier, avec les femmes, avec Marie la m\u00e8re de J\u00e9sus, et avec les fr\u00e8res de J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_15\"><sup id=\"Acts.1.15\" class=\"v44_1_15\">15<\/sup>Un de ces jours-l\u00e0, les croyants r\u00e9unis \u00e9taient au nombre d\u2019environ cent vingt. Pierre se leva au milieu d\u2019eux et leur dit : <\/span><span class=\"v44_1_16\"><sup id=\"Acts.1.16\" class=\"v44_1_16\">16<\/sup>\u00ab Fr\u00e8res, il fallait que se r\u00e9alise ce que le Saint-Esprit a annonc\u00e9 dans l\u2019\u00c9criture : s\u2019exprimant par l\u2019interm\u00e9diaire de David, il y a parl\u00e9 d\u2019avance de Judas, devenu le guide de ceux qui arr\u00eat\u00e8rent J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v44_1_17\"><sup id=\"Acts.1.17\" class=\"v44_1_17\">17<\/sup>Judas \u00e9tait l\u2019un d\u2019entre nous et il avait re\u00e7u sa part de notre mission. <\/span><span class=\"v44_1_18\"><sup id=\"Acts.1.18\" class=\"v44_1_18\">18<\/sup>\u2013 Avec l\u2019argent qu\u2019on lui paya pour son crime, cet homme s\u2019acheta un champ ; il y tomba la t\u00eate la premi\u00e8re, son corps \u00e9clata par le milieu et tous ses intestins se r\u00e9pandirent. <\/span><span class=\"v44_1_19\"><sup id=\"Acts.1.19\" class=\"v44_1_19\">19<\/sup>Les habitants de J\u00e9rusalem ont appris ce fait, de sorte qu\u2019ils ont appel\u00e9 ce champ, dans leur langue, \u201cHakeldama\u201d, c\u2019est-\u00e0-dire \u201cchamp du sang\u201d. \u2013 <\/span><span class=\"v44_1_20\"><sup id=\"Acts.1.20\" class=\"v44_1_20\">20<\/sup>Or, voici ce qui est \u00e9crit dans le livre des Psaumes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">\u201cQue sa maison soit abandonn\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">et que personne n\u2019y habite.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_20\">Et il est encore \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_1_20\">\u201cQu\u2019un autre prenne ses fonctions.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_1_21\"><sup id=\"Acts.1.21-Acts.1.22\" class=\"v44_1_21\">21-22<\/sup>Il faut donc qu\u2019un homme se joigne \u00e0 nous pour t\u00e9moigner de la r\u00e9surrection du Seigneur J\u00e9sus. Cet homme doit \u00eatre l\u2019un de ceux qui nous ont accompagn\u00e9s tout le temps que le Seigneur J\u00e9sus a parcouru le pays avec nous, \u00e0 partir du moment o\u00f9 Jean l\u2019a baptis\u00e9 jusqu\u2019au jour o\u00f9 il nous a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 pour aller au ciel. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_1_23\"><sup id=\"Acts.1.23\" class=\"v44_1_23\">23<\/sup>On proposa alors deux hommes : Joseph, appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 aussi Justus, et Matthias. <\/span><span class=\"v44_1_24\"><sup id=\"Acts.1.24\" class=\"v44_1_24\">24<\/sup>Puis l\u2019assembl\u00e9e fit cette pri\u00e8re : \u00ab Seigneur, toi qui connais le c\u0153ur de tous, montre-nous lequel de ces deux tu as choisi <\/span><span class=\"v44_1_25\"><sup id=\"Acts.1.25\" class=\"v44_1_25\">25<\/sup>pour occuper, dans cette fonction d\u2019ap\u00f4tre, la place que Judas a quitt\u00e9e pour aller \u00e0 celle qui lui revient. \u00bb <\/span><span class=\"v44_1_26\"><sup id=\"Acts.1.26\" class=\"v44_1_26\">26<\/sup>Ils tir\u00e8rent alors au sort et le sort d\u00e9signa Matthias, qui fut donc associ\u00e9 aux onze ap\u00f4tres.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Acts.1","osis_end":"fra-FRC97:Acts.1.26","order":"44001","link":"fra-FRC97\/Acts\/1","display":"Actes des Ap\u00f4tres 1","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.21","nextChapterId":"fra-FRC97:Acts.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}