{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David pr\u00e9sente Salomon comme son successeur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_1\"><sup id=\"1Chr.28.1\" class=\"v13_28_1\">1<\/sup>Le roi David r\u00e9unit \u00e0 J\u00e9rusalem tous les chefs d\u2019Isra\u00ebl : chefs de tribus, chefs de divisions militaires au service du roi, commandants de r\u00e9giments ou de compagnies, administrateurs des biens et des troupeaux appartenant au roi et \u00e0 ses fils, de m\u00eame que les hommes de confiance du palais, les soldats les plus vaillants et tous les hommes de valeur. <\/span><span class=\"v13_28_2\"><sup id=\"1Chr.28.2\" class=\"v13_28_2\">2<\/sup>Le roi se leva et leur dit : \u00ab Hommes de mon peuple, mes amis, \u00e9coutez-moi. J\u2019avais l\u2019intention de construire un temple pour y d\u00e9poser le coffre de l\u2019alliance du Seigneur, le marchepied de notre Dieu. J\u2019avais donc tout pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 cet effet, <\/span><span class=\"v13_28_3\"><sup id=\"1Chr.28.3\" class=\"v13_28_3\">3<\/sup>mais Dieu m\u2019a dit : \u201cCe n\u2019est pas toi qui construiras un temple o\u00f9 l\u2019on viendra m\u2019adorer, car tu es un homme de guerre, qui as fait couler beaucoup de sang.\u201d <\/span><span class=\"v13_28_4\"><sup id=\"1Chr.28.4\" class=\"v13_28_4\">4<\/sup>Cependant c\u2019est moi que le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, a choisi parmi toute la famille de mon p\u00e8re, afin que moi et mes descendants nous r\u00e9gnions pour toujours sur Isra\u00ebl. Autrefois il a choisi Juda comme prince, puis, dans la tribu de Juda, il a choisi la famille de mon p\u00e8re, et ensuite, parmi les fils de mon p\u00e8re, il lui a plu de me faire roi de l\u2019ensemble d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_28_5\"><sup id=\"1Chr.28.5\" class=\"v13_28_5\">5<\/sup>Maintenant, entre les nombreux fils qu\u2019il m\u2019a accord\u00e9s, il a choisi Salomon pour qu\u2019il prenne place sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl et y exerce la royaut\u00e9 de la part du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_28_6\"><sup id=\"1Chr.28.6\" class=\"v13_28_6\">6<\/sup>Il m\u2019a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cC\u2019est ton fils Salomon qui me construira un temple avec ses cours, car c\u2019est lui que j\u2019ai choisi ; il sera un fils pour moi et je serai un p\u00e8re pour lui. <\/span><span class=\"v13_28_7\"><sup id=\"1Chr.28.7\" class=\"v13_28_7\">7<\/sup>Je lui pr\u00e9pare un r\u00e8gne qui durera \u00e9ternellement, si, comme aujourd\u2019hui, il met fermement en pratique mes commandements et mes r\u00e8gles\u201d. <\/span><span class=\"v13_28_8\"><sup id=\"1Chr.28.8\" class=\"v13_28_8\">8<\/sup>Eh bien maintenant, mes amis, face \u00e0 tout Isra\u00ebl, le peuple du Seigneur, et en pr\u00e9sence de notre Dieu qui nous entend, engagez-vous \u00e0 \u00e9tudier et \u00e0 observer tous les commandements du Seigneur notre Dieu. Ainsi vous continuerez \u00e0 poss\u00e9der le bon pays o\u00f9 vous \u00eates et vous pourrez le laisser en h\u00e9ritage perp\u00e9tuel \u00e0 vos descendants. <\/span><span class=\"v13_28_9\"><sup id=\"1Chr.28.9\" class=\"v13_28_9\">9<\/sup>\u2013 Quant \u00e0 toi, mon fils Salomon, apprends \u00e0 bien conna\u00eetre le Dieu que j\u2019ai servi, adore-le avec un c\u0153ur sans partage et un esprit bien dispos\u00e9. En effet, le Seigneur regarde jusqu\u2019au fond des c\u0153urs, et discerne toutes les pens\u00e9es des hommes. Si tu le recherches, il se laissera trouver par toi ; mais si tu l\u2019abandonnes, il te rejettera d\u00e9finitivement. <\/span><span class=\"v13_28_10\"><sup id=\"1Chr.28.10\" class=\"v13_28_10\">10<\/sup>A pr\u00e9sent, tu peux constater que le Seigneur t\u2019a choisi pour construire le temple qui sera son sanctuaire. Prends donc courage et mets-toi \u00e0 l\u2019\u0153uvre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">David remet \u00e0 Salomon les plans du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_11\"><sup id=\"1Chr.28.11\" class=\"v13_28_11\">11<\/sup>David remit \u00e0 Salomon le plan du sanctuaire, avec ses locaux annexes, \u2013 chambres \u00e0 tr\u00e9sor, chambres sup\u00e9rieures ou int\u00e9rieures \u2013, et la salle du coffre sacr\u00e9. <\/span><span class=\"v13_28_12\"><sup id=\"1Chr.28.12\" class=\"v13_28_12\">12<\/sup>Il lui remit aussi les plans de tout ce qu\u2019il avait pr\u00e9vu de construire, les cours du temple, les salles autour des cours, les salles destin\u00e9es aux tr\u00e9sors du temple et aux objets sacr\u00e9s offerts \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v13_28_13\"><sup id=\"1Chr.28.13\" class=\"v13_28_13\">13<\/sup>Il lui confia la liste des groupes de pr\u00eatres et de l\u00e9vites, celle des services \u00e0 accomplir dans le temple du Seigneur, celle des objets de culte du temple. <\/span><span class=\"v13_28_14\"><sup id=\"1Chr.28.14\" class=\"v13_28_14\">14<\/sup>Il lui indiqua le poids d\u2019or n\u00e9cessaire pour chaque objet d\u2019or, et le poids d\u2019argent pour chaque objet d\u2019argent, selon l\u2019utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_15\"><sup id=\"1Chr.28.15\" class=\"v13_28_15\">15<\/sup>ainsi que le poids des porte-lampes et des lampes d\u2019or, des porte-lampes et des lampes d\u2019argent, selon leur utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_16\"><sup id=\"1Chr.28.16\" class=\"v13_28_16\">16<\/sup>le poids de chacune des tables d\u2019or destin\u00e9es aux pains offerts \u00e0 Dieu, celui des tables d\u2019argent, <\/span><span class=\"v13_28_17\"><sup id=\"1Chr.28.17\" class=\"v13_28_17\">17<\/sup>le poids des fourchettes \u00e0 viande, des bols \u00e0 aspersion et des flacons d\u2019or pur, celui des bassines d\u2019or et d\u2019argent, selon leur utilisation respective, <\/span><span class=\"v13_28_18\"><sup id=\"1Chr.28.18\" class=\"v13_28_18\">18<\/sup>et le poids de l\u2019autel du parfum, en or fin. Il lui donna enfin le mod\u00e8le du char sacr\u00e9, en particulier des ch\u00e9rubins d\u2019or qui couvrent de leurs ailes d\u00e9ploy\u00e9es le coffre de l\u2019alliance du Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_19\"><sup id=\"1Chr.28.19\" class=\"v13_28_19\">19<\/sup>Alors David d\u00e9clara : \u00ab Tout cela figure dans le document que j\u2019ai re\u00e7u de la part du Seigneur ; ce document explique en d\u00e9tail la fa\u00e7on d\u2019ex\u00e9cuter les plans. \u00bb <\/span><span class=\"v13_28_20\"><sup id=\"1Chr.28.20\" class=\"v13_28_20\">20<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Mon fils, sois courageux et fort ; mets-toi \u00e0 l\u2019\u0153uvre sans crainte ni frayeur ! Le Seigneur mon Dieu ne t\u2019abandonnera pas ; il est avec toi et te soutiendra jusqu\u2019\u00e0 ce que soit achev\u00e9 le travail \u00e0 accomplir pour son temple. <\/span><span class=\"v13_28_21\"><sup id=\"1Chr.28.21\" class=\"v13_28_21\">21<\/sup>Les pr\u00eatres et l\u00e9vites, organis\u00e9s en groupes pour c\u00e9l\u00e9brer le culte du temple, sont aussi \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s ; de m\u00eame, tu peux compter pour le travail \u00e0 faire sur des gens pleins de bonne volont\u00e9 et de comp\u00e9tence, parmi les chefs et l\u2019ensemble du peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:1Chr.28","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.28.21","order":"13028","link":"fra-FRC97\/1Chr\/28","display":"Premier livre des Chroniques 28","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.27","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.29","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.29\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dons pour la construction du temple<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_1\"><sup id=\"1Chr.29.1\" class=\"v13_29_1\">1<\/sup>Le roi David dit \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e pr\u00e9sente : \u00ab Mon fils Salomon, que le Seigneur a choisi, est jeune et sans exp\u00e9rience. Or le travail \u00e0 accomplir est consid\u00e9rable, car il ne s\u2019agit pas de construire un palais pour un homme, mais le temple du Seigneur Dieu. <\/span><span class=\"v13_29_2\"><sup id=\"1Chr.29.2\" class=\"v13_29_2\">2<\/sup>J\u2019ai consacr\u00e9 tous mes efforts \u00e0 faire des pr\u00e9paratifs pour le temple de Dieu : j\u2019ai amass\u00e9 de l\u2019or, de l\u2019argent, du bronze, du fer, du bois, pour tous les objets \u00e0 fabriquer avec ces divers mat\u00e9riaux ; j\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 des quantit\u00e9s de pierres de cornaline et d\u2019autres pierres d\u00e9coratives, des pierres noires et de diverses couleurs, toutes sortes de pierres pr\u00e9cieuses, ainsi que des blocs d\u2019alb\u00e2tre. <\/span><span class=\"v13_29_3\"><sup id=\"1Chr.29.3\" class=\"v13_29_3\">3<\/sup>Quant \u00e0 ma fortune personnelle, en or et en argent, je la donne pour le temple de mon Dieu, je l\u2019ajoute \u00e0 tout ce que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9 pour ce sanctuaire que j\u2019aime tant. <\/span><span class=\"v13_29_4\"><sup id=\"1Chr.29.4\" class=\"v13_29_4\">4<\/sup>Je donne cent tonnes d\u2019or d\u2019Ofir et deux cent quarante tonnes d\u2019argent fin destin\u00e9 \u00e0 recouvrir les parois du temple. <\/span><span class=\"v13_29_5\"><sup id=\"1Chr.29.5\" class=\"v13_29_5\">5<\/sup>Et maintenant, qui de vous s\u2019engage librement \u00e0 consacrer au Seigneur de l\u2019or ou de l\u2019argent, pour que les artisans puissent fabriquer tous les objets d\u2019or et d\u2019argent n\u00e9cessaires ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_6\"><sup id=\"1Chr.29.6\" class=\"v13_29_6\">6<\/sup>Alors les chefs de familles, les chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl, les commandants de r\u00e9giments ou de compagnies, et les responsables des \u00e9quipes travaillant pour le roi s\u2019engag\u00e8rent librement <\/span><span class=\"v13_29_7\"><sup id=\"1Chr.29.7\" class=\"v13_29_7\">7<\/sup>\u00e0 donner pour le service du temple de Dieu cent soixante-dix tonnes d\u2019or, dix mille pi\u00e8ces d\u2019or, plus de trois cents tonnes d\u2019argent, environ six cents tonnes de bronze et plus de trois mille tonnes de fer. <\/span><span class=\"v13_29_8\"><sup id=\"1Chr.29.8\" class=\"v13_29_8\">8<\/sup>Ceux qui poss\u00e9daient des pierres pr\u00e9cieuses les confi\u00e8rent \u00e0 Y\u00e9hiel, du clan de Guerchon, pour le tr\u00e9sor du temple du Seigneur. <\/span><span class=\"v13_29_9\"><sup id=\"1Chr.29.9\" class=\"v13_29_9\">9<\/sup>Tous ces gens avaient offert de bon c\u0153ur leurs biens pour le Seigneur, et ils en \u00e9taient joyeux. Le roi David aussi \u00e9tait rempli d\u2019une grande joie.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pri\u00e8re de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_10\"><sup id=\"1Chr.29.10\" class=\"v13_29_10\">10<\/sup>David remercia le Seigneur en pr\u00e9sence de toute l\u2019assembl\u00e9e : \u00ab Merci \u00e0 toi en tout temps, Seigneur, Dieu de notre anc\u00eatre Jacob ! s\u2019\u00e9cria-t-il. <\/span><span class=\"v13_29_11\"><sup id=\"1Chr.29.11\" class=\"v13_29_11\">11<\/sup>C\u2019est \u00e0 toi, Seigneur, qu\u2019appartiennent la grandeur, la puissance, la splendeur, l\u2019\u00e9clat et la majest\u00e9 ! Oui, dans le ciel et sur la terre, tout t\u2019appartient, Seigneur, car tu es le roi, le souverain ma\u00eetre de tous les \u00eatres. <\/span><span class=\"v13_29_12\"><sup id=\"1Chr.29.12\" class=\"v13_29_12\">12<\/sup>La richesse et la gloire viennent de toi, qui domines sur toute chose. Tu poss\u00e8des la force et la puissance, tu d\u00e9tiens le pouvoir d\u2019\u00e9lever et de fortifier qui tu veux. <\/span><span class=\"v13_29_13\"><sup id=\"1Chr.29.13\" class=\"v13_29_13\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi, notre Dieu, nous te louons et nous proclamons ton nom merveilleux. <\/span><span class=\"v13_29_14\"><sup id=\"1Chr.29.14\" class=\"v13_29_14\">14<\/sup>Je ne suis rien, mon peuple n\u2019est rien, ce n\u2019est pas par nous-m\u00eames que nous avons le pouvoir de t\u2019offrir ces dons. Nous avons tout re\u00e7u de toi, et nous ne pouvons t\u2019offrir que ce qui nous vient de toi. <\/span><span class=\"v13_29_15\"><sup id=\"1Chr.29.15\" class=\"v13_29_15\">15<\/sup>Devant toi nous n\u2019avons pas plus de droits que des \u00e9trangers ou des h\u00f4tes de passage, comme tous nos anc\u00eatres. Notre vie sur terre, aussi \u00e9ph\u00e9m\u00e8re qu\u2019une ombre, s\u2019\u00e9coule sans s\u00e9curit\u00e9. <\/span><span class=\"v13_29_16\"><sup id=\"1Chr.29.16\" class=\"v13_29_16\">16<\/sup>Seigneur notre Dieu, nous avons accumul\u00e9 des quantit\u00e9s de mat\u00e9riaux pour te construire le temple o\u00f9 nous irons t\u2019adorer, toi le vrai Dieu ; or tout cela vient de toi, tout t\u2019appartient. <\/span><span class=\"v13_29_17\"><sup id=\"1Chr.29.17\" class=\"v13_29_17\">17<\/sup>Mon Dieu, je sais que tu examines nos pens\u00e9es secr\u00e8tes et que tu appr\u00e9cies la droiture ; eh bien, c\u2019est d\u2019un c\u0153ur droit que j\u2019ai offert volontairement mes richesses, et aujourd\u2019hui j\u2019ai vu ton peuple ici rassembl\u00e9 faire de m\u00eame avec joie. <\/span><span class=\"v13_29_18\"><sup id=\"1Chr.29.18\" class=\"v13_29_18\">18<\/sup>Seigneur, Dieu de nos anc\u00eatres Abraham, Isaac et Jacob, permets que ton peuple conserve toujours ces m\u00eames dispositions d\u2019esprit, que ses pens\u00e9es soient fermement tourn\u00e9es vers toi. <\/span><span class=\"v13_29_19\"><sup id=\"1Chr.29.19\" class=\"v13_29_19\">19<\/sup>Et accorde \u00e0 mon fils Salomon un c\u0153ur enti\u00e8rement dispos\u00e9 \u00e0 observer tes commandements, tes enseignements et tes lois, \u00e0 les mettre tous en pratique, et \u00e0 construire le sanctuaire pour lequel j\u2019ai fait tous ces pr\u00e9paratifs. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_20\"><sup id=\"1Chr.29.20\" class=\"v13_29_20\">20<\/sup>David dit ensuite \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e : \u00ab Remerciez le Seigneur votre Dieu. \u00bb Tous remerci\u00e8rent donc le Seigneur, Dieu de leurs anc\u00eatres ; ils s\u2019agenouill\u00e8rent et s\u2019inclin\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 terre pour rendre hommage au Seigneur et au roi.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Salomon proclam\u00e9 roi. Mort de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_21\"><sup id=\"1Chr.29.21\" class=\"v13_29_21\">21<\/sup>Le lendemain, on pr\u00e9senta au Seigneur des sacrifices de communion et des sacrifices complets ; on lui offrit mille taureaux, mille b\u00e9liers et mille agneaux, accompagn\u00e9s des offrandes de vin n\u00e9cessaires. Le nombre des sacrifices de communion fut suffisant pour nourrir tous les Isra\u00e9lites pr\u00e9sents. <\/span><span class=\"v13_29_22\"><sup id=\"1Chr.29.22\" class=\"v13_29_22\">22<\/sup>Ce jour-l\u00e0, on mangea et on but en pr\u00e9sence du Seigneur, dans une ambiance de grande joie. Pour la seconde fois on d\u00e9signa Salomon, fils de David, comme roi ; on lui conf\u00e9ra cette autorit\u00e9 au service du Seigneur, et en m\u00eame temps on consacra Sadoc comme grand-pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v13_29_23\"><sup id=\"1Chr.29.23\" class=\"v13_29_23\">23<\/sup>Salomon prit place sur le tr\u00f4ne royal du Seigneur, o\u00f9 il succ\u00e9da \u00e0 son p\u00e8re David. Il y montra si bien ses qualit\u00e9s que tout Isra\u00ebl lui ob\u00e9it. <\/span><span class=\"v13_29_24\"><sup id=\"1Chr.29.24\" class=\"v13_29_24\">24<\/sup>Toutes les autorit\u00e9s, les soldats, et m\u00eame les autres fils de David, reconnurent la souverainet\u00e9 du roi Salomon. <\/span><span class=\"v13_29_25\"><sup id=\"1Chr.29.25\" class=\"v13_29_25\">25<\/sup>Le Seigneur accrut au plus haut point le prestige de Salomon, aux yeux de tout Isra\u00ebl. Il accorda \u00e0 son r\u00e8gne une splendeur qui d\u00e9passait celle de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_26\"><sup id=\"1Chr.29.26\" class=\"v13_29_26\">26<\/sup>David, fils de Jess\u00e9, avait r\u00e9gn\u00e9 sur l\u2019ensemble d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_29_27\"><sup id=\"1Chr.29.27\" class=\"v13_29_27\">27<\/sup>Son r\u00e8gne dura quarante ans, dont sept \u00e0 H\u00e9bron et trente-trois \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v13_29_28\"><sup id=\"1Chr.29.28\" class=\"v13_29_28\">28<\/sup>Il mourut au terme d\u2019une heureuse vieillesse, couvert de richesse et de gloire ; ce fut son fils Salomon qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_29\"><sup id=\"1Chr.29.29\" class=\"v13_29_29\">29<\/sup>L\u2019histoire du roi David, du d\u00e9but \u00e0 la fin, est contenue dans les livres intitul\u00e9s<span class=\"it\">Actes du voyant Samuel<\/span>,<span class=\"it\">Actes du proph\u00e8te Natan<\/span> et<span class=\"it\">Actes du proph\u00e8te Gad<\/span> ; <\/span><span class=\"v13_29_30\"><sup id=\"1Chr.29.30\" class=\"v13_29_30\">30<\/sup>on y raconte son r\u00e8gne, ses actes de bravoure, ainsi que les \u00e9v\u00e9nements survenus dans sa vie priv\u00e9e, dans la politique d\u2019Isra\u00ebl et dans celle des autres royaumes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"29","id":"fra-FRC97:1Chr.29","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30","order":"13029","link":"fra-FRC97\/1Chr\/29","display":"Premier livre des Chroniques 29","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.28","nextChapterId":"fra-FRC97:2Chr.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Organisation militaire du royaume<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_1\"><sup id=\"1Chr.27.1\" class=\"v13_27_1\">1<\/sup>Voici une liste d\u2019Isra\u00e9lites au service du roi : chefs de familles, commandants de r\u00e9giments ou de compagnies, et administrateurs. Leur activit\u00e9 concernait les divisions militaires qui, tout au long de l\u2019ann\u00e9e, \u00e9taient de service \u00e0 tour de r\u00f4le pour un mois. Chaque division comptait vingt-quatre mille hommes ; <\/span><span class=\"v13_27_2\"><sup id=\"1Chr.27.2-1Chr.27.15\" class=\"v13_27_2\">2-15<\/sup>elles \u00e9taient plac\u00e9es sous les ordres des chefs suivants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Premier mois : Yachobam, fils de Zabdiel, du clan de P\u00e9r\u00e8s ; il commandait lui-m\u00eame l\u2019\u00e9tat-major du mois.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Deuxi\u00e8me mois : Doda\u00ef, d\u2019Ahoa, second\u00e9 par le commandant Micloth.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Troisi\u00e8me mois : Benaya, fils du grand-pr\u00eatre Yoyada. Benaya \u00e9tait un membre du \u201cgroupe des Trente\u201d ; lorsqu\u2019il en devint le chef, c\u2019est son fils Ammizabad qui reprit le commandement de sa division.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Quatri\u00e8me mois : Assa\u00ebl, fr\u00e8re de Joab, et par la suite son fils Zebadia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Cinqui\u00e8me mois : Chamouth, du clan d\u2019Izra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Sixi\u00e8me mois : Ira, fils d\u2019Iqu\u00e8ch, de T\u00e9coa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Septi\u00e8me mois : H\u00e9l\u00e8s, de Palon, de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Huiti\u00e8me mois : Sibka\u00ef, de Houcha, du clan de Z\u00e9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Neuvi\u00e8me mois : Abi\u00e9zer, d\u2019Anatoth, de la tribu de Benjamin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Dixi\u00e8me mois : Mara\u00ef, de Netofa, du clan de Z\u00e9ra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Onzi\u00e8me mois : Benaya, de Piraton, de la tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_2\">Douzi\u00e8me mois : Helda\u00ef, de Netofa, du clan d\u2019Otniel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Organisation civile du royaume : les chefs de tribus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\"><sup id=\"1Chr.27.16\" class=\"v13_27_16\">16<\/sup>A la t\u00eate des tribus d\u2019Isra\u00ebl se trouvaient les chefs suivants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\">Tribu de Ruben : \u00c9li\u00e9zer, fils de Zikri.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\">Tribu de Sim\u00e9on : Chefatia, fils de Maaka. <\/span><span class=\"v13_27_17\"><sup id=\"1Chr.27.17\" class=\"v13_27_17\">17<\/sup>Tribu de L\u00e9vi : Hachabia, fils de Quemouel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_17\">Descendant d\u2019Aaron : Sadoc. <\/span><span class=\"v13_27_18\"><sup id=\"1Chr.27.18\" class=\"v13_27_18\">18<\/sup>Tribu de Juda : \u00c9lihou, un des fr\u00e8res de David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_18\">Tribu d\u2019Issakar : Omri, fils de Mika\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_27_19\"><sup id=\"1Chr.27.19\" class=\"v13_27_19\">19<\/sup>Tribu de Zabulon : Ichemaya, fils d\u2019Obadia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_19\">Tribu de Neftali : Yerimoth, fils d\u2019Azriel. <\/span><span class=\"v13_27_20\"><sup id=\"1Chr.27.20\" class=\"v13_27_20\">20<\/sup>Tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm : Os\u00e9e, fils d\u2019Azazia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_20\">Demi-tribu occidentale de Manass\u00e9 : Jo\u00ebl, fils de Pedaya. <\/span><span class=\"v13_27_21\"><sup id=\"1Chr.27.21\" class=\"v13_27_21\">21<\/sup>Demi-tribu orientale de Manass\u00e9, install\u00e9e en Galaad : Iddo, fils de Zacharie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_21\">Tribu de Benjamin : Yassiel, fils d\u2019Abner. <\/span><span class=\"v13_27_22\"><sup id=\"1Chr.27.22\" class=\"v13_27_22\">22<\/sup>Tribu de Dan : Azarel, fils de Yeroam.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_22\">Tels \u00e9taient les chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_23\"><sup id=\"1Chr.27.23\" class=\"v13_27_23\">23<\/sup>David ne fit pas d\u00e9nombrer les jeunes de vingt ans et au-dessous, car le Seigneur avait annonc\u00e9 qu\u2019il rendrait les Isra\u00e9lites aussi nombreux que les \u00e9toiles du ciel. <\/span><span class=\"v13_27_24\"><sup id=\"1Chr.27.24\" class=\"v13_27_24\">24<\/sup>Joab, dont la m\u00e8re s\u2019appelait Serouia, avait commenc\u00e9 le d\u00e9nombrement, mais il ne l\u2019acheva pas, car Dieu se mit en col\u00e8re contre Isra\u00ebl \u00e0 cause de cette entreprise. C\u2019est pourquoi le chiffre total de la population ne figure pas dans le livre intitul\u00e9<span class=\"it\">Actes du roi David<\/span>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les administrateurs des biens royaux<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\"><sup id=\"1Chr.27.25\" class=\"v13_27_25\">25<\/sup>Azmaveth, fils d\u2019Adiel, \u00e9tait intendant du tr\u00e9sor royal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\">Yonatan, fils d\u2019Ozias, \u00e9tait intendant des r\u00e9serves entrepos\u00e9es dans le pays, tant dans les villes que dans les villages et les postes de garde.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_26\"><sup id=\"1Chr.27.26\" class=\"v13_27_26\">26<\/sup>Ezri, fils de Keloub, \u00e9tait responsable des ouvriers agricoles travaillant dans le pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_27\"><sup id=\"1Chr.27.27\" class=\"v13_27_27\">27<\/sup>Chim\u00e9i, de Rama, \u00e9tait intendant des vignobles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_27\">Zabdi, de Chefam, \u00e9tait intendant des r\u00e9serves de vin provenant de ces vignobles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_28\"><sup id=\"1Chr.27.28\" class=\"v13_27_28\">28<\/sup>Baal-Hanan, de Beth-Gu\u00e9der, \u00e9tait intendant des plantations d\u2019oliviers et de sycomores dans le Bas-Pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_28\">Yoach \u00e9tait intendant des r\u00e9serves d\u2019huile.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_29\"><sup id=\"1Chr.27.29\" class=\"v13_27_29\">29<\/sup>Chitra\u00ef, de Saron, \u00e9tait responsable des troupeaux de b\u0153ufs paissant dans les p\u00e2turages de Saron.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_29\">Chafath, fils d\u2019Adla\u00ef, \u00e9tait responsable de ceux paissant ailleurs dans les plaines.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_30\"><sup id=\"1Chr.27.30\" class=\"v13_27_30\">30<\/sup>Obil, l\u2019Isma\u00e9lite, \u00e9tait responsable des chameaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_30\">Y\u00e9dia, de M\u00e9ronoth, \u00e9tait responsable des \u00e2nesses.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_31\"><sup id=\"1Chr.27.31\" class=\"v13_27_31\">31<\/sup>Yaziz, le Hagrite, \u00e9tait responsable des moutons et des ch\u00e8vres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_31\">Telle est la liste des gens qui administraient les biens appartenant au roi David.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019entourage priv\u00e9 de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_32\"><sup id=\"1Chr.27.32\" class=\"v13_27_32\">32<\/sup>Yonatan, oncle de David, homme intelligent et instruit, \u00e9tait conseiller du roi. Y\u00e9hiel, fils d\u2019un Hakmonite, \u00e9tait charg\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation des enfants du roi. <\/span><span class=\"v13_27_33\"><sup id=\"1Chr.27.33\" class=\"v13_27_33\">33<\/sup>Ahitofel \u00e9tait aussi conseiller du roi. Houcha\u00ef, l\u2019Arkite, \u00e9tait le confident du roi. <\/span><span class=\"v13_27_34\"><sup id=\"1Chr.27.34\" class=\"v13_27_34\">34<\/sup>Ahitofel eut pour successeurs Yoyada, fils de Benaya, et Abiatar. Quant au commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e royale, c\u2019\u00e9tait Joab.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:1Chr.27","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.27.34","order":"13027","link":"fra-FRC97\/1Chr\/27","display":"Premier livre des Chroniques 27","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.26","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}