{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul et les faux ap\u00f4tres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_1\"><sup id=\"2Cor.11.1\" class=\"v47_11_1\">1<\/sup>Ah ! je souhaite que vous supportiez un peu de folie de ma part ! Eh bien, oui, supportez-moi ! <\/span><span class=\"v47_11_2\"><sup id=\"2Cor.11.2\" class=\"v47_11_2\">2<\/sup>Je suis jaloux \u00e0 votre sujet, d\u2019une jalousie qui vient de Dieu : je vous ai promis en mariage \u00e0 un seul \u00e9poux, le Christ, et je d\u00e9sire vous pr\u00e9senter \u00e0 lui comme une vierge pure. <\/span><span class=\"v47_11_3\"><sup id=\"2Cor.11.3\" class=\"v47_11_3\">3<\/sup>Mais, tout comme \u00c8ve se laissa \u00e9garer par la ruse du serpent, je crains que votre intelligence ne se corrompe et ne vous entra\u00eene loin de l\u2019attachement fid\u00e8le et pur au Christ. <\/span><span class=\"v47_11_4\"><sup id=\"2Cor.11.4\" class=\"v47_11_4\">4<\/sup>En effet, vous supportez fort bien que quelqu\u2019un vienne vous annoncer un J\u00e9sus diff\u00e9rent de celui que nous vous avons annonc\u00e9 ; vous \u00eates \u00e9galement pr\u00eats \u00e0 accepter un esprit et un message diff\u00e9rents de l\u2019Esprit et de la Bonne Nouvelle que vous avez re\u00e7us de nous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_5\"><sup id=\"2Cor.11.5\" class=\"v47_11_5\">5<\/sup>J\u2019estime que je ne suis inf\u00e9rieur en rien \u00e0 vos super-ap\u00f4tres ! <\/span><span class=\"v47_11_6\"><sup id=\"2Cor.11.6\" class=\"v47_11_6\">6<\/sup>Il est possible que je ne sois qu\u2019un amateur quant \u00e0 l\u2019art de parler, mais certainement pas quant \u00e0 la connaissance : nous vous l\u2019avons clairement montr\u00e9 en toute occasion et \u00e0 tous \u00e9gards.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_7\"><sup id=\"2Cor.11.7\" class=\"v47_11_7\">7<\/sup>Quand je vous ai annonc\u00e9 la Bonne Nouvelle de Dieu, je l\u2019ai fait gratuitement ; je me suis abaiss\u00e9 afin de vous \u00e9lever. Ai-je eu tort d\u2019agir ainsi ? <\/span><span class=\"v47_11_8\"><sup id=\"2Cor.11.8\" class=\"v47_11_8\">8<\/sup>J\u2019ai accept\u00e9 d\u2019\u00eatre pay\u00e9 par d\u2019autres \u00c9glises, et de vivre \u00e0 leurs d\u00e9pens, pour vous servir. <\/span><span class=\"v47_11_9\"><sup id=\"2Cor.11.9\" class=\"v47_11_9\">9<\/sup>Et pendant que je me trouvais chez vous, je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge de personne quand j\u2019\u00e9tais dans le besoin, car les fr\u00e8res venus de Mac\u00e9doine m\u2019ont apport\u00e9 tout ce qui m\u2019\u00e9tait n\u00e9cessaire. Je me suis gard\u00e9 d\u2019\u00eatre une charge pour vous en quoi que ce soit et je continuerai \u00e0 m\u2019en garder. <\/span><span class=\"v47_11_10\"><sup id=\"2Cor.11.10\" class=\"v47_11_10\">10<\/sup>Par la v\u00e9rit\u00e9 du Christ qui est en moi, je le d\u00e9clare : personne ne me privera de ce sujet de fiert\u00e9 dans toute la province d\u2019Acha\u00efe. <\/span><span class=\"v47_11_11\"><sup id=\"2Cor.11.11\" class=\"v47_11_11\">11<\/sup>Pourquoi ai-je dit cela ? Serait-ce parce que je ne vous aime pas ? Dieu sait bien que si !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_12\"><sup id=\"2Cor.11.12\" class=\"v47_11_12\">12<\/sup>Je continuerai \u00e0 me comporter comme maintenant, afin d\u2019enlever tout pr\u00e9texte \u00e0 ceux qui en voudraient un pour se vanter d\u2019\u00eatre pleinement nos \u00e9gaux. <\/span><span class=\"v47_11_13\"><sup id=\"2Cor.11.13\" class=\"v47_11_13\">13<\/sup>Ces gens-l\u00e0 ne sont que de faux ap\u00f4tres, des tricheurs qui se d\u00e9guisent en ap\u00f4tres du Christ. <\/span><span class=\"v47_11_14\"><sup id=\"2Cor.11.14\" class=\"v47_11_14\">14<\/sup>Il n\u2019y a l\u00e0 rien d\u2019\u00e9tonnant, car Satan lui-m\u00eame se d\u00e9guise en ange de lumi\u00e8re. <\/span><span class=\"v47_11_15\"><sup id=\"2Cor.11.15\" class=\"v47_11_15\">15<\/sup>Il n\u2019est donc pas surprenant que ses serviteurs aussi se d\u00e9guisent en serviteurs du Dieu juste. Mais ils auront la fin que m\u00e9ritent leurs actions.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les souffrances endur\u00e9es par Paul en tant qu\u2019ap\u00f4tre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_16\"><sup id=\"2Cor.11.16\" class=\"v47_11_16\">16<\/sup>Je le r\u00e9p\u00e8te : que personne ne me consid\u00e8re comme fou. Ou alors, si on le pense, acceptez que je sois fou pour que je puisse moi aussi me vanter un peu. <\/span><span class=\"v47_11_17\"><sup id=\"2Cor.11.17\" class=\"v47_11_17\">17<\/sup>Certes, en \u00e9tant amen\u00e9 \u00e0 me vanter, je ne parle pas comme le Seigneur le voudrait, mais comme si j\u2019\u00e9tais fou. <\/span><span class=\"v47_11_18\"><sup id=\"2Cor.11.18\" class=\"v47_11_18\">18<\/sup>Puisque tant d\u2019autres se vantent pour des motifs purement humains, eh bien, je me vanterai moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_19\"><sup id=\"2Cor.11.19\" class=\"v47_11_19\">19<\/sup>Vous qui \u00eates des sages, vous supportez si volontiers les fous ! <\/span><span class=\"v47_11_20\"><sup id=\"2Cor.11.20\" class=\"v47_11_20\">20<\/sup>Vous supportez qu\u2019on vous traite comme des esclaves, qu\u2019on vous exploite, qu\u2019on vous d\u00e9pouille, qu\u2019on vous regarde de haut, qu\u2019on vous frappe au visage. <\/span><span class=\"v47_11_21\"><sup id=\"2Cor.11.21\" class=\"v47_11_21\">21<\/sup>J\u2019ai honte de le dire : nous avons \u00e9t\u00e9 trop faibles \u00e0 cet \u00e9gard !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_21\">Cependant, l\u00e0 o\u00f9 d\u2019autres osent se vanter \u2013 je parle comme si j\u2019\u00e9tais fou \u2013 je le puis moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_22\"><sup id=\"2Cor.11.22\" class=\"v47_11_22\">22<\/sup>Ils sont H\u00e9breux ? Moi aussi. Isra\u00e9lites ? Moi aussi. Descendants d\u2019Abraham ? Moi aussi. <\/span><span class=\"v47_11_23\"><sup id=\"2Cor.11.23\" class=\"v47_11_23\">23<\/sup>Ils sont serviteurs du Christ ? Eh bien \u2013 je vais parler comme si j\u2019avais compl\u00e8tement perdu la raison \u2013 je le suis plus qu\u2019eux. J\u2019ai pein\u00e9 plus qu\u2019eux, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en prison bien plus fr\u00e9quemment, frapp\u00e9 beaucoup plus et en danger de mort plus souvent. <\/span><span class=\"v47_11_24\"><sup id=\"2Cor.11.24\" class=\"v47_11_24\">24<\/sup>Cinq fois j\u2019ai re\u00e7u des Juifs la s\u00e9rie de trente-neuf coups, <\/span><span class=\"v47_11_25\"><sup id=\"2Cor.11.25\" class=\"v47_11_25\">25<\/sup>trois fois j\u2019ai \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 coups de fouet par les Romains et une fois on m\u2019a bless\u00e9 en me jetant des pierres ; trois fois j\u2019ai fait naufrage et une fois je suis rest\u00e9 un jour et une nuit dans les flots. <\/span><span class=\"v47_11_26\"><sup id=\"2Cor.11.26\" class=\"v47_11_26\">26<\/sup>Dans mes nombreux voyages j\u2019ai connu les dangers dus aux rivi\u00e8res qui d\u00e9bordent ou aux brigands, les dangers dus \u00e0 mes compatriotes juifs ou \u00e0 des non-Juifs, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en danger dans les villes ou dans les lieux d\u00e9serts, en danger sur la mer et en danger parmi de faux fr\u00e8res. <\/span><span class=\"v47_11_27\"><sup id=\"2Cor.11.27\" class=\"v47_11_27\">27<\/sup>J\u2019ai connu des travaux p\u00e9nibles et de dures \u00e9preuves ; souvent j\u2019ai \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de sommeil ; j\u2019ai eu faim et soif ; souvent j\u2019ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de je\u00fbner ; j\u2019ai souffert du froid et du manque de v\u00eatements. <\/span><span class=\"v47_11_28\"><sup id=\"2Cor.11.28\" class=\"v47_11_28\">28<\/sup>Et sans parler du reste, il y a ma pr\u00e9occupation quotidienne : le souci que j\u2019ai de toutes les \u00c9glises. <\/span><span class=\"v47_11_29\"><sup id=\"2Cor.11.29\" class=\"v47_11_29\">29<\/sup>Si quelqu\u2019un est faible, je me sens faible aussi ; si quelqu\u2019un est d\u00e9tourn\u00e9 de la foi, j\u2019en \u00e9prouve une vive douleur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_11_30\"><sup id=\"2Cor.11.30\" class=\"v47_11_30\">30<\/sup>S\u2019il faut que je me vante, je me vanterai de ma faiblesse. <\/span><span class=\"v47_11_31\"><sup id=\"2Cor.11.31\" class=\"v47_11_31\">31<\/sup>Dieu, le P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus \u2013 qu\u2019il soit lou\u00e9 pour toujours ! \u2013 sait que je ne mens pas. <\/span><span class=\"v47_11_32\"><sup id=\"2Cor.11.32\" class=\"v47_11_32\">32<\/sup>Quand j\u2019\u00e9tais \u00e0 Damas, le gouverneur repr\u00e9sentant le roi Ar\u00e9tas pla\u00e7a des gardes aux portes de la ville pour m\u2019arr\u00eater. <\/span><span class=\"v47_11_33\"><sup id=\"2Cor.11.33\" class=\"v47_11_33\">33<\/sup>Mais, par une fen\u00eatre de la muraille, on me descendit \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur dans une corbeille, et c\u2019est ainsi que je lui \u00e9chappai.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:2Cor.11","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.11.33","order":"47011","link":"fra-FRC97\/2Cor\/11","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 11","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.10","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.12","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les visions et r\u00e9v\u00e9lations accord\u00e9es \u00e0 Paul<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_1\"><sup id=\"2Cor.12.1\" class=\"v47_12_1\">1<\/sup>Il faut donc que je me vante, bien que cela ne soit pas bon. Mais je vais parler maintenant des visions et r\u00e9v\u00e9lations que le Seigneur m\u2019a accord\u00e9es. <\/span><span class=\"v47_12_2\"><sup id=\"2Cor.12.2\" class=\"v47_12_2\">2<\/sup>Je connais un chr\u00e9tien qui, il y a quatorze ans, fut enlev\u00e9 jusqu\u2019au plus haut des cieux. (Je ne sais pas s\u2019il fut r\u00e9ellement enlev\u00e9 ou s\u2019il eut une vision, Dieu seul le sait.) <\/span><span class=\"v47_12_3\"><sup id=\"2Cor.12.3-2Cor.12.4\" class=\"v47_12_3\">3-4<\/sup>Oui, je sais que cet homme fut enlev\u00e9 jusqu\u2019au paradis (encore une fois, je ne sais pas s\u2019il fut r\u00e9ellement enlev\u00e9 ou s\u2019il eut une vision, Dieu seul le sait), et l\u00e0 il entendit des paroles inexprimables et qu\u2019il n\u2019est permis \u00e0 aucun \u00eatre humain de r\u00e9p\u00e9ter. <\/span><span class=\"v47_12_5\"><sup id=\"2Cor.12.5\" class=\"v47_12_5\">5<\/sup>Je me vanterai au sujet de cet homme \u2013 mais, quant \u00e0 moi, je ne me vanterai que de ma faiblesse \u2013. <\/span><span class=\"v47_12_6\"><sup id=\"2Cor.12.6\" class=\"v47_12_6\">6<\/sup>Si je voulais me vanter, je ne serais pas fou, car je dirais la v\u00e9rit\u00e9. Mais j\u2019\u00e9vite de me vanter, car je ne d\u00e9sire pas qu\u2019on ait de moi une opinion qui d\u00e9passerait ce qu\u2019on me voit faire ou m\u2019entend dire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_7\"><sup id=\"2Cor.12.7\" class=\"v47_12_7\">7<\/sup>Cependant, afin que je ne sois pas enfl\u00e9 d\u2019orgueil pour avoir re\u00e7u des r\u00e9v\u00e9lations si extraordinaires, une dure souffrance m\u2019a \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9e dans mon corps, comme un messager de Satan destin\u00e9 \u00e0 me frapper et \u00e0 m\u2019emp\u00eacher d\u2019\u00eatre enfl\u00e9 d\u2019orgueil. <\/span><span class=\"v47_12_8\"><sup id=\"2Cor.12.8\" class=\"v47_12_8\">8<\/sup>Trois fois j\u2019ai pri\u00e9 le Seigneur de me d\u00e9livrer de cette souffrance. <\/span><span class=\"v47_12_9\"><sup id=\"2Cor.12.9\" class=\"v47_12_9\">9<\/sup>Il m\u2019a r\u00e9pondu : \u00ab Ma gr\u00e2ce te suffit. Ma puissance se manifeste pr\u00e9cis\u00e9ment quand tu es faible. \u00bb Je pr\u00e9f\u00e8re donc bien plut\u00f4t me vanter de mes faiblesses, afin que la puissance du Christ \u00e9tende sa protection sur moi. <\/span><span class=\"v47_12_10\"><sup id=\"2Cor.12.10\" class=\"v47_12_10\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi je me r\u00e9jouis des faiblesses, des insultes, des d\u00e9tresses, des pers\u00e9cutions et des angoisses que j\u2019endure pour le Christ ; car lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019inqui\u00e9tude que Paul ressent au sujet des Corinthiens<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_11\"><sup id=\"2Cor.12.11\" class=\"v47_12_11\">11<\/sup>Je parle comme si j\u2019\u00e9tais devenu fou, mais vous m\u2019y avez oblig\u00e9. C\u2019est vous qui auriez d\u00fb prendre ma d\u00e9fense. Car m\u00eame si je ne suis rien, je ne suis nullement inf\u00e9rieur \u00e0 vos super-ap\u00f4tres. <\/span><span class=\"v47_12_12\"><sup id=\"2Cor.12.12\" class=\"v47_12_12\">12<\/sup>Les actes qui prouvent que je suis ap\u00f4tre ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s parmi vous avec une patience parfaite : ils ont consist\u00e9 en toutes sortes de miracles et de prodiges. <\/span><span class=\"v47_12_13\"><sup id=\"2Cor.12.13\" class=\"v47_12_13\">13<\/sup>En quoi avez-vous \u00e9t\u00e9 moins bien trait\u00e9s que les autres \u00c9glises, sinon en ce que je ne vous ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge ? Pardonnez-moi cette injustice !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_14\"><sup id=\"2Cor.12.14\" class=\"v47_12_14\">14<\/sup>Me voici pr\u00eat \u00e0 me rendre chez vous pour la troisi\u00e8me fois, et je ne vous serai pas \u00e0 charge. C\u2019est vous que je recherche et non votre argent. En effet, ce n\u2019est pas aux enfants \u00e0 amasser de l\u2019argent pour leurs parents, mais aux parents pour leurs enfants. <\/span><span class=\"v47_12_15\"><sup id=\"2Cor.12.15\" class=\"v47_12_15\">15<\/sup>Quant \u00e0 moi, je serai heureux de d\u00e9penser tout ce que j\u2019ai et de me d\u00e9penser moi-m\u00eame pour vous. M\u2019aimerez-vous moins si je vous aime \u00e0 un tel point ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_16\"><sup id=\"2Cor.12.16\" class=\"v47_12_16\">16<\/sup>Vous admettrez donc que je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 un fardeau pour vous. Mais on pr\u00e9tendra que, faux comme je suis, je vous ai pris au pi\u00e8ge par ruse. <\/span><span class=\"v47_12_17\"><sup id=\"2Cor.12.17\" class=\"v47_12_17\">17<\/sup>Est-ce que je vous ai exploit\u00e9s par l\u2019un de ceux que je vous ai envoy\u00e9s ? <\/span><span class=\"v47_12_18\"><sup id=\"2Cor.12.18\" class=\"v47_12_18\">18<\/sup>J\u2019ai pri\u00e9 Tite d\u2019aller chez vous et j\u2019ai envoy\u00e9 avec lui le fr\u00e8re que vous savez. Tite vous a-t-il exploit\u00e9s ? N\u2019avons-nous pas agi lui et moi avec les m\u00eames intentions, en suivant le m\u00eame chemin ?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_12_19\"><sup id=\"2Cor.12.19\" class=\"v47_12_19\">19<\/sup>Peut-\u00eatre pensez-vous depuis un bon moment que nous cherchons \u00e0 nous justifier devant vous ? Eh bien non ! Nous parlons en communion avec le Christ, devant Dieu, et nous vous disons tout cela, chers amis, pour vous faire progresser dans la foi. <\/span><span class=\"v47_12_20\"><sup id=\"2Cor.12.20\" class=\"v47_12_20\">20<\/sup>Je crains qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e chez vous je ne vous trouve pas tels que je voudrais et que vous ne me trouviez pas tel que vous voudriez. Je crains qu\u2019il n\u2019y ait des querelles et de la jalousie, de la col\u00e8re et des rivalit\u00e9s, des insultes et des m\u00e9disances, de l\u2019orgueil et du d\u00e9sordre. <\/span><span class=\"v47_12_21\"><sup id=\"2Cor.12.21\" class=\"v47_12_21\">21<\/sup>Je crains qu\u2019\u00e0 ma prochaine visite mon Dieu ne m\u2019humilie devant vous, et que je n\u2019aie \u00e0 pleurer sur beaucoup qui continuent \u00e0 p\u00e9cher comme autrefois et ne se sont pas d\u00e9tourn\u00e9s de l\u2019impuret\u00e9, de l\u2019immoralit\u00e9 et du vice qu\u2019ils ont pratiqu\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"fra-FRC97:2Cor.12","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.12.21","order":"47012","link":"fra-FRC97\/2Cor\/12","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 12","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.11","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul d\u00e9fend son minist\u00e8re<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_1\"><sup id=\"2Cor.10.1\" class=\"v47_10_1\">1<\/sup>Moi, Paul, je vous adresse personnellement un appel \u2013 moi qui suis, \u00e0 ce qu\u2019on dit, si humble quand je suis avec vous, mais si \u00e9nergique \u00e0 votre \u00e9gard quand je suis absent \u2013. Par la douceur et la bont\u00e9 du Christ, <\/span><span class=\"v47_10_2\"><sup id=\"2Cor.10.2\" class=\"v47_10_2\">2<\/sup>je vous en supplie : ne m\u2019obligez pas \u00e0 intervenir \u00e9nergiquement quand je serai chez vous ; car je compte faire preuve de fermet\u00e9 envers ceux qui pr\u00e9tendent que nous agissons selon des motifs purement humains. <\/span><span class=\"v47_10_3\"><sup id=\"2Cor.10.3\" class=\"v47_10_3\">3<\/sup>Certes, nous sommes des \u00eatres humains, mais nous ne combattons pas d\u2019une fa\u00e7on purement humaine. <\/span><span class=\"v47_10_4\"><sup id=\"2Cor.10.4\" class=\"v47_10_4\">4<\/sup>Dans notre combat, les armes que nous utilisons ne sont pas d\u2019origine humaine : ce sont les armes puissantes de Dieu qui permettent de d\u00e9truire des forteresses. Nous d\u00e9truisons les faux raisonnements, <\/span><span class=\"v47_10_5\"><sup id=\"2Cor.10.5\" class=\"v47_10_5\">5<\/sup>nous renversons tout ce qui se dresse orgueilleusement contre la connaissance de Dieu, nous faisons prisonni\u00e8re toute pens\u00e9e pour l\u2019amener \u00e0 ob\u00e9ir au Christ. <\/span><span class=\"v47_10_6\"><sup id=\"2Cor.10.6\" class=\"v47_10_6\">6<\/sup>Et nous sommes pr\u00eats \u00e0 punir toute d\u00e9sob\u00e9issance, d\u00e8s que vous aurez manifest\u00e9 une parfaite ob\u00e9issance.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_7\"><sup id=\"2Cor.10.7\" class=\"v47_10_7\">7<\/sup>Vous consid\u00e9rez les choses selon leur apparence. Eh bien, si quelqu\u2019un est persuad\u00e9 d\u2019appartenir au Christ, qu\u2019il r\u00e9fl\u00e9chisse encore \u00e0 ceci : nous appartenons au Christ tout autant que lui. <\/span><span class=\"v47_10_8\"><sup id=\"2Cor.10.8\" class=\"v47_10_8\">8<\/sup>Car je n\u2019ai pas \u00e0 \u00e9prouver de honte m\u00eame si je me suis un peu trop vant\u00e9 de l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur nous a donn\u00e9e, autorit\u00e9 qui a pour but de faire progresser votre communaut\u00e9 et non de la d\u00e9truire. <\/span><span class=\"v47_10_9\"><sup id=\"2Cor.10.9\" class=\"v47_10_9\">9<\/sup>Je ne veux pas avoir l\u2019air de vous effrayer par mes lettres. <\/span><span class=\"v47_10_10\"><sup id=\"2Cor.10.10\" class=\"v47_10_10\">10<\/sup>En effet, voici ce que l\u2019on dit : \u00ab Les lettres de Paul sont dures et s\u00e9v\u00e8res ; mais quand il se trouve parmi nous en personne, il est faible et sa fa\u00e7on de parler est lamentable. \u00bb <\/span><span class=\"v47_10_11\"><sup id=\"2Cor.10.11\" class=\"v47_10_11\">11<\/sup>Que celui qui s\u2019exprime ainsi le sache bien : ce que nous sommes en \u00e9crivant nos lettres de loin, nous le serons aussi dans nos actes une fois pr\u00e9sents parmi vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_12\"><sup id=\"2Cor.10.12\" class=\"v47_10_12\">12<\/sup>Certes, nous n\u2019oserions pas nous \u00e9galer ou nous comparer \u00e0 certains de ceux qui ont une si haute opinion d\u2019eux-m\u00eames. Ils sont stupides : ils \u00e9tablissent leur propre mesure pour s\u2019\u00e9valuer, ils se comparent \u00e0 eux-m\u00eames. <\/span><span class=\"v47_10_13\"><sup id=\"2Cor.10.13\" class=\"v47_10_13\">13<\/sup>Quant \u00e0 nous, nous n\u2019allons pas nous vanter au-del\u00e0 de toute mesure ; nous le ferons dans les limites du champ de travail que Dieu nous a fix\u00e9 en nous permettant de parvenir jusque chez vous. <\/span><span class=\"v47_10_14\"><sup id=\"2Cor.10.14\" class=\"v47_10_14\">14<\/sup>Nous ne d\u00e9passons pas nos limites, comme ce serait le cas si nous n\u2019\u00e9tions pas venus chez vous ; car nous sommes bien arriv\u00e9s les premiers jusqu\u2019\u00e0 vous en vous apportant la Bonne Nouvelle du Christ. <\/span><span class=\"v47_10_15\"><sup id=\"2Cor.10.15\" class=\"v47_10_15\">15<\/sup>Ainsi, nous ne nous vantons pas outre mesure en nous r\u00e9clamant du travail effectu\u00e9 par d\u2019autres. Au contraire, nous esp\u00e9rons que votre foi augmentera et que nous pourrons accomplir une \u0153uvre beaucoup plus importante parmi vous, mais dans les limites qui nous ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es. <\/span><span class=\"v47_10_16\"><sup id=\"2Cor.10.16\" class=\"v47_10_16\">16<\/sup>Nous pourrons ensuite apporter la Bonne Nouvelle dans des r\u00e9gions situ\u00e9es au-del\u00e0 de chez vous, sans avoir \u00e0 nous vanter des r\u00e9sultats obtenus par d\u2019autres dans leur propre champ de travail.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v47_10_17\"><sup id=\"2Cor.10.17\" class=\"v47_10_17\">17<\/sup>Cependant, il est \u00e9crit : \u00ab Si quelqu\u2019un veut se vanter, qu\u2019il se vante de ce que le Seigneur a fait. \u00bb <\/span><span class=\"v47_10_18\"><sup id=\"2Cor.10.18\" class=\"v47_10_18\">18<\/sup>En effet, ce n\u2019est pas celui qui a une haute opinion de lui-m\u00eame qui est approuv\u00e9, mais celui dont le Seigneur fait l\u2019\u00e9loge.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:2Cor.10","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.10.18","order":"47010","link":"fra-FRC97\/2Cor\/10","display":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens 10","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre aux Corinthiens","abbr":"2Cor","ord":"47","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Cor","osis_end":"fra-FRC97:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Cor.9","nextChapterId":"fra-FRC97:2Cor.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}