{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les t\u00e2ches de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_1\"><sup id=\"Num.3.1\" class=\"v4_3_1\">1<\/sup>Voici quels \u00e9taient les membres de la famille d\u2019Aaron et Mo\u00efse, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 le Seigneur parla \u00e0 Mo\u00efse sur le mont Sina\u00ef : <\/span><span class=\"v4_3_2\"><sup id=\"Num.3.2\" class=\"v4_3_2\">2<\/sup>Aaron avait quatre fils, dont l\u2019a\u00een\u00e9 s\u2019appelait Nadab et les autres Abihou, \u00c9lazar et Itamar. <\/span><span class=\"v4_3_3\"><sup id=\"Num.3.3\" class=\"v4_3_3\">3<\/sup>Ils avaient \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s comme pr\u00eatres et \u00e9taient entr\u00e9s en fonction. <\/span><span class=\"v4_3_4\"><sup id=\"Num.3.4\" class=\"v4_3_4\">4<\/sup>Mais Nadab et Abihou moururent devant le sanctuaire, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, lorsqu\u2019ils pr\u00e9sent\u00e8rent au Seigneur une offrande de parfum profane. Ils n\u2019avaient pas de fils. Seuls \u00c9lazar et Itamar rest\u00e8rent alors pour exercer le minist\u00e8re de pr\u00eatres aux c\u00f4t\u00e9s de leur p\u00e8re Aaron.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_5\"><sup id=\"Num.3.5\" class=\"v4_3_5\">5<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_6\"><sup id=\"Num.3.6\" class=\"v4_3_6\">6<\/sup>\u00ab Fais venir les descendants de L\u00e9vi et mets-les \u00e0 la disposition du pr\u00eatre Aaron pour qu\u2019ils le secondent. <\/span><span class=\"v4_3_7\"><sup id=\"Num.3.7\" class=\"v4_3_7\">7<\/sup>Ils exerceront leur minist\u00e8re devant la tente de la rencontre au service d\u2019Aaron et de toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, et ils accompliront les t\u00e2ches relatives \u00e0 la demeure sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_3_8\"><sup id=\"Num.3.8\" class=\"v4_3_8\">8<\/sup>Ils s\u2019occuperont des accessoires de la tente et accompliront, au service des Isra\u00e9lites, les t\u00e2ches relatives \u00e0 la demeure. <\/span><span class=\"v4_3_9\"><sup id=\"Num.3.9\" class=\"v4_3_9\">9<\/sup>Tu mettras donc les l\u00e9vites \u00e0 la disposition d\u2019Aaron et de ses fils ; ils seront assign\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien du sanctuaire, au nom des autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_10\"><sup id=\"Num.3.10\" class=\"v4_3_10\">10<\/sup>Mais tu veilleras \u00e0 ce que seuls Aaron et ses fils exercent le minist\u00e8re de pr\u00eatres. Si quelqu\u2019un y prend part sans \u00eatre pr\u00eatre, il devra \u00eatre mis \u00e0 mort. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_11\"><sup id=\"Num.3.11\" class=\"v4_3_11\">11<\/sup>Puis le Seigneur dit encore \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_12\"><sup id=\"Num.3.12\" class=\"v4_3_12\">12<\/sup>\u00ab C\u2019est moi-m\u00eame qui ai choisi les l\u00e9vites parmi tous les autres Isra\u00e9lites. Ils remplacent les premiers-n\u00e9s du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_3_13\"><sup id=\"Num.3.13\" class=\"v4_3_13\">13<\/sup>En effet, le jour o\u00f9 j\u2019ai fait mourir tous les premiers-n\u00e9s des \u00c9gyptiens, je me suis r\u00e9serv\u00e9 les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites et les premiers petits de leurs animaux : ils m\u2019appartiennent. Je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Premier recensement de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_14\"><sup id=\"Num.3.14\" class=\"v4_3_14\">14<\/sup>Dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_15\"><sup id=\"Num.3.15\" class=\"v4_3_15\">15<\/sup>\u00ab Effectue le recensement de la tribu de L\u00e9vi, par familles et par clans ; enregistre tous les hommes et les gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_16\"><sup id=\"Num.3.16\" class=\"v4_3_16\">16<\/sup>Mo\u00efse ob\u00e9it \u00e0 l\u2019ordre donn\u00e9 par le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_17\"><sup id=\"Num.3.17\" class=\"v4_3_17\">17<\/sup>Les fils de L\u00e9vi s\u2019appelaient Guerchon, Qu\u00e9hath et Merari. <\/span><span class=\"v4_3_18\"><sup id=\"Num.3.18\" class=\"v4_3_18\">18<\/sup>Libni et Chim\u00e9i, les fils de Guerchon, furent les anc\u00eatres des clans qui portent leur nom. <\/span><span class=\"v4_3_19\"><sup id=\"Num.3.19\" class=\"v4_3_19\">19<\/sup>Amram, Issar, H\u00e9bron et Ouziel, les fils de Qu\u00e9hath, furent aussi les anc\u00eatres de leurs clans. <\/span><span class=\"v4_3_20\"><sup id=\"Num.3.20\" class=\"v4_3_20\">20<\/sup>Mali et Mouchi, les fils de Merari, furent \u00e9galement les anc\u00eatres de leurs clans. Tous ces hommes ont donn\u00e9 leur nom aux clans de la tribu de L\u00e9vi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_21\"><sup id=\"Num.3.21\" class=\"v4_3_21\">21<\/sup>Guerchon fut l\u2019anc\u00eatre des Guerchonites, r\u00e9partis en deux clans, ceux des Libnites et des Chim\u00e9ites. <\/span><span class=\"v4_3_22\"><sup id=\"Num.3.22\" class=\"v4_3_22\">22<\/sup>Lors du recensement, ils \u00e9taient 7 500 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. <\/span><span class=\"v4_3_23\"><sup id=\"Num.3.23\" class=\"v4_3_23\">23<\/sup>Les clans des Guerchonites campaient derri\u00e8re la demeure sacr\u00e9e, \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v4_3_24\"><sup id=\"Num.3.24\" class=\"v4_3_24\">24<\/sup>Ils avaient pour chef \u00c9liassaf, fils de La\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_3_25\"><sup id=\"Num.3.25\" class=\"v4_3_25\">25<\/sup>Les Guerchonites s\u2019occupaient des parties suivantes de la tente de la rencontre : la tente int\u00e9rieure, la tente ext\u00e9rieure, la couverture protectrice, le rideau d\u2019entr\u00e9e de la tente, <\/span><span class=\"v4_3_26\"><sup id=\"Num.3.26\" class=\"v4_3_26\">26<\/sup>les tentures et le rideau d\u2019entr\u00e9e de la cour situ\u00e9e autour de la demeure et de l\u2019autel, et les cordes de la tente. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_27\"><sup id=\"Num.3.27\" class=\"v4_3_27\">27<\/sup>Qu\u00e9hath fut l\u2019anc\u00eatre des Qu\u00e9hatites, r\u00e9partis en quatre clans, ceux des Amramites, des Issarites, des H\u00e9bronites et des Ouzi\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_28\"><sup id=\"Num.3.28\" class=\"v4_3_28\">28<\/sup>Ils \u00e9taient 8 300 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. Ils \u00e9taient charg\u00e9s de prendre soin des objets sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_3_29\"><sup id=\"Num.3.29\" class=\"v4_3_29\">29<\/sup>Les clans des Qu\u00e9hatites campaient du c\u00f4t\u00e9 sud de la demeure. <\/span><span class=\"v4_3_30\"><sup id=\"Num.3.30\" class=\"v4_3_30\">30<\/sup>Ils avaient pour chef \u00c9lissafan, fils d\u2019Ouziel. <\/span><span class=\"v4_3_31\"><sup id=\"Num.3.31\" class=\"v4_3_31\">31<\/sup>Les Qu\u00e9hatites s\u2019occupaient du coffre sacr\u00e9, de la table, du porte-lampes, des autels, des ustensiles utilis\u00e9s dans le sanctuaire, et du rideau int\u00e9rieur de la demeure. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_32\"><sup id=\"Num.3.32\" class=\"v4_3_32\">32<\/sup>Le responsable en chef des l\u00e9vites \u00e9tait \u00c9lazar, fils du pr\u00eatre Aaron ; il exer\u00e7ait la surveillance sur les hommes charg\u00e9s du service du sanctuaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_33\"><sup id=\"Num.3.33\" class=\"v4_3_33\">33<\/sup>Merari fut l\u2019anc\u00eatre des Merarites, r\u00e9partis en deux clans, ceux des Malites et des Mouchites. <\/span><span class=\"v4_3_34\"><sup id=\"Num.3.34\" class=\"v4_3_34\">34<\/sup>Lors du recensement, ils \u00e9taient 6 200 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. <\/span><span class=\"v4_3_35\"><sup id=\"Num.3.35\" class=\"v4_3_35\">35<\/sup>Ils avaient pour chef Souriel, fils d\u2019Abiha\u00efl. Ils campaient du c\u00f4t\u00e9 nord de la demeure sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_3_36\"><sup id=\"Num.3.36\" class=\"v4_3_36\">36<\/sup>Les Merarites s\u2019occupaient des cadres de la demeure, des traverses, des colonnes, des socles et de tous les autres accessoires. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments. <\/span><span class=\"v4_3_37\"><sup id=\"Num.3.37\" class=\"v4_3_37\">37<\/sup>Ils s\u2019occupaient aussi des colonnes et des socles plac\u00e9s autour de la cour sacr\u00e9e, ainsi que des piquets et des cordes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_38\"><sup id=\"Num.3.38\" class=\"v4_3_38\">38<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et ses fils campaient devant l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre, \u00e0 l\u2019est. Ils \u00e9taient charg\u00e9s du service du sanctuaire, au nom des Isra\u00e9lites. Si quelqu\u2019un avait voulu s\u2019en approcher sans \u00eatre pr\u00eatre, il aurait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_39\"><sup id=\"Num.3.39\" class=\"v4_3_39\">39<\/sup>Le total des l\u00e9vites, hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus, s\u2019\u00e9levait \u00e0 22 000. Le recensement avait \u00e9t\u00e9 fait par Mo\u00efse et Aaron, sur l\u2019ordre de Dieu, d\u2019apr\u00e8s les clans respectifs.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le rachat des premiers-n\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_40\"><sup id=\"Num.3.40\" class=\"v4_3_40\">40<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : \u00ab Effectue le recensement de tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus, en dressant leur liste nominative. <\/span><span class=\"v4_3_41\"><sup id=\"Num.3.41\" class=\"v4_3_41\">41<\/sup>Ensuite tu mettras \u00e0 part les l\u00e9vites pour qu\u2019ils m\u2019appartiennent, \u00e0 moi le Seigneur, \u00e0 la place des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites ; tu m\u2019attribueras de m\u00eame le b\u00e9tail des l\u00e9vites \u00e0 la place de tous les animaux premiers-n\u00e9s du b\u00e9tail des Isra\u00e9lites. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_42\"><sup id=\"Num.3.42\" class=\"v4_3_42\">42<\/sup>Comme le Seigneur le lui avait ordonn\u00e9, Mo\u00efse recensa tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, <\/span><span class=\"v4_3_43\"><sup id=\"Num.3.43\" class=\"v4_3_43\">43<\/sup>\u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. Leur total, d\u2019apr\u00e8s les listes nominatives, s\u2019\u00e9levait \u00e0 22 273.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_44\"><sup id=\"Num.3.44\" class=\"v4_3_44\">44<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_45\"><sup id=\"Num.3.45\" class=\"v4_3_45\">45<\/sup>\u00ab Mets \u00e0 part les l\u00e9vites pour qu\u2019ils m\u2019appartiennent, \u00e0 moi le Seigneur, \u00e0 la place des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites. Attribue-moi de m\u00eame le b\u00e9tail des l\u00e9vites \u00e0 la place des animaux premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_46\"><sup id=\"Num.3.46\" class=\"v4_3_46\">46<\/sup>Il restera cependant \u00e0 racheter 273 fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, qui sont en surnombre par rapport aux l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v4_3_47\"><sup id=\"Num.3.47\" class=\"v4_3_47\">47<\/sup>Pour chacun d\u2019eux tu fixeras un tarif de cinq pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 en monnaie du sanctuaire, dont la pi\u00e8ce de base p\u00e8se dix grammes \u2013, <\/span><span class=\"v4_3_48\"><sup id=\"Num.3.48\" class=\"v4_3_48\">48<\/sup>et tu remettras cet argent \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils ; c\u2019est ainsi qu\u2019on rach\u00e8tera les fils a\u00een\u00e9s en surnombre. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_49\"><sup id=\"Num.3.49\" class=\"v4_3_49\">49<\/sup>Mo\u00efse recueillit l\u2019argent destin\u00e9 au rachat de ceux qui n\u2019\u00e9taient pas remplac\u00e9s par des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v4_3_50\"><sup id=\"Num.3.50\" class=\"v4_3_50\">50<\/sup>Il recueillit en tout aupr\u00e8s des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites 1 365 pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 en monnaie du sanctuaire \u2013, <\/span><span class=\"v4_3_51\"><sup id=\"Num.3.51\" class=\"v4_3_51\">51<\/sup>et il les remit \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre donn\u00e9 par le Seigneur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Num.3","osis_end":"fra-FRC97:Num.3.51","order":"4003","link":"fra-FRC97\/Num\/3","display":"Nombres 3","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">T\u00e2ches des clans l\u00e9vitiques a. Les descendants de Qu\u00e9hath<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_1\"><sup id=\"Num.4.1\" class=\"v4_4_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron : <\/span><span class=\"v4_4_2\"><sup id=\"Num.4.2-Num.4.3\" class=\"v4_4_2\">2-3<\/sup>\u00ab Dressez, par clans et par familles, la liste des l\u00e9vites descendant de Qu\u00e9hath, \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans. Ils seront enr\u00f4l\u00e9s pour accomplir certains travaux \u00e0 la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v4_4_4\"><sup id=\"Num.4.4\" class=\"v4_4_4\">4<\/sup>Ils seront responsables des objets r\u00e9serv\u00e9s exclusivement au service de Dieu. <\/span><span class=\"v4_4_5\"><sup id=\"Num.4.5\" class=\"v4_4_5\">5<\/sup>Lorsque les Isra\u00e9lites devront se mettre en route, Aaron et ses fils viendront d\u2019abord d\u00e9crocher le rideau de s\u00e9paration du sanctuaire et en couvriront le coffre sacr\u00e9 contenant le document de l\u2019alliance ; <\/span><span class=\"v4_4_6\"><sup id=\"Num.4.6\" class=\"v4_4_6\">6<\/sup>ils poseront par-dessus une solide housse de cuir, \u00e9tendront sur l\u2019ensemble une \u00e9toffe tout en laine violette, et mettront en place les barres servant \u00e0 transporter le coffre. <\/span><span class=\"v4_4_7\"><sup id=\"Num.4.7\" class=\"v4_4_7\">7<\/sup>Ils \u00e9tendront une autre \u00e9toffe de laine violette sur la table des pains sacr\u00e9s et y placeront la vaisselle : plats, coupes, bols et flacons pour les offrandes de vin ; ils y mettront aussi les pains qui doivent m\u2019y \u00eatre offerts en permanence. <\/span><span class=\"v4_4_8\"><sup id=\"Num.4.8\" class=\"v4_4_8\">8<\/sup>Ils \u00e9tendront par-dessus une \u00e9toffe de laine cramoisie, poseront sur le tout une solide housse de cuir, et mettront en place les barres servant \u00e0 transporter la table. <\/span><span class=\"v4_4_9\"><sup id=\"Num.4.9\" class=\"v4_4_9\">9<\/sup>Ils couvriront d\u2019une \u00e9toffe violette le porte-lampes avec ses lampes et tous ses accessoires, pincettes, cendriers et flacons d\u2019huile. <\/span><span class=\"v4_4_10\"><sup id=\"Num.4.10\" class=\"v4_4_10\">10<\/sup>Ils placeront le tout dans une solide housse de cuir qu\u2019ils poseront sur un brancard. <\/span><span class=\"v4_4_11\"><sup id=\"Num.4.11\" class=\"v4_4_11\">11<\/sup>Ils \u00e9tendront sur l\u2019autel d\u2019or une \u00e9toffe violette, poseront par-dessus une solide housse de cuir, et mettront en place les barres pour le transport. <\/span><span class=\"v4_4_12\"><sup id=\"Num.4.12\" class=\"v4_4_12\">12<\/sup>Ils r\u00e9uniront tous les objets liturgiques utilis\u00e9s dans le sanctuaire, les envelopperont dans une \u00e9toffe violette, les couvriront d\u2019une solide housse de cuir et les poseront sur un brancard. <\/span><span class=\"v4_4_13\"><sup id=\"Num.4.13\" class=\"v4_4_13\">13<\/sup>Ils enl\u00e8veront les cendres de l\u2019autre autel, \u00e9tendront par-dessus une \u00e9toffe rouge <\/span><span class=\"v4_4_14\"><sup id=\"Num.4.14\" class=\"v4_4_14\">14<\/sup>et y placeront tous les accessoires utilis\u00e9s lors des sacrifices, cassolettes, fourchettes \u00e0 viande, pelles et bols \u00e0 aspersion ; ils d\u00e9ploieront sur le tout une solide housse de cuir et mettront en place les barres pour le transport. <\/span><span class=\"v4_4_15\"><sup id=\"Num.4.15\" class=\"v4_4_15\">15<\/sup>Au moment d\u2019un d\u00e9part, les descendants de Qu\u00e9hath ne viendront prendre les objets sacr\u00e9s et leurs accessoires que lorsque Aaron et ses fils auront fini de les envelopper. Ainsi les Qu\u00e9hatites ne toucheront directement aucun objet sacr\u00e9 et ne risqueront donc pas de mourir. En ce qui concerne la tente de la rencontre, les descendants de Qu\u00e9hath sont en effet charg\u00e9s de transporter les objets sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_4_16\"><sup id=\"Num.4.16\" class=\"v4_4_16\">16<\/sup>Quant \u00e0 \u00c9lazar, fils du pr\u00eatre Aaron, il s\u2019occupera de l\u2019huile d\u2019\u00e9clairage, du parfum \u00e0 br\u00fbler, des offrandes v\u00e9g\u00e9tales quotidiennes et de l\u2019huile d\u2019onction ; il veillera sur la demeure sacr\u00e9e et tout ce qu\u2019elle contient, aussi bien les objets sacr\u00e9s que les accessoires. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_17\"><sup id=\"Num.4.17\" class=\"v4_4_17\">17<\/sup>Le Seigneur dit encore \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron : <\/span><span class=\"v4_4_18\"><sup id=\"Num.4.18\" class=\"v4_4_18\">18<\/sup>\u00ab Veillez \u00e0 ce que les clans des Qu\u00e9hatites puissent subsister au milieu des autres l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v4_4_19\"><sup id=\"Num.4.19\" class=\"v4_4_19\">19<\/sup>Pour qu\u2019ils ne risquent pas la mort en s\u2019occupant des objets r\u00e9serv\u00e9s exclusivement au service de Dieu, agissez ainsi : Toi, Aaron, avec tes fils, vous conduirez chacun d\u2019eux personnellement \u00e0 sa place en lui indiquant ce qu\u2019il doit faire ou l\u2019objet qu\u2019il doit porter. <\/span><span class=\"v4_4_20\"><sup id=\"Num.4.20\" class=\"v4_4_20\">20<\/sup>Ainsi ils n\u2019iront pas regarder, ne serait-ce qu\u2019un instant, les objets sacr\u00e9s ; cela entra\u00eenerait leur mort. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">b. Les descendants de Guerchon<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_21\"><sup id=\"Num.4.21\" class=\"v4_4_21\">21<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_4_22\"><sup id=\"Num.4.22\" class=\"v4_4_22\">22<\/sup>\u00ab Dresse aussi la liste des descendants de Guerchon, par familles et par clans. <\/span><span class=\"v4_4_23\"><sup id=\"Num.4.23\" class=\"v4_4_23\">23<\/sup>Tu recenseras les hommes \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, et ils seront enr\u00f4l\u00e9s pour accomplir certains services \u00e0 la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v4_4_24\"><sup id=\"Num.4.24\" class=\"v4_4_24\">24<\/sup>Voici les travaux dont ils seront charg\u00e9s : <\/span><span class=\"v4_4_25\"><sup id=\"Num.4.25\" class=\"v4_4_25\">25<\/sup>ils porteront l\u2019\u00e9toffe qui recouvre la demeure sacr\u00e9e et forme la seconde tente, la couverture en peaux de b\u00e9liers et la couverture de cuir qui prot\u00e8ge le tout, le rideau plac\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente, <\/span><span class=\"v4_4_26\"><sup id=\"Num.4.26\" class=\"v4_4_26\">26<\/sup>les tentures et le rideau d\u2019entr\u00e9e qui d\u00e9limitent la cour situ\u00e9e autour de la demeure et de l\u2019autel, les cordes de la cl\u00f4ture de la cour, ainsi que les accessoires et ustensiles utilis\u00e9s dans leur service. <\/span><span class=\"v4_4_27\"><sup id=\"Num.4.27\" class=\"v4_4_27\">27<\/sup>Les Guerchonites accompliront leur service sous la direction d\u2019Aaron et de ses fils, aussi bien pour les objets \u00e0 transporter que pour les travaux \u00e0 ex\u00e9cuter. Ceux-ci leur diront ce qu\u2019ils ont \u00e0 faire et \u00e0 porter. <\/span><span class=\"v4_4_28\"><sup id=\"Num.4.28\" class=\"v4_4_28\">28<\/sup>Telles sont les t\u00e2ches confi\u00e9es aux descendants de Guerchon, dans la tente de la rencontre. Itamar, fils du pr\u00eatre Aaron, surveillera leur travail. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">c. Les descendants de Merari<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_29\"><sup id=\"Num.4.29\" class=\"v4_4_29\">29<\/sup>\u00ab Effectue \u00e9galement le recensement des descendants de Merari, par clans et par familles. <\/span><span class=\"v4_4_30\"><sup id=\"Num.4.30\" class=\"v4_4_30\">30<\/sup>Tu recenseras les hommes \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, et ils seront enr\u00f4l\u00e9s pour accomplir certains services \u00e0 la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v4_4_31\"><sup id=\"Num.4.31\" class=\"v4_4_31\">31<\/sup>Voici les travaux dont ils seront charg\u00e9s : ils porteront les cadres de la demeure sacr\u00e9e, les traverses, les colonnes, les socles, <\/span><span class=\"v4_4_32\"><sup id=\"Num.4.32\" class=\"v4_4_32\">32<\/sup>les colonnes de la cl\u00f4ture de la cour avec les socles, les piquets et les cordes, ainsi que tous les accessoires qu\u2019ils utilisent. Les pr\u00eatres dresseront la liste des objets que chacun sera charg\u00e9 personnellement de transporter. <\/span><span class=\"v4_4_33\"><sup id=\"Num.4.33\" class=\"v4_4_33\">33<\/sup>Telles sont les t\u00e2ches confi\u00e9es aux descendants de Merari, dans la tente de la rencontre. Itamar, fils du pr\u00eatre Aaron, surveillera \u00e9galement leur travail. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Recensement des l\u00e9vites en activit\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_34\"><sup id=\"Num.4.34-Num.4.49\" class=\"v4_4_34\">34-49<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et les responsables de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl recens\u00e8rent, par clans et par familles, tous les l\u00e9vites descendant de Qu\u00e9hath, Guerchon et Merari, \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans ; il s\u2019agissait des hommes enr\u00f4l\u00e9s pour accomplir diverses t\u00e2ches \u00e0 la tente de la rencontre. Ce recensement, effectu\u00e9 sur l\u2019ordre du Seigneur transmis par Mo\u00efse, donna les r\u00e9sultats suivants :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_4_34\">descendants de Qu\u00e9hath : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_4_34\">2 750 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_4_34\">descendants de Guerchon : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_4_34\">2 630 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_4_34\">descendants de Merari : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_4_34\">3 200 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_4_34\">Total des l\u00e9vites : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_4_34\">8 580 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_4_34\">Chacun des l\u00e9vites re\u00e7ut les instructions n\u00e9cessaires concernant le travail qu\u2019il devait accomplir et les objets qu\u2019il devait porter, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que le Seigneur avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Num.4","osis_end":"fra-FRC97:Num.4.49","order":"4004","link":"fra-FRC97\/Num\/4","display":"Nombres 4","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La disposition des tribus dans le camp<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_1\"><sup id=\"Num.2.1\" class=\"v4_2_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron : <\/span><span class=\"v4_2_2\"><sup id=\"Num.2.2\" class=\"v4_2_2\">2<\/sup>\u00ab Chaque Isra\u00e9lite doit camper pr\u00e8s de l\u2019\u00e9tendard de son unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e et de la banni\u00e8re de sa famille. Le camp sera install\u00e9 autour de la tente de la rencontre, mais \u00e0 une certaine distance.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_3\"><sup id=\"Num.2.3-Num.2.8\" class=\"v4_2_3\">3-8<\/sup>\u00ab A l\u2019est se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Juda. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Juda : Nachon, fils d\u2019Amminadab, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 74 600 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Issakar : Netan\u00e9el, fils de Souar, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 54 400 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Zabulon : \u00c9liab, fils de H\u00e9lon, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 57 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_9\"><sup id=\"Num.2.9\" class=\"v4_2_9\">9<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Juda comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_9\">186 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_9\">Ce sont eux qui partiront en t\u00eate du peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_10\"><sup id=\"Num.2.10-Num.2.15\" class=\"v4_2_10\">10-15<\/sup>\u00ab Au sud se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Ruben. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Ruben : \u00c9lissour, fils de Ched\u00e9our, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 46 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Sim\u00e9on : Cheloumiel, fils de Sourichadda\u00ef, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 59 300 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Gad : \u00c9liassaf, fils de D\u00e9ouel, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 45 650 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_16\"><sup id=\"Num.2.16\" class=\"v4_2_16\">16<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Ruben comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_16\">151 450 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_16\">Ce sont eux qui partiront en second.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_17\"><sup id=\"Num.2.17\" class=\"v4_2_17\">17<\/sup>\u00ab Ensuite les descendants de L\u00e9vi partiront, avec la tente de la rencontre. Ils se trouveront donc entre les deux premi\u00e8res et les deux derni\u00e8res unit\u00e9s. Ils partiront eux aussi dans l\u2019ordre o\u00f9 ils campent, chaque homme \u00e0 sa place, suivant l\u2019\u00e9tendard de son clan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_18\"><sup id=\"Num.2.18-Num.2.23\" class=\"v4_2_18\">18-23<\/sup>\u00ab A l\u2019ouest se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard d\u2019\u00c9fra\u00efm. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour \u00c9fra\u00efm : \u00c9lichama, fils d\u2019Ammihoud, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 40 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour Manass\u00e9 : Gamliel, fils de Pedassour, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 32 200 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour Benjamin : Abidan, fils de Guidoni, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 35 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_24\"><sup id=\"Num.2.24\" class=\"v4_2_24\">24<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e d\u2019\u00c9fra\u00efm comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_24\">108 100 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_24\">Cette troisi\u00e8me unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e partira apr\u00e8s les descendants de L\u00e9vi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_25\"><sup id=\"Num.2.25-Num.2.30\" class=\"v4_2_25\">25-30<\/sup>\u00ab Au nord se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Dan. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Dan : Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammichadda\u00ef, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 62 700 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Asser : Paguiel, fils d\u2019Okran, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 41 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Neftali : Ahira, fils d\u2019\u00c9nan, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 53 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_31\"><sup id=\"Num.2.31\" class=\"v4_2_31\">31<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Dan comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_31\">157 600 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_31\">Ce sont eux qui partiront en dernier.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_31\">\u00ab Tous resteront group\u00e9s autour de leurs \u00e9tendards. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_32\"><sup id=\"Num.2.32\" class=\"v4_2_32\">32<\/sup>Le total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s, par famille et par unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e, s\u2019\u00e9levait \u00e0 603 550. <\/span><span class=\"v4_2_33\"><sup id=\"Num.2.33\" class=\"v4_2_33\">33<\/sup>Les descendants de L\u00e9vi ne furent pas recens\u00e9s en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que le Seigneur avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_34\"><sup id=\"Num.2.34\" class=\"v4_2_34\">34<\/sup>Les Isra\u00e9lites agissaient exactement comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse : ils campaient pr\u00e8s de leurs \u00e9tendards, et partaient dans l\u2019ordre indiqu\u00e9, par clans et par familles.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Num.2","osis_end":"fra-FRC97:Num.2.34","order":"4002","link":"fra-FRC97\/Num\/2","display":"Nombres 2","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}