{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La tentation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.12-13 ; Luc 4.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_1\"><sup id=\"Matt.4.1\" class=\"v40_4_1\">1<\/sup>Ensuite l\u2019Esprit de Dieu conduisit J\u00e9sus dans le d\u00e9sert pour qu\u2019il y soit tent\u00e9 par le diable. <\/span><span class=\"v40_4_2\"><sup id=\"Matt.4.2\" class=\"v40_4_2\">2<\/sup>Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quarante jours et quarante nuits sans manger, J\u00e9sus eut faim. <\/span><span class=\"v40_4_3\"><sup id=\"Matt.4.3\" class=\"v40_4_3\">3<\/sup>Le diable, le tentateur, s\u2019approcha et lui dit : \u00ab Si tu es le Fils de Dieu, ordonne \u00e0 ces pierres de se changer en pains. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_4\"><sup id=\"Matt.4.4\" class=\"v40_4_4\">4<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cL\u2019homme ne vivra pas de pain seulement, mais de toute parole que Dieu prononce.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_5\"><sup id=\"Matt.4.5\" class=\"v40_4_5\">5<\/sup>Alors le diable l\u2019emmena jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem, la ville sainte, le pla\u00e7a au sommet du temple <\/span><span class=\"v40_4_6\"><sup id=\"Matt.4.6\" class=\"v40_4_6\">6<\/sup>et lui dit : \u00ab Si tu es le Fils de Dieu, jette-toi en bas ; car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">\u201cDieu donnera pour toi des ordres \u00e0 ses anges<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">et ils te porteront sur leurs mains<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_6\">pour \u00e9viter que ton pied ne heurte une pierre.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_7\"><sup id=\"Matt.4.7\" class=\"v40_4_7\">7<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare aussi : \u201cNe mets pas \u00e0 l\u2019\u00e9preuve le Seigneur ton Dieu.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_8\"><sup id=\"Matt.4.8\" class=\"v40_4_8\">8<\/sup>Le diable l\u2019emmena encore sur une tr\u00e8s haute montagne, lui fit voir tous les royaumes du monde et leur splendeur, <\/span><span class=\"v40_4_9\"><sup id=\"Matt.4.9\" class=\"v40_4_9\">9<\/sup>et lui dit : \u00ab Je te donnerai tout cela, si tu te mets \u00e0 genoux devant moi pour m\u2019adorer. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_10\"><sup id=\"Matt.4.10\" class=\"v40_4_10\">10<\/sup>Alors J\u00e9sus lui dit : \u00ab Va-t\u2019en, Satan ! Car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u201cAdore le Seigneur ton Dieu et ne rends de culte qu\u2019\u00e0 lui seul.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_11\"><sup id=\"Matt.4.11\" class=\"v40_4_11\">11<\/sup>Cette fois le diable le laissa. Des anges vinrent alors aupr\u00e8s de J\u00e9sus et se mirent \u00e0 le servir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus commence son \u0153uvre en Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.14-15 ; Luc 4.14-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_12\"><sup id=\"Matt.4.12\" class=\"v40_4_12\">12<\/sup>Quand J\u00e9sus apprit que Jean avait \u00e9t\u00e9 mis en prison, il s\u2019en alla en Galil\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_4_13\"><sup id=\"Matt.4.13\" class=\"v40_4_13\">13<\/sup>Il ne resta pas \u00e0 Nazareth, mais alla demeurer \u00e0 Caperna\u00fcm, ville situ\u00e9e au bord du lac de Galil\u00e9e, dans la r\u00e9gion de Zabulon et de Neftali. <\/span><span class=\"v40_4_14\"><sup id=\"Matt.4.14\" class=\"v40_4_14\">14<\/sup>Il en fut ainsi afin que se r\u00e9alisent ces paroles du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\"><sup id=\"Matt.4.15\" class=\"v40_4_15\">15<\/sup>\u00ab R\u00e9gion de Zabulon, r\u00e9gion de Neftali,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\">en direction de la mer, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_15\">Galil\u00e9e qu\u2019habitent des non-Juifs !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\"><sup id=\"Matt.4.16\" class=\"v40_4_16\">16<\/sup>Le peuple qui vit dans la nuit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">verra une grande lumi\u00e8re !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">Pour ceux qui vivent dans le sombre pays de la mort,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_4_16\">la lumi\u00e8re appara\u00eetra ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_17\"><sup id=\"Matt.4.17\" class=\"v40_4_17\">17<\/sup>D\u00e8s ce moment, J\u00e9sus se mit \u00e0 pr\u00eacher : \u00ab Changez de comportement, disait-il, car le Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle quatre p\u00eacheurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.16-20 ; Luc 5.1-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_18\"><sup id=\"Matt.4.18\" class=\"v40_4_18\">18<\/sup>J\u00e9sus marchait le long du lac de Galil\u00e9e, lorsqu\u2019il vit deux fr\u00e8res qui \u00e9taient p\u00eacheurs, Simon, surnomm\u00e9 Pierre, et son fr\u00e8re Andr\u00e9 ; ils p\u00eachaient en jetant un filet dans le lac. <\/span><span class=\"v40_4_19\"><sup id=\"Matt.4.19\" class=\"v40_4_19\">19<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez avec moi et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v40_4_20\"><sup id=\"Matt.4.20\" class=\"v40_4_20\">20<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets et le suivirent. <\/span><span class=\"v40_4_21\"><sup id=\"Matt.4.21\" class=\"v40_4_21\">21<\/sup>Il alla plus loin et vit deux autres fr\u00e8res, Jacques et Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Ils \u00e9taient dans leur barque avec Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, leur p\u00e8re, et r\u00e9paraient leurs filets. J\u00e9sus les appela ; <\/span><span class=\"v40_4_22\"><sup id=\"Matt.4.22\" class=\"v40_4_22\">22<\/sup>aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent la barque et leur p\u00e8re et ils le suivirent.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus enseigne et gu\u00e9rit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_4_23\"><sup id=\"Matt.4.23\" class=\"v40_4_23\">23<\/sup>J\u00e9sus allait dans toute la Galil\u00e9e ; il enseignait dans les synagogues de la r\u00e9gion, proclamait la Bonne Nouvelle du Royaume et gu\u00e9rissait les gens de toutes leurs maladies et de toutes leurs infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_4_24\"><sup id=\"Matt.4.24\" class=\"v40_4_24\">24<\/sup>L\u2019on entendit parler de lui dans tout le pays de Syrie et on lui amena tous ceux qui souffraient de diverses maladies ou \u00e9taient tourment\u00e9s par divers maux : ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d\u2019un esprit mauvais, ainsi que les \u00e9pileptiques et les paralys\u00e9s. Et J\u00e9sus les gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v40_4_25\"><sup id=\"Matt.4.25\" class=\"v40_4_25\">25<\/sup>De grandes foules le suivirent ; elles venaient de Galil\u00e9e, de la r\u00e9gion des Dix Villes, de J\u00e9rusalem, de Jud\u00e9e et du territoire situ\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Matt.4","osis_end":"fra-FRC97:Matt.4.25","order":"40004","link":"fra-FRC97\/Matt\/4","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 4","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.5","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le sermon sur la montagne (chap. 5 \u00e0 7)<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_1\"><sup id=\"Matt.5.1\" class=\"v40_5_1\">1<\/sup>Quand J\u00e9sus vit ces foules, il monta sur une montagne et s\u2019assit. Ses disciples vinrent aupr\u00e8s de lui <\/span><span class=\"v40_5_2\"><sup id=\"Matt.5.2\" class=\"v40_5_2\">2<\/sup>et il se mit \u00e0 leur donner cet enseignement :<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le vrai bonheur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.20-23)<\/h5>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_3\"><sup id=\"Matt.5.3\" class=\"v40_5_3\">3<\/sup>\u00ab Heureux ceux qui se savent pauvres en eux-m\u00eames,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_3\">car le Royaume des cieux est \u00e0 eux !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_4\"><sup id=\"Matt.5.4\" class=\"v40_5_4\">4<\/sup>Heureux ceux qui pleurent,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_4\">car Dieu les consolera !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_5\"><sup id=\"Matt.5.5\" class=\"v40_5_5\">5<\/sup>Heureux ceux qui sont doux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_5\">car ils recevront la terre que Dieu a promise !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_6\"><sup id=\"Matt.5.6\" class=\"v40_5_6\">6<\/sup>Heureux ceux qui ont faim et soif de vivre comme Dieu le demande,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_6\">car Dieu exaucera leur d\u00e9sir !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_7\"><sup id=\"Matt.5.7\" class=\"v40_5_7\">7<\/sup>Heureux ceux qui ont de la compassion pour autrui,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_7\">car Dieu aura de la compassion pour eux !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_8\"><sup id=\"Matt.5.8\" class=\"v40_5_8\">8<\/sup>Heureux ceux qui ont le c\u0153ur pur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_8\">car ils verront Dieu !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_9\"><sup id=\"Matt.5.9\" class=\"v40_5_9\">9<\/sup>Heureux ceux qui cr\u00e9ent la paix autour d\u2019eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_9\">car Dieu les appellera ses fils !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_10\"><sup id=\"Matt.5.10\" class=\"v40_5_10\">10<\/sup>Heureux ceux qu\u2019on pers\u00e9cute parce qu\u2019ils agissent comme Dieu le demande,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_5_10\">car le Royaume des cieux est \u00e0 eux !<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_5_11\"><sup id=\"Matt.5.11\" class=\"v40_5_11\">11<\/sup>Heureux \u00eates-vous si les hommes vous insultent, vous pers\u00e9cutent et disent faussement toute sorte de mal contre vous parce que vous croyez en moi. <\/span><span class=\"v40_5_12\"><sup id=\"Matt.5.12\" class=\"v40_5_12\">12<\/sup>R\u00e9jouissez-vous, soyez heureux, car une grande r\u00e9compense vous attend dans les cieux. C\u2019est ainsi, en effet, qu\u2019on a pers\u00e9cut\u00e9 les proph\u00e8tes qui ont v\u00e9cu avant vous. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le sel et la lumi\u00e8re<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 9.50 ; Luc 14.34-35)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_13\"><sup id=\"Matt.5.13\" class=\"v40_5_13\">13<\/sup>\u00ab C\u2019est vous qui \u00eates le sel du monde. Mais si le sel perd son go\u00fbt, comment pourrait-on le rendre de nouveau sal\u00e9 ? Il n\u2019est plus bon \u00e0 rien ; on le jette dehors, et les gens marchent dessus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_14\"><sup id=\"Matt.5.14\" class=\"v40_5_14\">14<\/sup>\u00ab C\u2019est vous qui \u00eates la lumi\u00e8re du monde. Une ville construite sur une montagne ne peut pas \u00eatre cach\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_5_15\"><sup id=\"Matt.5.15\" class=\"v40_5_15\">15<\/sup>On n\u2019allume pas une lampe pour la mettre sous un seau. Au contraire, on la place sur son support, d\u2019o\u00f9 elle \u00e9claire tous ceux qui sont dans la maison. <\/span><span class=\"v40_5_16\"><sup id=\"Matt.5.16\" class=\"v40_5_16\">16<\/sup>C\u2019est ainsi que votre lumi\u00e8re doit briller devant les hommes, afin qu\u2019ils voient le bien que vous faites et qu\u2019ils louent votre P\u00e8re qui est dans les cieux. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet de la loi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_17\"><sup id=\"Matt.5.17\" class=\"v40_5_17\">17<\/sup>\u00ab Ne pensez pas que je sois venu supprimer la loi de Mo\u00efse et l\u2019enseignement des proph\u00e8tes. Je ne suis pas venu pour les supprimer mais pour leur donner tout leur sens. <\/span><span class=\"v40_5_18\"><sup id=\"Matt.5.18\" class=\"v40_5_18\">18<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : aussi longtemps que le ciel et la terre dureront, ni la plus petite lettre ni le plus petit d\u00e9tail ne seront supprim\u00e9s de la loi, et cela jusqu\u2019\u00e0 la fin de toutes choses. <\/span><span class=\"v40_5_19\"><sup id=\"Matt.5.19\" class=\"v40_5_19\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi, celui qui \u00e9carte m\u00eame le plus petit des commandements et enseigne aux autres \u00e0 faire de m\u00eame, sera le plus petit dans le Royaume des cieux. Mais celui qui l\u2019applique et enseigne aux autres \u00e0 faire de m\u00eame, sera grand dans le Royaume des cieux. <\/span><span class=\"v40_5_20\"><sup id=\"Matt.5.20\" class=\"v40_5_20\">20<\/sup>Je vous l\u2019affirme : si vous n\u2019\u00eates pas plus fid\u00e8les \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu que les ma\u00eetres de la loi et les Pharisiens, vous ne pourrez pas entrer dans le Royaume des cieux. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet de la col\u00e8re<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_21\"><sup id=\"Matt.5.21\" class=\"v40_5_21\">21<\/sup>\u00ab Vous avez entendu qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 nos anc\u00eatres : \u201cTu ne commettras pas de meurtre ; tout homme qui en tue un autre m\u00e9rite de compara\u00eetre devant le juge.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_22\"><sup id=\"Matt.5.22\" class=\"v40_5_22\">22<\/sup>Eh bien, moi je vous d\u00e9clare : tout homme qui se met en col\u00e8re contre son fr\u00e8re m\u00e9rite de compara\u00eetre devant le juge ; celui qui dit \u00e0 son fr\u00e8re : \u201cImb\u00e9cile !\u201d m\u00e9rite d\u2019\u00eatre jug\u00e9 par le Conseil sup\u00e9rieur ; celui qui lui dit : \u201cIdiot !\u201d m\u00e9rite d\u2019\u00eatre jet\u00e9 dans le feu de l\u2019enfer. <\/span><span class=\"v40_5_23\"><sup id=\"Matt.5.23\" class=\"v40_5_23\">23<\/sup>Si donc tu viens \u00e0 l\u2019autel pr\u00e9senter ton offrande \u00e0 Dieu et que l\u00e0 tu te souviennes que ton fr\u00e8re a une raison de t\u2019en vouloir, <\/span><span class=\"v40_5_24\"><sup id=\"Matt.5.24\" class=\"v40_5_24\">24<\/sup>laisse l\u00e0 ton offrande, devant l\u2019autel, et va d\u2019abord faire la paix avec ton fr\u00e8re ; puis reviens et pr\u00e9sente ton offrande \u00e0 Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_25\"><sup id=\"Matt.5.25\" class=\"v40_5_25\">25<\/sup>\u00ab Si tu es en proc\u00e8s avec quelqu\u2019un, d\u00e9p\u00eache-toi de te mettre d\u2019accord avec lui pendant que vous \u00eates encore en chemin. Tu \u00e9viteras ainsi que ton adversaire ne te livre au juge, que le juge ne te remette \u00e0 la police et qu\u2019on ne te jette en prison. <\/span><span class=\"v40_5_26\"><sup id=\"Matt.5.26\" class=\"v40_5_26\">26<\/sup>Je te le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : tu ne sortiras pas de l\u00e0 tant que tu n\u2019auras pas pay\u00e9 ta dette jusqu\u2019au dernier centime. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet de l\u2019adult\u00e8re<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_27\"><sup id=\"Matt.5.27\" class=\"v40_5_27\">27<\/sup>\u00ab Vous avez entendu qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 dit : \u201cTu ne commettras pas d\u2019adult\u00e8re.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_28\"><sup id=\"Matt.5.28\" class=\"v40_5_28\">28<\/sup>Eh bien, moi je vous d\u00e9clare : tout homme qui regarde la femme d\u2019un autre en la d\u00e9sirant a d\u00e9j\u00e0 commis l\u2019adult\u00e8re avec elle en lui-m\u00eame. <\/span><span class=\"v40_5_29\"><sup id=\"Matt.5.29\" class=\"v40_5_29\">29<\/sup>Si donc c\u2019est \u00e0 cause de ton \u0153il droit que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, arrache-le et jette-le loin de toi : il vaut mieux pour toi perdre une seule partie de ton corps que d\u2019\u00eatre jet\u00e9 tout entier dans l\u2019enfer. <\/span><span class=\"v40_5_30\"><sup id=\"Matt.5.30\" class=\"v40_5_30\">30<\/sup>Si c\u2019est \u00e0 cause de ta main droite que tu tombes dans le p\u00e9ch\u00e9, coupe-la et jette-la loin de toi : il vaut mieux pour toi perdre un seul membre de ton corps que d\u2019aller tout entier en enfer. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet du divorce<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 19.9 ; Marc 10.11-12 ; Luc 16.18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_31\"><sup id=\"Matt.5.31\" class=\"v40_5_31\">31<\/sup>\u00ab Il a \u00e9t\u00e9 dit aussi : \u201cCelui qui renvoie sa femme doit lui donner une attestation de divorce.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_32\"><sup id=\"Matt.5.32\" class=\"v40_5_32\">32<\/sup>Eh bien, moi je vous d\u00e9clare : tout homme qui renvoie sa femme, alors qu\u2019elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le, lui fait commettre un adult\u00e8re si elle se remarie ; et celui qui \u00e9pouse une femme renvoy\u00e9e par un autre commet aussi un adult\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet des serments<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_33\"><sup id=\"Matt.5.33\" class=\"v40_5_33\">33<\/sup>\u00ab Vous avez aussi entendu qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 nos anc\u00eatres : \u201cNe romps pas ton serment, mais accomplis ce que tu as promis avec serment devant le Seigneur.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_34\"><sup id=\"Matt.5.34\" class=\"v40_5_34\">34<\/sup>Eh bien, moi je vous dis de ne faire aucun serment : n\u2019en faites ni par le ciel, car c\u2019est le tr\u00f4ne de Dieu ; <\/span><span class=\"v40_5_35\"><sup id=\"Matt.5.35\" class=\"v40_5_35\">35<\/sup>ni par la terre, car elle est un escabeau sous ses pieds ; ni par J\u00e9rusalem, car elle est la ville du grand Roi. <\/span><span class=\"v40_5_36\"><sup id=\"Matt.5.36\" class=\"v40_5_36\">36<\/sup>N\u2019en fais pas non plus par ta t\u00eate, car tu ne peux pas rendre blanc ou noir un seul de tes cheveux. <\/span><span class=\"v40_5_37\"><sup id=\"Matt.5.37\" class=\"v40_5_37\">37<\/sup>Si c\u2019est oui, dites \u201coui\u201d, si c\u2019est non, dites \u201cnon\u201d, tout simplement ; ce que l\u2019on dit en plus vient du Mauvais. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enseignement au sujet de la vengeance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.29-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_38\"><sup id=\"Matt.5.38\" class=\"v40_5_38\">38<\/sup>\u00ab Vous avez entendu qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 dit : \u201c\u0152il pour \u0153il et dent pour dent.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_39\"><sup id=\"Matt.5.39\" class=\"v40_5_39\">39<\/sup>Eh bien, moi je vous dis de ne pas vous venger de celui qui vous fait du mal. Si quelqu\u2019un te gifle sur la joue droite, laisse-le te gifler aussi sur la joue gauche. <\/span><span class=\"v40_5_40\"><sup id=\"Matt.5.40\" class=\"v40_5_40\">40<\/sup>Si quelqu\u2019un veut te faire un proc\u00e8s pour te prendre ta chemise, laisse-le prendre aussi ton manteau. <\/span><span class=\"v40_5_41\"><sup id=\"Matt.5.41\" class=\"v40_5_41\">41<\/sup>Si quelqu\u2019un t\u2019oblige \u00e0 faire mille pas, fais-en deux mille avec lui. <\/span><span class=\"v40_5_42\"><sup id=\"Matt.5.42\" class=\"v40_5_42\">42<\/sup>Donne \u00e0 celui qui te demande quelque chose ; ne refuse pas de pr\u00eater \u00e0 celui qui veut t\u2019emprunter. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019amour pour les ennemis<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.27-28,32-36)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_5_43\"><sup id=\"Matt.5.43\" class=\"v40_5_43\">43<\/sup>\u00ab Vous avez entendu qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 dit : \u201cTu dois aimer ton prochain et ha\u00efr ton ennemi.\u201d <\/span><span class=\"v40_5_44\"><sup id=\"Matt.5.44\" class=\"v40_5_44\">44<\/sup>Eh bien, moi je vous dis : aimez vos ennemis et priez pour ceux qui vous pers\u00e9cutent. <\/span><span class=\"v40_5_45\"><sup id=\"Matt.5.45\" class=\"v40_5_45\">45<\/sup>Ainsi vous deviendrez les fils de votre P\u00e8re qui est dans les cieux. Car il fait lever son soleil aussi bien sur les m\u00e9chants que sur les bons, il fait pleuvoir sur ceux qui lui sont fid\u00e8les comme sur ceux qui ne le sont pas. <\/span><span class=\"v40_5_46\"><sup id=\"Matt.5.46\" class=\"v40_5_46\">46<\/sup>Si vous aimez seulement ceux qui vous aiment, pourquoi vous attendre \u00e0 recevoir une r\u00e9compense de Dieu ? M\u00eame les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts en font autant ! <\/span><span class=\"v40_5_47\"><sup id=\"Matt.5.47\" class=\"v40_5_47\">47<\/sup>Si vous ne saluez que vos fr\u00e8res, faites-vous l\u00e0 quelque chose d\u2019extraordinaire ? M\u00eame les pa\u00efens en font autant ! <\/span><span class=\"v40_5_48\"><sup id=\"Matt.5.48\" class=\"v40_5_48\">48<\/sup>Soyez donc parfaits, tout comme votre P\u00e8re qui est au ciel est parfait. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:Matt.5","osis_end":"fra-FRC97:Matt.5.48","order":"40005","link":"fra-FRC97\/Matt\/5","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 5","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.1-8 ; Luc 3.1-18 ; Jean 1.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_1\"><sup id=\"Matt.3.1\" class=\"v40_3_1\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Jean-Baptiste parut dans le d\u00e9sert de Jud\u00e9e et se mit \u00e0 pr\u00eacher : <\/span><span class=\"v40_3_2\"><sup id=\"Matt.3.2\" class=\"v40_3_2\">2<\/sup>\u00ab Changez de comportement, disait-il, car le Royaume des cieux s\u2019est approch\u00e9 ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_3_3\"><sup id=\"Matt.3.3\" class=\"v40_3_3\">3<\/sup>Jean est celui dont le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe a parl\u00e9 lorsqu\u2019il a dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">\u00ab Un homme crie dans le d\u00e9sert :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v40_3_3\">faites-lui des sentiers bien droits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_4\"><sup id=\"Matt.3.4\" class=\"v40_3_4\">4<\/sup>Le v\u00eatement de Jean \u00e9tait fait de poils de chameau et il portait une ceinture de cuir autour de la taille ; il mangeait des sauterelles et du miel sauvage. <\/span><span class=\"v40_3_5\"><sup id=\"Matt.3.5\" class=\"v40_3_5\">5<\/sup>Les habitants de J\u00e9rusalem, de toute la Jud\u00e9e et de toute la r\u00e9gion voisine de la rivi\u00e8re, le Jourdain, allaient \u00e0 lui. <\/span><span class=\"v40_3_6\"><sup id=\"Matt.3.6\" class=\"v40_3_6\">6<\/sup>Ils confessaient publiquement leurs p\u00e9ch\u00e9s et Jean les baptisait dans le Jourdain.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_7\"><sup id=\"Matt.3.7\" class=\"v40_3_7\">7<\/sup>Jean vit que beaucoup de Pharisiens et de Sadduc\u00e9ens venaient \u00e0 lui pour \u00eatre baptis\u00e9s ; il leur dit alors : \u00ab Bande de serpents ! Qui vous a enseign\u00e9 \u00e0 vouloir \u00e9chapper au jugement de Dieu, qui est proche ? <\/span><span class=\"v40_3_8\"><sup id=\"Matt.3.8\" class=\"v40_3_8\">8<\/sup>Montrez par des actes que vous avez chang\u00e9 de mentalit\u00e9 <\/span><span class=\"v40_3_9\"><sup id=\"Matt.3.9\" class=\"v40_3_9\">9<\/sup>et ne pensez pas qu\u2019il suffit de dire en vous-m\u00eames : \u201cAbraham est notre anc\u00eatre.\u201d Car je vous d\u00e9clare que Dieu peut utiliser les pierres que voici pour en faire des descendants d\u2019Abraham ! <\/span><span class=\"v40_3_10\"><sup id=\"Matt.3.10\" class=\"v40_3_10\">10<\/sup>La hache est d\u00e9j\u00e0 pr\u00eate \u00e0 couper les arbres \u00e0 la racine : tout arbre qui ne produit pas de bons fruits va \u00eatre coup\u00e9 et jet\u00e9 au feu. <\/span><span class=\"v40_3_11\"><sup id=\"Matt.3.11\" class=\"v40_3_11\">11<\/sup>Moi, je vous baptise avec de l\u2019eau pour montrer que vous changez de comportement ; mais celui qui vient apr\u00e8s moi vous baptisera avec le Saint-Esprit et avec du feu. Il est plus puissant que moi : je ne suis pas m\u00eame digne d\u2019enlever ses chaussures. <\/span><span class=\"v40_3_12\"><sup id=\"Matt.3.12\" class=\"v40_3_12\">12<\/sup>Il tient en sa main la pelle \u00e0 vanner et s\u00e9parera le grain de la paille. Il amassera son grain dans le grenier, mais il br\u00fblera la paille dans un feu qui ne s\u2019\u00e9teint jamais. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le bapt\u00eame de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.9-11 ; Luc 3.21-22)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_3_13\"><sup id=\"Matt.3.13\" class=\"v40_3_13\">13<\/sup>Alors J\u00e9sus vint de la Galil\u00e9e au Jourdain ; il arriva aupr\u00e8s de Jean pour \u00eatre baptis\u00e9 par lui. <\/span><span class=\"v40_3_14\"><sup id=\"Matt.3.14\" class=\"v40_3_14\">14<\/sup>Jean s\u2019y opposait et lui disait : \u00ab C\u2019est moi qui devrais \u00eatre baptis\u00e9 par toi et c\u2019est toi qui viens \u00e0 moi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_3_15\"><sup id=\"Matt.3.15\" class=\"v40_3_15\">15<\/sup>Mais J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Accepte qu\u2019il en soit ainsi pour le moment. Car voil\u00e0 comment nous devons accomplir tout ce que Dieu demande. \u00bb Alors Jean accepta. <\/span><span class=\"v40_3_16\"><sup id=\"Matt.3.16\" class=\"v40_3_16\">16<\/sup>D\u00e8s que J\u00e9sus fut baptis\u00e9, il sortit de l\u2019eau. Au m\u00eame moment le ciel s\u2019ouvrit pour lui : il vit l\u2019Esprit de Dieu descendre comme une colombe et venir sur lui. <\/span><span class=\"v40_3_17\"><sup id=\"Matt.3.17\" class=\"v40_3_17\">17<\/sup>Et une voix venant du ciel d\u00e9clara : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 ; je mets en lui toute ma joie. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Matt.3","osis_end":"fra-FRC97:Matt.3.17","order":"40003","link":"fra-FRC97\/Matt\/3","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}