{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les peuples de la terre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 1 Chron 1.5-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_1\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v0_10_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s la grande inondation, les fils de No\u00e9, Sem, Cham et Japhet, eurent des fils. Voici la liste de leurs descendants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_2\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v0_10_2\">2<\/sup>Fils de Japhet : Gomer, Magog, Mada\u00ef, Yavan, Toubal, M\u00e9chek et Tiras. <\/span><span class=\"v0_10_3\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v0_10_3\">3<\/sup>Fils de Gomer : Achek\u00e9naz, Rifath et Togarma. <\/span><span class=\"v0_10_4\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v0_10_4\">4<\/sup>Fils de Yavan : \u00c9licha, Tarsis, Kittim et Rodanim. <\/span><span class=\"v0_10_5\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v0_10_5\">5<\/sup>D\u2019eux sont issues les populations dispers\u00e9es le long des c\u00f4tes, r\u00e9parties par pays selon la langue et par clans dans chaque nation.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_6\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v0_10_6\">6<\/sup>Fils de Cham : Kouch et Misra\u00efm, Pouth et Canaan. <\/span><span class=\"v0_10_7\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v0_10_7\">7<\/sup>Fils de Kouch : S\u00e9ba, Havila, Sabta, Ragma et Sabteka. Fils de Ragma : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v0_10_8\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v0_10_8\">8<\/sup>Kouch fut aussi le p\u00e8re de Nemrod qui a \u00e9t\u00e9 le premier souverain sur la terre. <\/span><span class=\"v0_10_9\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v0_10_9\">9<\/sup>Nemrod fut un fameux chasseur aux yeux du Seigneur ; c\u2019est pourquoi on dit : \u00ab Fameux chasseur aux yeux du Seigneur, comme Nemrod. \u00bb <\/span><span class=\"v0_10_10\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v0_10_10\">10<\/sup>Les premi\u00e8res villes de son royaume furent Babel, \u00c9rek, Accad et Kaln\u00e9, au pays de Chin\u00e9ar. <\/span><span class=\"v0_10_11\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v0_10_11\">11<\/sup>Nemrod quitta ce pays pour l\u2019Assyrie. Il construisit Ninive, Rehoboth-Ir, K\u00e9la <\/span><span class=\"v0_10_12\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v0_10_12\">12<\/sup>et Ressen entre Ninive et la grande ville de K\u00e9la.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_13\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v0_10_13\">13<\/sup>Misra\u00efm fut l\u2019anc\u00eatre des gens de Loud, Anem, Lehab, Naftou, <\/span><span class=\"v0_10_14\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v0_10_14\">14<\/sup>Patros, Kaslou, d\u2019o\u00f9 sont issus les Philistins, et Kaftor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_15\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v0_10_15\">15<\/sup>Canaan fut le p\u00e8re de Sidon, son a\u00een\u00e9, ainsi que de Heth, <\/span><span class=\"v0_10_16\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v0_10_16\">16<\/sup>et l\u2019anc\u00eatre des J\u00e9busites, Amorites, Guirgachites, <\/span><span class=\"v0_10_17\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v0_10_17\">17<\/sup>Hivites, Arquites, Sinites, <\/span><span class=\"v0_10_18\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v0_10_18\">18<\/sup>Arvadites, Semarites et Hamatites. Par la suite les clans canan\u00e9ens se dispers\u00e8rent, <\/span><span class=\"v0_10_19\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v0_10_19\">19<\/sup>et leur territoire s\u2019\u00e9tendit de Sidon en direction de Gu\u00e9rar jusqu\u2019\u00e0 Gaza, et en direction de Sodome, Gomorrhe, Adma et Sebo\u00efm jusqu\u2019\u00e0 L\u00e9cha. <\/span><span class=\"v0_10_20\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v0_10_20\">20<\/sup>Tels sont les descendants de Cham, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_21\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v0_10_21\">21<\/sup>Sem, le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Japhet, eut aussi des fils. Il est l\u2019anc\u00eatre d\u2019\u00c9ber et de tous ses descendants. <\/span><span class=\"v0_10_22\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v0_10_22\">22<\/sup>Fils de Sem : \u00c9lam, Assour, Arpaxad, Loud et Aram. <\/span><span class=\"v0_10_23\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v0_10_23\">23<\/sup>Fils d\u2019Aram : Ous, Houl, Gu\u00e9ter et Mach. <\/span><span class=\"v0_10_24\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v0_10_24\">24<\/sup>Arpaxad fut le p\u00e8re de Ch\u00e9la ; Ch\u00e9la fut le p\u00e8re d\u2019\u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_10_25\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v0_10_25\">25<\/sup>\u00c9ber eut deux fils : le premier s\u2019appelait P\u00e9leg, \u201cDivision\u201d, parce que, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut, la population de la terre se divisa ; son fr\u00e8re s\u2019appelait Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_26\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v0_10_26\">26<\/sup>Yoctan fut le p\u00e8re d\u2019Almodad, Ch\u00e9lef, Hassarmaveth, Y\u00e9ra, <\/span><span class=\"v0_10_27\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v0_10_27\">27<\/sup>Hadoram, Ouzal, Dicla, <\/span><span class=\"v0_10_28\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v0_10_28\">28<\/sup>Obal, Abima\u00ebl, Saba, <\/span><span class=\"v0_10_29\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v0_10_29\">29<\/sup>Ofir, Havila, Yobab ; tous ceux-l\u00e0 furent les fils de Yoctan. <\/span><span class=\"v0_10_30\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v0_10_30\">30<\/sup>Ils habitaient entre M\u00e9cha et la r\u00e9gion montagneuse de Sefar \u00e0 l\u2019est. <\/span><span class=\"v0_10_31\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v0_10_31\">31<\/sup>Tels sont les descendants de Sem, r\u00e9partis d\u2019apr\u00e8s leurs clans et leurs langues, dans leurs pays et leurs nations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_32\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v0_10_32\">32<\/sup>Tels furent les clans issus des fils de No\u00e9 selon leurs listes de descendance, nation par nation. C\u2019est d\u2019eux que descendent toutes les nations dispers\u00e9es sur la terre apr\u00e8s la grande inondation.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Gen.10","osis_end":"fra-FRC97:Gen.10.32","order":"1010","link":"fra-FRC97\/Gen\/10","display":"Gen\u00e8se 10","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La tour de Babel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_1\"><sup id=\"Gen.11.1\" class=\"v0_11_1\">1<\/sup>Tout le monde parlait alors la m\u00eame langue et se servait des m\u00eames mots. <\/span><span class=\"v0_11_2\"><sup id=\"Gen.11.2\" class=\"v0_11_2\">2<\/sup>Partis de l\u2019est, les hommes trouv\u00e8rent une large vall\u00e9e en Basse-M\u00e9sopotamie et s\u2019y install\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_11_3\"><sup id=\"Gen.11.3\" class=\"v0_11_3\">3<\/sup>Ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Allons ! Au travail pour mouler des briques et les cuire au four ! \u00bb Ils utilis\u00e8rent les briques comme pierres de construction et du bitume comme mortier. <\/span><span class=\"v0_11_4\"><sup id=\"Gen.11.4\" class=\"v0_11_4\">4<\/sup>Puis ils se dirent : \u00ab Allons ! Au travail pour b\u00e2tir une ville, avec une tour dont le sommet touche au ciel ! Ainsi nous deviendrons c\u00e9l\u00e8bres, et nous \u00e9viterons d\u2019\u00eatre dispers\u00e9s sur toute la surface de la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_5\"><sup id=\"Gen.11.5\" class=\"v0_11_5\">5<\/sup>Le Seigneur descendit du ciel pour voir la ville et la tour que les hommes b\u00e2tissaient. <\/span><span class=\"v0_11_6\"><sup id=\"Gen.11.6\" class=\"v0_11_6\">6<\/sup>Apr\u00e8s quoi il se dit : \u00ab Eh bien, les voil\u00e0 tous qui forment un peuple unique et parlent la m\u00eame langue ! S\u2019ils commencent ainsi, rien d\u00e9sormais ne les emp\u00eachera de r\u00e9aliser tout ce qu\u2019ils projettent. <\/span><span class=\"v0_11_7\"><sup id=\"Gen.11.7\" class=\"v0_11_7\">7<\/sup>Allons ! Descendons mettre le d\u00e9sordre dans leur langage, et emp\u00eachons-les de se comprendre les uns les autres. \u00bb <\/span><span class=\"v0_11_8\"><sup id=\"Gen.11.8\" class=\"v0_11_8\">8<\/sup>Le Seigneur les dispersa de l\u00e0 sur l\u2019ensemble de la terre, et ils durent abandonner la construction de la ville. <\/span><span class=\"v0_11_9\"><sup id=\"Gen.11.9\" class=\"v0_11_9\">9<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi celle-ci porte le nom de Babel. C\u2019est l\u00e0, en effet, que le Seigneur a mis le d\u00e9sordre dans le langage des hommes, et c\u2019est \u00e0 partir de l\u00e0 qu\u2019il a dispers\u00e9 les humains sur la terre enti\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Liste des patriarches de Sem \u00e0 Abram<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_10\"><sup id=\"Gen.11.10\" class=\"v0_11_10\">10<\/sup>Voici la liste des descendants de Sem. Sem avait 100 ans quand il eut un fils, Arpaxad, deux ans apr\u00e8s la grande inondation. <\/span><span class=\"v0_11_11\"><sup id=\"Gen.11.11\" class=\"v0_11_11\">11<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019Arpaxad, Sem v\u00e9cut encore 500 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_12\"><sup id=\"Gen.11.12\" class=\"v0_11_12\">12<\/sup>Arpaxad v\u00e9cut 35 ans et il eut un fils, Ch\u00e9la. <\/span><span class=\"v0_11_13\"><sup id=\"Gen.11.13\" class=\"v0_11_13\">13<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Ch\u00e9la, Arpaxad v\u00e9cut encore 403 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_14\"><sup id=\"Gen.11.14\" class=\"v0_11_14\">14<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, Ch\u00e9la eut un fils, \u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_11_15\"><sup id=\"Gen.11.15\" class=\"v0_11_15\">15<\/sup>Apr\u00e8s la naissance d\u2019\u00c9ber, Ch\u00e9la v\u00e9cut encore 403 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_16\"><sup id=\"Gen.11.16\" class=\"v0_11_16\">16<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 34 ans, \u00c9ber eut un fils, P\u00e9leg. <\/span><span class=\"v0_11_17\"><sup id=\"Gen.11.17\" class=\"v0_11_17\">17<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de P\u00e9leg, \u00c9ber v\u00e9cut encore 430 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_18\"><sup id=\"Gen.11.18\" class=\"v0_11_18\">18<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, P\u00e9leg eut un fils, R\u00e9ou. <\/span><span class=\"v0_11_19\"><sup id=\"Gen.11.19\" class=\"v0_11_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de R\u00e9ou, P\u00e9leg v\u00e9cut encore 209 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_20\"><sup id=\"Gen.11.20\" class=\"v0_11_20\">20<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 32 ans, R\u00e9ou eut un fils, Seroug. <\/span><span class=\"v0_11_21\"><sup id=\"Gen.11.21\" class=\"v0_11_21\">21<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Seroug, R\u00e9ou v\u00e9cut encore 207 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_22\"><sup id=\"Gen.11.22\" class=\"v0_11_22\">22<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 30 ans, Seroug eut un fils, Nahor. <\/span><span class=\"v0_11_23\"><sup id=\"Gen.11.23\" class=\"v0_11_23\">23<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de Nahor, Seroug v\u00e9cut encore 200 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_24\"><sup id=\"Gen.11.24\" class=\"v0_11_24\">24<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de 29 ans, Nahor eut un fils, T\u00e9ra. <\/span><span class=\"v0_11_25\"><sup id=\"Gen.11.25\" class=\"v0_11_25\">25<\/sup>Apr\u00e8s la naissance de T\u00e9ra, Nahor v\u00e9cut encore 119 ans. Il eut d\u2019autres fils et des filles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_26\"><sup id=\"Gen.11.26\" class=\"v0_11_26\">26<\/sup>Apr\u00e8s avoir atteint l\u2019\u00e2ge de 70 ans, T\u00e9ra eut trois fils, Abram, Nahor et Haran.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_27\"><sup id=\"Gen.11.27\" class=\"v0_11_27\">27<\/sup>Voici la liste des descendants de T\u00e9ra, p\u00e8re d\u2019Abram, Nahor et Haran. Haran eut un fils, Loth, <\/span><span class=\"v0_11_28\"><sup id=\"Gen.11.28\" class=\"v0_11_28\">28<\/sup>et mourut du vivant de son p\u00e8re T\u00e9ra, au pays o\u00f9 il \u00e9tait n\u00e9, Our en Chald\u00e9e. <\/span><span class=\"v0_11_29\"><sup id=\"Gen.11.29\" class=\"v0_11_29\">29<\/sup>Abram \u00e9pousa Sara\u00ef et Nahor \u00e9pousa Milka, fille de Haran. Haran \u00e9tait aussi le p\u00e8re d\u2019Iska. <\/span><span class=\"v0_11_30\"><sup id=\"Gen.11.30\" class=\"v0_11_30\">30<\/sup>Sara\u00ef n\u2019avait pas d\u2019enfant, elle \u00e9tait st\u00e9rile.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_31\"><sup id=\"Gen.11.31\" class=\"v0_11_31\">31<\/sup>T\u00e9ra emmena son fils Abram et son petit-fils Loth, fils de Haran. Il emmena aussi sa belle-fille Sara\u00ef, femme d\u2019Abram. Il quitta avec eux Our en Chald\u00e9e pour aller au pays de Canaan. Ils voyag\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 Haran et s\u2019y install\u00e8rent. <\/span><span class=\"v0_11_32\"><sup id=\"Gen.11.32\" class=\"v0_11_32\">32<\/sup>Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu 205 ans, T\u00e9ra mourut \u00e0 Haran.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Gen.11","osis_end":"fra-FRC97:Gen.11.32","order":"1011","link":"fra-FRC97\/Gen\/11","display":"Gen\u00e8se 11","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La promesse de Dieu \u00e0 No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\"><sup id=\"Gen.9.1\" class=\"v0_9_1\">1<\/sup>Dieu b\u00e9nit No\u00e9 et ses fils en leur disant : \u00ab Multipliez-vous et peuplez toute la terre. <\/span><span class=\"v0_9_2\"><sup id=\"Gen.9.2\" class=\"v0_9_2\">2<\/sup>Vous inspirerez d\u00e9sormais la plus grande crainte \u00e0 toutes les b\u00eates de la terre, aux oiseaux, aux petits animaux et aux poissons ; vous pourrez disposer d\u2019eux. <\/span><span class=\"v0_9_3\"><sup id=\"Gen.9.3\" class=\"v0_9_3\">3<\/sup>Tout ce qui remue et qui vit pourra vous servir de nourriture ; comme je vous avais donn\u00e9 l\u2019herbe verte, je vous donne maintenant tout cela. <\/span><span class=\"v0_9_4\"><sup id=\"Gen.9.4\" class=\"v0_9_4\">4<\/sup>Cependant vous ne devez pas manger la viande qui contient encore la vie, c\u2019est-\u00e0-dire le sang. <\/span><span class=\"v0_9_5\"><sup id=\"Gen.9.5\" class=\"v0_9_5\">5<\/sup>Votre sang aussi, qui est votre vie, j\u2019en demanderai compte ; j\u2019en demanderai compte \u00e0 tout animal qui aura tu\u00e9 un \u00eatre humain, comme \u00e0 tout \u00eatre humain qui aura tu\u00e9 son semblable ; je demanderai compte de la vie de l\u2019homme.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\"><sup id=\"Gen.9.6\" class=\"v0_9_6\">6<\/sup>Celui qui r\u00e9pand le sang de l\u2019homme,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\">c\u2019est par l\u2019homme que son sang sera r\u00e9pandu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_6\">car Dieu a fait l\u2019\u00eatre humain \u00e0 son image.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v0_9_7\"><sup id=\"Gen.9.7\" class=\"v0_9_7\">7<\/sup>Quant \u00e0 vous, ayez des enfants, multipliez-vous et r\u00e9pandez-vous en grand nombre sur la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_8\"><sup id=\"Gen.9.8\" class=\"v0_9_8\">8<\/sup>Dieu dit alors \u00e0 No\u00e9 et \u00e0 ses fils : <\/span><span class=\"v0_9_9\"><sup id=\"Gen.9.9\" class=\"v0_9_9\">9<\/sup>\u00ab Je vous fais une promesse, ainsi qu\u2019\u00e0 vos descendants <\/span><span class=\"v0_9_10\"><sup id=\"Gen.9.10\" class=\"v0_9_10\">10<\/sup>et \u00e0 tout ce qui vit autour de vous : oiseaux, animaux domestiques ou sauvages, ceux qui sont sortis de l\u2019arche et tous ceux qui vivront \u00e0 l\u2019avenir sur la terre. <\/span><span class=\"v0_9_11\"><sup id=\"Gen.9.11\" class=\"v0_9_11\">11<\/sup>Voici \u00e0 quoi je m\u2019engage : Jamais plus la grande inondation ne supprimera la vie sur terre ; il n\u2019y aura plus de grande inondation pour ravager la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v0_9_12\"><sup id=\"Gen.9.12\" class=\"v0_9_12\">12<\/sup>Et Dieu ajouta : \u00ab Voici le signe que je m\u2019y engage envers vous et envers tout \u00eatre vivant, aussi longtemps qu\u2019il y aura des hommes : <\/span><span class=\"v0_9_13\"><sup id=\"Gen.9.13\" class=\"v0_9_13\">13<\/sup>Je place mon arc dans les nuages ; il sera un signe qui rappellera l\u2019engagement que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la terre. <\/span><span class=\"v0_9_14\"><sup id=\"Gen.9.14\" class=\"v0_9_14\">14<\/sup>Chaque fois que j\u2019accumulerai des nuages au-dessus de la terre et que l\u2019arc-en-ciel appara\u00eetra, <\/span><span class=\"v0_9_15\"><sup id=\"Gen.9.15\" class=\"v0_9_15\">15<\/sup>je penserai \u00e0 l\u2019engagement que j\u2019ai pris envers vous et envers toutes les esp\u00e8ces d\u2019animaux : il n\u2019y aura jamais plus de grande inondation pour an\u00e9antir la vie. <\/span><span class=\"v0_9_16\"><sup id=\"Gen.9.16\" class=\"v0_9_16\">16<\/sup>Je verrai para\u00eetre l\u2019arc-en-ciel, et je penserai \u00e0 l\u2019engagement \u00e9ternel que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de toutes les esp\u00e8ces vivantes de la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v0_9_17\"><sup id=\"Gen.9.17\" class=\"v0_9_17\">17<\/sup>Et Dieu le r\u00e9p\u00e9ta \u00e0 No\u00e9 : \u00ab L\u2019arc-en-ciel est le signe de l\u2019engagement que j\u2019ai pris \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les \u00eatres qui vivent sur la terre. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les trois fils de No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_18\"><sup id=\"Gen.9.18\" class=\"v0_9_18\">18<\/sup>Les fils de No\u00e9 qui sortirent de l\u2019arche \u00e9taient Sem, Cham et Japhet. Cham fut le p\u00e8re de Canaan. <\/span><span class=\"v0_9_19\"><sup id=\"Gen.9.19\" class=\"v0_9_19\">19<\/sup>C\u2019est \u00e0 partir de ces trois fils de No\u00e9 que toute la terre fut peupl\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_20\"><sup id=\"Gen.9.20\" class=\"v0_9_20\">20<\/sup>No\u00e9 fut le premier cultivateur \u00e0 planter de la vigne. <\/span><span class=\"v0_9_21\"><sup id=\"Gen.9.21\" class=\"v0_9_21\">21<\/sup>Il but du vin, s\u2019enivra et se d\u00e9shabilla compl\u00e8tement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de sa tente. <\/span><span class=\"v0_9_22\"><sup id=\"Gen.9.22\" class=\"v0_9_22\">22<\/sup>Cham, p\u00e8re de Canaan, vit son p\u00e8re tout nu et en avertit ses deux fr\u00e8res, qui \u00e9taient dehors. <\/span><span class=\"v0_9_23\"><sup id=\"Gen.9.23\" class=\"v0_9_23\">23<\/sup>Alors Sem et Japhet prirent un manteau, le plac\u00e8rent sur leurs \u00e9paules, entr\u00e8rent \u00e0 reculons dans la tente et couvrirent leur p\u00e8re. Ils regardaient dans la direction oppos\u00e9e, pour ne pas voir leur p\u00e8re tout nu. <\/span><span class=\"v0_9_24\"><sup id=\"Gen.9.24\" class=\"v0_9_24\">24<\/sup>Quand No\u00e9 fut sorti de son ivresse, il apprit ce que lui avait fait son plus jeune fils. <\/span><span class=\"v0_9_25\"><sup id=\"Gen.9.25\" class=\"v0_9_25\">25<\/sup>Alors il d\u00e9clara :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">\u00ab Maudit soit Canaan !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">Qu\u2019il soit pour ses fr\u00e8res<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_25\">le dernier des esclaves ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v0_9_26\"><sup id=\"Gen.9.26\" class=\"v0_9_26\">26<\/sup>Puis il ajouta :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_26\">\u00ab B\u00e9ni soit le Seigneur, le Dieu de Sem !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_26\">Que Canaan soit l\u2019esclave de Sem !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\"><sup id=\"Gen.9.27\" class=\"v0_9_27\">27<\/sup>Que Dieu mette Japhet au large,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\">mais qu\u2019il ait sa demeure chez Sem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_9_27\">et que Canaan soit l\u2019esclave de Japhet ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_28\"><sup id=\"Gen.9.28\" class=\"v0_9_28\">28<\/sup>Apr\u00e8s la grande inondation, No\u00e9 v\u00e9cut encore trois cent cinquante ans. <\/span><span class=\"v0_9_29\"><sup id=\"Gen.9.29\" class=\"v0_9_29\">29<\/sup>Il mourut \u00e0 l\u2019\u00e2ge de neuf cent cinquante ans.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Gen.9","osis_end":"fra-FRC97:Gen.9.29","order":"1009","link":"fra-FRC97\/Gen\/9","display":"Gen\u00e8se 9","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}