{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Daniel et ses compagnons \u00e0 Babylone<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_1\"><sup id=\"Dan.1.1\" class=\"v27_1_1\">1<\/sup>Pendant la troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Joaquim, roi de Juda, le roi de Babylone, Nabucodonosor, vint assi\u00e9ger J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v27_1_2\"><sup id=\"Dan.1.2\" class=\"v27_1_2\">2<\/sup>Le Seigneur livra Joaquim en son pouvoir, et le laissa s\u2019emparer d\u2019une partie des ustensiles sacr\u00e9s du temple de Dieu. Nabucodonosor emmena des prisonniers en Babylonie et d\u00e9posa le butin dans le temple de ses dieux, dans la salle du tr\u00e9sor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_3\"><sup id=\"Dan.1.3\" class=\"v27_1_3\">3<\/sup>Nabucodonosor ordonna au chef de son personnel, Achep\u00e9naz, de choisir parmi les Isra\u00e9lites quelques gar\u00e7ons de la famille royale ou de familles nobles. <\/span><span class=\"v27_1_4\"><sup id=\"Dan.1.4\" class=\"v27_1_4\">4<\/sup>Ces jeunes gens ne devaient pr\u00e9senter aucun d\u00e9faut physique ; ils devaient avoir bonne apparence et \u00eatre remplis de sagesse, de connaissance et de discernement, afin de pouvoir entrer au service du roi, dans son palais. On leur enseignerait la langue et l\u2019\u00e9criture des Babyloniens. <\/span><span class=\"v27_1_5\"><sup id=\"Dan.1.5\" class=\"v27_1_5\">5<\/sup>Le roi prescrivit qu\u2019on leur fournisse chaque jour la nourriture et le vin de la table royale, et qu\u2019on les instruise durant trois ans. A la fin de cette p\u00e9riode, ils entreraient \u00e0 son service.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_6\"><sup id=\"Dan.1.6\" class=\"v27_1_6\">6<\/sup>Parmi ceux de la tribu de Juda qui furent choisis se trouvaient Daniel, Hanania, Micha\u00ebl et Azaria. <\/span><span class=\"v27_1_7\"><sup id=\"Dan.1.7\" class=\"v27_1_7\">7<\/sup>Le chef du personnel royal leur donna de nouveaux noms : Daniel re\u00e7ut le nom de Beltassar, Hanania celui de Chadrac, Micha\u00ebl celui de M\u00e9chak, et Azaria celui d\u2019Abed-N\u00e9go. <\/span><span class=\"v27_1_8\"><sup id=\"Dan.1.8\" class=\"v27_1_8\">8<\/sup>Daniel prit la ferme r\u00e9solution de ne pas se rendre impur en consommant la nourriture et le vin de la table royale. Il demanda donc au chef du personnel de ne pas l\u2019obliger \u00e0 se rendre impur par de tels aliments. <\/span><span class=\"v27_1_9\"><sup id=\"Dan.1.9\" class=\"v27_1_9\">9<\/sup>Dieu permit que sa requ\u00eate soit accueillie avec faveur et bienveillance par le chef du personnel. <\/span><span class=\"v27_1_10\"><sup id=\"Dan.1.10\" class=\"v27_1_10\">10<\/sup>Toutefois celui-ci r\u00e9pondit \u00e0 Daniel : \u00ab C\u2019est Sa Majest\u00e9 le roi lui-m\u00eame qui a prescrit ce que vous devez manger et boire. J\u2019ai peur qu\u2019il ne vous trouve pas aussi bonne mine qu\u2019aux autres jeunes gens de votre \u00e2ge ; ainsi, \u00e0 cause de vous, le roi pourrait me faire couper la t\u00eate. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_11\"><sup id=\"Dan.1.11\" class=\"v27_1_11\">11<\/sup>Alors Daniel dit \u00e0 l\u2019homme charg\u00e9 par le chef du personnel de s\u2019occuper de Hanania, de Micha\u00ebl, d\u2019Azaria et de lui-m\u00eame : <\/span><span class=\"v27_1_12\"><sup id=\"Dan.1.12\" class=\"v27_1_12\">12<\/sup>\u00ab Je t\u2019en prie, fais un essai avec nous pendant dix jours : qu\u2019on nous donne seulement des l\u00e9gumes \u00e0 manger et de l\u2019eau \u00e0 boire. <\/span><span class=\"v27_1_13\"><sup id=\"Dan.1.13\" class=\"v27_1_13\">13<\/sup>Ensuite tu compareras notre mine \u00e0 celle des jeunes gens qui consomment la nourriture de la table royale. A ce moment-l\u00e0, tu agiras envers nous d\u2019apr\u00e8s ce que tu auras vu. \u00bb <\/span><span class=\"v27_1_14\"><sup id=\"Dan.1.14\" class=\"v27_1_14\">14<\/sup>L\u2019homme accepta cette proposition et fit un essai de dix jours avec Daniel et ses compagnons. <\/span><span class=\"v27_1_15\"><sup id=\"Dan.1.15\" class=\"v27_1_15\">15<\/sup>A la fin de cette p\u00e9riode, on put constater qu\u2019ils avaient meilleure mine et avaient pris plus de poids que les jeunes gens nourris des mets de la table royale. <\/span><span class=\"v27_1_16\"><sup id=\"Dan.1.16\" class=\"v27_1_16\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi l\u2019homme responsable d\u2019eux continua d\u2019\u00e9carter la nourriture et le vin qu\u2019on leur fournissait ; il leur donnait seulement des l\u00e9gumes. <\/span><span class=\"v27_1_17\"><sup id=\"Dan.1.17\" class=\"v27_1_17\">17<\/sup>Dieu accorda aux quatre jeunes gens du discernement et de vastes connaissances dans les domaines de la langue et de la sagesse. Daniel \u00e9tait capable en outre de comprendre le sens des visions et des r\u00eaves.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_18\"><sup id=\"Dan.1.18\" class=\"v27_1_18\">18<\/sup>Au terme du d\u00e9lai fix\u00e9 par le roi Nabucodonosor pour qu\u2019on lui pr\u00e9sente les jeunes gens choisis, le chef du personnel les lui amena. <\/span><span class=\"v27_1_19\"><sup id=\"Dan.1.19\" class=\"v27_1_19\">19<\/sup>Le roi s\u2019entretint avec eux : Daniel, Hanania, Micha\u00ebl et Azaria se r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent plus comp\u00e9tents que tous les autres. C\u2019est pourquoi ils entr\u00e8rent \u00e0 son service. <\/span><span class=\"v27_1_20\"><sup id=\"Dan.1.20\" class=\"v27_1_20\">20<\/sup>Lorsque le roi les interrogeait sur n\u2019importe quel sujet exigeant de la sagesse et de l\u2019intelligence, il les trouvait dix fois sup\u00e9rieurs \u00e0 tous les devins et magiciens de son royaume.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_21\"><sup id=\"Dan.1.21\" class=\"v27_1_21\">21<\/sup>Daniel resta au service du roi jusqu\u2019au moment o\u00f9 Cyrus devint roi.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Dan.1","osis_end":"fra-FRC97:Dan.1.21","order":"27001","link":"fra-FRC97\/Dan\/1","display":"Daniel 1","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.48","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le premier r\u00eave de Nabucodonosor<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_1\"><sup id=\"Dan.2.1\" class=\"v27_2_1\">1<\/sup>Pendant la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, Nabucodonosor fit un r\u00eave. Il en fut si troubl\u00e9 qu\u2019il en perdit le sommeil. <\/span><span class=\"v27_2_2\"><sup id=\"Dan.2.2\" class=\"v27_2_2\">2<\/sup>Il ordonna de convoquer les devins, magiciens, sorciers et enchanteurs, afin qu\u2019on lui r\u00e9v\u00e8le ce qu\u2019il avait r\u00eav\u00e9. Lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent et se pr\u00e9sent\u00e8rent devant lui, <\/span><span class=\"v27_2_3\"><sup id=\"Dan.2.3\" class=\"v27_2_3\">3<\/sup>il leur d\u00e9clara : \u00ab J\u2019ai fait un r\u00eave qui m\u2019a beaucoup troubl\u00e9. J\u2019aimerais que vous me disiez ce que j\u2019ai r\u00eav\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_4\"><sup id=\"Dan.2.4\" class=\"v27_2_4\">4<\/sup>Les enchanteurs r\u00e9pondirent au roi, en langue aram\u00e9enne : \u00ab Longue vie au roi ! Qu\u2019il nous communique ce qu\u2019il a r\u00eav\u00e9, et nous lui en donnerons la signification. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_5\"><sup id=\"Dan.2.5\" class=\"v27_2_5\">5<\/sup>Le roi r\u00e9pondit : \u00ab Ma d\u00e9cision est fermement prise : si vous ne me r\u00e9v\u00e9lez pas le contenu et la signification de mon r\u00eave, vous serez coup\u00e9s en morceaux et vos maisons seront transform\u00e9es en tas de d\u00e9combres. <\/span><span class=\"v27_2_6\"><sup id=\"Dan.2.6\" class=\"v27_2_6\">6<\/sup>Si au contraire vous me les r\u00e9v\u00e9lez, vous recevrez de moi de riches cadeaux et de grands honneurs. Alors, dites-moi le contenu et la signification de ce r\u00eave. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_7\"><sup id=\"Dan.2.7\" class=\"v27_2_7\">7<\/sup>Pour la seconde fois, les enchanteurs dirent au roi : \u00ab Que le roi nous communique ce qu\u2019il a r\u00eav\u00e9, et nous pourrons lui en donner la signification. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_8\"><sup id=\"Dan.2.8\" class=\"v27_2_8\">8<\/sup>Le roi s\u2019\u00e9cria : \u00ab Je vois bien que vous essayez de gagner du temps, parce que vous constatez que ma d\u00e9cision est fermement prise. <\/span><span class=\"v27_2_9\"><sup id=\"Dan.2.9\" class=\"v27_2_9\">9<\/sup>Mais si vous ne me r\u00e9v\u00e9lez pas ce que j\u2019ai r\u00eav\u00e9, la sentence sera la m\u00eame pour tous. Vous vous \u00eates concert\u00e9s pour ne prononcer devant moi que des propos mensongers et trompeurs, en attendant que la situation ait chang\u00e9. Eh bien, non ; dites-moi ce que j\u2019ai r\u00eav\u00e9, et je saurai ainsi que vous \u00eates capables de m\u2019en donner la signification. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_10\"><sup id=\"Dan.2.10\" class=\"v27_2_10\">10<\/sup>Les enchanteurs reprirent : \u00ab Majest\u00e9, aucun \u00eatre humain au monde ne peut faire ce que tu exiges. D\u2019ailleurs, aucun roi, m\u00eame grand ou puissant, n\u2019a jamais demand\u00e9 une chose pareille \u00e0 un devin, \u00e0 un magicien ou \u00e0 un enchanteur. <\/span><span class=\"v27_2_11\"><sup id=\"Dan.2.11\" class=\"v27_2_11\">11<\/sup>Ce que tu exiges est excessif : personne ne peut te donner la r\u00e9ponse, sinon les dieux, mais ils n\u2019habitent pas dans le monde des hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_12\"><sup id=\"Dan.2.12\" class=\"v27_2_12\">12<\/sup>Alors le roi entra dans une tr\u00e8s violente col\u00e8re et ordonna de mettre \u00e0 mort tous les sages de Babylone. <\/span><span class=\"v27_2_13\"><sup id=\"Dan.2.13\" class=\"v27_2_13\">13<\/sup>Cette d\u00e9cision fut publi\u00e9e, et les sages allaient \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s. On chercha donc aussi Daniel et ses compagnons pour les faire mourir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dieu r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Daniel le r\u00eave du roi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_14\"><sup id=\"Dan.2.14\" class=\"v27_2_14\">14<\/sup>Daniel s\u2019adressa avec prudence et sagesse au capitaine Ariok, chef des gardes du roi, qui s\u2019\u00e9tait mis en route pour aller mettre \u00e0 mort les sages de Babylone. <\/span><span class=\"v27_2_15\"><sup id=\"Dan.2.15\" class=\"v27_2_15\">15<\/sup>Il lui demanda pourquoi le roi avait prononc\u00e9 une sentence si dure. Ariok lui exposa l\u2019affaire. <\/span><span class=\"v27_2_16\"><sup id=\"Dan.2.16\" class=\"v27_2_16\">16<\/sup>Aussit\u00f4t Daniel se rendit chez le roi pour le prier de lui accorder un d\u00e9lai, afin qu\u2019il puisse lui communiquer la signification de son r\u00eave.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_17\"><sup id=\"Dan.2.17\" class=\"v27_2_17\">17<\/sup>De retour chez lui, Daniel raconta toute l\u2019affaire \u00e0 ses compagnons Hanania, Micha\u00ebl et Azaria ; <\/span><span class=\"v27_2_18\"><sup id=\"Dan.2.18\" class=\"v27_2_18\">18<\/sup>il les invita \u00e0 implorer la bienveillance du Dieu du ciel au sujet de ce r\u00eave myst\u00e9rieux, afin de ne pas \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s avec les autres sages de Babylone. <\/span><span class=\"v27_2_19\"><sup id=\"Dan.2.19\" class=\"v27_2_19\">19<\/sup>Et le myst\u00e8re fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Daniel pendant la nuit, au cours d\u2019une vision. Alors Daniel se mit \u00e0 louer le Dieu du ciel <\/span><span class=\"v27_2_20\"><sup id=\"Dan.2.20\" class=\"v27_2_20\">20<\/sup>en ces termes :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_20\">\u00ab Remercions Dieu en tout temps,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_20\">car la sagesse et la puissance lui appartiennent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_21\"><sup id=\"Dan.2.21\" class=\"v27_2_21\">21<\/sup>Il est le ma\u00eetre du temps et de l\u2019Histoire,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_21\">il renverse les rois ou les \u00e9tablit.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_21\">C\u2019est lui qui accorde la sagesse aux sages,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_21\">qui donne le discernement aux intelligents,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_22\"><sup id=\"Dan.2.22\" class=\"v27_2_22\">22<\/sup>et qui r\u00e9v\u00e8le les secrets les plus myst\u00e9rieux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_22\">Il sait ce qui se cache dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_22\">car la lumi\u00e8re brille \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_23\"><sup id=\"Dan.2.23\" class=\"v27_2_23\">23<\/sup>Vers toi, Dieu de mes anc\u00eatres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_23\">montent ma reconnaissance et mes louanges :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_23\">tu m\u2019as rempli de sagesse et de force.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_23\">Tu m\u2019as fait conna\u00eetre ce que nous t\u2019avons demand\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v27_2_23\">en nous r\u00e9v\u00e9lant ce qui pr\u00e9occupe le roi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_24\"><sup id=\"Dan.2.24\" class=\"v27_2_24\">24<\/sup>L\u00e0-dessus, Daniel se rendit chez Ariok, \u00e0 qui le roi avait ordonn\u00e9 de tuer les sages de Babylone. Sit\u00f4t arriv\u00e9, il lui dit : \u00ab Ne fais pas mourir les sages de Babylone ! Introduis-moi aupr\u00e8s du roi et je lui indiquerai la signification de son r\u00eave. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_25\"><sup id=\"Dan.2.25\" class=\"v27_2_25\">25<\/sup>Sans tarder, Ariok amena Daniel chez le roi et dit \u00e0 celui-ci : \u00ab Majest\u00e9, parmi les d\u00e9port\u00e9s de Juda, j\u2019ai trouv\u00e9 un homme capable de t\u2019indiquer la signification de ton r\u00eave. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La statue aux pieds fragiles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_26\"><sup id=\"Dan.2.26\" class=\"v27_2_26\">26<\/sup>Le roi s\u2019adressa \u00e0 Daniel, appel\u00e9 aussi Beltassar, et lui demanda : \u00ab Es-tu vraiment capable de me r\u00e9v\u00e9ler ce que j\u2019ai r\u00eav\u00e9 et de m\u2019en donner la signification ? \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_27\"><sup id=\"Dan.2.27\" class=\"v27_2_27\">27<\/sup>Daniel lui r\u00e9pondit : \u00ab Aucun sage, aucun magicien, aucun devin, aucun astrologue n\u2019est en mesure de r\u00e9v\u00e9ler au roi le myst\u00e8re dont il parle. <\/span><span class=\"v27_2_28\"><sup id=\"Dan.2.28\" class=\"v27_2_28\">28<\/sup>Mais il y a dans le ciel un Dieu qui r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res. C\u2019est lui qui fait conna\u00eetre au roi Nabucodonosor ce qui arrivera dans l\u2019avenir. Eh bien, voici la vision que tu as eue durant ton sommeil : <\/span><span class=\"v27_2_29\"><sup id=\"Dan.2.29\" class=\"v27_2_29\">29<\/sup>Lorsque tu t\u2019es couch\u00e9, tu t\u2019es mis \u00e0 penser \u00e0 l\u2019avenir. Alors celui qui r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res t\u2019a montr\u00e9 ce qui arrivera. <\/span><span class=\"v27_2_30\"><sup id=\"Dan.2.30\" class=\"v27_2_30\">30<\/sup>Pour ma part, ce myst\u00e8re m\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9, non pas parce que je serais plus sage que n\u2019importe qui d\u2019autre, mais pour que quelqu\u2019un puisse te communiquer la signification de ton r\u00eave et te faire conna\u00eetre ce qui inqui\u00e8te ton esprit. <\/span><span class=\"v27_2_31\"><sup id=\"Dan.2.31\" class=\"v27_2_31\">31<\/sup>Voici donc ce que tu as vu : Devant toi se dressait une grande, tr\u00e8s grande statue, d\u2019une splendeur \u00e9blouissante et d\u2019un aspect terrifiant. <\/span><span class=\"v27_2_32\"><sup id=\"Dan.2.32\" class=\"v27_2_32\">32<\/sup>La t\u00eate de la statue \u00e9tait en or pur, sa poitrine et ses bras en argent, son ventre et ses cuisses en bronze, <\/span><span class=\"v27_2_33\"><sup id=\"Dan.2.33\" class=\"v27_2_33\">33<\/sup>ses jambes en fer, et ses pieds moiti\u00e9 en fer et moiti\u00e9 en terre cuite. <\/span><span class=\"v27_2_34\"><sup id=\"Dan.2.34\" class=\"v27_2_34\">34<\/sup>Tu as contempl\u00e9 cette statue jusqu\u2019au moment o\u00f9 une pierre s\u2019est d\u00e9tach\u00e9e de la montagne sans intervention humaine ; elle est venue frapper les pieds en fer et en terre cuite de la statue, et les a fracass\u00e9s. <\/span><span class=\"v27_2_35\"><sup id=\"Dan.2.35\" class=\"v27_2_35\">35<\/sup>Alors, d\u2019un seul coup, le fer et la terre cuite, ainsi que le bronze, l\u2019argent et l\u2019or, furent r\u00e9duits en poussi\u00e8re que le vent emporta, comme des brins de paille lorsqu\u2019on vanne les c\u00e9r\u00e9ales en \u00e9t\u00e9. Aucune trace n\u2019en subsista. Quant \u00e0 la pierre qui avait frapp\u00e9 la statue, elle devint une grande montagne remplissant toute la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_36\"><sup id=\"Dan.2.36\" class=\"v27_2_36\">36<\/sup>\u00ab Tel fut le r\u00eave du roi. Maintenant en voici la signification : <\/span><span class=\"v27_2_37\"><sup id=\"Dan.2.37\" class=\"v27_2_37\">37<\/sup>Tu es le plus grand de tous les rois. Le Dieu du ciel t\u2019a donn\u00e9 la royaut\u00e9, la puissance, la force et l\u2019honneur ; <\/span><span class=\"v27_2_38\"><sup id=\"Dan.2.38\" class=\"v27_2_38\">38<\/sup>il a plac\u00e9 sous ton autorit\u00e9 les \u00eatres humains, les animaux et les oiseaux : tu en es le ma\u00eetre, partout o\u00f9 ils demeurent. Eh bien, la t\u00eate en or, c\u2019est toi ! <\/span><span class=\"v27_2_39\"><sup id=\"Dan.2.39\" class=\"v27_2_39\">39<\/sup>Un autre royaume, moins puissant que le tien, s\u2019\u00e9l\u00e8vera apr\u00e8s toi. Ensuite un troisi\u00e8me royaume, repr\u00e9sent\u00e9 par le bronze, s\u2019\u00e9tendra \u00e0 toute la terre. <\/span><span class=\"v27_2_40\"><sup id=\"Dan.2.40\" class=\"v27_2_40\">40<\/sup>Un quatri\u00e8me royaume, dur comme le fer, lui succ\u00e9dera. Comme le fer \u00e9crase, pulv\u00e9rise et broie tout, ce royaume \u00e9crasera et broiera les royaumes pr\u00e9c\u00e9dents. <\/span><span class=\"v27_2_41\"><sup id=\"Dan.2.41\" class=\"v27_2_41\">41<\/sup>Enfin, ainsi que tu l\u2019as constat\u00e9, les pieds et les orteils de la statue \u00e9taient faits en partie de terre cuite et en partie de fer : cela signifie que ce royaume manquera d\u2019unit\u00e9. Il y aura en lui quelque chose de la solidit\u00e9 du fer, puisque tu as vu le fer m\u00eal\u00e9 \u00e0 la terre cuite. <\/span><span class=\"v27_2_42\"><sup id=\"Dan.2.42\" class=\"v27_2_42\">42<\/sup>Mais les orteils o\u00f9 le fer et la terre cuite \u00e9taient m\u00e9lang\u00e9s montrent qu\u2019une partie de ce royaume sera forte et une autre partie fragile ; <\/span><span class=\"v27_2_43\"><sup id=\"Dan.2.43\" class=\"v27_2_43\">43<\/sup>ils indiquent aussi que des rois s\u2019allieront par des mariages, mais ces alliances ne seront pas solides, pas plus que l\u2019alliage du fer et de la terre cuite. <\/span><span class=\"v27_2_44\"><sup id=\"Dan.2.44\" class=\"v27_2_44\">44<\/sup>A l\u2019\u00e9poque de ces rois-l\u00e0, le Dieu du ciel \u00e9tablira un royaume qui ne sera jamais d\u00e9truit et dont la souverainet\u00e9 ne passera jamais \u00e0 une autre nation. Ce royaume \u00e9crasera tous les royaumes pr\u00e9c\u00e9dents et mettra fin \u00e0 leur existence, puis il subsistera \u00e9ternellement ; <\/span><span class=\"v27_2_45\"><sup id=\"Dan.2.45\" class=\"v27_2_45\">45<\/sup>c\u2019est ce qu\u2019annonce la pierre que tu as vue se d\u00e9tacher de la montagne sans intervention humaine, pour venir broyer le fer, le bronze, la terre cuite, l\u2019argent et l\u2019or de la statue. Le grand Dieu t\u2019a fait conna\u00eetre ainsi ce qui arrivera par la suite. Ton r\u00eave est une authentique r\u00e9v\u00e9lation, et son interpr\u00e9tation est digne de confiance. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_46\"><sup id=\"Dan.2.46\" class=\"v27_2_46\">46<\/sup>Alors le roi Nabucodonosor se jeta le visage contre terre, rendit hommage \u00e0 Daniel et ordonna qu\u2019on lui pr\u00e9sente des sacrifices et des offrandes de parfums. <\/span><span class=\"v27_2_47\"><sup id=\"Dan.2.47\" class=\"v27_2_47\">47<\/sup>Puis il dit \u00e0 Daniel : \u00ab Votre Dieu est vraiment le plus grand de tous les dieux, et le ma\u00eetre des rois. Lui seul r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res, puisque tu as \u00e9t\u00e9 capable de me d\u00e9voiler ce myst\u00e8re-ci. \u00bb <\/span><span class=\"v27_2_48\"><sup id=\"Dan.2.48\" class=\"v27_2_48\">48<\/sup>Ensuite le roi accorda \u00e0 Daniel de grands honneurs et lui remit de nombreux et importants cadeaux. Il le nomma gouverneur de la province de Babylone et chef supr\u00eame des sages de Babylone. <\/span><span class=\"v27_2_49\"><sup id=\"Dan.2.49\" class=\"v27_2_49\">49<\/sup>Sur une demande de Daniel, le roi confia \u00e0 Chadrac, M\u00e9chak et Abed-N\u00e9go des postes dans l\u2019administration de la province de Babylone. Quant \u00e0 Daniel, il devint conseiller \u00e0 la cour royale.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Dan.2","osis_end":"fra-FRC97:Dan.2.49","order":"27002","link":"fra-FRC97\/Dan\/2","display":"Daniel 2","book":{"version_id":"232","name":"Daniel","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Dan","osis_end":"fra-FRC97:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Dan.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les parts des tribus du nord<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_1\"><sup id=\"Ezek.48.1\" class=\"v26_48_1\">1<\/sup>\u00ab Voici les noms des tribus avec leurs parts. La part de Dan sera situ\u00e9e tout au nord, en bordure de la route qui passe par Hetlon, Lebo-Hamath et Hassar-\u00c9nan, pr\u00e8s des royaumes de Damas et de Hamath ; elle s\u2019\u00e9tendra de la fronti\u00e8re orientale jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_2\"><sup id=\"Ezek.48.2\" class=\"v26_48_2\">2<\/sup>Le long de la part de Dan, de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, se trouvera la part d\u2019Asser, <\/span><span class=\"v26_48_3\"><sup id=\"Ezek.48.3\" class=\"v26_48_3\">3<\/sup>le long de celle d\u2019Asser, celle de Neftali, <\/span><span class=\"v26_48_4\"><sup id=\"Ezek.48.4\" class=\"v26_48_4\">4<\/sup>le long de celle de Neftali, celle de Manass\u00e9, <\/span><span class=\"v26_48_5\"><sup id=\"Ezek.48.5\" class=\"v26_48_5\">5<\/sup>le long de celle de Manass\u00e9, celle d\u2019\u00c9fra\u00efm, <\/span><span class=\"v26_48_6\"><sup id=\"Ezek.48.6\" class=\"v26_48_6\">6<\/sup>le long de celle d\u2019\u00c9fra\u00efm, celle de Ruben, <\/span><span class=\"v26_48_7\"><sup id=\"Ezek.48.7\" class=\"v26_48_7\">7<\/sup>et le long de celle de Ruben, toujours de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, celle de Juda. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La part du Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_8\"><sup id=\"Ezek.48.8\" class=\"v26_48_8\">8<\/sup>\u00ab Le long de la part de Juda, de la fronti\u00e8re orientale \u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest, on r\u00e9servera un territoire qui aura la m\u00eame longueur que la part de chaque tribu, sur une largeur de vingt-cinq mille mesures. Au centre s\u2019\u00e9l\u00e8vera le sanctuaire. <\/span><span class=\"v26_48_9\"><sup id=\"Ezek.48.9\" class=\"v26_48_9\">9<\/sup>Le secteur r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur aura vingt-cinq mille mesures de longueur et vingt mille de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_10\"><sup id=\"Ezek.48.10\" class=\"v26_48_10\">10<\/sup>La partie de ce territoire attribu\u00e9e aux pr\u00eatres s\u2019\u00e9tendra sur vingt-cinq mille mesures de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, et dix mille du nord au sud. Au centre s\u2019\u00e9l\u00e8vera le sanctuaire du Seigneur. <\/span><span class=\"v26_48_11\"><sup id=\"Ezek.48.11\" class=\"v26_48_11\">11<\/sup>Cette r\u00e9gion reviendra aux pr\u00eatres consacr\u00e9s, descendants de Sadoc. Ils ont accompli fid\u00e8lement le service du Seigneur et, contrairement aux l\u00e9vites, ils n\u2019ont pas abandonn\u00e9 Dieu lorsque les Isra\u00e9lites se d\u00e9tournaient de lui. <\/span><span class=\"v26_48_12\"><sup id=\"Ezek.48.12\" class=\"v26_48_12\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi ils recevront une part sp\u00e9cialement sacr\u00e9e dans le territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur ; elle sera voisine de celle des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v26_48_13\"><sup id=\"Ezek.48.13\" class=\"v26_48_13\">13<\/sup>La part des l\u00e9vites sera semblable \u00e0 celle des pr\u00eatres. Toutes deux auront vingt-cinq mille mesures de longueur sur dix mille de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_14\"><sup id=\"Ezek.48.14\" class=\"v26_48_14\">14<\/sup>On ne pourra ni \u00e9changer, ni vendre ni c\u00e9der du terrain dans cette partie du pays, qui est la plus importante de toutes, car elle est consacr\u00e9e au Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les parts de la ville et du prince<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_15\"><sup id=\"Ezek.48.15\" class=\"v26_48_15\">15<\/sup>\u00ab Sur ce territoire r\u00e9serv\u00e9, il restera un terrain de cinq mille mesures de largeur sur vingt-cinq mille de longueur. Ce sera un terrain profane, destin\u00e9 \u00e0 la ville, \u00e0 ses habitations et \u00e0 ses d\u00e9pendances. Au centre se trouvera la ville. <\/span><span class=\"v26_48_16\"><sup id=\"Ezek.48.16\" class=\"v26_48_16\">16<\/sup>Les dimensions de ses c\u00f4t\u00e9s seront de quatre mille cinq cents mesures au nord, au sud, \u00e0 l\u2019est et \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_17\"><sup id=\"Ezek.48.17\" class=\"v26_48_17\">17<\/sup>Sur les quatre c\u00f4t\u00e9s de la ville, il y aura un espace libre de deux cent cinquante mesures de largeur. <\/span><span class=\"v26_48_18\"><sup id=\"Ezek.48.18\" class=\"v26_48_18\">18<\/sup>Le long de la partie consacr\u00e9e au Seigneur, il restera encore un terrain long de dix mille mesures \u00e0 l\u2019est de la ville, et d\u2019autant \u00e0 l\u2019ouest. On en tirera la nourriture n\u00e9cessaire aux employ\u00e9s de la ville. <\/span><span class=\"v26_48_19\"><sup id=\"Ezek.48.19\" class=\"v26_48_19\">19<\/sup>Le personnel de la ville qui le cultivera viendra de toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v26_48_20\"><sup id=\"Ezek.48.20\" class=\"v26_48_20\">20<\/sup>L\u2019ensemble du territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur formera un carr\u00e9 de vingt-cinq mille mesures de c\u00f4t\u00e9, dont un quart sera pris pour l\u2019emplacement de la ville. <\/span><span class=\"v26_48_21\"><sup id=\"Ezek.48.21\" class=\"v26_48_21\">21<\/sup>Le reste sera pour le prince. Son domaine sera situ\u00e9 de part et d\u2019autre du territoire r\u00e9serv\u00e9 au Seigneur et \u00e0 la ville. Il s\u2019\u00e9tendra, le long des autres parts, sur vingt-cinq mille mesures, vers l\u2019est jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re orientale et vers l\u2019ouest jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Le territoire consacr\u00e9 au Seigneur et le sanctuaire se trouveront ainsi au centre de la partie du pays mise \u00e0 part. <\/span><span class=\"v26_48_22\"><sup id=\"Ezek.48.22\" class=\"v26_48_22\">22<\/sup>Le territoire des l\u00e9vites et l\u2019emplacement de la ville couperont en deux le domaine du prince, qui sera compris entre la part de Juda au nord et celle de Benjamin au sud. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La part des tribus du sud<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_23\"><sup id=\"Ezek.48.23\" class=\"v26_48_23\">23<\/sup>\u00ab Les autres tribus, avec leurs parts, sont les suivantes : la part de Benjamin ira de la fronti\u00e8re orientale jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v26_48_24\"><sup id=\"Ezek.48.24\" class=\"v26_48_24\">24<\/sup>Le long de la part de Benjamin, de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, se trouvera la part de Sim\u00e9on, <\/span><span class=\"v26_48_25\"><sup id=\"Ezek.48.25\" class=\"v26_48_25\">25<\/sup>le long de celle de Sim\u00e9on, celle d\u2019Issakar, <\/span><span class=\"v26_48_26\"><sup id=\"Ezek.48.26\" class=\"v26_48_26\">26<\/sup>le long de celle d\u2019Issakar, celle de Zabulon, <\/span><span class=\"v26_48_27\"><sup id=\"Ezek.48.27\" class=\"v26_48_27\">27<\/sup>le long de celle de Zabulon, toujours de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest, celle de Gad. <\/span><span class=\"v26_48_28\"><sup id=\"Ezek.48.28\" class=\"v26_48_28\">28<\/sup>La fronti\u00e8re sud de Gad sera la fronti\u00e8re du pays. Elle s\u2019\u00e9tendra de Tamar, \u00e0 l\u2019est, \u00e0 l\u2019oasis de Meriba de Cad\u00e8s, puis elle longera le torrent d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 la mer M\u00e9diterran\u00e9e. <\/span><span class=\"v26_48_29\"><sup id=\"Ezek.48.29\" class=\"v26_48_29\">29<\/sup>C\u2019est ainsi que vous r\u00e9partirez le pays entre les tribus d\u2019Isra\u00ebl et que vous fixerez leurs territoires respectifs. Je l\u2019ordonne, moi, le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les douze portes de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_30\"><sup id=\"Ezek.48.30-Ezek.48.31\" class=\"v26_48_30\">30-31<\/sup>\u00ab Voici quelles seront les entr\u00e9es de la ville, dont chacune portera le nom d\u2019une tribu d\u2019Isra\u00ebl. Au nord le mur, long de quatre mille cinq cents mesures, comptera trois portes : la porte de Ruben, celle de Juda et celle de L\u00e9vi. <\/span><span class=\"v26_48_32\"><sup id=\"Ezek.48.32\" class=\"v26_48_32\">32<\/sup>A l\u2019est se trouvera aussi un mur de quatre mille cinq cent mesures avec trois portes : la porte de Joseph, celle de Benjamin et celle de Dan. <\/span><span class=\"v26_48_33\"><sup id=\"Ezek.48.33\" class=\"v26_48_33\">33<\/sup>Au sud il y aura un mur de m\u00eame longueur avec trois portes : la porte de Sim\u00e9on, celle d\u2019Issakar et celle de Zabulon. <\/span><span class=\"v26_48_34\"><sup id=\"Ezek.48.34\" class=\"v26_48_34\">34<\/sup>A l\u2019ouest enfin, il y aura un mur de m\u00eame longueur avec \u00e9galement trois portes : la porte de Gad, celle d\u2019Asser et celle de Neftali. <\/span><span class=\"v26_48_35\"><sup id=\"Ezek.48.35\" class=\"v26_48_35\">35<\/sup>La longueur totale des murs qui entoureront la ville sera de dix-huit mille mesures.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_35\">\u00ab D\u00e8s lors, on appellera la ville : \u201cLe Seigneur-est-l\u00e0\u201d \u00bb.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"fra-FRC97:Ezek.48","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35","order":"26048","link":"fra-FRC97\/Ezek\/48","display":"\u00c9z\u00e9kiel 48","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9z\u00e9kiel","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Ezek","osis_end":"fra-FRC97:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Ezek.47","nextChapterId":"fra-FRC97:Dan.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}