{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus prie pour ses disciples<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_1\"><sup id=\"John.17.1\" class=\"v43_17_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, J\u00e9sus leva les yeux vers le ciel et dit : \u00ab P\u00e8re, l\u2019heure est venue. Manifeste la gloire de ton Fils, afin que le Fils manifeste aussi ta gloire. <\/span><span class=\"v43_17_2\"><sup id=\"John.17.2\" class=\"v43_17_2\">2<\/sup>Tu lui as donn\u00e9 le pouvoir sur tous les \u00eatres humains, pour qu\u2019il donne la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux que tu lui as confi\u00e9s. <\/span><span class=\"v43_17_3\"><sup id=\"John.17.3\" class=\"v43_17_3\">3<\/sup>La vie \u00e9ternelle consiste \u00e0 te conna\u00eetre, toi le seul v\u00e9ritable Dieu, et \u00e0 conna\u00eetre J\u00e9sus-Christ, que tu as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_4\"><sup id=\"John.17.4\" class=\"v43_17_4\">4<\/sup>J\u2019ai manifest\u00e9 ta gloire sur la terre ; j\u2019ai achev\u00e9 l\u2019\u0153uvre que tu m\u2019as donn\u00e9 \u00e0 faire. <\/span><span class=\"v43_17_5\"><sup id=\"John.17.5\" class=\"v43_17_5\">5<\/sup>Maintenant donc, P\u00e8re, accorde-moi en ta pr\u00e9sence la gloire que j\u2019avais aupr\u00e8s de toi avant que le monde existe. <\/span><span class=\"v43_17_6\"><sup id=\"John.17.6\" class=\"v43_17_6\">6<\/sup>Je t\u2019ai fait conna\u00eetre \u00e0 ceux que tu as pris dans le monde pour me les confier. Ils t\u2019appartenaient, tu me les as confi\u00e9s, et ils ont ob\u00e9i \u00e0 ta parole. <\/span><span class=\"v43_17_7\"><sup id=\"John.17.7\" class=\"v43_17_7\">7<\/sup>Ils savent maintenant que tout ce que tu m\u2019as donn\u00e9 vient de toi, <\/span><span class=\"v43_17_8\"><sup id=\"John.17.8\" class=\"v43_17_8\">8<\/sup>car je leur ai donn\u00e9 les paroles que tu m\u2019as donn\u00e9es, et ils les ont accueillies. Ils ont reconnu que je suis vraiment venu de toi et ils ont cru que tu m\u2019as envoy\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_9\"><sup id=\"John.17.9\" class=\"v43_17_9\">9<\/sup>\u00ab Je te prie pour eux. Je ne prie pas pour le monde, mais pour ceux que tu m\u2019as confi\u00e9s, car ils t\u2019appartiennent. <\/span><span class=\"v43_17_10\"><sup id=\"John.17.10\" class=\"v43_17_10\">10<\/sup>Tout ce que j\u2019ai est \u00e0 toi et tout ce que tu as est \u00e0 moi ; et ma gloire se manifeste en eux. <\/span><span class=\"v43_17_11\"><sup id=\"John.17.11\" class=\"v43_17_11\">11<\/sup>Je ne suis plus dans le monde, mais eux sont dans le monde ; moi je vais \u00e0 toi. P\u00e8re saint, garde-les par ton divin pouvoir, celui que tu m\u2019as accord\u00e9, afin qu\u2019ils soient un comme toi et moi nous sommes un. <\/span><span class=\"v43_17_12\"><sup id=\"John.17.12\" class=\"v43_17_12\">12<\/sup>Pendant que j\u2019\u00e9tais avec eux, je les gardais par ton divin pouvoir, celui que tu m\u2019as accord\u00e9. Je les ai prot\u00e9g\u00e9s et aucun d\u2019eux ne s\u2019est perdu, \u00e0 part celui qui devait se perdre, pour que l\u2019\u00c9criture se r\u00e9alise. <\/span><span class=\"v43_17_13\"><sup id=\"John.17.13\" class=\"v43_17_13\">13<\/sup>Et maintenant je vais \u00e0 toi. Je parle ainsi pendant que je suis encore dans le monde, afin qu\u2019ils aient en eux-m\u00eames ma joie, une joie compl\u00e8te. <\/span><span class=\"v43_17_14\"><sup id=\"John.17.14\" class=\"v43_17_14\">14<\/sup>Je leur ai donn\u00e9 ta parole, et le monde les a ha\u00efs parce qu\u2019ils n\u2019appartiennent pas au monde, comme moi je n\u2019appartiens pas au monde. <\/span><span class=\"v43_17_15\"><sup id=\"John.17.15\" class=\"v43_17_15\">15<\/sup>Je ne te prie pas de les retirer du monde, mais de les garder du Mauvais. <\/span><span class=\"v43_17_16\"><sup id=\"John.17.16\" class=\"v43_17_16\">16<\/sup>Ils n\u2019appartiennent pas au monde, comme moi je n\u2019appartiens pas au monde. <\/span><span class=\"v43_17_17\"><sup id=\"John.17.17\" class=\"v43_17_17\">17<\/sup>Fais qu\u2019ils soient enti\u00e8rement \u00e0 toi, par le moyen de la v\u00e9rit\u00e9 ; ta parole est la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_18\"><sup id=\"John.17.18\" class=\"v43_17_18\">18<\/sup>Je les ai envoy\u00e9s dans le monde comme tu m\u2019as envoy\u00e9 dans le monde. <\/span><span class=\"v43_17_19\"><sup id=\"John.17.19\" class=\"v43_17_19\">19<\/sup>Je m\u2019offre enti\u00e8rement \u00e0 toi pour eux, afin qu\u2019eux aussi soient vraiment \u00e0 toi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_17_20\"><sup id=\"John.17.20\" class=\"v43_17_20\">20<\/sup>\u00ab Je ne prie pas seulement pour eux, mais aussi pour ceux qui croiront en moi gr\u00e2ce \u00e0 leur message. <\/span><span class=\"v43_17_21\"><sup id=\"John.17.21\" class=\"v43_17_21\">21<\/sup>Je prie pour que tous soient un. P\u00e8re, qu\u2019ils soient unis \u00e0 nous, comme toi tu es uni \u00e0 moi et moi \u00e0 toi. Qu\u2019ils soient un pour que le monde croie que tu m\u2019as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_22\"><sup id=\"John.17.22\" class=\"v43_17_22\">22<\/sup>Je leur ai donn\u00e9 la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, pour qu\u2019ils soient un comme toi et moi nous sommes un. <\/span><span class=\"v43_17_23\"><sup id=\"John.17.23\" class=\"v43_17_23\">23<\/sup>Je vis en eux, tu vis en moi ; c\u2019est ainsi qu\u2019ils pourront \u00eatre parfaitement un, afin que le monde reconnaisse que tu m\u2019as envoy\u00e9 et que tu les aimes comme tu m\u2019aimes. <\/span><span class=\"v43_17_24\"><sup id=\"John.17.24\" class=\"v43_17_24\">24<\/sup>P\u00e8re, tu me les as donn\u00e9s, et je d\u00e9sire qu\u2019ils soient avec moi l\u00e0 o\u00f9 je suis, afin qu\u2019ils voient ma gloire, la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, parce que tu m\u2019as aim\u00e9 avant la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v43_17_25\"><sup id=\"John.17.25\" class=\"v43_17_25\">25<\/sup>P\u00e8re juste, le monde ne t\u2019a pas connu, mais moi je t\u2019ai connu et ceux-ci ont reconnu que tu m\u2019as envoy\u00e9. <\/span><span class=\"v43_17_26\"><sup id=\"John.17.26\" class=\"v43_17_26\">26<\/sup>Je t\u2019ai fait conna\u00eetre \u00e0 eux et te ferai encore conna\u00eetre, afin que l\u2019amour que tu as pour moi soit en eux et que je sois moi-m\u00eame en eux. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"fra-FRC97:John.17","osis_end":"fra-FRC97:John.17.26","order":"43017","link":"fra-FRC97\/John\/17","display":"\u00c9vangile selon Jean 17","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.16","nextChapterId":"fra-FRC97:John.18","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arrestation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.47-56 ; Marc 14.43-50 ; Luc 22.47-53)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_1\"><sup id=\"John.18.1\" class=\"v43_18_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces mots, J\u00e9sus s\u2019en alla avec ses disciples de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du ruisseau du C\u00e9dron. Il y avait l\u00e0 un jardin dans lequel il entra avec ses disciples. <\/span><span class=\"v43_18_2\"><sup id=\"John.18.2\" class=\"v43_18_2\">2<\/sup>Judas, celui qui le trahissait, connaissait aussi l\u2019endroit, parce que J\u00e9sus et ses disciples y \u00e9taient souvent venus ensemble. <\/span><span class=\"v43_18_3\"><sup id=\"John.18.3\" class=\"v43_18_3\">3<\/sup>Judas se rendit donc au jardin, emmenant avec lui une troupe de soldats et des gardes fournis par les chefs des pr\u00eatres et le parti des Pharisiens ; ils \u00e9taient arm\u00e9s et portaient des lanternes et des flambeaux. <\/span><span class=\"v43_18_4\"><sup id=\"John.18.4\" class=\"v43_18_4\">4<\/sup>Alors J\u00e9sus, qui savait tout ce qui devait lui arriver, s\u2019avan\u00e7a vers eux et leur demanda : \u00ab Qui cherchez-vous ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_5\"><sup id=\"John.18.5\" class=\"v43_18_5\">5<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab J\u00e9sus de Nazareth. \u00bb J\u00e9sus leur dit : \u00ab C\u2019est moi. \u00bb Et Judas, celui qui le leur livrait, se tenait l\u00e0 avec eux. <\/span><span class=\"v43_18_6\"><sup id=\"John.18.6\" class=\"v43_18_6\">6<\/sup>Lorsque J\u00e9sus leur dit : \u00ab C\u2019est moi \u00bb, ils recul\u00e8rent et tomb\u00e8rent \u00e0 terre. <\/span><span class=\"v43_18_7\"><sup id=\"John.18.7\" class=\"v43_18_7\">7<\/sup>J\u00e9sus leur demanda de nouveau : \u00ab Qui cherchez-vous ? \u00bb Ils dirent : \u00ab J\u00e9sus de Nazareth. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_8\"><sup id=\"John.18.8\" class=\"v43_18_8\">8<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, c\u2019est moi. Si donc c\u2019est moi que vous cherchez, laissez partir les autres. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_9\"><sup id=\"John.18.9\" class=\"v43_18_9\">9<\/sup>C\u2019est ainsi que devait se r\u00e9aliser la parole qu\u2019il avait dite : \u00ab Je n\u2019ai perdu aucun de ceux que toi, P\u00e8re, tu m\u2019as confi\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_10\"><sup id=\"John.18.10\" class=\"v43_18_10\">10<\/sup>Simon Pierre avait une \u00e9p\u00e9e ; il la tira, frappa le serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l\u2019oreille droite. Ce serviteur s\u2019appelait Malchus. <\/span><span class=\"v43_18_11\"><sup id=\"John.18.11\" class=\"v43_18_11\">11<\/sup>Mais J\u00e9sus dit \u00e0 Pierre : \u00ab Remets ton \u00e9p\u00e9e dans son fourreau. Penses-tu que je ne boirai pas la coupe de douleur que le P\u00e8re m\u2019a donn\u00e9e ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est amen\u00e9 devant Hanne<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_12\"><sup id=\"John.18.12\" class=\"v43_18_12\">12<\/sup>La troupe de soldats avec leur commandant et les gardes des autorit\u00e9s juives se saisirent alors de J\u00e9sus et le ligot\u00e8rent. <\/span><span class=\"v43_18_13\"><sup id=\"John.18.13\" class=\"v43_18_13\">13<\/sup>Ils le conduisirent tout d\u2019abord chez Hanne. Celui-ci \u00e9tait le beau-p\u00e8re de Ca\u00efphe qui \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0. <\/span><span class=\"v43_18_14\"><sup id=\"John.18.14\" class=\"v43_18_14\">14<\/sup>Or, c\u2019est Ca\u00efphe qui avait donn\u00e9 ce conseil aux autorit\u00e9s juives : \u00ab Il est de votre int\u00e9r\u00eat qu\u2019un seul homme meure pour tout le peuple. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre nie \u00eatre disciple de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.69-70 ; Marc 14.66-68 ; Luc 22.55-57)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_15\"><sup id=\"John.18.15\" class=\"v43_18_15\">15<\/sup>Simon Pierre et un autre disciple suivaient J\u00e9sus. Cet autre disciple \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, si bien qu\u2019il entra en m\u00eame temps que J\u00e9sus dans la cour int\u00e9rieure de la maison du grand-pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v43_18_16\"><sup id=\"John.18.16\" class=\"v43_18_16\">16<\/sup>Mais Pierre resta dehors, pr\u00e8s de la porte. Alors l\u2019autre disciple, celui qui \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, sortit et parla \u00e0 la femme qui gardait la porte, puis il fit entrer Pierre. <\/span><span class=\"v43_18_17\"><sup id=\"John.18.17\" class=\"v43_18_17\">17<\/sup>La servante qui gardait la porte dit \u00e0 Pierre : \u00ab N\u2019es-tu pas, toi aussi, un des disciples de cet homme-l\u00e0 ? \u00bb \u2013 \u00ab Non, je n\u2019en suis pas \u00bb, r\u00e9pondit-il.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_18\"><sup id=\"John.18.18\" class=\"v43_18_18\">18<\/sup>Il faisait froid ; c\u2019est pourquoi les serviteurs et les gardes avaient allum\u00e9 un feu autour duquel ils se tenaient pour se r\u00e9chauffer. Pierre aussi se tenait avec eux et se r\u00e9chauffait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le grand-pr\u00eatre interroge J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.59-66 ; Marc 14.55-64 ; Luc 22.66-71)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_19\"><sup id=\"John.18.19\" class=\"v43_18_19\">19<\/sup>Le grand-pr\u00eatre interrogea alors J\u00e9sus sur ses disciples et sur l\u2019enseignement qu\u2019il donnait. <\/span><span class=\"v43_18_20\"><sup id=\"John.18.20\" class=\"v43_18_20\">20<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ai parl\u00e9 ouvertement \u00e0 tout le monde ; j\u2019ai toujours enseign\u00e9 dans les synagogues et dans le temple, o\u00f9 se rassemblent tous les Juifs ; je n\u2019ai rien dit en cachette. <\/span><span class=\"v43_18_21\"><sup id=\"John.18.21\" class=\"v43_18_21\">21<\/sup>Pourquoi m\u2019interroges-tu ? Demande \u00e0 ceux qui m\u2019ont entendu ce que je leur ai dit : ils savent bien, eux, de quoi je leur ai parl\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_22\"><sup id=\"John.18.22\" class=\"v43_18_22\">22<\/sup>A ces mots, un des gardes qui se trouvaient l\u00e0 donna une gifle \u00e0 J\u00e9sus en disant : \u00ab Est-ce ainsi que tu r\u00e9ponds au grand-pr\u00eatre ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_23\"><sup id=\"John.18.23\" class=\"v43_18_23\">23<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Si j\u2019ai dit quelque chose de mal, montre-nous en quoi ; mais si ce que j\u2019ai dit est juste, pourquoi me frappes-tu ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_24\"><sup id=\"John.18.24\" class=\"v43_18_24\">24<\/sup>Hanne l\u2019envoya alors, toujours ligot\u00e9, \u00e0 Ca\u00efphe le grand-pr\u00eatre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre renie de nouveau J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 26.71-75 ; Marc 14.69-72 ; Luc 22.58-62)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_25\"><sup id=\"John.18.25\" class=\"v43_18_25\">25<\/sup>Pendant ce temps, Simon Pierre, lui, restait l\u00e0 \u00e0 se r\u00e9chauffer. On lui demanda : \u00ab N\u2019es-tu pas, toi aussi, un des disciples de cet homme ? \u00bb Mais Pierre le nia en disant : \u00ab Non, je n\u2019en suis pas. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_26\"><sup id=\"John.18.26\" class=\"v43_18_26\">26<\/sup>L\u2019un des serviteurs du grand-pr\u00eatre, qui \u00e9tait parent de l\u2019homme \u00e0 qui Pierre avait coup\u00e9 l\u2019oreille, lui dit : \u00ab Est-ce que je ne t\u2019ai pas vu avec lui dans le jardin ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_27\"><sup id=\"John.18.27\" class=\"v43_18_27\">27<\/sup>Mais Pierre le nia de nouveau. Et \u00e0 ce moment m\u00eame un coq chanta.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant Pilate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.1-2,11-14 ; Marc 15.1-5 ; Luc 23.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_28\"><sup id=\"John.18.28\" class=\"v43_18_28\">28<\/sup>Puis on emmena J\u00e9sus de chez Ca\u00efphe au palais du gouverneur romain. C\u2019\u00e9tait t\u00f4t le matin. Mais les chefs juifs n\u2019entr\u00e8rent pas dans le palais afin de ne pas se rendre impurs et de pouvoir manger le repas de la P\u00e2que. <\/span><span class=\"v43_18_29\"><sup id=\"John.18.29\" class=\"v43_18_29\">29<\/sup>C\u2019est pourquoi le gouverneur Pilate vint les trouver au dehors. Il leur demanda : \u00ab De quoi accusez-vous cet homme ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_30\"><sup id=\"John.18.30\" class=\"v43_18_30\">30<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Si ce n\u2019\u00e9tait pas un malfaiteur, nous ne serions pas venus te le livrer. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_31\"><sup id=\"John.18.31\" class=\"v43_18_31\">31<\/sup>Pilate leur dit : \u00ab Prenez-le vous-m\u00eames et jugez-le selon votre loi. \u00bb \u2013 \u00ab Nous n\u2019avons pas le droit de condamner quelqu\u2019un \u00e0 mort \u00bb, r\u00e9pondirent-ils.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_32\"><sup id=\"John.18.32\" class=\"v43_18_32\">32<\/sup>C\u2019est ainsi que devait se r\u00e9aliser la parole que J\u00e9sus avait dite pour indiquer de quelle mort il allait mourir. <\/span><span class=\"v43_18_33\"><sup id=\"John.18.33\" class=\"v43_18_33\">33<\/sup>Pilate rentra alors dans le palais ; il fit venir J\u00e9sus et lui demanda : \u00ab Es-tu le roi des Juifs ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_34\"><sup id=\"John.18.34\" class=\"v43_18_34\">34<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Dis-tu cela parce que tu y as pens\u00e9 toi-m\u00eame ou parce que d\u2019autres te l\u2019ont dit de moi ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_35\"><sup id=\"John.18.35\" class=\"v43_18_35\">35<\/sup>Pilate r\u00e9pondit : \u00ab Suis-je un Juif, moi ? Ceux de ta nation et les chefs des pr\u00eatres t\u2019ont livr\u00e9 \u00e0 moi ; qu\u2019as-tu donc fait ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_36\"><sup id=\"John.18.36\" class=\"v43_18_36\">36<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Mon royaume n\u2019appartient pas \u00e0 ce monde ; si mon royaume appartenait \u00e0 ce monde, mes serviteurs auraient combattu pour emp\u00eacher qu\u2019on me livre aux autorit\u00e9s juives. Mais non, mon royaume n\u2019est pas d\u2019ici-bas. \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_37\"><sup id=\"John.18.37\" class=\"v43_18_37\">37<\/sup>Pilate lui dit alors : \u00ab Tu es donc roi ? \u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Tu le dis : je suis roi. Je suis n\u00e9 et je suis venu dans le monde pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. Quiconque appartient \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9coute ce que je dis. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v43_18_38\"><sup id=\"John.18.38\" class=\"v43_18_38\">38<\/sup>\u00ab Qu\u2019est-ce que la v\u00e9rit\u00e9 ? \u00bb lui demanda Pilate.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est condamn\u00e9 \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 27.15-31 ; Marc 15.6-20 ; Luc 23.13-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_18_38\">Apr\u00e8s ces mots, Pilate alla de nouveau trouver les Juifs au dehors. Il leur d\u00e9clara : \u00ab Je ne trouve aucune raison de condamner cet homme. <\/span><span class=\"v43_18_39\"><sup id=\"John.18.39\" class=\"v43_18_39\">39<\/sup>Mais selon la coutume que vous avez, je vous lib\u00e8re toujours un prisonnier \u00e0 la f\u00eate de la P\u00e2que. Voulez-vous que je vous lib\u00e8re le roi des Juifs ? \u00bb <\/span><span class=\"v43_18_40\"><sup id=\"John.18.40\" class=\"v43_18_40\">40<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent en criant : \u00ab Non, pas lui ! C\u2019est Barabbas que nous voulons ! \u00bb Or, ce Barabbas \u00e9tait un brigand.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"fra-FRC97:John.18","osis_end":"fra-FRC97:John.18.40","order":"43018","link":"fra-FRC97\/John\/18","display":"\u00c9vangile selon Jean 18","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.17","nextChapterId":"fra-FRC97:John.19","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.16\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_1\"><sup id=\"John.16.1\" class=\"v43_16_1\">1<\/sup>\u00ab Je vous ai dit cela pour que vous n\u2019abandonniez pas la foi. <\/span><span class=\"v43_16_2\"><sup id=\"John.16.2\" class=\"v43_16_2\">2<\/sup>On vous exclura des synagogues. Et m\u00eame, le moment viendra o\u00f9 ceux qui vous tueront s\u2019imagineront servir Dieu de cette fa\u00e7on. <\/span><span class=\"v43_16_3\"><sup id=\"John.16.3\" class=\"v43_16_3\">3<\/sup>Ils agiront ainsi parce qu\u2019ils n\u2019ont connu ni le P\u00e8re, ni moi. <\/span><span class=\"v43_16_4\"><sup id=\"John.16.4\" class=\"v43_16_4\">4<\/sup>Mais je vous ai dit cela pour que, lorsque ce moment sera venu, vous vous rappeliez que je vous l\u2019avais dit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019\u0153uvre du Saint-Esprit<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_4\">\u00ab Je ne vous ai pas dit cela d\u00e8s le commencement, car j\u2019\u00e9tais avec vous. <\/span><span class=\"v43_16_5\"><sup id=\"John.16.5\" class=\"v43_16_5\">5<\/sup>Maintenant, je m\u2019en vais aupr\u00e8s de celui qui m\u2019a envoy\u00e9 et aucun d\u2019entre vous ne me demande : \u201cO\u00f9 vas-tu ?\u201d <\/span><span class=\"v43_16_6\"><sup id=\"John.16.6\" class=\"v43_16_6\">6<\/sup>Mais la tristesse a rempli votre c\u0153ur parce que je vous ai parl\u00e9 ainsi. <\/span><span class=\"v43_16_7\"><sup id=\"John.16.7\" class=\"v43_16_7\">7<\/sup>Cependant, je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 : il est pr\u00e9f\u00e9rable pour vous que je parte ; en effet, si je ne pars pas, celui qui doit vous venir en aide ne viendra pas \u00e0 vous. Mais si je pars, je vous l\u2019enverrai. <\/span><span class=\"v43_16_8\"><sup id=\"John.16.8\" class=\"v43_16_8\">8<\/sup>Et quand il viendra, il prouvera aux gens de ce monde leur erreur au sujet du p\u00e9ch\u00e9, de la justice et du jugement de Dieu. <\/span><span class=\"v43_16_9\"><sup id=\"John.16.9\" class=\"v43_16_9\">9<\/sup>Quant au p\u00e9ch\u00e9, il r\u00e9side en ceci : ils ne croient pas en moi ; <\/span><span class=\"v43_16_10\"><sup id=\"John.16.10\" class=\"v43_16_10\">10<\/sup>quant \u00e0 la justice, elle se r\u00e9v\u00e8le en ceci : je vais aupr\u00e8s du P\u00e8re et vous ne me verrez plus ; <\/span><span class=\"v43_16_11\"><sup id=\"John.16.11\" class=\"v43_16_11\">11<\/sup>quant au jugement, il consiste en ceci : le dominateur de ce monde est d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_12\"><sup id=\"John.16.12\" class=\"v43_16_12\">12<\/sup>\u00ab J\u2019ai encore beaucoup de choses \u00e0 vous dire, mais vous ne pourriez pas les supporter maintenant. <\/span><span class=\"v43_16_13\"><sup id=\"John.16.13\" class=\"v43_16_13\">13<\/sup>Quand viendra l\u2019Esprit de v\u00e9rit\u00e9, il vous conduira dans toute la v\u00e9rit\u00e9. Il ne parlera pas en son propre nom, mais il dira tout ce qu\u2019il aura entendu et vous annoncera ce qui doit arriver. <\/span><span class=\"v43_16_14\"><sup id=\"John.16.14\" class=\"v43_16_14\">14<\/sup>Il r\u00e9v\u00e9lera ma gloire, car il recevra de ce qui est \u00e0 moi et vous l\u2019annoncera. <\/span><span class=\"v43_16_15\"><sup id=\"John.16.15\" class=\"v43_16_15\">15<\/sup>Tout ce que le P\u00e8re poss\u00e8de est aussi \u00e0 moi. C\u2019est pourquoi j\u2019ai dit que l\u2019Esprit recevra de ce qui est \u00e0 moi et vous l\u2019annoncera. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La tristesse se changera en joie<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_16\"><sup id=\"John.16.16\" class=\"v43_16_16\">16<\/sup>\u00ab D\u2019ici peu vous ne me verrez plus, puis peu de temps apr\u00e8s vous me reverrez. \u00bb <\/span><span class=\"v43_16_17\"><sup id=\"John.16.17\" class=\"v43_16_17\">17<\/sup>Quelques-uns de ses disciples se dirent alors entre eux : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela signifie ? Il nous d\u00e9clare : \u201cD\u2019ici peu vous ne me verrez plus, puis peu de temps apr\u00e8s vous me reverrez\u201d, et aussi : \u201cC\u2019est parce que je m\u2019en vais aupr\u00e8s du P\u00e8re\u201d. <\/span><span class=\"v43_16_18\"><sup id=\"John.16.18\" class=\"v43_16_18\">18<\/sup>Que signifie ce \u201cpeu de temps\u201d dont il parle ? Nous ne comprenons pas ce qu\u2019il veut dire. \u00bb <\/span><span class=\"v43_16_19\"><sup id=\"John.16.19\" class=\"v43_16_19\">19<\/sup>J\u00e9sus se rendit compte qu\u2019ils d\u00e9siraient l\u2019interroger. Il leur dit donc : \u00ab Je vous ai d\u00e9clar\u00e9 : \u201cD\u2019ici peu vous ne me verrez plus, puis peu de temps apr\u00e8s vous me reverrez.\u201d Est-ce \u00e0 ce sujet que vous vous posez des questions entre vous ? <\/span><span class=\"v43_16_20\"><sup id=\"John.16.20\" class=\"v43_16_20\">20<\/sup>Oui, je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : vous pleurerez et vous vous lamenterez, tandis que le monde se r\u00e9jouira ; vous serez dans la peine, mais votre peine se changera en joie. <\/span><span class=\"v43_16_21\"><sup id=\"John.16.21\" class=\"v43_16_21\">21<\/sup>Quand une femme va mettre un enfant au monde, elle est en peine parce que le moment de souffrir est arriv\u00e9 pour elle ; mais quand le b\u00e9b\u00e9 est n\u00e9, elle oublie ses souffrances tant elle a de joie qu\u2019un \u00eatre humain soit venu au monde. <\/span><span class=\"v43_16_22\"><sup id=\"John.16.22\" class=\"v43_16_22\">22<\/sup>De m\u00eame, vous \u00eates dans la peine, vous aussi, maintenant ; mais je vous reverrai, alors votre c\u0153ur se r\u00e9jouira, et votre joie, personne ne peut vous l\u2019enlever.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_23\"><sup id=\"John.16.23\" class=\"v43_16_23\">23<\/sup>\u00ab Quand viendra ce jour, vous ne m\u2019interrogerez plus sur rien. Oui, je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : le P\u00e8re vous donnera tout ce que vous lui demanderez en mon nom. <\/span><span class=\"v43_16_24\"><sup id=\"John.16.24\" class=\"v43_16_24\">24<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 maintenant, vous n\u2019avez rien demand\u00e9 en mon nom. Demandez et vous recevrez, et ainsi votre joie sera compl\u00e8te. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est vainqueur du monde<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v43_16_25\"><sup id=\"John.16.25\" class=\"v43_16_25\">25<\/sup>\u00ab Je vous ai dit tout cela en utilisant des paraboles. Le moment viendra o\u00f9 je ne vous parlerai plus ainsi, mais o\u00f9 je vous annoncerai clairement ce qui se rapporte au P\u00e8re. <\/span><span class=\"v43_16_26\"><sup id=\"John.16.26\" class=\"v43_16_26\">26<\/sup>Ce jour-l\u00e0, vous adresserez vos demandes au P\u00e8re en mon nom ; et je ne vous dis pas que je le prierai pour vous, <\/span><span class=\"v43_16_27\"><sup id=\"John.16.27\" class=\"v43_16_27\">27<\/sup>car le P\u00e8re lui-m\u00eame vous aime. Il vous aime parce que vous m\u2019aimez et que vous croyez que je suis venu de Dieu. <\/span><span class=\"v43_16_28\"><sup id=\"John.16.28\" class=\"v43_16_28\">28<\/sup>Je suis venu du P\u00e8re et je suis arriv\u00e9 dans le monde. Maintenant je quitte le monde et je retourne aupr\u00e8s du P\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v43_16_29\"><sup id=\"John.16.29\" class=\"v43_16_29\">29<\/sup>Ses disciples lui dirent alors : \u00ab Voil\u00e0, maintenant tu parles clairement, sans utiliser de paraboles. <\/span><span class=\"v43_16_30\"><sup id=\"John.16.30\" class=\"v43_16_30\">30<\/sup>Maintenant nous savons que tu connais tout et que tu n\u2019as pas besoin d\u2019attendre qu\u2019on t\u2019interroge. C\u2019est pourquoi nous croyons que tu es venu de Dieu. \u00bb <\/span><span class=\"v43_16_31\"><sup id=\"John.16.31\" class=\"v43_16_31\">31<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous croyez maintenant ? <\/span><span class=\"v43_16_32\"><sup id=\"John.16.32\" class=\"v43_16_32\">32<\/sup>Eh bien, le moment vient, et il est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 vous serez tous dispers\u00e9s, chacun retournera chez soi et vous me laisserez seul. Non, je ne suis pas vraiment seul, car le P\u00e8re est avec moi. <\/span><span class=\"v43_16_33\"><sup id=\"John.16.33\" class=\"v43_16_33\">33<\/sup>Je vous ai dit tout cela pour que vous ayez la paix en restant unis \u00e0 moi. Vous aurez \u00e0 souffrir dans le monde. Mais courage ! J\u2019ai vaincu le monde ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"16","id":"fra-FRC97:John.16","osis_end":"fra-FRC97:John.16.33","order":"43016","link":"fra-FRC97\/John\/16","display":"\u00c9vangile selon Jean 16","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Jean","abbr":"John","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:John","osis_end":"fra-FRC97:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:John.15","nextChapterId":"fra-FRC97:John.17","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}