{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Chr.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">R\u00e8gne d\u2019Ozias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 14.21-22 ; 15.1-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_1\"><sup id=\"2Chr.26.1\" class=\"v14_26_1\">1<\/sup>Ozias, fils d\u2019Amassia, \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de seize ans lorsque le peuple de Juda le d\u00e9signa comme roi pour succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re. <\/span><span class=\"v14_26_2\"><sup id=\"2Chr.26.2\" class=\"v14_26_2\">2<\/sup>C\u2019est lui qui, apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, reconquit la ville d\u2019\u00c9lath et la reb\u00e2tit.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_3\"><sup id=\"2Chr.26.3\" class=\"v14_26_3\">3<\/sup>Ozias, devenu roi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de seize ans, r\u00e9gna cinquante-deux ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re, qui \u00e9tait de J\u00e9rusalem, s\u2019appelait Yekolia. <\/span><span class=\"v14_26_4\"><sup id=\"2Chr.26.4\" class=\"v14_26_4\">4<\/sup>Ozias fit ce qui pla\u00eet au Seigneur, tout comme son p\u00e8re Amassia.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ozias fid\u00e8le, puis infid\u00e8le \u00e0 Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_5\"><sup id=\"2Chr.26.5\" class=\"v14_26_5\">5<\/sup>Tant que v\u00e9cut Zacharie, qui \u00e9tait capable de comprendre les visions envoy\u00e9es par Dieu, Ozias s\u2019effor\u00e7a de conna\u00eetre la volont\u00e9 du Seigneur Dieu, et celui-ci lui accorda le succ\u00e8s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_6\"><sup id=\"2Chr.26.6\" class=\"v14_26_6\">6<\/sup>Ozias partit en guerre contre les Philistins : il d\u00e9molit les murailles de Gath, de Yabn\u00e9 et d\u2019Asdod, puis fortifia des villes aux environs d\u2019Asdod et dans le reste du territoire philistin. <\/span><span class=\"v14_26_7\"><sup id=\"2Chr.26.7\" class=\"v14_26_7\">7<\/sup>Dieu lui vint en aide dans ses campagnes contre les Philistins, les Arabes habitant Gour-Baal, et les M\u00e9ounites. <\/span><span class=\"v14_26_8\"><sup id=\"2Chr.26.8\" class=\"v14_26_8\">8<\/sup>M\u00eame ces derniers lui pay\u00e8rent un tribut de guerre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_8\">Ozias devint si puissant que sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandit jusqu\u2019aux fronti\u00e8res de l\u2019\u00c9gypte. <\/span><span class=\"v14_26_9\"><sup id=\"2Chr.26.9\" class=\"v14_26_9\">9<\/sup>Il construisit des tours fortifi\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem, au-dessus de la porte de l\u2019Angle, de la porte de la Vall\u00e9e, et \u00e0 un endroit o\u00f9 la muraille s\u2019avance en saillie. <\/span><span class=\"v14_26_10\"><sup id=\"2Chr.26.10\" class=\"v14_26_10\">10<\/sup>Il construisit aussi des tours de garde dans les r\u00e9gions d\u00e9sertiques, et il creusa de nombreuses citernes, car il avait de vastes troupeaux dans le Bas-Pays et dans la plaine ; il avait \u00e9galement des laboureurs et des vignerons \u00e0 son service dans les collines et les vignobles, car il aimait le travail de la terre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_11\"><sup id=\"2Chr.26.11\" class=\"v14_26_11\">11<\/sup>Ozias entretenait une arm\u00e9e apte \u00e0 combattre ; elle \u00e9tait r\u00e9partie en troupes selon le r\u00e9sultat du recensement effectu\u00e9 par le secr\u00e9taire Y\u00e9iel et l\u2019administrateur Maass\u00e9ya, sous la direction de Hanania, l\u2019un des officiers du roi. <\/span><span class=\"v14_26_12\"><sup id=\"2Chr.26.12\" class=\"v14_26_12\">12<\/sup>Ces vaillants soldats, plac\u00e9s sous les ordres de deux mille six cents chefs de familles, <\/span><span class=\"v14_26_13\"><sup id=\"2Chr.26.13\" class=\"v14_26_13\">13<\/sup>\u00e9taient au nombre de trois cent sept mille cinq cents ; ils \u00e9taient pleins de force et pr\u00eats \u00e0 se battre contre les ennemis du roi. <\/span><span class=\"v14_26_14\"><sup id=\"2Chr.26.14\" class=\"v14_26_14\">14<\/sup>Lors de chaque exp\u00e9dition, le roi leur fournissait des boucliers, des lances, des casques, des cuirasses, des arcs et des pierres de frondes. <\/span><span class=\"v14_26_15\"><sup id=\"2Chr.26.15\" class=\"v14_26_15\">15<\/sup>A J\u00e9rusalem, Ozias fabriqua des engins invent\u00e9s par un ing\u00e9nieur ; ces engins, plac\u00e9s sur les tours et les angles des murailles, permettaient de lancer des fl\u00e8ches ou de grosses pierres. Ozias fut si merveilleusement aid\u00e9 par Dieu qu\u2019il devint de plus en plus puissant et que sa renomm\u00e9e s\u2019\u00e9tendit au loin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_16\"><sup id=\"2Chr.26.16\" class=\"v14_26_16\">16<\/sup>Mais sa puissance le rendit orgueilleux, ce qui causa sa perte, et il cessa d\u2019\u00eatre fid\u00e8le au Seigneur son Dieu : un jour, il p\u00e9n\u00e9tra \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame du temple pour faire br\u00fbler de l\u2019encens sur l\u2019autel du parfum. <\/span><span class=\"v14_26_17\"><sup id=\"2Chr.26.17\" class=\"v14_26_17\">17<\/sup>Le grand-pr\u00eatre Azaria, accompagn\u00e9 de quatre-vingts pr\u00eatres du Seigneur, tous tr\u00e8s courageux, y p\u00e9n\u00e9tra derri\u00e8re lui. <\/span><span class=\"v14_26_18\"><sup id=\"2Chr.26.18\" class=\"v14_26_18\">18<\/sup>Ils se plac\u00e8rent en face du roi Ozias et lui dirent : \u00ab Sa Majest\u00e9 le roi n\u2019a pas le droit de pr\u00e9senter lui-m\u00eame les offrandes de parfum au Seigneur. C\u2019est le privil\u00e8ge des pr\u00eatres, les descendants d\u2019Aaron, qui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s \u00e0 cet effet. Sors de ce sanctuaire, car tu es en train de commettre un acte sacril\u00e8ge, qui ne sera pas un acte de gloire pour toi devant le Seigneur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_19\"><sup id=\"2Chr.26.19\" class=\"v14_26_19\">19<\/sup>Ozias, qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 faire br\u00fbler l\u2019encens, se mit en col\u00e8re contre les pr\u00eatres. Aussit\u00f4t la l\u00e8pre apparut sur son front, l\u00e0, dans le temple, pr\u00e8s de l\u2019autel du parfum et en pr\u00e9sence des pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v14_26_20\"><sup id=\"2Chr.26.20\" class=\"v14_26_20\">20<\/sup>Le grand-pr\u00eatre Azaria et tous les autres pr\u00eatres, qui le regardaient, virent la l\u00e8pre appara\u00eetre sur son front ; ils l\u2019expuls\u00e8rent imm\u00e9diatement, et lui-m\u00eame, se sentant frapp\u00e9 par le Seigneur, se h\u00e2ta de sortir du sanctuaire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Fin du r\u00e8gne d\u2019Ozias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 15.5-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_26_21\"><sup id=\"2Chr.26.21\" class=\"v14_26_21\">21<\/sup>Le roi Ozias resta l\u00e9preux jusqu\u2019\u00e0 sa mort ; \u00e0 cause de cette maladie, il dut r\u00e9sider \u00e0 l\u2019\u00e9cart des autres gens, sans avoir le droit de retourner au temple du Seigneur. Son fils Yotam, le chef du palais royal, fut charg\u00e9 de gouverner le royaume. <\/span><span class=\"v14_26_22\"><sup id=\"2Chr.26.22\" class=\"v14_26_22\">22<\/sup>Le reste de l\u2019histoire d\u2019Ozias, du d\u00e9but \u00e0 la fin, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots. <\/span><span class=\"v14_26_23\"><sup id=\"2Chr.26.23\" class=\"v14_26_23\">23<\/sup>Lorsqu\u2019il mourut, on l\u2019enterra dans le cimeti\u00e8re royal mais, parce qu\u2019il \u00e9tait l\u00e9preux, pas dans le tombeau familial. Ce fut son fils Yotam qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:2Chr.26","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.26.23","order":"14026","link":"fra-FRC97\/2Chr\/26","display":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques 26","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques","abbr":"2Chr","ord":"14","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Chr","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.36.23"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Chr.25","nextChapterId":"fra-FRC97:2Chr.27","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Chr.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">R\u00e8gne de Yotam<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 15.32-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_27_1\"><sup id=\"2Chr.27.1\" class=\"v14_27_1\">1<\/sup>Yotam devint roi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de vingt-cinq ans, et il r\u00e9gna seize ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Yeroucha, et elle \u00e9tait fille de Sadoc. <\/span><span class=\"v14_27_2\"><sup id=\"2Chr.27.2\" class=\"v14_27_2\">2<\/sup>Yotam fit ce qui pla\u00eet au Seigneur, agissant tout comme son p\u00e8re Ozias, sans toutefois commettre la faute de p\u00e9n\u00e9trer dans le temple du Seigneur. Cependant le peuple n\u2019am\u00e9liorait pas sa conduite.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_27_3\"><sup id=\"2Chr.27.3\" class=\"v14_27_3\">3<\/sup>C\u2019est Yotam qui construisit la porte sup\u00e9rieure du temple du Seigneur, et fortifia en plusieurs endroits la muraille du quartier de l\u2019Ofel. <\/span><span class=\"v14_27_4\"><sup id=\"2Chr.27.4\" class=\"v14_27_4\">4<\/sup>Il \u00e9difia aussi des villes dans la r\u00e9gion montagneuse de Juda, de m\u00eame que des fortins et des tours dans les for\u00eats.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_27_5\"><sup id=\"2Chr.27.5\" class=\"v14_27_5\">5<\/sup>Yotam partit en guerre contre le roi des Ammonites et remporta la victoire. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, les Ammonites lui pay\u00e8rent un tribut de trois tonnes d\u2019argent, trois mille tonnes de bl\u00e9 et trois mille tonnes d\u2019orge ; les deux ann\u00e9es suivantes, ils lui fournirent un tribut \u00e9quivalent. <\/span><span class=\"v14_27_6\"><sup id=\"2Chr.27.6\" class=\"v14_27_6\">6<\/sup>Yotam devint de plus en plus puissant, parce qu\u2019il se conduisait de mani\u00e8re droite devant le Seigneur son Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_27_7\"><sup id=\"2Chr.27.7\" class=\"v14_27_7\">7<\/sup>Le reste de l\u2019histoire de Yotam est contenu dans le livre des rois d\u2019Isra\u00ebl et de Juda ; on y raconte ses guerres et ses actions. <\/span><span class=\"v14_27_8\"><sup id=\"2Chr.27.8\" class=\"v14_27_8\">8<\/sup>Yotam \u00e9tait devenu roi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de vingt-cinq ans, et il r\u00e9gna seize ans \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v14_27_9\"><sup id=\"2Chr.27.9\" class=\"v14_27_9\">9<\/sup>Lorsqu\u2019il mourut, on l\u2019enterra dans la Cit\u00e9 de David ; ce fut son fils Ahaz qui lui succ\u00e9da.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:2Chr.27","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.27.9","order":"14027","link":"fra-FRC97\/2Chr\/27","display":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques 27","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques","abbr":"2Chr","ord":"14","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Chr","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.36.23"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Chr.26","nextChapterId":"fra-FRC97:2Chr.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Chr.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">R\u00e8gne d\u2019Amassia<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 14.1-7)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_1\"><sup id=\"2Chr.25.1\" class=\"v14_25_1\">1<\/sup>Amassia devint roi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de vingt-cinq ans, et il r\u00e9gna vingt-neuf ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re, qui \u00e9tait de J\u00e9rusalem, s\u2019appelait Yoaddan. <\/span><span class=\"v14_25_2\"><sup id=\"2Chr.25.2\" class=\"v14_25_2\">2<\/sup>Amassia fit ce qui pla\u00eet au Seigneur, mais sans grand enthousiasme.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_3\"><sup id=\"2Chr.25.3\" class=\"v14_25_3\">3<\/sup>Lorsque Amassia eut solidement \u00e9tabli son autorit\u00e9 royale, il fit mourir les officiers qui avaient assassin\u00e9 son p\u00e8re, le roi Joas. <\/span><span class=\"v14_25_4\"><sup id=\"2Chr.25.4\" class=\"v14_25_4\">4<\/sup>Mais il \u00e9pargna leurs enfants, pour respecter ce qui est \u00e9crit dans le livre de la Loi, le livre de Mo\u00efse ; en effet, le Seigneur y a donn\u00e9 cet ordre : \u00ab On ne doit pas mettre \u00e0 mort des parents pour des p\u00e9ch\u00e9s commis par leurs enfants, ni des enfants pour des p\u00e9ch\u00e9s commis par leurs parents ; un \u00eatre humain ne peut \u00eatre mis \u00e0 mort que pour ses propres p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_5\"><sup id=\"2Chr.25.5\" class=\"v14_25_5\">5<\/sup>Amassia rassembla les hommes de son royaume, Jud\u00e9ens et Benjaminites, et d\u00e9signa, selon les clans, des commandants de r\u00e9giments et de compagnies. On d\u00e9nombra les hommes de vingt ans et plus, et on en trouva trois cent mille, aptes au service et sachant manier la lance et le bouclier. <\/span><span class=\"v14_25_6\"><sup id=\"2Chr.25.6\" class=\"v14_25_6\">6<\/sup>Pour le prix de trois tonnes d\u2019argent environ, Amassia recruta en plus cent mille vaillants soldats du royaume d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v14_25_7\"><sup id=\"2Chr.25.7\" class=\"v14_25_7\">7<\/sup>Mais un proph\u00e8te vint lui dire : \u00ab Majest\u00e9, il ne faut pas que des soldats d\u2019Isra\u00ebl partent avec toi, car le Seigneur ne soutient pas les gens du royaume du Nord. <\/span><span class=\"v14_25_8\"><sup id=\"2Chr.25.8\" class=\"v14_25_8\">8<\/sup>S\u2019ils t\u2019accompagnent, tu auras beau combattre avec toute ton \u00e9nergie, Dieu te fera l\u00e2cher pied devant tes ennemis. En effet, Dieu seul peut accorder la victoire ou infliger la d\u00e9faite. \u00bb <\/span><span class=\"v14_25_9\"><sup id=\"2Chr.25.9\" class=\"v14_25_9\">9<\/sup>Amassia demanda au proph\u00e8te : \u00ab Et qu\u2019adviendra-t-il de tout l\u2019argent que j\u2019ai vers\u00e9 \u00e0 ces soldats ? \u00bb \u2013 \u00ab Le Seigneur a les moyens de t\u2019en redonner bien davantage ! \u00bb r\u00e9pondit-il. <\/span><span class=\"v14_25_10\"><sup id=\"2Chr.25.10\" class=\"v14_25_10\">10<\/sup>Amassia renvoya chez eux les soldats venus du royaume du Nord. Ils s\u2019en retourn\u00e8rent, mais ils \u00e9taient fort en col\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9gard du royaume de Juda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_11\"><sup id=\"2Chr.25.11\" class=\"v14_25_11\">11<\/sup>Amassia, rempli de courage, partit \u00e0 la t\u00eate de son arm\u00e9e pour la vall\u00e9e du Sel, o\u00f9 il tua dix mille soldats \u00e9domites. <\/span><span class=\"v14_25_12\"><sup id=\"2Chr.25.12\" class=\"v14_25_12\">12<\/sup>Les Jud\u00e9ens firent prisonniers dix mille autres soldats ; ils les conduisirent au sommet d\u2019une falaise d\u2019o\u00f9 ils les pr\u00e9cipit\u00e8rent dans le vide, de sorte que tous s\u2019\u00e9cras\u00e8rent au sol.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_13\"><sup id=\"2Chr.25.13\" class=\"v14_25_13\">13<\/sup>Quant aux soldats isra\u00e9lites qu\u2019Amassia avait renvoy\u00e9s, les emp\u00eachant de participer \u00e0 son exp\u00e9dition, ils envahirent les villes jud\u00e9ennes situ\u00e9es entre Samarie et Beth-Horon, tu\u00e8rent trois mille habitants et emport\u00e8rent une grande quantit\u00e9 de butin.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Amassia battu par Joas, roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 14.8-14)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_14\"><sup id=\"2Chr.25.14\" class=\"v14_25_14\">14<\/sup>Lorsque Amassia revint de sa campagne victorieuse contre les \u00c9domites, il rapporta des statues des dieux d\u2019\u00c9dom et il en fit ses dieux ; il les adorait et leur offrait des sacrifices. <\/span><span class=\"v14_25_15\"><sup id=\"2Chr.25.15\" class=\"v14_25_15\">15<\/sup>Le Seigneur se mit en col\u00e8re contre lui ; il lui envoya un proph\u00e8te qui lui dit : \u00ab Pourquoi te tournes-tu vers des dieux qui n\u2019ont m\u00eame pas pu d\u00e9livrer leur peuple de ta main ? \u00bb <\/span><span class=\"v14_25_16\"><sup id=\"2Chr.25.16\" class=\"v14_25_16\">16<\/sup>Mais le roi lui coupa la parole pour lui demander : \u00ab Est-ce que je t\u2019ai d\u00e9sign\u00e9 comme conseiller royal ? N\u2019insiste pas, si tu ne veux pas qu\u2019on te maltraite. \u00bb Le proph\u00e8te s\u2019interrompit, puis reprit : \u00ab Je sais que Dieu a d\u00e9cid\u00e9 de te faire mourir, parce que tu as agi de la sorte et que tu as refus\u00e9 d\u2019\u00e9couter mon avis. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_17\"><sup id=\"2Chr.25.17\" class=\"v14_25_17\">17<\/sup>Amassia, roi de Juda, pr\u00e9f\u00e9ra d\u2019autres avis et envoya des messagers aupr\u00e8s du roi d\u2019Isra\u00ebl, Joas, fils de Joachaz et petit-fils de J\u00e9hu. Il lui faisait dire : \u00ab Viens ! Affrontons-nous dans un combat ! \u00bb <\/span><span class=\"v14_25_18\"><sup id=\"2Chr.25.18\" class=\"v14_25_18\">18<\/sup>Joas adressa cette r\u00e9ponse \u00e0 Amassia : \u00ab Il y avait une fois sur le mont Liban un buisson \u00e9pineux ; il demanda \u00e0 un c\u00e8dre du Liban de lui donner sa fille comme \u00e9pouse pour son fils ; mais une b\u00eate sauvage du Liban passa sur le buisson et l\u2019\u00e9crasa \u00bb. <\/span><span class=\"v14_25_19\"><sup id=\"2Chr.25.19\" class=\"v14_25_19\">19<\/sup>Et Joas ajoutait : \u00ab Tu te vantes d\u2019avoir battu les \u00c9domites. Tu fais le fier, mais tu n\u2019es qu\u2019un vaniteux ! Tu ferais mieux de rester chez toi ! Pourquoi veux-tu commencer une guerre qui finira mal pour toi, et o\u00f9 tu seras battu avec toute l\u2019arm\u00e9e de Juda ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_20\"><sup id=\"2Chr.25.20\" class=\"v14_25_20\">20<\/sup>Mais Amassia ne tint pas compte de l\u2019avertissement ; Dieu voulait en effet causer la perte d\u2019Amassia et de son arm\u00e9e, parce qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient tourn\u00e9s vers les dieux d\u2019\u00c9dom. <\/span><span class=\"v14_25_21\"><sup id=\"2Chr.25.21\" class=\"v14_25_21\">21<\/sup>Alors Joas, roi d\u2019Isra\u00ebl, se mit en campagne ; son arm\u00e9e et celle d\u2019Amassia s\u2019affront\u00e8rent \u00e0 Beth-Ch\u00e9mech, au pays de Juda. <\/span><span class=\"v14_25_22\"><sup id=\"2Chr.25.22\" class=\"v14_25_22\">22<\/sup>L\u2019arm\u00e9e de Juda fut battue par celle d\u2019Isra\u00ebl, et tous les soldats jud\u00e9ens s\u2019enfuirent chez eux. <\/span><span class=\"v14_25_23\"><sup id=\"2Chr.25.23\" class=\"v14_25_23\">23<\/sup>A Beth-Ch\u00e9mech, Joas, roi d\u2019Isra\u00ebl, fit prisonnier le roi de Juda Amassia, fils de Joas et petit-fils d\u2019Ahazia ; de l\u00e0 il l\u2019emmena \u00e0 J\u00e9rusalem et il d\u00e9molit la muraille de la ville sur une longueur de pr\u00e8s de deux cents m\u00e8tres, entre la porte d\u2019\u00c9fra\u00efm et la porte de l\u2019Angle. <\/span><span class=\"v14_25_24\"><sup id=\"2Chr.25.24\" class=\"v14_25_24\">24<\/sup>Il prit l\u2019or, l\u2019argent et tous les objets pr\u00e9cieux qui se trouvaient dans le temple, sous la garde d\u2019Obed-\u00c9dom, et dans le tr\u00e9sor du palais royal ; il prit \u00e9galement des otages et retourna \u00e0 Samarie.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Fin du r\u00e8gne d\u2019Amassia<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir 2 Rois 14.15-20)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v14_25_25\"><sup id=\"2Chr.25.25\" class=\"v14_25_25\">25<\/sup>Apr\u00e8s la mort de Joas, fils de Joachaz et roi d\u2019Isra\u00ebl, Amassia, roi de Juda, v\u00e9cut encore quinze ans. <\/span><span class=\"v14_25_26\"><sup id=\"2Chr.25.26\" class=\"v14_25_26\">26<\/sup>Le reste de l\u2019histoire d\u2019Amassia, du d\u00e9but \u00e0 la fin, est contenu dans le livre des rois de Juda et d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v14_25_27\"><sup id=\"2Chr.25.27\" class=\"v14_25_27\">27<\/sup>D\u00e8s l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Amassia s\u2019\u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9 du Seigneur, des gens s\u2019\u00e9taient mis \u00e0 comploter contre lui, \u00e0 J\u00e9rusalem. Un jour, il s\u2019enfuit \u00e0 Lakich, mais on le fit poursuivre et mettre \u00e0 mort \u00e0 cet endroit. <\/span><span class=\"v14_25_28\"><sup id=\"2Chr.25.28\" class=\"v14_25_28\">28<\/sup>Ensuite on ramena son corps dans la capitale du royaume, sur un char tir\u00e9 par plusieurs chevaux, et on l\u2019enterra dans le tombeau familial.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:2Chr.25","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.25.28","order":"14025","link":"fra-FRC97\/2Chr\/25","display":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques 25","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Chroniques","abbr":"2Chr","ord":"14","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Chr","osis_end":"fra-FRC97:2Chr.36.23"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Chr.24","nextChapterId":"fra-FRC97:2Chr.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}