{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.10\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_10_1\"><sup id=\"Rom.10.1\" class=\"v45_10_1\">1<\/sup>Fr\u00e8res, ce que je d\u00e9sire de tout mon c\u0153ur et que je demande \u00e0 Dieu pour les Juifs, c\u2019est qu\u2019ils soient sauv\u00e9s. <\/span><span class=\"v45_10_2\"><sup id=\"Rom.10.2\" class=\"v45_10_2\">2<\/sup>Certes, je peux t\u00e9moigner en leur faveur qu\u2019ils sont pleins de z\u00e8le pour Dieu, mais leur z\u00e8le n\u2019est pas \u00e9clair\u00e9 par la connaissance. <\/span><span class=\"v45_10_3\"><sup id=\"Rom.10.3\" class=\"v45_10_3\">3<\/sup>En effet, ils n\u2019ont pas compris comment Dieu rend les hommes justes devant lui et ils ont cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir leur propre fa\u00e7on de l\u2019\u00eatre. Ainsi, ils ne se sont pas soumis \u00e0 l\u2019\u0153uvre salutaire de Dieu. <\/span><span class=\"v45_10_4\"><sup id=\"Rom.10.4\" class=\"v45_10_4\">4<\/sup>Car le Christ a conduit la loi de Mo\u00efse \u00e0 son but, pour que tous ceux qui croient soient rendus justes aux yeux de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le salut est pour quiconque croit au Seigneur<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_10_5\"><sup id=\"Rom.10.5\" class=\"v45_10_5\">5<\/sup>Voici ce que Mo\u00efse a \u00e9crit au sujet de la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre rendu juste par la loi : \u00ab Celui qui met en pratique les commandements de la loi vivra par eux. \u00bb <\/span><span class=\"v45_10_6\"><sup id=\"Rom.10.6\" class=\"v45_10_6\">6<\/sup>Mais voil\u00e0 comment il est parl\u00e9 de la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre juste par la foi : \u00ab Ne dis pas en toi-m\u00eame : Qui montera au ciel ? \u00bb (c\u2019est-\u00e0-dire : pour en faire descendre le Christ). <\/span><span class=\"v45_10_7\"><sup id=\"Rom.10.7\" class=\"v45_10_7\">7<\/sup>Ne dis pas non plus : \u00ab Qui descendra dans le monde d\u2019en bas ? \u00bb (c\u2019est-\u00e0-dire : pour faire remonter le Christ d\u2019entre les morts). <\/span><span class=\"v45_10_8\"><sup id=\"Rom.10.8\" class=\"v45_10_8\">8<\/sup>Qu\u2019est-il dit alors ? Ceci : \u00ab La parole est pr\u00e8s de toi, dans ta bouche et dans ton c\u0153ur. \u00bb Cette parole est le message de la foi que nous pr\u00eachons. <\/span><span class=\"v45_10_9\"><sup id=\"Rom.10.9\" class=\"v45_10_9\">9<\/sup>Si, de ta bouche, tu affirmes devant tous que J\u00e9sus est le Seigneur et si tu crois de tout ton c\u0153ur que Dieu l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts, tu seras sauv\u00e9. <\/span><span class=\"v45_10_10\"><sup id=\"Rom.10.10\" class=\"v45_10_10\">10<\/sup>C\u2019est par le c\u0153ur, en effet, que l\u2019on croit, et Dieu rend juste celui qui croit ; c\u2019est par la bouche qu\u2019on affirme, et Dieu sauve qui fait ainsi. <\/span><span class=\"v45_10_11\"><sup id=\"Rom.10.11\" class=\"v45_10_11\">11<\/sup>L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare en effet : \u00ab Quiconque croit en lui ne sera pas d\u00e9\u00e7u. \u00bb <\/span><span class=\"v45_10_12\"><sup id=\"Rom.10.12\" class=\"v45_10_12\">12<\/sup>Ainsi, il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence entre les Juifs et les non-Juifs : ils ont tous le m\u00eame Seigneur qui accorde ses biens \u00e0 tous ceux qui font appel \u00e0 lui. <\/span><span class=\"v45_10_13\"><sup id=\"Rom.10.13\" class=\"v45_10_13\">13<\/sup>En effet, il est dit : \u00ab Quiconque fera appel au Seigneur sera sauv\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_10_14\"><sup id=\"Rom.10.14\" class=\"v45_10_14\">14<\/sup>Mais comment feront-ils appel \u00e0 lui sans avoir cru en lui ? Et comment croiront-ils en lui sans en avoir entendu parler ? Et comment en entendront-ils parler si personne ne l\u2019annonce ? <\/span><span class=\"v45_10_15\"><sup id=\"Rom.10.15\" class=\"v45_10_15\">15<\/sup>Et comment l\u2019annoncera-t-on s\u2019il n\u2019y a pas des gens envoy\u00e9s pour cela ? Comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Qu\u2019il est beau de voir venir des porteurs de bonnes nouvelles ! \u00bb <\/span><span class=\"v45_10_16\"><sup id=\"Rom.10.16\" class=\"v45_10_16\">16<\/sup>Mais tous n\u2019ont pas accept\u00e9 la Bonne Nouvelle. \u00c9sa\u00efe dit en effet : \u00ab Seigneur, qui a cru la nouvelle que nous proclamons ? \u00bb <\/span><span class=\"v45_10_17\"><sup id=\"Rom.10.17\" class=\"v45_10_17\">17<\/sup>Ainsi, la foi vient de ce qu\u2019on \u00e9coute la nouvelle proclam\u00e9e et cette nouvelle est l\u2019annonce de la parole du Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_10_18\"><sup id=\"Rom.10.18\" class=\"v45_10_18\">18<\/sup>Je demande alors : Les Juifs n\u2019auraient-ils pas entendu cette nouvelle ? Mais si, ils l\u2019ont entendue ! L\u2019\u00c9criture d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_18\">\u00ab Leur voix s\u2019est fait entendre sur la terre enti\u00e8re,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_18\">et leurs paroles ont atteint le bout du monde. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_10_19\"><sup id=\"Rom.10.19\" class=\"v45_10_19\">19<\/sup>Je demande encore : Le peuple d\u2019Isra\u00ebl n\u2019aurait-il pas compris ? Eh bien, voici d\u2019abord la r\u00e9ponse que donne Mo\u00efse :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_19\">\u00ab Je vous rendrai jaloux de ceux qui ne sont pas une vraie nation, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_19\">j\u2019exciterai votre col\u00e8re contre une nation sans intelligence. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_10_20\"><sup id=\"Rom.10.20\" class=\"v45_10_20\">20<\/sup>\u00c9sa\u00efe ose m\u00eame proclamer :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_20\">\u00ab J\u2019ai \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par ceux qui ne me cherchaient pas, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_20\">je me suis montr\u00e9 \u00e0 ceux qui ne me demandaient rien. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_10_21\"><sup id=\"Rom.10.21\" class=\"v45_10_21\">21<\/sup>Mais au sujet d\u2019Isra\u00ebl, il ajoute :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_21\">\u00ab Tout le jour j\u2019ai tendu les mains vers<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_10_21\">un peuple d\u00e9sob\u00e9issant et rebelle. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"fra-FRC97:Rom.10","osis_end":"fra-FRC97:Rom.10.21","order":"45010","link":"fra-FRC97\/Rom\/10","display":"Lettre aux Romains 10","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.9","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu n\u2019a pas rejet\u00e9 Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_1\"><sup id=\"Rom.11.1\" class=\"v45_11_1\">1<\/sup>Je demande donc : Dieu aurait-il rejet\u00e9 son peuple ? Certainement pas ! Car je suis moi-m\u00eame Isra\u00e9lite, descendant d\u2019Abraham, membre de la tribu de Benjamin. <\/span><span class=\"v45_11_2\"><sup id=\"Rom.11.2\" class=\"v45_11_2\">2<\/sup>Dieu n\u2019a pas rejet\u00e9 son peuple, qu\u2019il s\u2019est choisi d\u2019avance. Vous savez, n\u2019est-ce pas, ce que dit l\u2019\u00c9criture dans le passage o\u00f9 \u00c9lie se plaint d\u2019Isra\u00ebl devant Dieu : <\/span><span class=\"v45_11_3\"><sup id=\"Rom.11.3\" class=\"v45_11_3\">3<\/sup>\u00ab Seigneur, ils ont tu\u00e9 tes proph\u00e8tes et d\u00e9moli tes autels : je suis rest\u00e9 moi seul et ils cherchent \u00e0 me tuer. \u00bb <\/span><span class=\"v45_11_4\"><sup id=\"Rom.11.4\" class=\"v45_11_4\">4<\/sup>Mais que lui r\u00e9pondit Dieu ? \u00ab Je me suis r\u00e9serv\u00e9 sept mille hommes qui ne se sont pas mis \u00e0 genoux devant le dieu Baal. \u00bb <\/span><span class=\"v45_11_5\"><sup id=\"Rom.11.5\" class=\"v45_11_5\">5<\/sup>De m\u00eame, dans le temps pr\u00e9sent, il reste un petit nombre de gens que Dieu a choisis par bont\u00e9. <\/span><span class=\"v45_11_6\"><sup id=\"Rom.11.6\" class=\"v45_11_6\">6<\/sup>Il les a choisis par bont\u00e9 et non pas \u00e0 cause de leurs actions, sinon la bont\u00e9 de Dieu ne serait pas vraiment de la bont\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_7\"><sup id=\"Rom.11.7\" class=\"v45_11_7\">7<\/sup>Qu\u2019en r\u00e9sulte-t-il ? Le peuple d\u2019Isra\u00ebl n\u2019a pas obtenu ce qu\u2019il recherchait ; seuls ceux que Dieu a choisis l\u2019ont obtenu. Quant aux autres, ils sont devenus incapables de comprendre, <\/span><span class=\"v45_11_8\"><sup id=\"Rom.11.8\" class=\"v45_11_8\">8<\/sup>comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture : \u00ab Dieu a rendu leur esprit insensible ; il a emp\u00each\u00e9 leurs yeux de voir et leurs oreilles d\u2019entendre jusqu\u2019\u00e0 ce jour. \u00bb <\/span><span class=\"v45_11_9\"><sup id=\"Rom.11.9\" class=\"v45_11_9\">9<\/sup>David dit aussi :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_9\">\u00ab Que leurs banquets soient pour eux un pi\u00e8ge, une trappe,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_9\">une occasion de tomber et de recevoir ce qu\u2019ils m\u00e9ritent.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_10\"><sup id=\"Rom.11.10\" class=\"v45_11_10\">10<\/sup>Que leurs yeux s\u2019obscurcissent, qu\u2019ils perdent la vue ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_10\">fais-leur sans cesse courber le dos. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_11\"><sup id=\"Rom.11.11\" class=\"v45_11_11\">11<\/sup>Je demande donc : quand les Juifs ont tr\u00e9buch\u00e9, sont-ils tomb\u00e9s d\u00e9finitivement ? Certainement pas ! Mais, gr\u00e2ce \u00e0 leur faute, les autres peuples ont pu obtenir le salut, de mani\u00e8re \u00e0 exciter la jalousie des Juifs. <\/span><span class=\"v45_11_12\"><sup id=\"Rom.11.12\" class=\"v45_11_12\">12<\/sup>Or, si la faute des Juifs a enrichi spirituellement le monde, si leur abaissement a enrichi les autres peuples, combien plus grands encore seront les bienfaits li\u00e9s \u00e0 leur participation totale au salut !<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le salut de ceux qui ne sont pas juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_13\"><sup id=\"Rom.11.13\" class=\"v45_11_13\">13<\/sup>Je m\u2019adresse maintenant \u00e0 vous qui n\u2019\u00eates pas juifs : je suis l\u2019ap\u00f4tre destin\u00e9 aux peuples non juifs et, en tant que tel, je me r\u00e9jouis de la t\u00e2che qui est la mienne. <\/span><span class=\"v45_11_14\"><sup id=\"Rom.11.14\" class=\"v45_11_14\">14<\/sup>J\u2019esp\u00e8re ainsi exciter la jalousie des gens de ma race pour en sauver quelques-uns. <\/span><span class=\"v45_11_15\"><sup id=\"Rom.11.15\" class=\"v45_11_15\">15<\/sup>En effet, quand ils ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l\u2019\u00e9cart, le monde a \u00e9t\u00e9 r\u00e9concili\u00e9 avec Dieu. Qu\u2019arrivera-t-il alors quand ils seront de nouveau accueillis ? Ce sera un vrai retour de la mort \u00e0 la vie !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_16\"><sup id=\"Rom.11.16\" class=\"v45_11_16\">16<\/sup>Si la premi\u00e8re part du pain est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Dieu, tout le reste du pain lui appartient aussi. Si les racines d\u2019un arbre sont offertes \u00e0 Dieu, les branches lui appartiennent aussi. <\/span><span class=\"v45_11_17\"><sup id=\"Rom.11.17\" class=\"v45_11_17\">17<\/sup>Isra\u00ebl est comme un olivier auquel Dieu a coup\u00e9 quelques branches ; \u00e0 leur place, il t\u2019a greff\u00e9, toi qui n\u2019es pas juif, comme une branche d\u2019olivier sauvage : tu profites maintenant aussi de la s\u00e8ve montant de la racine de l\u2019olivier. <\/span><span class=\"v45_11_18\"><sup id=\"Rom.11.18\" class=\"v45_11_18\">18<\/sup>C\u2019est pourquoi, tu n\u2019as pas \u00e0 m\u00e9priser les branches coup\u00e9es. Comment pourrais-tu te vanter ? Ce n\u2019est pas toi qui portes la racine, mais c\u2019est la racine qui te porte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_19\"><sup id=\"Rom.11.19\" class=\"v45_11_19\">19<\/sup>Tu vas me dire : \u00ab Mais, ces branches ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es pour que je sois greff\u00e9 \u00e0 leur place. \u00bb <\/span><span class=\"v45_11_20\"><sup id=\"Rom.11.20\" class=\"v45_11_20\">20<\/sup>C\u2019est juste. Elles ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es parce qu\u2019elles ont manqu\u00e9 de foi, et tu es \u00e0 cette place en raison de ta foi. Mais ne t\u2019enorgueillis pas ! Fais bien attention plut\u00f4t. <\/span><span class=\"v45_11_21\"><sup id=\"Rom.11.21\" class=\"v45_11_21\">21<\/sup>Car, si Dieu n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 les Juifs, les branches naturelles, prends garde, de peur qu\u2019il ne t\u2019\u00e9pargne pas non plus. <\/span><span class=\"v45_11_22\"><sup id=\"Rom.11.22\" class=\"v45_11_22\">22<\/sup>Remarque comment Dieu montre \u00e0 la fois sa bont\u00e9 et sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 : il est s\u00e9v\u00e8re envers ceux qui sont tomb\u00e9s et il est bon envers toi. Mais il faut que tu continues \u00e0 compter sur sa bont\u00e9, sinon tu seras aussi coup\u00e9 comme une branche. <\/span><span class=\"v45_11_23\"><sup id=\"Rom.11.23\" class=\"v45_11_23\">23<\/sup>Et si les Juifs renoncent \u00e0 leur incr\u00e9dulit\u00e9, ils seront greff\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 ils \u00e9taient auparavant. Car Dieu a le pouvoir de les greffer de nouveau. <\/span><span class=\"v45_11_24\"><sup id=\"Rom.11.24\" class=\"v45_11_24\">24<\/sup>Toi, tu es la branche naturelle d\u2019un olivier sauvage que Dieu a coup\u00e9e et greff\u00e9e, contrairement \u00e0 l\u2019usage naturel, sur un olivier cultiv\u00e9. Quant aux Juifs, ils sont les branches naturelles de cet olivier cultiv\u00e9 : Dieu pourra donc d\u2019autant mieux les greffer de nouveau sur l\u2019arbre qui est le leur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le salut final du peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_25\"><sup id=\"Rom.11.25\" class=\"v45_11_25\">25<\/sup>Fr\u00e8res, je veux vous faire conna\u00eetre le plan secret de Dieu, afin que vous ne vous preniez pas pour des sages : une partie du peuple d\u2019Isra\u00ebl restera incapable de comprendre jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019ensemble des autres peuples soit parvenu au salut. <\/span><span class=\"v45_11_26\"><sup id=\"Rom.11.26\" class=\"v45_11_26\">26<\/sup>Et c\u2019est ainsi que tout Isra\u00ebl sera sauv\u00e9, comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_26\">\u00ab Le lib\u00e9rateur viendra de Sion,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_26\">il \u00e9liminera la r\u00e9volte des descendants de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_27\"><sup id=\"Rom.11.27\" class=\"v45_11_27\">27<\/sup>Voil\u00e0 l\u2019alliance que je ferai avec eux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_27\">quand j\u2019enl\u00e8verai leurs p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_28\"><sup id=\"Rom.11.28\" class=\"v45_11_28\">28<\/sup>Si l\u2019on consid\u00e8re leur refus de la Bonne Nouvelle, ils sont les ennemis de Dieu pour votre bien ; mais si l\u2019on consid\u00e8re le choix fait par Dieu, ils sont toujours aim\u00e9s \u00e0 cause de leurs anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v45_11_29\"><sup id=\"Rom.11.29\" class=\"v45_11_29\">29<\/sup>Car Dieu ne reprend pas ce qu\u2019il a donn\u00e9 et ne change pas d\u2019id\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ceux qu\u2019il a appel\u00e9s. <\/span><span class=\"v45_11_30\"><sup id=\"Rom.11.30\" class=\"v45_11_30\">30<\/sup>Autrefois, vous avez d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 Dieu ; mais maintenant, vous avez connu la compassion de Dieu, parce que les Juifs ont d\u00e9sob\u00e9i. <\/span><span class=\"v45_11_31\"><sup id=\"Rom.11.31\" class=\"v45_11_31\">31<\/sup>De m\u00eame, ils ont d\u00e9sob\u00e9i maintenant pour que la compassion de Dieu vous soit accord\u00e9e, mais afin qu\u2019eux aussi puissent conna\u00eetre maintenant cette m\u00eame compassion. <\/span><span class=\"v45_11_32\"><sup id=\"Rom.11.32\" class=\"v45_11_32\">32<\/sup>Car Dieu a enferm\u00e9 tous les humains dans la d\u00e9sob\u00e9issance afin de leur montrer \u00e0 tous sa compassion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La grandeur merveilleuse de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_11_33\"><sup id=\"Rom.11.33\" class=\"v45_11_33\">33<\/sup>Que la richesse de Dieu est immense ! Que sa sagesse et sa connaissance sont profondes ! Qui pourrait expliquer ses d\u00e9cisions ? Qui pourrait comprendre ses plans ? <\/span><span class=\"v45_11_34\"><sup id=\"Rom.11.34\" class=\"v45_11_34\">34<\/sup>Comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_34\">\u00ab Qui conna\u00eet la pens\u00e9e du Seigneur ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_34\">Qui peut \u00eatre son conseiller ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_35\"><sup id=\"Rom.11.35\" class=\"v45_11_35\">35<\/sup>Qui a pu le premier lui donner quelque chose,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_11_35\">pour recevoir de lui un paiement en retour ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_11_36\"><sup id=\"Rom.11.36\" class=\"v45_11_36\">36<\/sup>Car tout vient de lui, tout existe par lui et pour lui. A Dieu soit la gloire pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"fra-FRC97:Rom.11","osis_end":"fra-FRC97:Rom.11.36","order":"45011","link":"fra-FRC97\/Rom\/11","display":"Lettre aux Romains 11","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.10","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Dieu et le peuple qu\u2019il a choisi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_1\"><sup id=\"Rom.9.1\" class=\"v45_9_1\">1<\/sup>Ce que je vais dire est la v\u00e9rit\u00e9 ; je ne mens pas, car j\u2019appartiens au Christ ; ma conscience, guid\u00e9e par le Saint-Esprit, t\u00e9moigne que je dis vrai : <\/span><span class=\"v45_9_2\"><sup id=\"Rom.9.2\" class=\"v45_9_2\">2<\/sup>mon c\u0153ur est plein d\u2019une grande tristesse et d\u2019une douleur continuelle. <\/span><span class=\"v45_9_3\"><sup id=\"Rom.9.3\" class=\"v45_9_3\">3<\/sup>Je souhaiterais \u00eatre moi-m\u00eame maudit par Dieu et s\u00e9par\u00e9 du Christ pour le bien de mes fr\u00e8res, ceux de ma race. <\/span><span class=\"v45_9_4\"><sup id=\"Rom.9.4\" class=\"v45_9_4\">4<\/sup>Ils sont les membres du peuple d\u2019Isra\u00ebl : Dieu a fait d\u2019eux ses enfants, il leur a accord\u00e9 sa pr\u00e9sence glorieuse, ses alliances, la loi, le culte, les promesses. <\/span><span class=\"v45_9_5\"><sup id=\"Rom.9.5\" class=\"v45_9_5\">5<\/sup>Ils sont les descendants des patriarches et le Christ, en tant qu\u2019\u00eatre humain, appartient \u00e0 leur peuple, lui qui est au-dessus de tout, Dieu lou\u00e9 pour toujours. Amen.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_6\"><sup id=\"Rom.9.6\" class=\"v45_9_6\">6<\/sup>Cela ne signifie pourtant pas que la promesse de Dieu a perdu sa valeur. En effet, les descendants d\u2019Isra\u00ebl ne sont pas tous le vrai peuple d\u2019Isra\u00ebl ; <\/span><span class=\"v45_9_7\"><sup id=\"Rom.9.7\" class=\"v45_9_7\">7<\/sup>et les descendants d\u2019Abraham ne sont pas tous ses vrais enfants, car Dieu a dit \u00e0 Abraham : \u00ab C\u2019est par Isaac que tu auras les descendants que je t\u2019ai promis. \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_8\"><sup id=\"Rom.9.8\" class=\"v45_9_8\">8<\/sup>C\u2019est-\u00e0-dire : ce ne sont pas les enfants n\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre naturel qui sont les enfants de Dieu ; seuls les enfants n\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la promesse de Dieu sont consid\u00e9r\u00e9s comme les vrais descendants. <\/span><span class=\"v45_9_9\"><sup id=\"Rom.9.9\" class=\"v45_9_9\">9<\/sup>Car Dieu a exprim\u00e9 la promesse en ces termes : \u00ab A la m\u00eame \u00e9poque, je reviendrai et Sara aura un fils. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_10\"><sup id=\"Rom.9.10\" class=\"v45_9_10\">10<\/sup>Et ce n\u2019est pas tout. Pensons aussi \u00e0 R\u00e9becca : ses deux fils avaient le m\u00eame p\u00e8re, notre anc\u00eatre Isaac. <\/span><span class=\"v45_9_11\"><sup id=\"Rom.9.11-Rom.9.12\" class=\"v45_9_11\">11-12<\/sup>Mais Dieu a son plan pour choisir les hommes : son choix d\u00e9pend de l\u2019appel qu\u2019il leur adresse et non de leurs actions. Pour montrer qu\u2019il demeure fid\u00e8le \u00e0 ce plan, Dieu a dit \u00e0 R\u00e9becca alors que ses fils n\u2019\u00e9taient pas encore n\u00e9s et n\u2019avaient donc fait ni bien ni mal : \u00ab L\u2019a\u00een\u00e9 servira le plus jeune. \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_13\"><sup id=\"Rom.9.13\" class=\"v45_9_13\">13<\/sup>Comme le d\u00e9clare l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_13\">\u00ab J\u2019ai aim\u00e9 Jacob, mais j\u2019ai repouss\u00e9 \u00c9sa\u00fc. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_14\"><sup id=\"Rom.9.14\" class=\"v45_9_14\">14<\/sup>Que faut-il en conclure ? Dieu serait-il injuste ? Certainement pas ! <\/span><span class=\"v45_9_15\"><sup id=\"Rom.9.15\" class=\"v45_9_15\">15<\/sup>En effet, il dit \u00e0 Mo\u00efse : \u00ab J\u2019aurai piti\u00e9 de qui je veux avoir piti\u00e9 et j\u2019aurai compassion de qui je veux avoir compassion. \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_16\"><sup id=\"Rom.9.16\" class=\"v45_9_16\">16<\/sup>Cela ne d\u00e9pend donc pas de la volont\u00e9 de l\u2019homme ni de ses efforts, mais uniquement de Dieu qui a piti\u00e9. <\/span><span class=\"v45_9_17\"><sup id=\"Rom.9.17\" class=\"v45_9_17\">17<\/sup>Dans l\u2019\u00c9criture, Dieu d\u00e9clare au roi d\u2019\u00c9gypte : \u00ab Je t\u2019ai \u00e9tabli roi pr\u00e9cis\u00e9ment pour montrer en toi ma puissance et pour que ma renomm\u00e9e se r\u00e9pande sur toute la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_18\"><sup id=\"Rom.9.18\" class=\"v45_9_18\">18<\/sup>Ainsi, Dieu a piti\u00e9 de qui il veut et il incite qui il veut \u00e0 s\u2019obstiner.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La col\u00e8re et la piti\u00e9 de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_19\"><sup id=\"Rom.9.19\" class=\"v45_9_19\">19<\/sup>On me dira peut-\u00eatre : \u00ab Alors pourquoi Dieu nous ferait-il encore des reproches ? Car qui pourrait r\u00e9sister \u00e0 sa volont\u00e9 ? \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_20\"><sup id=\"Rom.9.20\" class=\"v45_9_20\">20<\/sup>Mais qui es-tu donc, toi, homme, pour contredire Dieu ? Le vase d\u2019argile demande-t-il \u00e0 celui qui l\u2019a fa\u00e7onn\u00e9 : \u00ab Pourquoi m\u2019as-tu fait ainsi ? \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_21\"><sup id=\"Rom.9.21\" class=\"v45_9_21\">21<\/sup>Le potier peut faire ce qu\u2019il veut avec l\u2019argile : \u00e0 partir de la m\u00eame p\u00e2te il peut fabriquer un vase pr\u00e9cieux ou un vase ordinaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_22\"><sup id=\"Rom.9.22\" class=\"v45_9_22\">22<\/sup>Eh bien, Dieu a voulu montrer sa col\u00e8re et faire conna\u00eetre sa puissance. Pourtant il a support\u00e9 avec une grande patience ceux qui m\u00e9ritaient sa col\u00e8re et \u00e9taient m\u00fbrs pour la ruine. <\/span><span class=\"v45_9_23\"><sup id=\"Rom.9.23\" class=\"v45_9_23\">23<\/sup>Mais il a voulu aussi manifester combien sa gloire est riche pour les autres, ceux dont il a piti\u00e9, ceux qu\u2019il a pr\u00e9par\u00e9s d\u2019avance \u00e0 participer \u00e0 sa gloire. <\/span><span class=\"v45_9_24\"><sup id=\"Rom.9.24\" class=\"v45_9_24\">24<\/sup>Nous en sommes, nous qu\u2019il a appel\u00e9s, non seulement d\u2019entre les Juifs mais aussi d\u2019entre les autres peuples. <\/span><span class=\"v45_9_25\"><sup id=\"Rom.9.25\" class=\"v45_9_25\">25<\/sup>C\u2019est ce qu\u2019il d\u00e9clare dans le livre d\u2019Os\u00e9e :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_25\">\u00ab Le peuple qui n\u2019\u00e9tait pas le mien, je l\u2019appellerai mon peuple,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_25\">et la nation que je n\u2019aimais pas, je l\u2019appellerai ma bien-aim\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_26\"><sup id=\"Rom.9.26\" class=\"v45_9_26\">26<\/sup>Et l\u00e0 o\u00f9 on leur avait dit : \u201cVous n\u2019\u00eates pas mon peuple\u201d,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_26\">l\u00e0 m\u00eame ils seront appel\u00e9s fils du Dieu vivant. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_9_27\"><sup id=\"Rom.9.27\" class=\"v45_9_27\">27<\/sup>De son c\u00f4t\u00e9, \u00c9sa\u00efe s\u2019\u00e9crie au sujet du peuple d\u2019Isra\u00ebl : \u00ab M\u00eame si les Isra\u00e9lites \u00e9taient aussi nombreux que les grains de sable au bord de la mer, c\u2019est un reste d\u2019entre eux seulement qui sera sauv\u00e9 ; <\/span><span class=\"v45_9_28\"><sup id=\"Rom.9.28\" class=\"v45_9_28\">28<\/sup>car ce que le Seigneur a dit, il le r\u00e9alisera compl\u00e8tement et rapidement sur la terre. \u00bb <\/span><span class=\"v45_9_29\"><sup id=\"Rom.9.29\" class=\"v45_9_29\">29<\/sup>Et comme le m\u00eame \u00c9sa\u00efe l\u2019avait dit auparavant :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_29\">\u00ab Si le Seigneur de l\u2019univers ne nous avait pas laiss\u00e9 quelques descendants,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_29\">nous serions devenus comme Sodome,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_29\">nous aurions \u00e9t\u00e9 semblables \u00e0 Gomorrhe. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Isra\u00ebl et le salut par la foi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_9_30\"><sup id=\"Rom.9.30\" class=\"v45_9_30\">30<\/sup>Que faut-il en conclure ? Ceci : des gens d\u2019autres nations, qui ne cherchaient pas \u00e0 se rendre justes devant Dieu, ont \u00e9t\u00e9 rendus justes \u00e0 ses yeux par la foi ; <\/span><span class=\"v45_9_31\"><sup id=\"Rom.9.31\" class=\"v45_9_31\">31<\/sup>tandis que les membres du peuple d\u2019Isra\u00ebl, qui cherchaient \u00e0 se rendre justes aux yeux de Dieu gr\u00e2ce \u00e0 la loi, n\u2019ont pas atteint le but de la loi. <\/span><span class=\"v45_9_32\"><sup id=\"Rom.9.32\" class=\"v45_9_32\">32<\/sup>Pourquoi ? Parce qu\u2019ils ne cherchaient pas \u00e0 \u00eatre agr\u00e9ables \u00e0 Dieu par la foi, ils pensaient l\u2019\u00eatre par leurs actions. Ils se sont heurt\u00e9s \u00e0 la \u00ab pierre qui fait tr\u00e9bucher \u00bb, <\/span><span class=\"v45_9_33\"><sup id=\"Rom.9.33\" class=\"v45_9_33\">33<\/sup>dont parle l\u2019\u00c9criture :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_33\">\u00ab Voyez, je pose en Sion une pierre qui fait tr\u00e9bucher,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_33\">un rocher qui fait tomber.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v45_9_33\">Mais celui qui croit en lui ne sera pas d\u00e9\u00e7u. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Rom.9","osis_end":"fra-FRC97:Rom.9.33","order":"45009","link":"fra-FRC97\/Rom\/9","display":"Lettre aux Romains 9","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}