{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jacob s\u2019approprie la b\u00e9n\u00e9diction promise \u00e0 \u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_1\"><sup id=\"Gen.27.1\" class=\"v0_27_1\">1<\/sup>Isaac \u00e9tait devenu vieux. Sa vue avait tellement baiss\u00e9 qu\u2019il n\u2019y voyait plus. Il appela son fils a\u00een\u00e9 : \u00ab \u00c9sa\u00fc ! \u00bb \u2013 \u00ab Oui, r\u00e9pondit-il, je t\u2019\u00e9coute. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_2\"><sup id=\"Gen.27.2\" class=\"v0_27_2\">2<\/sup>Isaac reprit : \u00ab Tu le vois, je suis vieux et je ne sais pas combien de temps j\u2019ai encore \u00e0 vivre. <\/span><span class=\"v0_27_3\"><sup id=\"Gen.27.3\" class=\"v0_27_3\">3<\/sup>Prends ton arc et tes fl\u00e8ches et va \u00e0 la chasse. Tu me ram\u00e8neras du gibier, <\/span><span class=\"v0_27_4\"><sup id=\"Gen.27.4\" class=\"v0_27_4\">4<\/sup>tu me pr\u00e9pareras un de ces plats app\u00e9tissants, comme je les aime, et tu me l\u2019apporteras. J\u2019en mangerai, puis je te donnerai ma b\u00e9n\u00e9diction avant de mourir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_5\"><sup id=\"Gen.27.5\" class=\"v0_27_5\">5<\/sup>Or R\u00e9becca \u00e9coutait pendant qu\u2019Isaac parlait \u00e0 \u00c9sa\u00fc. D\u00e8s que celui-ci fut parti dans la campagne afin d\u2019en rapporter du gibier, <\/span><span class=\"v0_27_6\"><sup id=\"Gen.27.6\" class=\"v0_27_6\">6<\/sup>R\u00e9becca dit \u00e0 son fils Jacob : \u00ab J\u2019ai entendu ton p\u00e8re dire \u00e0 \u00c9sa\u00fc : <\/span><span class=\"v0_27_7\"><sup id=\"Gen.27.7\" class=\"v0_27_7\">7<\/sup>\u201cApporte-moi du gibier et pr\u00e9pare-moi un plat app\u00e9tissant. Quand j\u2019en aurai mang\u00e9, je te donnerai ma b\u00e9n\u00e9diction devant le Seigneur avant de mourir.\u201d <\/span><span class=\"v0_27_8\"><sup id=\"Gen.27.8\" class=\"v0_27_8\">8<\/sup>Maintenant, mon fils, \u00e9coute-moi bien et fais ce que je te recommande. <\/span><span class=\"v0_27_9\"><sup id=\"Gen.27.9\" class=\"v0_27_9\">9<\/sup>Va au troupeau et rapporte-moi deux beaux chevreaux. Je pr\u00e9parerai pour ton p\u00e8re un de ces plats app\u00e9tissants, comme il les aime. <\/span><span class=\"v0_27_10\"><sup id=\"Gen.27.10\" class=\"v0_27_10\">10<\/sup>Tu le porteras \u00e0 ton p\u00e8re pour qu\u2019il en mange et qu\u2019il te donne sa b\u00e9n\u00e9diction avant de mourir. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_11\"><sup id=\"Gen.27.11\" class=\"v0_27_11\">11<\/sup>Jacob r\u00e9pondit \u00e0 sa m\u00e8re : \u00ab \u00c9sa\u00fc est couvert de poils, mais pas moi. <\/span><span class=\"v0_27_12\"><sup id=\"Gen.27.12\" class=\"v0_27_12\">12<\/sup>Si mon p\u00e8re me touche, il d\u00e9couvrira que je le trompe et j\u2019attirerai sur moi non pas sa b\u00e9n\u00e9diction mais sa mal\u00e9diction. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_13\"><sup id=\"Gen.27.13\" class=\"v0_27_13\">13<\/sup>Sa m\u00e8re r\u00e9pliqua : \u00ab Je prends sur moi cette mal\u00e9diction, mon fils. De toute fa\u00e7on, \u00e9coute-moi et va me chercher ces chevreaux. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_14\"><sup id=\"Gen.27.14\" class=\"v0_27_14\">14<\/sup>Jacob alla les chercher et les apporta \u00e0 sa m\u00e8re. Elle en fit un de ces plats app\u00e9tissants qu\u2019Isaac aimait. <\/span><span class=\"v0_27_15\"><sup id=\"Gen.27.15\" class=\"v0_27_15\">15<\/sup>Ensuite elle prit des v\u00eatements de son fils a\u00een\u00e9, les plus beaux qu\u2019elle avait \u00e0 la maison, et en habilla Jacob, son fils cadet. <\/span><span class=\"v0_27_16\"><sup id=\"Gen.27.16\" class=\"v0_27_16\">16<\/sup>Avec la peau des chevreaux, elle lui recouvrit les bras et la partie lisse du cou <\/span><span class=\"v0_27_17\"><sup id=\"Gen.27.17\" class=\"v0_27_17\">17<\/sup>et elle lui mit entre les mains le plat app\u00e9tissant et le pain qu\u2019elle avait pr\u00e9par\u00e9s. <\/span><span class=\"v0_27_18\"><sup id=\"Gen.27.18\" class=\"v0_27_18\">18<\/sup>Il alla trouver son p\u00e8re et lui dit : \u00ab Mon p\u00e8re ! \u00bb \u2013 \u00ab Je t\u2019\u00e9coute, mon fils, dit-il ; mais dis-moi qui tu es. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_19\"><sup id=\"Gen.27.19\" class=\"v0_27_19\">19<\/sup>Jacob reprit : \u00ab Je suis \u00c9sa\u00fc, ton fils a\u00een\u00e9. J\u2019ai fait ce que tu m\u2019as demand\u00e9. Viens donc t\u2019asseoir pour manger de mon gibier ; ensuite tu me donneras ta b\u00e9n\u00e9diction. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_27_20\"><sup id=\"Gen.27.20\" class=\"v0_27_20\">20<\/sup>\u00ab Comment as-tu trouv\u00e9 si vite du gibier, mon fils ? \u00bb demanda Isaac. Il r\u00e9pondit : \u00ab Le Seigneur ton Dieu l\u2019a mis sur mon chemin. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_21\"><sup id=\"Gen.27.21\" class=\"v0_27_21\">21<\/sup>Isaac dit \u00e0 Jacob : \u00ab Approche-toi. Je veux te toucher, mon fils, pour m\u2019assurer que tu es bien mon fils \u00c9sa\u00fc. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_22\"><sup id=\"Gen.27.22\" class=\"v0_27_22\">22<\/sup>Jacob s\u2019approcha de son p\u00e8re ; Isaac le toucha et dit : \u00ab La voix est celle de Jacob, mais les bras sont ceux d\u2019\u00c9sa\u00fc. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_23\"><sup id=\"Gen.27.23\" class=\"v0_27_23\">23<\/sup>Il ne reconnut pas Jacob, parce que ses bras \u00e9taient couverts de poils comme les bras d\u2019\u00c9sa\u00fc. Mais avant de lui donner sa b\u00e9n\u00e9diction, <\/span><span class=\"v0_27_24\"><sup id=\"Gen.27.24\" class=\"v0_27_24\">24<\/sup>il lui demanda encore : \u00ab Tu es bien mon fils \u00c9sa\u00fc ? \u00bb \u2013 \u00ab Oui \u00bb, r\u00e9pondit Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_25\"><sup id=\"Gen.27.25\" class=\"v0_27_25\">25<\/sup>Isaac reprit : \u00ab Sers-moi, mon fils, pour que je mange de ton gibier et que je te donne ma b\u00e9n\u00e9diction. \u00bb Jacob servit son p\u00e8re, qui mangea, et il lui offrit du vin, qu\u2019il but. <\/span><span class=\"v0_27_26\"><sup id=\"Gen.27.26\" class=\"v0_27_26\">26<\/sup>Ensuite Isaac lui dit : \u00ab Approche-toi et embrasse-moi, mon fils ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_27\"><sup id=\"Gen.27.27\" class=\"v0_27_27\">27<\/sup>Jacob s\u2019approcha donc et l\u2019embrassa. Isaac sentit l\u2019odeur de ses v\u00eatements et lui donna sa b\u00e9n\u00e9diction : \u00ab Vraiment, dit-il, l\u2019odeur de mon fils est comme celle d\u2019un champ que le Seigneur a b\u00e9ni.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_28\"><sup id=\"Gen.27.28\" class=\"v0_27_28\">28<\/sup>\u201cQue Dieu te donne la ros\u00e9e qui tombe du ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_28\">les riches produits de la terre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_28\">du bl\u00e9 et du vin en abondance.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\"><sup id=\"Gen.27.29\" class=\"v0_27_29\">29<\/sup>Que des nations soient \u00e0 ton service,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\">que des peuples se prosternent devant toi.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\">Sois le ma\u00eetre de tes fr\u00e8res,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\">qu\u2019ils s\u2019inclinent devant toi !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\">Maudit soit celui qui te maudira,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_29\">b\u00e9ni soit celui qui te b\u00e9nira !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_30\"><sup id=\"Gen.27.30\" class=\"v0_27_30\">30<\/sup>Lorsque Isaac eut achev\u00e9 la b\u00e9n\u00e9diction qu\u2019il donnait \u00e0 Jacob, celui-ci sortit. Il avait \u00e0 peine quitt\u00e9 son p\u00e8re qu\u2019\u00c9sa\u00fc revint de la chasse. <\/span><span class=\"v0_27_31\"><sup id=\"Gen.27.31\" class=\"v0_27_31\">31<\/sup>Il pr\u00e9para lui aussi un plat app\u00e9tissant, l\u2019apporta \u00e0 son p\u00e8re et lui dit : \u00ab Installe-toi, p\u00e8re, pour manger du gibier que je t\u2019ai rapport\u00e9 ; ensuite tu me donneras ta b\u00e9n\u00e9diction. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_27_32\"><sup id=\"Gen.27.32\" class=\"v0_27_32\">32<\/sup>\u00ab Qui es-tu ? \u00bb demanda Isaac. \u00ab Je suis \u00c9sa\u00fc, ton fils a\u00een\u00e9 \u00bb, r\u00e9pondit-il.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_33\"><sup id=\"Gen.27.33\" class=\"v0_27_33\">33<\/sup>Dans son \u00e9motion, Isaac se mit \u00e0 trembler de tous ses membres et demanda : \u00ab Mais alors, qui est celui qui a chass\u00e9 du gibier, me l\u2019a apport\u00e9 et m\u2019a fait manger de tout avant ton arriv\u00e9e ? C\u2019est \u00e0 lui que j\u2019ai donn\u00e9 ma b\u00e9n\u00e9diction, et elle lui restera acquise. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_34\"><sup id=\"Gen.27.34\" class=\"v0_27_34\">34<\/sup>Quand \u00c9sa\u00fc entendit les paroles de son p\u00e8re, son c\u0153ur d\u00e9borda d\u2019amertume et il se mit \u00e0 pousser de grands cris. Il supplia son p\u00e8re : \u00ab Donne-moi aussi une b\u00e9n\u00e9diction, p\u00e8re ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_35\"><sup id=\"Gen.27.35\" class=\"v0_27_35\">35<\/sup>Isaac r\u00e9pondit : \u00ab Ton fr\u00e8re est venu et m\u2019a tromp\u00e9. Il a emport\u00e9 la b\u00e9n\u00e9diction qui te revenait. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_36\"><sup id=\"Gen.27.36\" class=\"v0_27_36\">36<\/sup>\u00c9sa\u00fc d\u00e9clara : \u00ab Il porte bien son nom de Jacob \u2013 \u201ccelui qui dupe\u201d \u2013, puisqu\u2019il m\u2019a dup\u00e9 deux fois ! Il s\u2019est empar\u00e9 de mes droits de fils a\u00een\u00e9 et maintenant voil\u00e0 qu\u2019il s\u2019empare de la b\u00e9n\u00e9diction qui me revenait ! \u00bb \u00c9sa\u00fc ajouta : \u00ab Ne te reste-t-il pas une b\u00e9n\u00e9diction pour moi ? \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_37\"><sup id=\"Gen.27.37\" class=\"v0_27_37\">37<\/sup>Isaac lui r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019ai fait de lui ton ma\u00eetre et je lui ai donn\u00e9 tous ses fr\u00e8res pour serviteurs. Je lui ai accord\u00e9 le bl\u00e9 et le vin. Je ne peux rien faire pour toi, mon fils ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_38\"><sup id=\"Gen.27.38\" class=\"v0_27_38\">38<\/sup>\u00c9sa\u00fc insista : \u00ab N\u2019as-tu qu\u2019une seule b\u00e9n\u00e9diction ? B\u00e9nis-moi aussi, mon p\u00e8re ! \u00bb Et il ne put retenir ses larmes. <\/span><span class=\"v0_27_39\"><sup id=\"Gen.27.39\" class=\"v0_27_39\">39<\/sup>Son p\u00e8re lui dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_39\">\u00ab Loin des terres fertiles sera ta demeure,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_39\">loin de la ros\u00e9e qui descend du ciel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_40\"><sup id=\"Gen.27.40\" class=\"v0_27_40\">40<\/sup>Tu vivras gr\u00e2ce \u00e0 ton \u00e9p\u00e9e,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_40\">et tu serviras ton fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_40\">Mais tu te lib\u00e9reras,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_40\">tu arracheras le joug qu\u2019il t\u2019aura impos\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_27_40\">et tu le rejetteras de ton cou. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jacob s\u2019enfuit chez son oncle Laban<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_41\"><sup id=\"Gen.27.41\" class=\"v0_27_41\">41<\/sup>\u00c9sa\u00fc se mit \u00e0 d\u00e9tester Jacob \u00e0 cause de la b\u00e9n\u00e9diction qu\u2019il avait re\u00e7ue de son p\u00e8re. Il se dit : \u00ab Le moment du deuil de mon p\u00e8re approche ; alors je tuerai Jacob. \u00bb <\/span><span class=\"v0_27_42\"><sup id=\"Gen.27.42\" class=\"v0_27_42\">42<\/sup>Quand R\u00e9becca apprit les intentions de son fils, elle fit appeler Jacob et lui dit : \u00ab Attention, ton fr\u00e8re \u00c9sa\u00fc veut se venger de toi en te tuant. <\/span><span class=\"v0_27_43\"><sup id=\"Gen.27.43\" class=\"v0_27_43\">43<\/sup>Maintenant, \u00e9coute-moi bien, mon fils ! Pars d\u2019ici, fuis chez mon fr\u00e8re Laban, \u00e0 Haran. <\/span><span class=\"v0_27_44\"><sup id=\"Gen.27.44\" class=\"v0_27_44\">44<\/sup>Tu resteras chez lui quelque temps, jusqu\u2019\u00e0 ce que ton fr\u00e8re se calme, <\/span><span class=\"v0_27_45\"><sup id=\"Gen.27.45\" class=\"v0_27_45\">45<\/sup>que sa col\u00e8re se d\u00e9tourne de toi et qu\u2019il oublie ce que tu as fait. Alors je t\u2019enverrai chercher l\u00e0-bas. Je ne veux pas vous perdre tous les deux le m\u00eame jour. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_27_46\"><sup id=\"Gen.27.46\" class=\"v0_27_46\">46<\/sup>R\u00e9becca dit \u00e0 Isaac : \u00ab Je suis d\u00e9j\u00e0 assez d\u00e9go\u00fbt\u00e9e de la vie \u00e0 cause de mes belles-filles hittites. Si Jacob \u00e9pouse \u00e0 son tour une fille de ce pays, je perdrai ma derni\u00e8re raison de vivre ! \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Gen.27","osis_end":"fra-FRC97:Gen.27.46","order":"1027","link":"fra-FRC97\/Gen\/27","display":"Gen\u00e8se 27","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.28\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_28_1\"><sup id=\"Gen.28.1\" class=\"v0_28_1\">1<\/sup>Isaac appela Jacob, lui fit ses adieux et lui donna cet ordre : \u00ab N\u2019\u00e9pouse pas une fille du pays de Canaan. <\/span><span class=\"v0_28_2\"><sup id=\"Gen.28.2\" class=\"v0_28_2\">2<\/sup>Rends-toi en Haute-M\u00e9sopotamie, chez Betouel, ton grand-p\u00e8re maternel. \u00c9pouse une femme de l\u00e0-bas, une fille de Laban, le fr\u00e8re de ta m\u00e8re. <\/span><span class=\"v0_28_3\"><sup id=\"Gen.28.3\" class=\"v0_28_3\">3<\/sup>Que le Dieu tout-puissant te b\u00e9nisse, qu\u2019il te donne de nombreux enfants, pour que tu deviennes l\u2019anc\u00eatre d\u2019un ensemble de peuples. <\/span><span class=\"v0_28_4\"><sup id=\"Gen.28.4\" class=\"v0_28_4\">4<\/sup>Qu\u2019il t\u2019accorde, ainsi qu\u2019\u00e0 tes descendants, la m\u00eame b\u00e9n\u00e9diction qu\u2019\u00e0 Abraham, afin que tu poss\u00e8des le pays o\u00f9 tu habites, le pays que Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Abraham ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_28_5\"><sup id=\"Gen.28.5\" class=\"v0_28_5\">5<\/sup>Isaac fit donc partir Jacob pour la Haute-M\u00e9sopotamie, chez Laban, fils de Betouel l\u2019Aram\u00e9en et fr\u00e8re de R\u00e9becca, la m\u00e8re de Jacob et d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_28_6\"><sup id=\"Gen.28.6\" class=\"v0_28_6\">6<\/sup>\u00c9sa\u00fc apprit qu\u2019Isaac avait fait ses adieux \u00e0 Jacob et l\u2019avait envoy\u00e9 se marier en Haute-M\u00e9sopotamie. Il apprit aussi qu\u2019au moment des adieux Isaac avait interdit \u00e0 Jacob d\u2019\u00e9pouser une fille du pays de Canaan, <\/span><span class=\"v0_28_7\"><sup id=\"Gen.28.7\" class=\"v0_28_7\">7<\/sup>et que Jacob, ob\u00e9issant \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 sa m\u00e8re, \u00e9tait parti pour la M\u00e9sopotamie. <\/span><span class=\"v0_28_8\"><sup id=\"Gen.28.8\" class=\"v0_28_8\">8<\/sup>\u00c9sa\u00fc comprit alors que les filles du pays de Canaan d\u00e9plaisaient \u00e0 son p\u00e8re Isaac. <\/span><span class=\"v0_28_9\"><sup id=\"Gen.28.9\" class=\"v0_28_9\">9<\/sup>Il d\u00e9cida de prendre une autre femme. Il alla donc trouver Isma\u00ebl, fils d\u2019Abraham, et il \u00e9pousa sa fille Mahalath, la s\u0153ur de Nebayoth.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le r\u00eave de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_28_10\"><sup id=\"Gen.28.10\" class=\"v0_28_10\">10<\/sup>Jacob quitta Berch\u00e9ba pour se rendre \u00e0 Haran. <\/span><span class=\"v0_28_11\"><sup id=\"Gen.28.11\" class=\"v0_28_11\">11<\/sup>Il s\u2019installa pour la nuit, l\u00e0 o\u00f9 le coucher du soleil l\u2019avait surpris. Il prit une pierre pour la mettre sous sa t\u00eate et se coucha \u00e0 cet endroit. <\/span><span class=\"v0_28_12\"><sup id=\"Gen.28.12\" class=\"v0_28_12\">12<\/sup>Il fit un r\u00eave : une \u00e9chelle \u00e9tait dress\u00e9e sur la terre et son sommet atteignait le ciel. Des anges de Dieu y montaient et descendaient. <\/span><span class=\"v0_28_13\"><sup id=\"Gen.28.13\" class=\"v0_28_13\">13<\/sup>Le Seigneur se tenait devant lui et lui disait : \u00ab Je suis le Seigneur, le Dieu de ton grand-p\u00e8re Abraham et le Dieu d\u2019Isaac. La terre o\u00f9 tu es couch\u00e9, je la donnerai \u00e0 toi et \u00e0 tes descendants. <\/span><span class=\"v0_28_14\"><sup id=\"Gen.28.14\" class=\"v0_28_14\">14<\/sup>Tes descendants seront aussi nombreux que les grains de poussi\u00e8re du sol. Vous \u00e9tendrez votre territoire vers l\u2019ouest et vers l\u2019est, vers le nord et vers le sud. A travers toi et tous tes descendants, je b\u00e9nirai toutes les nations de la terre. <\/span><span class=\"v0_28_15\"><sup id=\"Gen.28.15\" class=\"v0_28_15\">15<\/sup>Je suis avec toi, je te prot\u00e9gerai partout o\u00f9 tu iras et je te ram\u00e8nerai dans ce pays. Je ne t\u2019abandonnerai pas, je ferai tout ce que je t\u2019ai promis. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_28_16\"><sup id=\"Gen.28.16\" class=\"v0_28_16\">16<\/sup>Jacob s\u2019\u00e9veilla et dit : \u00ab Vraiment le Seigneur est ici, mais je ne le savais pas. \u00bb <\/span><span class=\"v0_28_17\"><sup id=\"Gen.28.17\" class=\"v0_28_17\">17<\/sup>Il eut peur et d\u00e9clara : \u00ab Comme cet endroit est redoutable ! Ce n\u2019est rien de moins que la maison de Dieu et la porte du ciel ! \u00bb <\/span><span class=\"v0_28_18\"><sup id=\"Gen.28.18\" class=\"v0_28_18\">18<\/sup>Il se leva t\u00f4t. Il prit la pierre qui avait \u00e9t\u00e9 sous sa t\u00eate, la dressa et versa de l\u2019huile sur son sommet pour en faire une pierre sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v0_28_19\"><sup id=\"Gen.28.19\" class=\"v0_28_19\">19<\/sup>Il appela cet endroit B\u00e9thel, ce qui veut dire \u201cMaison de Dieu\u201d \u2013 auparavant le nom de la localit\u00e9 \u00e9tait Louz \u2013. <\/span><span class=\"v0_28_20\"><sup id=\"Gen.28.20\" class=\"v0_28_20\">20<\/sup>Jacob pronon\u00e7a ce v\u0153u : \u00ab Si le Seigneur est avec moi et me prot\u00e8ge sur ma route, s\u2019il me donne de quoi manger et m\u2019habiller, <\/span><span class=\"v0_28_21\"><sup id=\"Gen.28.21\" class=\"v0_28_21\">21<\/sup>si je reviens sain et sauf chez mon p\u00e8re, alors le Seigneur sera mon Dieu. <\/span><span class=\"v0_28_22\"><sup id=\"Gen.28.22\" class=\"v0_28_22\">22<\/sup>Cette pierre que j\u2019ai dress\u00e9e et consacr\u00e9e sera une maison de Dieu ; et c\u2019est \u00e0 lui que je donnerai le dixi\u00e8me de tout ce qu\u2019il m\u2019accordera. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Gen.28","osis_end":"fra-FRC97:Gen.28.22","order":"1028","link":"fra-FRC97\/Gen\/28","display":"Gen\u00e8se 28","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.29","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Isaac et Abim\u00e9lek<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_1\"><sup id=\"Gen.26.1\" class=\"v0_26_1\">1<\/sup>Il y eut une famine dans le pays \u2013 il ne s\u2019agit pas de celle qui eut lieu du temps d\u2019Abraham \u2013. Isaac partit pour Gu\u00e9rar chez Abim\u00e9lek, roi des Philistins. <\/span><span class=\"v0_26_2\"><sup id=\"Gen.26.2\" class=\"v0_26_2\">2<\/sup>Le Seigneur apparut \u00e0 Isaac et lui dit : \u00ab Ne va pas en \u00c9gypte, mais installe-toi dans le pays que je t\u2019indiquerai. <\/span><span class=\"v0_26_3\"><sup id=\"Gen.26.3\" class=\"v0_26_3\">3<\/sup>S\u00e9journes-y. Je serai avec toi et je te b\u00e9nirai, car c\u2019est \u00e0 toi et \u00e0 tes descendants que je veux donner tous ces territoires. J\u2019accomplirai ainsi la promesse que j\u2019ai faite \u00e0 ton p\u00e8re Abraham. <\/span><span class=\"v0_26_4\"><sup id=\"Gen.26.4\" class=\"v0_26_4\">4<\/sup>Je rendrai tes descendants aussi nombreux que les \u00e9toiles dans le ciel, et je leur donnerai tous ces territoires. A travers eux, je b\u00e9nirai toutes les nations de la terre, <\/span><span class=\"v0_26_5\"><sup id=\"Gen.26.5\" class=\"v0_26_5\">5<\/sup>parce qu\u2019Abraham a ob\u00e9i \u00e0 mes ordres, observ\u00e9 mes r\u00e8gles, mes commandements, mes d\u00e9crets et mes lois. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_6\"><sup id=\"Gen.26.6\" class=\"v0_26_6\">6<\/sup>Isaac s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Gu\u00e9rar. <\/span><span class=\"v0_26_7\"><sup id=\"Gen.26.7\" class=\"v0_26_7\">7<\/sup>Les gens de l\u2019endroit l\u2019interrog\u00e8rent sur sa femme. Il r\u00e9pondit qu\u2019elle \u00e9tait sa s\u0153ur : il n\u2019osait pas dire que R\u00e9becca \u00e9tait sa femme, car il craignait d\u2019\u00eatre tu\u00e9 par ces gens \u00e0 cause d\u2019elle, tellement elle \u00e9tait belle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_8\"><sup id=\"Gen.26.8\" class=\"v0_26_8\">8<\/sup>Isaac \u00e9tait l\u00e0 depuis longtemps. Un jour qu\u2019Abim\u00e9lek, roi des Philistins, regardait par la fen\u00eatre, il vit Isaac qui plaisantait tendrement avec sa femme R\u00e9becca. <\/span><span class=\"v0_26_9\"><sup id=\"Gen.26.9\" class=\"v0_26_9\">9<\/sup>Il le convoqua et lui dit : \u00ab Elle est certainement ta femme. Pourquoi as-tu pr\u00e9tendu que c\u2019\u00e9tait ta s\u0153ur ? \u00bb \u2013 \u00ab Je l\u2019ai dit de peur qu\u2019on me tue \u00e0 cause d\u2019elle \u00bb, r\u00e9pondit Isaac. <\/span><span class=\"v0_26_10\"><sup id=\"Gen.26.10\" class=\"v0_26_10\">10<\/sup>Abim\u00e9lek reprit : \u00ab Que nous as-tu fait l\u00e0 ? Un peu plus, quelqu\u2019un de mon peuple aurait pris ta femme, et tu nous aurais ainsi rendus coupables. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_11\"><sup id=\"Gen.26.11\" class=\"v0_26_11\">11<\/sup>Abim\u00e9lek donna cet avertissement \u00e0 tout le peuple : \u00ab Quiconque osera toucher \u00e0 cet homme ou \u00e0 sa femme sera mis \u00e0 mort. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_12\"><sup id=\"Gen.26.12\" class=\"v0_26_12\">12<\/sup>Cette ann\u00e9e-l\u00e0, Isaac fit des semailles dans le pays et il r\u00e9colta cent fois ce qu\u2019il avait sem\u00e9, car le Seigneur le b\u00e9nissait. <\/span><span class=\"v0_26_13\"><sup id=\"Gen.26.13\" class=\"v0_26_13\">13<\/sup>Ses biens ne cessaient d\u2019augmenter, de sorte qu\u2019il devint tr\u00e8s riche. <\/span><span class=\"v0_26_14\"><sup id=\"Gen.26.14\" class=\"v0_26_14\">14<\/sup>Il poss\u00e9dait des troupeaux de moutons, de ch\u00e8vres et de b\u0153ufs, et un grand nombre de serviteurs.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Isaac fait alliance avec Abim\u00e9lek<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_14\">Les Philistins furent jaloux d\u2019Isaac. <\/span><span class=\"v0_26_15\"><sup id=\"Gen.26.15\" class=\"v0_26_15\">15<\/sup>Ils combl\u00e8rent avec de la terre tous les puits que les serviteurs de son p\u00e8re Abraham avaient creus\u00e9s du vivant de celui-ci. <\/span><span class=\"v0_26_16\"><sup id=\"Gen.26.16\" class=\"v0_26_16\">16<\/sup>Abim\u00e9lek dit \u00e0 Isaac : \u00ab Tu es devenu beaucoup trop puissant pour nous ; va-t\u2019en d\u2019ici. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_17\"><sup id=\"Gen.26.17\" class=\"v0_26_17\">17<\/sup>Isaac partit de l\u00e0 ; il campa dans la vall\u00e9e de Gu\u00e9rar et s\u2019y installa. <\/span><span class=\"v0_26_18\"><sup id=\"Gen.26.18\" class=\"v0_26_18\">18<\/sup>Il fit d\u00e9boucher les puits qu\u2019on avait creus\u00e9s du vivant de son p\u00e8re Abraham et que les Philistins avaient combl\u00e9s apr\u00e8s sa mort. Il leur redonna les noms que son p\u00e8re leur avait donn\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_19\"><sup id=\"Gen.26.19\" class=\"v0_26_19\">19<\/sup>Un jour, les serviteurs d\u2019Isaac creus\u00e8rent un puits dans la vall\u00e9e et ils y d\u00e9couvrirent une source. <\/span><span class=\"v0_26_20\"><sup id=\"Gen.26.20\" class=\"v0_26_20\">20<\/sup>Les bergers de Gu\u00e9rar se disput\u00e8rent avec ceux d\u2019Isaac : \u00ab L\u2019eau est \u00e0 nous \u00bb, pr\u00e9tendaient-ils. Isaac appela ce puits Essec \u2013 ce qui veut dire \u201cQuerelle\u201d \u2013 parce qu\u2019ils lui avaient cherch\u00e9 querelle. <\/span><span class=\"v0_26_21\"><sup id=\"Gen.26.21\" class=\"v0_26_21\">21<\/sup>Les serviteurs d\u2019Isaac creus\u00e8rent un autre puits, et il y eut encore une dispute \u00e0 son sujet. Isaac appela ce puits Sitna \u2013 \u201cContestation\u201d \u2013. <\/span><span class=\"v0_26_22\"><sup id=\"Gen.26.22\" class=\"v0_26_22\">22<\/sup>Il partit de l\u00e0 et fit creuser un troisi\u00e8me puits ; celui-ci ne provoqua pas de dispute. Il l\u2019appela Rehoboth \u2013 \u201cElargissement\u201d \u2013. Il disait en effet : \u00ab Le Seigneur nous a mis au large, pour que nous puissions prosp\u00e9rer dans le pays. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_23\"><sup id=\"Gen.26.23\" class=\"v0_26_23\">23<\/sup>Il partit de l\u00e0 pour Berch\u00e9ba. <\/span><span class=\"v0_26_24\"><sup id=\"Gen.26.24\" class=\"v0_26_24\">24<\/sup>Le Seigneur lui apparut la nuit suivante et lui dit : \u00ab Je suis le Dieu de ton p\u00e8re Abraham. Ne crains rien, car je suis avec toi et je te b\u00e9nirai. Je multiplierai tes descendants pour l\u2019amour de mon serviteur Abraham. \u00bb <\/span><span class=\"v0_26_25\"><sup id=\"Gen.26.25\" class=\"v0_26_25\">25<\/sup>Isaac construisit un autel \u00e0 cet endroit et il pria Dieu en l\u2019appelant Seigneur. Il y dressa ses tentes, et ses serviteurs creus\u00e8rent un autre puits.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_26\"><sup id=\"Gen.26.26\" class=\"v0_26_26\">26<\/sup>Abim\u00e9lek vint de Gu\u00e9rar pour le voir, en compagnie de son ami Ahouzath et de Pikol, le chef de son arm\u00e9e. <\/span><span class=\"v0_26_27\"><sup id=\"Gen.26.27\" class=\"v0_26_27\">27<\/sup>Isaac leur demanda : \u00ab Pourquoi \u00eates-vous venus me voir, alors que vous me d\u00e9testez et que vous m\u2019avez chass\u00e9 de chez vous ? \u00bb <\/span><span class=\"v0_26_28\"><sup id=\"Gen.26.28\" class=\"v0_26_28\">28<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous avons constat\u00e9 que le Seigneur est avec toi. Qu\u2019il y ait entre toi et nous un accord sous serment. Nous ferons alliance avec toi. <\/span><span class=\"v0_26_29\"><sup id=\"Gen.26.29\" class=\"v0_26_29\">29<\/sup>Jure-nous donc que tu ne nous feras pas de mal, puisque nous ne t\u2019avons pas maltrait\u00e9 ; nous ne t\u2019avons fait que du bien, et nous t\u2019avons laiss\u00e9 partir en paix. Et maintenant, tu es un homme b\u00e9ni du Seigneur. \u00bb <\/span><span class=\"v0_26_30\"><sup id=\"Gen.26.30\" class=\"v0_26_30\">30<\/sup>Isaac leur offrit un banquet. Ils mang\u00e8rent et ils burent. <\/span><span class=\"v0_26_31\"><sup id=\"Gen.26.31\" class=\"v0_26_31\">31<\/sup>Le lendemain matin ils se lev\u00e8rent de bonne heure et ils \u00e9chang\u00e8rent des serments. Isaac leur fit ses adieux et ils se quitt\u00e8rent en bons termes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_32\"><sup id=\"Gen.26.32\" class=\"v0_26_32\">32<\/sup>Ce m\u00eame jour, les serviteurs d\u2019Isaac vinrent lui apporter des nouvelles d\u2019un puits qu\u2019ils creusaient : \u00ab Nous avons trouv\u00e9 de l\u2019eau \u00bb, lui dirent-ils. <\/span><span class=\"v0_26_33\"><sup id=\"Gen.26.33\" class=\"v0_26_33\">33<\/sup>Isaac appela ce puits Chiba \u2013 ce qui veut dire \u201cSerment\u201d \u2013. C\u2019est pourquoi, aujourd\u2019hui encore, la ville s\u2019appelle Berch\u00e9ba \u2013 \u201cPuits du serment\u201d \u2013.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mariage d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_26_34\"><sup id=\"Gen.26.34\" class=\"v0_26_34\">34<\/sup>\u00c9sa\u00fc avait quarante ans quand il \u00e9pousa deux femmes hittites, Yehoudith, fille de B\u00e9ri, et Basmath, fille d\u2019\u00c9lon. <\/span><span class=\"v0_26_35\"><sup id=\"Gen.26.35\" class=\"v0_26_35\">35<\/sup>Elles rendirent la vie am\u00e8re \u00e0 Isaac et R\u00e9becca.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Gen.26","osis_end":"fra-FRC97:Gen.26.35","order":"1026","link":"fra-FRC97\/Gen\/26","display":"Gen\u00e8se 26","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}