{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019autel des sacrifices<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_1\"><sup id=\"Exod.27.1\" class=\"v1_27_1\">1<\/sup>\u00ab Pour les sacrifices, on fabriquera un autel en bois d\u2019acacia. Il sera carr\u00e9, il mesurera deux m\u00e8tres et demi de c\u00f4t\u00e9, et aura un m\u00e8tre et demi de haut. <\/span><span class=\"v1_27_2\"><sup id=\"Exod.27.2\" class=\"v1_27_2\">2<\/sup>Les quatre angles sup\u00e9rieurs seront relev\u00e9s, tout en faisant corps avec l\u2019autel. On le recouvrira de bronze. <\/span><span class=\"v1_27_3\"><sup id=\"Exod.27.3\" class=\"v1_27_3\">3<\/sup>On fa\u00e7onnera, en bronze, tous les ustensiles de l\u2019autel : les r\u00e9cipients pour les cendres grasses, les pelles, les bols \u00e0 aspersion, les fourchettes \u00e0 viande et les cassolettes. <\/span><span class=\"v1_27_4\"><sup id=\"Exod.27.4\" class=\"v1_27_4\">4<\/sup>On confectionnera un grillage en bronze avec un anneau de bronze \u00e0 chacun des quatre angles. <\/span><span class=\"v1_27_5\"><sup id=\"Exod.27.5\" class=\"v1_27_5\">5<\/sup>On fixera ce grillage autour de la moiti\u00e9 inf\u00e9rieure de l\u2019autel, au-dessous d\u2019une moulure. <\/span><span class=\"v1_27_6\"><sup id=\"Exod.27.6\" class=\"v1_27_6\">6<\/sup>On taillera deux barres en bois d\u2019acacia et on les recouvrira de bronze ; <\/span><span class=\"v1_27_7\"><sup id=\"Exod.27.7\" class=\"v1_27_7\">7<\/sup>on les introduira dans les anneaux, sur les c\u00f4t\u00e9s de l\u2019autel, pour le transporter. <\/span><span class=\"v1_27_8\"><sup id=\"Exod.27.8\" class=\"v1_27_8\">8<\/sup>Cet autel, fait de planches, sera vide \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, conform\u00e9ment au mod\u00e8le que je t\u2019ai montr\u00e9 ici, sur la montagne. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les tentures de la cour<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_9\"><sup id=\"Exod.27.9\" class=\"v1_27_9\">9<\/sup>\u00ab La demeure sacr\u00e9e sera entour\u00e9e d\u2019une cour, limit\u00e9e par des tentures en fils de lin r\u00e9sistants. Du c\u00f4t\u00e9 sud, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur une longueur de cinquante m\u00e8tres ; <\/span><span class=\"v1_27_10\"><sup id=\"Exod.27.10\" class=\"v1_27_10\">10<\/sup>elles seront fix\u00e9es, au moyen de crochets et de tringles en argent, \u00e0 vingt colonnes de bronze reposant sur vingt socles de bronze. <\/span><span class=\"v1_27_11\"><sup id=\"Exod.27.11\" class=\"v1_27_11\">11<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 nord, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur la m\u00eame longueur et seront fix\u00e9es de la m\u00eame fa\u00e7on. <\/span><span class=\"v1_27_12\"><sup id=\"Exod.27.12\" class=\"v1_27_12\">12<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 ouest, dans le sens de la largeur de la cour, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur vingt-cinq m\u00e8tres et seront fix\u00e9es \u00e0 dix colonnes reposant sur dix socles. <\/span><span class=\"v1_27_13\"><sup id=\"Exod.27.13\" class=\"v1_27_13\">13<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e, \u00e0 l\u2019est, la cour aura \u00e9galement vingt-cinq m\u00e8tres de large ; <\/span><span class=\"v1_27_14\"><sup id=\"Exod.27.14-Exod.27.15\" class=\"v1_27_14\">14-15<\/sup>de part et d\u2019autre de l\u2019entr\u00e9e, il y aura des tentures sur une distance de sept m\u00e8tres et demi, avec trois colonnes et trois socles. <\/span><span class=\"v1_27_16\"><sup id=\"Exod.27.16\" class=\"v1_27_16\">16<\/sup>A l\u2019entr\u00e9e de la cour on tendra un rideau de dix m\u00e8tres ; des brodeurs le confectionneront en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et on le fixera \u00e0 quatre colonnes reposant sur quatre socles. <\/span><span class=\"v1_27_17\"><sup id=\"Exod.27.17\" class=\"v1_27_17\">17<\/sup>Des tringles d\u2019argent relieront toutes les colonnes qui d\u00e9limitent la cour ; les crochets seront \u00e9galement en argent, mais les socles seront en bronze. <\/span><span class=\"v1_27_18\"><sup id=\"Exod.27.18\" class=\"v1_27_18\">18<\/sup>La cour aura donc cinquante m\u00e8tres de long sur vingt-cinq m\u00e8tres de large ; la hauteur des tentures de lin sera de deux m\u00e8tres et demi. Les socles des colonnes seront en bronze. <\/span><span class=\"v1_27_19\"><sup id=\"Exod.27.19\" class=\"v1_27_19\">19<\/sup>On emploiera \u00e9galement du bronze pour tous les accessoires de la demeure, quel qu\u2019en soit l\u2019usage, ainsi que pour les piquets de la demeure elle-m\u00eame et ceux de la cl\u00f4ture de la cour. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019huile pour le chandelier<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_20\"><sup id=\"Exod.27.20\" class=\"v1_27_20\">20<\/sup>\u00ab Toi, Mo\u00efse, tu ordonneras aux Isra\u00e9lites de te fournir de l\u2019huile d\u2019olive de la meilleure qualit\u00e9, afin que tous les soirs les lampes soient allum\u00e9es. <\/span><span class=\"v1_27_21\"><sup id=\"Exod.27.21\" class=\"v1_27_21\">21<\/sup>Aaron et ses fils placeront le porte-lampes dans la tente de la rencontre, devant le rideau qui cache le coffre de l\u2019alliance ; les lampes br\u00fbleront du soir au matin devant moi. Cette r\u00e8gle devra toujours \u00eatre appliqu\u00e9e par les Isra\u00e9lites, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Exod.27","osis_end":"fra-FRC97:Exod.27.21","order":"2027","link":"fra-FRC97\/Exod\/27","display":"Exode 27","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les v\u00eatements des pr\u00eatres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_1\"><sup id=\"Exod.28.1\" class=\"v1_28_1\">1<\/sup>\u00ab Mo\u00efse, fais venir aupr\u00e8s de toi ton fr\u00e8re Aaron et ses fils Nadab, Abihou, \u00c9lazar et Itamar. Tu les s\u00e9pareras des autres Isra\u00e9lites pour qu\u2019ils me servent en tant que pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v1_28_2\"><sup id=\"Exod.28.2\" class=\"v1_28_2\">2<\/sup>On confectionnera pour Aaron de majestueux v\u00eatements sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_28_3\"><sup id=\"Exod.28.3\" class=\"v1_28_3\">3<\/sup>En vue de cela, tu donneras des instructions \u00e0 tous les artisans que j\u2019ai remplis d\u2019habilet\u00e9, et ils confectionneront les v\u00eatements qu\u2019Aaron portera lors de sa cons\u00e9cration, puis dans son minist\u00e8re de pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v1_28_4\"><sup id=\"Exod.28.4\" class=\"v1_28_4\">4<\/sup>Ces v\u00eatements comprendront le pectoral, l\u2019\u00e9fod, la robe, la tunique brod\u00e9e, le turban et la ceinture. Ton fr\u00e8re Aaron et ses fils les rev\u00eatiront pour exercer leur fonction. <\/span><span class=\"v1_28_5\"><sup id=\"Exod.28.5\" class=\"v1_28_5\">5<\/sup>Les brodeurs utiliseront de la laine violette, rouge et cramoisie, du lin fin et des fils d\u2019or. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019\u00e9fod<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_6\"><sup id=\"Exod.28.6\" class=\"v1_28_6\">6<\/sup>\u00ab Des artisans confectionneront l\u2019\u00e9fod, en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et le broderont de fils d\u2019or. <\/span><span class=\"v1_28_7\"><sup id=\"Exod.28.7\" class=\"v1_28_7\">7<\/sup>On portera l\u2019\u00e9fod au moyen de deux bretelles, cousues sur ses bords. <\/span><span class=\"v1_28_8\"><sup id=\"Exod.28.8\" class=\"v1_28_8\">8<\/sup>Les attaches de l\u2019\u00e9fod, faites de fils semblables, seront d\u2019une seule pi\u00e8ce avec lui. <\/span><span class=\"v1_28_9\"><sup id=\"Exod.28.9\" class=\"v1_28_9\">9<\/sup>Puis on prendra deux pierres de cornaline, sur lesquelles on gravera les noms des fils de Jacob : <\/span><span class=\"v1_28_10\"><sup id=\"Exod.28.10\" class=\"v1_28_10\">10<\/sup>six noms sur la premi\u00e8re pierre et les six autres sur la seconde, dans l\u2019ordre de leur naissance. <\/span><span class=\"v1_28_11\"><sup id=\"Exod.28.11\" class=\"v1_28_11\">11<\/sup>C\u2019est un ciseleur de pierres qui gravera les noms sur les deux pierres, comme on grave un cachet personnel, et qui les fixera ensuite dans deux montures en or. <\/span><span class=\"v1_28_12\"><sup id=\"Exod.28.12\" class=\"v1_28_12\">12<\/sup>On placera les deux pierres sur les bretelles de l\u2019\u00e9fod, pour symboliser les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. Ainsi Aaron portera leurs noms sur ses \u00e9paules, dans le sanctuaire, et moi, le Seigneur, je ne vous oublierai pas. <\/span><span class=\"v1_28_13\"><sup id=\"Exod.28.13\" class=\"v1_28_13\">13<\/sup>Les deux montures seront en or, <\/span><span class=\"v1_28_14\"><sup id=\"Exod.28.14\" class=\"v1_28_14\">14<\/sup>et on y fixera deux cha\u00eenettes en or pur, fa\u00e7onn\u00e9es comme des cordes tress\u00e9es. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le pectoral<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_15\"><sup id=\"Exod.28.15\" class=\"v1_28_15\">15<\/sup>\u00ab Des artisans confectionneront le pectoral du jugement, en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et le broderont de fils d\u2019or, comme l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_16\"><sup id=\"Exod.28.16\" class=\"v1_28_16\">16<\/sup>Ce sera une poche carr\u00e9e, de vingt-cinq centim\u00e8tres de c\u00f4t\u00e9. <\/span><span class=\"v1_28_17\"><sup id=\"Exod.28.17\" class=\"v1_28_17\">17<\/sup>On le d\u00e9corera de quatre rang\u00e9es de pierres pr\u00e9cieuses : la premi\u00e8re rang\u00e9e comprendra un rubis, une topaze et une \u00e9meraude, <\/span><span class=\"v1_28_18\"><sup id=\"Exod.28.18\" class=\"v1_28_18\">18<\/sup>la deuxi\u00e8me rang\u00e9e un grenat, un saphir et un diamant, <\/span><span class=\"v1_28_19\"><sup id=\"Exod.28.19\" class=\"v1_28_19\">19<\/sup>la troisi\u00e8me rang\u00e9e une hyacinthe, une agate et une am\u00e9thyste, <\/span><span class=\"v1_28_20\"><sup id=\"Exod.28.20\" class=\"v1_28_20\">20<\/sup>et la quatri\u00e8me rang\u00e9e une chrysolithe, une cornaline et un jaspe. Chaque pierre sera fix\u00e9e dans une monture en or. <\/span><span class=\"v1_28_21\"><sup id=\"Exod.28.21\" class=\"v1_28_21\">21<\/sup>On gravera sur chaque pierre le nom d\u2019un des douze fils de Jacob, comme on grave un cachet personnel ; elles symboliseront les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_22\"><sup id=\"Exod.28.22\" class=\"v1_28_22\">22<\/sup>\u00ab Pour le pectoral, on fa\u00e7onnera deux cha\u00eenettes en or pur, tress\u00e9es comme des cordes, <\/span><span class=\"v1_28_23\"><sup id=\"Exod.28.23\" class=\"v1_28_23\">23<\/sup>ainsi que deux anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera aux angles sup\u00e9rieurs du pectoral. <\/span><span class=\"v1_28_24\"><sup id=\"Exod.28.24\" class=\"v1_28_24\">24<\/sup>On attachera chacune des cha\u00eenettes \u00e0 l\u2019un des anneaux du pectoral ; <\/span><span class=\"v1_28_25\"><sup id=\"Exod.28.25\" class=\"v1_28_25\">25<\/sup>on fixera leur autre extr\u00e9mit\u00e9 aux deux montures d\u2019or plac\u00e9es sur les bretelles de l\u2019\u00e9fod, de telle mani\u00e8re que le pectoral se trouve sur le devant. <\/span><span class=\"v1_28_26\"><sup id=\"Exod.28.26\" class=\"v1_28_26\">26<\/sup>On fa\u00e7onnera deux autres anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera aux angles inf\u00e9rieurs du pectoral, du c\u00f4t\u00e9 qui touche l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_27\"><sup id=\"Exod.28.27\" class=\"v1_28_27\">27<\/sup>On fa\u00e7onnera encore deux autres anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera au bas des bretelles de l\u2019\u00e9fod, devant, \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 elles sont cousues ; ces anneaux seront plac\u00e9s par-dessus les attaches de l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_28\"><sup id=\"Exod.28.28\" class=\"v1_28_28\">28<\/sup>On reliera les anneaux du pectoral \u00e0 ceux de l\u2019\u00e9fod au moyen d\u2019un cordon violet, pour que le pectoral reste par-dessus les attaches de l\u2019\u00e9fod et qu\u2019il ne se d\u00e9place pas sur l\u2019\u00e9fod.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_29\"><sup id=\"Exod.28.29\" class=\"v1_28_29\">29<\/sup>\u00ab Ainsi, lorsque Aaron entrera dans le sanctuaire, il portera sur sa poitrine le pectoral du jugement avec les noms des tribus d\u2019Isra\u00ebl ; de cette mani\u00e8re, moi, le Seigneur, je ne vous oublierai jamais. <\/span><span class=\"v1_28_30\"><sup id=\"Exod.28.30\" class=\"v1_28_30\">30<\/sup>Toi, Mo\u00efse, tu d\u00e9poseras dans le pectoral du jugement l\u2019Ourim et le Toummim, afin qu\u2019Aaron les ait sur sa poitrine lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant moi ; en effet Aaron devra toujours les porter sur lui en de telles occasions, afin de pouvoir conna\u00eetre ma volont\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Isra\u00e9lites. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les autres v\u00eatements sacr\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_31\"><sup id=\"Exod.28.31\" class=\"v1_28_31\">31<\/sup>\u00ab La robe sur laquelle Aaron portera l\u2019\u00e9fod sera enti\u00e8rement confectionn\u00e9e en laine violette. <\/span><span class=\"v1_28_32\"><sup id=\"Exod.28.32\" class=\"v1_28_32\">32<\/sup>Pour passer la t\u00eate, il y aura en son centre une ouverture dont le bord sera tiss\u00e9 et renforc\u00e9, afin d\u2019\u00e9viter toute d\u00e9chirure. <\/span><span class=\"v1_28_33\"><sup id=\"Exod.28.33\" class=\"v1_28_33\">33<\/sup>On d\u00e9corera le bas de la robe, tout autour, de fruits du grenadier en laine violette, rouge et cramoisie ; on y mettra aussi des clochettes en or. <\/span><span class=\"v1_28_34\"><sup id=\"Exod.28.34\" class=\"v1_28_34\">34<\/sup>Les grenades alterneront avec les clochettes. <\/span><span class=\"v1_28_35\"><sup id=\"Exod.28.35\" class=\"v1_28_35\">35<\/sup>Aaron portera cette robe pour accomplir ses fonctions de pr\u00eatre : quand il viendra se pr\u00e9senter devant moi dans le sanctuaire ou qu\u2019il en sortira, on entendra le bruit des clochettes et il ne risquera donc pas de mourir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_36\"><sup id=\"Exod.28.36\" class=\"v1_28_36\">36<\/sup>\u00ab On fa\u00e7onnera un bijou d\u2019or pur, en forme de fleur, sur lequel on gravera l\u2019inscription \u201cConsacr\u00e9 au Seigneur\u201d comme on grave un cachet personnel. <\/span><span class=\"v1_28_37\"><sup id=\"Exod.28.37\" class=\"v1_28_37\">37<\/sup>On le fixera au moyen d\u2019un cordon violet sur le devant du turban sacr\u00e9. <\/span><span class=\"v1_28_38\"><sup id=\"Exod.28.38\" class=\"v1_28_38\">38<\/sup>Aaron portera toujours ce bijou sur son front lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant moi, le Seigneur ; gr\u00e2ce \u00e0 cela, j\u2019accepterai les offrandes que les Isra\u00e9lites me consacreront, m\u00eame s\u2019ils commettent des erreurs en me les apportant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_39\"><sup id=\"Exod.28.39\" class=\"v1_28_39\">39<\/sup>\u00ab Pour Aaron, on tissera enfin la tunique de lin, et on confectionnera un turban de lin et une ceinture brod\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_40\"><sup id=\"Exod.28.40\" class=\"v1_28_40\">40<\/sup>\u00ab Pour les fils d\u2019Aaron \u00e9galement, on confectionnera de majestueux v\u00eatements, tuniques, ceintures et tiares.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_41\"><sup id=\"Exod.28.41\" class=\"v1_28_41\">41<\/sup>\u00ab Toi, Mo\u00efse, tu rev\u00eatiras ton fr\u00e8re Aaron et ses fils de ces habits, tu verseras de l\u2019huile sur leur t\u00eate et tu leur confieras leur charge ; c\u2019est de cette mani\u00e8re que tu les consacreras pour qu\u2019ils me servent en tant que pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v1_28_42\"><sup id=\"Exod.28.42\" class=\"v1_28_42\">42<\/sup>Pour cacher leur nudit\u00e9, on leur confectionnera des sous-v\u00eatements de lin qui les couvriront des reins aux cuisses. <\/span><span class=\"v1_28_43\"><sup id=\"Exod.28.43\" class=\"v1_28_43\">43<\/sup>Aaron et ses fils les porteront pour p\u00e9n\u00e9trer dans la tente de la rencontre ou pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019autel, lorsqu\u2019ils accompliront leurs fonctions de pr\u00eatres au sanctuaire. De cette mani\u00e8re ils ne risqueront pas de mourir pour avoir montr\u00e9 leur nudit\u00e9. Il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une loi valable en tout temps, pour Aaron et ses descendants. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Exod.28","osis_end":"fra-FRC97:Exod.28.43","order":"2028","link":"fra-FRC97\/Exod\/28","display":"Exode 28","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.29","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La demeure sacr\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_1\"><sup id=\"Exod.26.1\" class=\"v1_26_1\">1<\/sup>\u00ab Pour la demeure sacr\u00e9e, des artisans confectionneront dix bandes d\u2019\u00e9toffe, en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie ; elles seront orn\u00e9es de ch\u00e9rubins brod\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_26_2\"><sup id=\"Exod.26.2\" class=\"v1_26_2\">2<\/sup>Toutes les bandes auront les m\u00eames dimensions, quatorze m\u00e8tres sur deux m\u00e8tres. <\/span><span class=\"v1_26_3\"><sup id=\"Exod.26.3\" class=\"v1_26_3\">3<\/sup>On assemblera d\u2019abord cinq bandes c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, puis on fera de m\u00eame avec les cinq autres. <\/span><span class=\"v1_26_4\"><sup id=\"Exod.26.4\" class=\"v1_26_4\">4<\/sup>On fixera des brides de laine violette sur le bord de la derni\u00e8re bande du premier assemblage, et on en mettra aussi \u00e0 la premi\u00e8re bande du second assemblage. <\/span><span class=\"v1_26_5\"><sup id=\"Exod.26.5\" class=\"v1_26_5\">5<\/sup>Il y aura cinquante de ces brides \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de chaque assemblage, et les deux s\u00e9ries se correspondront. <\/span><span class=\"v1_26_6\"><sup id=\"Exod.26.6\" class=\"v1_26_6\">6<\/sup>On fa\u00e7onnera cinquante crochets en or pour r\u00e9unir les deux assemblages, de telle sorte que la tente forme un tout.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_7\"><sup id=\"Exod.26.7\" class=\"v1_26_7\">7<\/sup>\u00ab Puis on confectionnera onze bandes d\u2019\u00e9toffe, en laine de ch\u00e8vre, pour une seconde tente, destin\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger la demeure. <\/span><span class=\"v1_26_8\"><sup id=\"Exod.26.8\" class=\"v1_26_8\">8<\/sup>Toutes les bandes auront les m\u00eames dimensions, quinze m\u00e8tres sur deux m\u00e8tres. <\/span><span class=\"v1_26_9\"><sup id=\"Exod.26.9\" class=\"v1_26_9\">9<\/sup>On assemblera d\u2019abord cinq bandes, puis on fera de m\u00eame avec les six autres ; la sixi\u00e8me bande se rabattra sur le devant de la tente. <\/span><span class=\"v1_26_10\"><sup id=\"Exod.26.10\" class=\"v1_26_10\">10<\/sup>On fixera cinquante brides sur le bord de la derni\u00e8re bande du premier assemblage, et on en mettra cinquante aussi au bord du second assemblage. <\/span><span class=\"v1_26_11\"><sup id=\"Exod.26.11\" class=\"v1_26_11\">11<\/sup>On fa\u00e7onnera cinquante crochets en bronze, qu\u2019on introduira dans les brides pour que la tente forme un tout. <\/span><span class=\"v1_26_12\"><sup id=\"Exod.26.12\" class=\"v1_26_12\">12<\/sup>Dans le sens de la largeur des bandes, la moiti\u00e9 du surplus d\u2019\u00e9toffe de la seconde tente se rabattra sur l\u2019arri\u00e8re de la demeure. <\/span><span class=\"v1_26_13\"><sup id=\"Exod.26.13\" class=\"v1_26_13\">13<\/sup>Dans le sens de la longueur des bandes, le m\u00e8tre suppl\u00e9mentaire d\u2019\u00e9toffe sera r\u00e9parti par moiti\u00e9 de chaque c\u00f4t\u00e9 de la demeure. De cette fa\u00e7on, la demeure sera bien recouverte. <\/span><span class=\"v1_26_14\"><sup id=\"Exod.26.14\" class=\"v1_26_14\">14<\/sup>Pour prot\u00e9ger la seconde tente, on utilisera des peaux de b\u00e9liers teintes en rouge et une solide couverture de cuir, plac\u00e9es par-dessus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_15\"><sup id=\"Exod.26.15\" class=\"v1_26_15\">15<\/sup>\u00ab On fabriquera des cadres en bois d\u2019acacia, qu\u2019on dressera pour soutenir la demeure. <\/span><span class=\"v1_26_16\"><sup id=\"Exod.26.16-Exod.26.17\" class=\"v1_26_16\">16-17<\/sup>Tous les cadres seront semblables : chacun mesurera cinq m\u00e8tres sur soixante-quinze centim\u00e8tres, et sera muni de deux tenons parall\u00e8les. <\/span><span class=\"v1_26_18\"><sup id=\"Exod.26.18\" class=\"v1_26_18\">18<\/sup>On fabriquera vingt cadres pour le c\u00f4t\u00e9 sud de la demeure, <\/span><span class=\"v1_26_19\"><sup id=\"Exod.26.19\" class=\"v1_26_19\">19<\/sup>et quarante socles en argent destin\u00e9s \u00e0 les porter : deux socles par cadre, correspondant aux deux tenons. <\/span><span class=\"v1_26_20\"><sup id=\"Exod.26.20\" class=\"v1_26_20\">20<\/sup>Pour le c\u00f4t\u00e9 nord de la demeure, on fera aussi vingt cadres <\/span><span class=\"v1_26_21\"><sup id=\"Exod.26.21\" class=\"v1_26_21\">21<\/sup>avec quarante socles en argent, soit deux socles par cadre. <\/span><span class=\"v1_26_22\"><sup id=\"Exod.26.22\" class=\"v1_26_22\">22<\/sup>Pour l\u2019arri\u00e8re de la demeure, \u00e0 l\u2019ouest, on fera six cadres, <\/span><span class=\"v1_26_23\"><sup id=\"Exod.26.23\" class=\"v1_26_23\">23<\/sup>plus deux cadres sp\u00e9ciaux pour les angles du fond. <\/span><span class=\"v1_26_24\"><sup id=\"Exod.26.24\" class=\"v1_26_24\">24<\/sup>Ces deux cadres auront un \u00e9cartement normal \u00e0 la base, mais les montants se rejoindront au sommet, pr\u00e8s d\u2019un anneau. Tous les deux seront semblables et serviront de cadres d\u2019angle. <\/span><span class=\"v1_26_25\"><sup id=\"Exod.26.25\" class=\"v1_26_25\">25<\/sup>L\u2019arri\u00e8re de la demeure comportera donc huit cadres et seize socles d\u2019argent, soit deux socles par cadre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_26\"><sup id=\"Exod.26.26\" class=\"v1_26_26\">26<\/sup>\u00ab On taillera des traverses en bois d\u2019acacia : cinq pour tenir les cadres sur un c\u00f4t\u00e9 de la demeure, <\/span><span class=\"v1_26_27\"><sup id=\"Exod.26.27\" class=\"v1_26_27\">27<\/sup>cinq pour les cadres de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, et cinq pour ceux de l\u2019arri\u00e8re, \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v1_26_28\"><sup id=\"Exod.26.28\" class=\"v1_26_28\">28<\/sup>La traverse centrale passera \u00e0 mi-hauteur des cadres, d\u2019une extr\u00e9mit\u00e9 \u00e0 l\u2019autre de la demeure. <\/span><span class=\"v1_26_29\"><sup id=\"Exod.26.29\" class=\"v1_26_29\">29<\/sup>On recouvrira d\u2019or aussi bien les cadres que les traverses, et on fa\u00e7onnera des anneaux d\u2019or dans lesquels passeront les traverses. <\/span><span class=\"v1_26_30\"><sup id=\"Exod.26.30\" class=\"v1_26_30\">30<\/sup>Apr\u00e8s quoi, Mo\u00efse, tu feras \u00e9difier la demeure sacr\u00e9e, conform\u00e9ment au mod\u00e8le que je t\u2019ai montr\u00e9 ici, sur la montagne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_31\"><sup id=\"Exod.26.31\" class=\"v1_26_31\">31<\/sup>\u00ab Des artisans confectionneront un rideau en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie ; il sera orn\u00e9 de ch\u00e9rubins brod\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_26_32\"><sup id=\"Exod.26.32\" class=\"v1_26_32\">32<\/sup>Il sera fix\u00e9, au moyen d\u2019agrafes en or, \u00e0 quatre colonnes en bois d\u2019acacia recouvertes d\u2019or et reposant sur quatre socles d\u2019argent. <\/span><span class=\"v1_26_33\"><sup id=\"Exod.26.33\" class=\"v1_26_33\">33<\/sup>Le rideau sera plac\u00e9 au-dessous des crochets.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_33\">\u00ab C\u2019est derri\u00e8re ce rideau que l\u2019on d\u00e9posera le coffre contenant le document de l\u2019alliance. Le rideau servira ainsi de s\u00e9paration entre le \u201clieu saint\u201d et le \u201clieu tr\u00e8s saint\u201d. <\/span><span class=\"v1_26_34\"><sup id=\"Exod.26.34\" class=\"v1_26_34\">34<\/sup>On posera ensuite le couvercle sur le coffre sacr\u00e9, dans le \u201clieu tr\u00e8s saint\u201d. <\/span><span class=\"v1_26_35\"><sup id=\"Exod.26.35\" class=\"v1_26_35\">35<\/sup>On placera la table dans le \u201clieu saint\u201d, du c\u00f4t\u00e9 nord de la demeure, et le porte-lampes en face de la table, du c\u00f4t\u00e9 sud.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_26_36\"><sup id=\"Exod.26.36\" class=\"v1_26_36\">36<\/sup>\u00ab Pour l\u2019entr\u00e9e de la tente sacr\u00e9e, des brodeurs confectionneront un autre rideau en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie. <\/span><span class=\"v1_26_37\"><sup id=\"Exod.26.37\" class=\"v1_26_37\">37<\/sup>On taillera cinq colonnes en bois d\u2019acacia, qu\u2019on recouvrira d\u2019or et auxquelles on fixera le rideau au moyen d\u2019agrafes en or. On coulera cinq socles de bronze pour les colonnes. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Exod.26","osis_end":"fra-FRC97:Exod.26.37","order":"2026","link":"fra-FRC97\/Exod\/26","display":"Exode 26","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}