{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Disgr\u00e2ce et mort de Haman<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_1\"><sup id=\"Esth.7.1\" class=\"v17_7_1\">1<\/sup>Le roi et Haman se rendirent chez la reine Esther pour y festoyer <\/span><span class=\"v17_7_2\"><sup id=\"Esth.7.2\" class=\"v17_7_2\">2<\/sup>une seconde fois. A la fin du repas, le roi dit de nouveau \u00e0 Esther : \u00ab Que d\u00e9sires-tu me demander ? Je suis pr\u00eat \u00e0 r\u00e9aliser tes v\u0153ux en t\u2019accordant jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de mon empire. \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_3\"><sup id=\"Esth.7.3\" class=\"v17_7_3\">3<\/sup>La reine Esther r\u00e9pondit : \u00ab Si j\u2019ai obtenu la faveur de sa Majest\u00e9 et si le roi le juge bon, qu\u2019il veuille accorder la vie sauve \u00e0 moi-m\u00eame et \u00e0 mon peuple, c\u2019est l\u00e0 le v\u0153u que je te demande d\u2019exaucer. <\/span><span class=\"v17_7_4\"><sup id=\"Esth.7.4\" class=\"v17_7_4\">4<\/sup>En effet, mon peuple et moi nous avons \u00e9t\u00e9 vendus pour \u00eatre d\u00e9truits, tu\u00e9s et massacr\u00e9s. Si nous avions \u00e9t\u00e9 vendus seulement pour \u00eatre r\u00e9duits en esclavage, je me serais tue, car cela n\u2019aurait pas valu la peine de te d\u00e9ranger. \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_5\"><sup id=\"Esth.7.5\" class=\"v17_7_5\">5<\/sup>Le roi Xerx\u00e8s demanda \u00e0 la reine Esther : \u00ab O\u00f9 est donc celui qui a form\u00e9 un tel projet ? Qui est-ce ? \u00bb <\/span><span class=\"v17_7_6\"><sup id=\"Esth.7.6\" class=\"v17_7_6\">6<\/sup>Esther r\u00e9pondit : \u00ab Notre adversaire, notre ennemi, c\u2019est Haman, ce mis\u00e9rable ! \u00bb Haman fut saisi de terreur devant le roi et la reine. <\/span><span class=\"v17_7_7\"><sup id=\"Esth.7.7\" class=\"v17_7_7\">7<\/sup>Le roi, furieux, quitta la table et sortit dans le jardin du palais. Haman comprit que le roi avait d\u00e9cid\u00e9 sa perte et il resta pour supplier la reine Esther de lui sauver la vie. <\/span><span class=\"v17_7_8\"><sup id=\"Esth.7.8\" class=\"v17_7_8\">8<\/sup>Il se laissa tomber sur le divan o\u00f9 elle \u00e9tait install\u00e9e. C\u2019est alors que le roi revint du jardin dans la salle du festin. Il s\u2019\u00e9cria : \u00ab Cet individu veut-il en plus violer la reine sous mes yeux, dans mon palais ? \u00bb A peine le roi eut-il prononc\u00e9 ces mots que les serviteurs voil\u00e8rent le visage de Haman. <\/span><span class=\"v17_7_9\"><sup id=\"Esth.7.9\" class=\"v17_7_9\">9<\/sup>L\u2019un d\u2019eux, Harbona, s\u2019adressa au roi et lui dit : \u00ab Majest\u00e9, Haman a lui-m\u00eame pr\u00e9par\u00e9 un gibet pour y pendre Mardoch\u00e9e, l\u2019homme dont le rapport t\u2019a sauv\u00e9 la vie. Ce gibet se dresse devant la maison de Haman, il est haut de vingt-cinq m\u00e8tres. \u00bb \u2013 \u00ab Qu\u2019on y pende Haman ! \u00bb, ordonna le roi. <\/span><span class=\"v17_7_10\"><sup id=\"Esth.7.10\" class=\"v17_7_10\">10<\/sup>Haman fut pendu au gibet qu\u2019il avait fait pr\u00e9parer pour Mardoch\u00e9e. Alors la col\u00e8re du roi se calma.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Esth.7","osis_end":"fra-FRC97:Esth.7.10","order":"17007","link":"fra-FRC97\/Esth\/7","display":"Esther 7","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.8\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_1\"><sup id=\"Esth.8.1\" class=\"v17_8_1\">1<\/sup>Le jour m\u00eame, le roi Xerx\u00e8s remit \u00e0 la reine Esther tous les biens de Haman, l\u2019adversaire des Juifs. Par ailleurs, Esther apprit au roi que Mardoch\u00e9e \u00e9tait son parent. Le roi le fit venir ; <\/span><span class=\"v17_8_2\"><sup id=\"Esth.8.2\" class=\"v17_8_2\">2<\/sup>il enleva l\u2019anneau royal qu\u2019il avait repris \u00e0 Haman et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e. En outre, Esther chargea celui-ci de g\u00e9rer les biens de Haman.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">D\u00e9cret royal en faveur des Juifs<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_3\"><sup id=\"Esth.8.3\" class=\"v17_8_3\">3<\/sup>Esther parla de nouveau au roi. Elle se jeta \u00e0 ses pieds et le supplia, en pleurant, de s\u2019opposer aux plans malfaisants que Haman, le descendant d\u2019Agag, avait \u00e9labor\u00e9s contre les Juifs. <\/span><span class=\"v17_8_4\"><sup id=\"Esth.8.4\" class=\"v17_8_4\">4<\/sup>Le roi tendit son sceptre d\u2019or \u00e0 Esther qui se releva <\/span><span class=\"v17_8_5\"><sup id=\"Esth.8.5\" class=\"v17_8_5\">5<\/sup>et lui dit : \u00ab Si sa Majest\u00e9 le roi le juge bon et raisonnable, si j\u2019ai obtenu sa faveur et son affection, qu\u2019il fasse r\u00e9voquer par \u00e9crit les lettres que Haman, fils de Hammedata et descendant d\u2019Agag, a r\u00e9dig\u00e9es en vue du massacre des Juifs qui vivent dans toutes les provinces de l\u2019empire. <\/span><span class=\"v17_8_6\"><sup id=\"Esth.8.6\" class=\"v17_8_6\">6<\/sup>Comment pourrais-je supporter de voir un tel malheur s\u2019abattre sur mon peuple, comment pourrais-je assister \u00e0 l\u2019extermination de ma propre race ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\"><sup id=\"Esth.8.7\" class=\"v17_8_7\">7<\/sup>Le roi Xerx\u00e8s r\u00e9pondit \u00e0 Esther et \u00e0 Mardoch\u00e9e, le Juif : \u00ab \u00c9coutez, j\u2019ai fait pendre Haman parce qu\u2019il mena\u00e7ait la vie des Juifs et je t\u2019ai remis tous ses biens, Esther. <\/span><span class=\"v17_8_8\"><sup id=\"Esth.8.8\" class=\"v17_8_8\">8<\/sup>Mais il m\u2019est impossible d\u2019annuler un ordre sign\u00e9 en mon nom et cachet\u00e9 avec mon anneau. Cependant vous pouvez vous-m\u00eames \u00e9crire des lettres pr\u00e9sentant les mesures que vous jugez favorables aux Juifs, les signer en mon nom et les cacheter avec mon anneau. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_9\"><sup id=\"Esth.8.9\" class=\"v17_8_9\">9<\/sup>Le m\u00eame jour, le vingt-troisi\u00e8me du troisi\u00e8me mois, ou mois de Sivan, les secr\u00e9taires du roi furent convoqu\u00e9s. Selon les indications de Mardoch\u00e9e, ils \u00e9crivirent des lettres et les adress\u00e8rent aux Juifs, aux repr\u00e9sentants du roi, aux gouverneurs et hauts fonctionnaires des cent vingt-sept provinces de l\u2019empire, qui s\u2019\u00e9tendait de l\u2019Inde jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9thiopie. Elles furent r\u00e9dig\u00e9es dans les langues et les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9criture des peuples qui vivaient dans les diverses provinces, et dans la langue et le syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture propres aux Juifs. <\/span><span class=\"v17_8_10\"><sup id=\"Esth.8.10\" class=\"v17_8_10\">10<\/sup>On signa les lettres au nom du roi Xerx\u00e8s et on les cacheta avec son anneau. Des cavaliers, mont\u00e9s sur des chevaux provenant des \u00e9curies royales, furent charg\u00e9s de les porter. <\/span><span class=\"v17_8_11\"><sup id=\"Esth.8.11\" class=\"v17_8_11\">11<\/sup>Il y \u00e9tait \u00e9crit que le roi autorisait les Juifs de toutes les villes de l\u2019empire \u00e0 se rassembler pour d\u00e9fendre leur vie. Il leur permettait de d\u00e9truire, tuer, massacrer, dans toute province de l\u2019empire et dans n\u2019importe quel peuple, les gens arm\u00e9s qui les attaqueraient. Ils pouvaient m\u00eame tuer leurs femmes et leurs enfants et piller leurs biens. <\/span><span class=\"v17_8_12\"><sup id=\"Esth.8.12\" class=\"v17_8_12\">12<\/sup>Cette autorisation \u00e9tait valable partout dans l\u2019empire de Xerx\u00e8s pour un jour pr\u00e9cis, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, ou mois de Adar. <\/span><span class=\"v17_8_13\"><sup id=\"Esth.8.13\" class=\"v17_8_13\">13<\/sup>Dans chaque province la lettre re\u00e7ue devait avoir force de loi et \u00eatre port\u00e9e \u00e0 la connaissance de tout le monde, pour que les Juifs soient pr\u00eats \u00e0 se venger de leurs ennemis au jour fix\u00e9. <\/span><span class=\"v17_8_14\"><sup id=\"Esth.8.14\" class=\"v17_8_14\">14<\/sup>D\u00e8s que le roi leur en eut donn\u00e9 l\u2019ordre, les messagers, mont\u00e9s sur des chevaux des \u00e9curies royales, partirent \u00e0 toute vitesse. Puis le d\u00e9cret fut publi\u00e9 dans la citadelle de Suse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_15\"><sup id=\"Esth.8.15\" class=\"v17_8_15\">15<\/sup>Mardoch\u00e9e sortit du palais, v\u00eatu d\u2019un costume royal violet et blanc, avec un manteau blanc et rouge, et portant une grande couronne d\u2019or. La ville de Suse retentissait d\u2019acclamations et de cris de joie. <\/span><span class=\"v17_8_16\"><sup id=\"Esth.8.16\" class=\"v17_8_16\">16<\/sup>Pour les Juifs ce fut une explosion de bonheur, une all\u00e9gresse sans m\u00e9lange, un triomphe. <\/span><span class=\"v17_8_17\"><sup id=\"Esth.8.17\" class=\"v17_8_17\">17<\/sup>Dans chaque province, dans chaque ville, partout o\u00f9 le d\u00e9cret royal \u00e9tait parvenu, les Juifs \u00e9taient transport\u00e9s de joie, ils organisaient des banquets et des f\u00eates. Beaucoup de gens des autres peuples se firent m\u00eame Juifs \u00e0 cause de la terreur que les Juifs leur inspiraient.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Esth.8","osis_end":"fra-FRC97:Esth.8.17","order":"17008","link":"fra-FRC97\/Esth\/8","display":"Esther 8","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Haman est oblig\u00e9 d\u2019honorer Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_1\"><sup id=\"Esth.6.1\" class=\"v17_6_1\">1<\/sup>Cette nuit-l\u00e0, le roi n\u2019arrivait pas \u00e0 s\u2019endormir. Il demanda qu\u2019on lui apporte les Annales, le livre o\u00f9 \u00e9taient not\u00e9s les \u00e9v\u00e9nements de l\u2019empire, et on lui en fit la lecture. <\/span><span class=\"v17_6_2\"><sup id=\"Esth.6.2\" class=\"v17_6_2\">2<\/sup>On lut en particulier le passage qui racontait comment Bigtan et T\u00e9rech, deux des fonctionnaires charg\u00e9s de garder l\u2019entr\u00e9e des appartements royaux, avaient voulu tuer le roi et comment Mardoch\u00e9e avait d\u00e9nonc\u00e9 leur complot. <\/span><span class=\"v17_6_3\"><sup id=\"Esth.6.3\" class=\"v17_6_3\">3<\/sup>Alors le roi demanda : \u00ab De quelle mani\u00e8re Mardoch\u00e9e a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 et honor\u00e9 pour cela ? \u00bb \u2013 \u00ab Il n\u2019a re\u00e7u aucune r\u00e9compense \u00bb, r\u00e9pondirent ses serviteurs. <\/span><span class=\"v17_6_4\"><sup id=\"Esth.6.4\" class=\"v17_6_4\">4<\/sup>Le roi dit alors : \u00ab Qui est dans la cour du palais ? \u00bb Or Haman p\u00e9n\u00e9trait justement dans la cour ext\u00e9rieure. Il venait demander au roi de faire pendre Mardoch\u00e9e au gibet pr\u00e9par\u00e9 pour lui. <\/span><span class=\"v17_6_5\"><sup id=\"Esth.6.5\" class=\"v17_6_5\">5<\/sup>Les serviteurs r\u00e9pondirent : \u00ab C\u2019est Haman qui s\u2019y trouve \u00bb \u2013 \u00ab Qu\u2019il entre \u00bb, dit le roi. <\/span><span class=\"v17_6_6\"><sup id=\"Esth.6.6\" class=\"v17_6_6\">6<\/sup>Haman entra et le roi lui demanda : \u00ab Comment dois-je traiter un homme que je d\u00e9sire tout sp\u00e9cialement honorer ? \u00bb Haman pensa : \u00ab Qui donc le roi d\u00e9sirerait-il tant honorer ? Il ne peut s\u2019agir que de moi-m\u00eame ! \u00bb, et il r\u00e9pondit : <\/span><span class=\"v17_6_7\"><sup id=\"Esth.6.7\" class=\"v17_6_7\">7<\/sup>\u00ab Si sa Majest\u00e9 le roi d\u00e9sire honorer quelqu\u2019un, <\/span><span class=\"v17_6_8\"><sup id=\"Esth.6.8\" class=\"v17_6_8\">8<\/sup>qu\u2019il lui fasse remettre un v\u00eatement royal et qu\u2019il le fasse monter sur un cheval royal, la t\u00eate orn\u00e9e d\u2019une couronne royale. <\/span><span class=\"v17_6_9\"><sup id=\"Esth.6.9\" class=\"v17_6_9\">9<\/sup>Charge l\u2019un de tes principaux fonctionnaires d\u2019habiller cet homme avec le v\u00eatement royal, de le faire monter sur ton cheval et de le conduire sur la place de la ville en proclamant devant lui : \u201cVoil\u00e0 comment le roi traite un homme qu\u2019il veut honorer !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_10\"><sup id=\"Esth.6.10\" class=\"v17_6_10\">10<\/sup>Le roi dit \u00e0 Haman : \u00ab Eh bien, va vite prendre le v\u00eatement et le cheval, et agis envers Mardoch\u00e9e exactement comme tu me l\u2019as propos\u00e9 ; c\u2019est le Juif qui est en fonction \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du palais. Ne n\u00e9glige aucun d\u00e9tail. \u00bb <\/span><span class=\"v17_6_11\"><sup id=\"Esth.6.11\" class=\"v17_6_11\">11<\/sup>Haman alla donc chercher le v\u00eatement et le cheval. Il mit le v\u00eatement \u00e0 Mardoch\u00e9e, le fit monter sur le cheval et le conduisit sur la place de la ville en proclamant devant lui : \u00ab Voil\u00e0 comment le roi traite un homme qu\u2019il veut honorer ! \u00bb <\/span><span class=\"v17_6_12\"><sup id=\"Esth.6.12\" class=\"v17_6_12\">12<\/sup>Puis Mardoch\u00e9e retourna \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du palais et Haman rentra pr\u00e9cipitamment chez lui, en se couvrant le visage pour cacher sa honte. <\/span><span class=\"v17_6_13\"><sup id=\"Esth.6.13\" class=\"v17_6_13\">13<\/sup>Il raconta ce qui venait de lui arriver \u00e0 Z\u00e9rech, sa femme, et \u00e0 tous ses amis ou conseillers qui lui dirent : \u00ab Puisque ce Mardoch\u00e9e devant lequel tu as commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre humili\u00e9 est juif, tu ne pourras plus reprendre l\u2019avantage, tu vas continuer \u00e0 d\u00e9choir devant lui. \u00bb <\/span><span class=\"v17_6_14\"><sup id=\"Esth.6.14\" class=\"v17_6_14\">14<\/sup>Ils parlaient encore quand les envoy\u00e9s du roi arriv\u00e8rent et, sans plus tarder, ceux-ci entra\u00een\u00e8rent Haman au festin qu\u2019Esther avait pr\u00e9par\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"fra-FRC97:Esth.6","osis_end":"fra-FRC97:Esth.6.14","order":"17006","link":"fra-FRC97\/Esth\/6","display":"Esther 6","book":{"version_id":"232","name":"Esther","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Esth","osis_end":"fra-FRC97:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Esth.5","nextChapterId":"fra-FRC97:Esth.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}