{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme le jour du sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.9-14 ; Luc 6.6-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_1\"><sup id=\"Mark.3.1\" class=\"v41_3_1\">1<\/sup>Ensuite, J\u00e9sus retourna dans la synagogue. Il y avait l\u00e0 un homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e. <\/span><span class=\"v41_3_2\"><sup id=\"Mark.3.2\" class=\"v41_3_2\">2<\/sup>Les Pharisiens observaient attentivement J\u00e9sus pour voir s\u2019il allait le gu\u00e9rir le jour du sabbat, car ils voulaient l\u2019accuser. <\/span><span class=\"v41_3_3\"><sup id=\"Mark.3.3\" class=\"v41_3_3\">3<\/sup>J\u00e9sus dit \u00e0 l\u2019homme dont la main \u00e9tait paralys\u00e9e : \u00ab L\u00e8ve-toi, l\u00e0, devant tout le monde. \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_4\"><sup id=\"Mark.3.4\" class=\"v41_3_4\">4<\/sup>Puis il demanda \u00e0 ceux qui regardaient : \u00ab Que permet notre loi ? de faire du bien le jour du sabbat ou de faire du mal ? de sauver la vie d\u2019un \u00eatre humain ou de le laisser mourir ? \u00bb Mais ils ne voulaient pas r\u00e9pondre. <\/span><span class=\"v41_3_5\"><sup id=\"Mark.3.5\" class=\"v41_3_5\">5<\/sup>J\u00e9sus les regarda tous avec indignation ; il \u00e9tait en m\u00eame temps profond\u00e9ment attrist\u00e9 qu\u2019ils refusent de comprendre. Il dit alors \u00e0 l\u2019homme : \u00ab Avance ta main. \u00bb Il l\u2019avan\u00e7a et sa main redevint saine. <\/span><span class=\"v41_3_6\"><sup id=\"Mark.3.6\" class=\"v41_3_6\">6<\/sup>Les Pharisiens sortirent de la synagogue et se r\u00e9unirent aussit\u00f4t avec des membres du parti d\u2019H\u00e9rode pour d\u00e9cider comment ils pourraient faire mourir J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une foule nombreuse vient \u00e0 J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_7\"><sup id=\"Mark.3.7\" class=\"v41_3_7\">7<\/sup>J\u00e9sus se retira avec ses disciples au bord du lac de Galil\u00e9e et une foule nombreuse le suivit. Les gens arrivaient de Galil\u00e9e et de Jud\u00e9e, <\/span><span class=\"v41_3_8\"><sup id=\"Mark.3.8\" class=\"v41_3_8\">8<\/sup>de J\u00e9rusalem, du territoire d\u2019Idum\u00e9e, du territoire situ\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et de la r\u00e9gion de Tyr et de Sidon. Ils venaient en foule \u00e0 J\u00e9sus parce qu\u2019ils avaient appris tout ce qu\u2019il faisait. <\/span><span class=\"v41_3_9\"><sup id=\"Mark.3.9\" class=\"v41_3_9\">9<\/sup>Alors J\u00e9sus demanda \u00e0 ses disciples de lui pr\u00e9parer une barque afin que la foule ne l\u2019\u00e9crase pas. <\/span><span class=\"v41_3_10\"><sup id=\"Mark.3.10\" class=\"v41_3_10\">10<\/sup>En effet, comme il gu\u00e9rissait beaucoup de gens, tous ceux qui souffraient de maladies se pr\u00e9cipitaient sur lui pour le toucher. <\/span><span class=\"v41_3_11\"><sup id=\"Mark.3.11\" class=\"v41_3_11\">11<\/sup>Et quand ceux que les esprits mauvais tourmentaient le voyaient, ils se jetaient \u00e0 ses pieds et criaient : \u00ab Tu es le Fils de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_12\"><sup id=\"Mark.3.12\" class=\"v41_3_12\">12<\/sup>Mais J\u00e9sus leur recommandait s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus choisit les douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 10.1-4 ; Luc 6.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_13\"><sup id=\"Mark.3.13\" class=\"v41_3_13\">13<\/sup>Puis J\u00e9sus monta sur une colline ; il appela les hommes qu\u2019il voulait et ils vinrent \u00e0 lui. <\/span><span class=\"v41_3_14\"><sup id=\"Mark.3.14\" class=\"v41_3_14\">14<\/sup>Il forma ainsi le groupe des douze qu\u2019il nomma ap\u00f4tres. Il fit cela pour les avoir avec lui et les envoyer annoncer la Bonne Nouvelle, <\/span><span class=\"v41_3_15\"><sup id=\"Mark.3.15\" class=\"v41_3_15\">15<\/sup>avec le pouvoir de chasser les esprits mauvais. <\/span><span class=\"v41_3_16\"><sup id=\"Mark.3.16\" class=\"v41_3_16\">16<\/sup>Voici ces douze : Simon \u2013 J\u00e9sus lui donna le nom de Pierre \u2013, <\/span><span class=\"v41_3_17\"><sup id=\"Mark.3.17\" class=\"v41_3_17\">17<\/sup>Jacques et son fr\u00e8re Jean, tous deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e \u2013 J\u00e9sus leur donna le nom de Boanerg\u00e8s, qui signifie \u00ab les hommes semblables au tonnerre \u00bb \u2013, <\/span><span class=\"v41_3_18\"><sup id=\"Mark.3.18\" class=\"v41_3_18\">18<\/sup>Andr\u00e9, Philippe, Barth\u00e9lemy, Matthieu, Thomas, Jacques le fils d\u2019Alph\u00e9e, Thadd\u00e9e, Simon le nationaliste, <\/span><span class=\"v41_3_19\"><sup id=\"Mark.3.19\" class=\"v41_3_19\">19<\/sup>et Judas Iscariote, celui qui trahit J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La famille de J\u00e9sus veut l\u2019emmener<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_20\"><sup id=\"Mark.3.20\" class=\"v41_3_20\">20<\/sup>J\u00e9sus se rendit ensuite \u00e0 la maison. Une telle foule s\u2019assembla de nouveau que J\u00e9sus et ses disciples ne pouvaient m\u00eame pas manger. <\/span><span class=\"v41_3_21\"><sup id=\"Mark.3.21\" class=\"v41_3_21\">21<\/sup>Quand les membres de sa famille apprirent cela, ils se mirent en route pour venir le prendre, car ils disaient : \u00ab Il a perdu la raison ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus r\u00e9pond \u00e0 une accusation port\u00e9e contre lui<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.22-32 ; Luc 11.14-23 ; 12.10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_22\"><sup id=\"Mark.3.22\" class=\"v41_3_22\">22<\/sup>Les ma\u00eetres de la loi qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem disaient : \u00ab B\u00e9elz\u00e9bul, le diable, habite en lui ! \u00bb Et encore : \u00ab C\u2019est le chef des esprits mauvais qui lui donne le pouvoir de chasser ces esprits ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_23\"><sup id=\"Mark.3.23\" class=\"v41_3_23\">23<\/sup>Alors J\u00e9sus les appela et leur parla en utilisant des images : \u00ab Comment Satan peut-il se chasser lui-m\u00eame ? <\/span><span class=\"v41_3_24\"><sup id=\"Mark.3.24\" class=\"v41_3_24\">24<\/sup>Si les membres d\u2019un royaume luttent les uns contre les autres, ce royaume ne peut pas se maintenir ; <\/span><span class=\"v41_3_25\"><sup id=\"Mark.3.25\" class=\"v41_3_25\">25<\/sup>et si les membres d\u2019une famille luttent les uns contre les autres, cette famille ne pourra pas se maintenir. <\/span><span class=\"v41_3_26\"><sup id=\"Mark.3.26\" class=\"v41_3_26\">26<\/sup>Si donc Satan lutte contre lui-m\u00eame, s\u2019il est divis\u00e9, son pouvoir ne peut pas se maintenir mais prend fin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_27\"><sup id=\"Mark.3.27\" class=\"v41_3_27\">27<\/sup>\u00ab Personne ne peut entrer dans la maison d\u2019un homme fort et s\u2019emparer de ses biens, s\u2019il n\u2019a pas d\u2019abord ligot\u00e9 cet homme fort ; mais apr\u00e8s l\u2019avoir ligot\u00e9, il peut s\u2019emparer de tout dans sa maison. <\/span><span class=\"v41_3_28\"><sup id=\"Mark.3.28\" class=\"v41_3_28\">28<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : les \u00eatres humains pourront \u00eatre pardonn\u00e9s de tous leurs p\u00e9ch\u00e9s et de toutes les insultes qu\u2019ils auront faites \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v41_3_29\"><sup id=\"Mark.3.29\" class=\"v41_3_29\">29<\/sup>Mais celui qui aura fait insulte au Saint-Esprit ne recevra jamais de pardon, car il est coupable d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e9ternel. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_30\"><sup id=\"Mark.3.30\" class=\"v41_3_30\">30<\/sup>J\u00e9sus leur parla ainsi parce qu\u2019ils d\u00e9claraient : \u00ab Un esprit mauvais habite en lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.46-50 ; Luc 8.19-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_3_31\"><sup id=\"Mark.3.31\" class=\"v41_3_31\">31<\/sup>La m\u00e8re et les fr\u00e8res de J\u00e9sus arriv\u00e8rent alors ; ils se tinrent en dehors de la maison et lui envoy\u00e8rent quelqu\u2019un pour l\u2019appeler. <\/span><span class=\"v41_3_32\"><sup id=\"Mark.3.32\" class=\"v41_3_32\">32<\/sup>Un grand nombre de personnes \u00e9taient assises autour de J\u00e9sus et on lui dit : \u00ab \u00c9coute, ta m\u00e8re, tes fr\u00e8res et tes s\u0153urs sont dehors et ils te demandent. \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_33\"><sup id=\"Mark.3.33\" class=\"v41_3_33\">33<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Qui est ma m\u00e8re et qui sont mes fr\u00e8res ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_3_34\"><sup id=\"Mark.3.34\" class=\"v41_3_34\">34<\/sup>Puis il regarda les gens assis en cercle autour de lui et dit : \u00ab Voyez : ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res sont ici. <\/span><span class=\"v41_3_35\"><sup id=\"Mark.3.35\" class=\"v41_3_35\">35<\/sup>Car celui qui fait la volont\u00e9 de Dieu est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur ou ma m\u00e8re. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Mark.3","osis_end":"fra-FRC97:Mark.3.35","order":"41003","link":"fra-FRC97\/Mark\/3","display":"\u00c9vangile selon Marc 3","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 13.1-9 ; Luc 8.4-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_1\"><sup id=\"Mark.4.1\" class=\"v41_4_1\">1<\/sup>J\u00e9sus se mit de nouveau \u00e0 enseigner au bord du lac de Galil\u00e9e. Une foule nombreuse s\u2019assembla autour de lui, si bien qu\u2019il monta dans une barque et s\u2019y assit. La barque \u00e9tait sur le lac et les gens \u00e9taient \u00e0 terre, pr\u00e8s de l\u2019eau. <\/span><span class=\"v41_4_2\"><sup id=\"Mark.4.2\" class=\"v41_4_2\">2<\/sup>Il leur enseignait beaucoup de choses en utilisant des paraboles et il leur disait dans son enseignement : <\/span><span class=\"v41_4_3\"><sup id=\"Mark.4.3\" class=\"v41_4_3\">3<\/sup>\u00ab \u00c9coutez ! Un jour, un homme s\u2019en alla dans son champ pour semer. <\/span><span class=\"v41_4_4\"><sup id=\"Mark.4.4\" class=\"v41_4_4\">4<\/sup>Or, tandis qu\u2019il lan\u00e7ait la semence, une partie des grains tomba le long du chemin : les oiseaux vinrent et les mang\u00e8rent. <\/span><span class=\"v41_4_5\"><sup id=\"Mark.4.5\" class=\"v41_4_5\">5<\/sup>Une autre partie tomba sur un sol pierreux o\u00f9 il y avait peu de terre. Les grains pouss\u00e8rent aussit\u00f4t parce que la couche de terre n\u2019\u00e9tait pas profonde. <\/span><span class=\"v41_4_6\"><sup id=\"Mark.4.6\" class=\"v41_4_6\">6<\/sup>Quand le soleil fut haut dans le ciel, il br\u00fbla les jeunes plantes : elles se dess\u00e9ch\u00e8rent parce que leurs racines \u00e9taient insuffisantes. <\/span><span class=\"v41_4_7\"><sup id=\"Mark.4.7\" class=\"v41_4_7\">7<\/sup>Une autre partie des grains tomba parmi des plantes \u00e9pineuses. Celles-ci grandirent et \u00e9touff\u00e8rent les bonnes pousses, qui ne produisirent rien. <\/span><span class=\"v41_4_8\"><sup id=\"Mark.4.8\" class=\"v41_4_8\">8<\/sup>Mais d\u2019autres grains tomb\u00e8rent dans la bonne terre ; les plantes pouss\u00e8rent, se d\u00e9velopp\u00e8rent et produisirent des \u00e9pis : les uns portaient trente grains, d\u2019autres soixante et d\u2019autres cent. \u00bb <\/span><span class=\"v41_4_9\"><sup id=\"Mark.4.9\" class=\"v41_4_9\">9<\/sup>Et J\u00e9sus dit : \u00ab \u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles pour entendre ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pourquoi J\u00e9sus utilise des paraboles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 13.10-17 ; Luc 8.9-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_10\"><sup id=\"Mark.4.10\" class=\"v41_4_10\">10<\/sup>Quand ils furent seuls avec J\u00e9sus, ceux qui l\u2019entouraient d\u2019habitude et les douze disciples le questionn\u00e8rent au sujet des paraboles. <\/span><span class=\"v41_4_11\"><sup id=\"Mark.4.11\" class=\"v41_4_11\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit : \u00ab Vous avez re\u00e7u, vous, le secret du Royaume de Dieu ; mais les autres n\u2019en entendent parler que sous forme de paraboles, <\/span><span class=\"v41_4_12\"><sup id=\"Mark.4.12\" class=\"v41_4_12\">12<\/sup>et ainsi<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_4_12\">\u201cIls peuvent bien regarder mais sans vraiment voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_4_12\">ils peuvent bien entendre mais sans vraiment comprendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_4_12\">sinon ils reviendraient \u00e0 Dieu et Dieu leur pardonnerait !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus explique la parabole du semeur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 13.18-23 ; Luc 8.11-15)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_13\"><sup id=\"Mark.4.13\" class=\"v41_4_13\">13<\/sup>Puis J\u00e9sus leur dit : \u00ab Vous ne comprenez pas cette parabole ? Alors comment comprendrez-vous toutes les autres paraboles ? <\/span><span class=\"v41_4_14\"><sup id=\"Mark.4.14\" class=\"v41_4_14\">14<\/sup>Le semeur s\u00e8me la parole de Dieu. <\/span><span class=\"v41_4_15\"><sup id=\"Mark.4.15\" class=\"v41_4_15\">15<\/sup>Certains sont comme le bord du chemin o\u00f9 tombe la parole : d\u00e8s qu\u2019ils l\u2019ont entendue, Satan arrive et arrache la parole sem\u00e9e en eux. <\/span><span class=\"v41_4_16\"><sup id=\"Mark.4.16\" class=\"v41_4_16\">16<\/sup>D\u2019autres re\u00e7oivent la semence dans des sols pierreux : aussit\u00f4t qu\u2019ils entendent la parole, ils l\u2019acceptent avec joie. <\/span><span class=\"v41_4_17\"><sup id=\"Mark.4.17\" class=\"v41_4_17\">17<\/sup>Mais ils ne la laissent pas s\u2019enraciner en eux, ils ne s\u2019y attachent qu\u2019un instant. Et alors, quand survient la d\u00e9tresse ou la pers\u00e9cution \u00e0 cause de la parole de Dieu, ils renoncent bien vite \u00e0 la foi. <\/span><span class=\"v41_4_18\"><sup id=\"Mark.4.18\" class=\"v41_4_18\">18<\/sup>D\u2019autres encore re\u00e7oivent la semence parmi des plantes \u00e9pineuses : ils ont entendu la parole, <\/span><span class=\"v41_4_19\"><sup id=\"Mark.4.19\" class=\"v41_4_19\">19<\/sup>mais les pr\u00e9occupations de ce monde, l\u2019attrait trompeur de la richesse et les d\u00e9sirs de toutes sortes p\u00e9n\u00e8trent en eux, ils \u00e9touffent la parole et elle ne produit rien. <\/span><span class=\"v41_4_20\"><sup id=\"Mark.4.20\" class=\"v41_4_20\">20<\/sup>D\u2019autres, enfin, re\u00e7oivent la semence dans de la bonne terre : ils entendent la parole, ils l\u2019accueillent et portent des fruits, les uns trente, d\u2019autres soixante et d\u2019autres cent. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la lampe<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 8.16-18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_21\"><sup id=\"Mark.4.21\" class=\"v41_4_21\">21<\/sup>Puis J\u00e9sus leur dit : \u00ab Quelqu\u2019un apporte-t-il la lampe pour la mettre sous un seau ou sous le lit ? N\u2019est-ce pas plut\u00f4t pour la mettre sur son support ? <\/span><span class=\"v41_4_22\"><sup id=\"Mark.4.22\" class=\"v41_4_22\">22<\/sup>Tout ce qui est cach\u00e9 para\u00eetra au grand jour, et tout ce qui est secret sera mis en pleine lumi\u00e8re. <\/span><span class=\"v41_4_23\"><sup id=\"Mark.4.23\" class=\"v41_4_23\">23<\/sup>\u00c9coutez bien, si vous avez des oreilles pour entendre ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_4_24\"><sup id=\"Mark.4.24\" class=\"v41_4_24\">24<\/sup>J\u00e9sus leur dit encore : \u00ab Faites attention \u00e0 ce que vous entendez ! Dieu mesurera ce qu\u2019il vous donne avec la mesure que vous employez vous-m\u00eames et il y ajoutera encore. <\/span><span class=\"v41_4_25\"><sup id=\"Mark.4.25\" class=\"v41_4_25\">25<\/sup>Car celui qui a quelque chose recevra davantage ; mais \u00e0 celui qui n\u2019a rien on enl\u00e8vera m\u00eame le peu qui pourrait lui rester. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la semence qui pousse toute seule<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_26\"><sup id=\"Mark.4.26\" class=\"v41_4_26\">26<\/sup>J\u00e9sus dit encore : \u00ab Voici \u00e0 quoi ressemble le Royaume de Dieu : Un homme lance de la semence dans son champ. <\/span><span class=\"v41_4_27\"><sup id=\"Mark.4.27\" class=\"v41_4_27\">27<\/sup>Ensuite, il va dormir durant la nuit et il se l\u00e8ve chaque jour, et pendant ce temps les graines germent et poussent sans qu\u2019il sache comment. <\/span><span class=\"v41_4_28\"><sup id=\"Mark.4.28\" class=\"v41_4_28\">28<\/sup>La terre fait pousser d\u2019elle-m\u00eame la r\u00e9colte : d\u2019abord la tige des plantes, puis l\u2019\u00e9pi vert, et enfin le grain bien form\u00e9 dans l\u2019\u00e9pi. <\/span><span class=\"v41_4_29\"><sup id=\"Mark.4.29\" class=\"v41_4_29\">29<\/sup>D\u00e8s que le grain est m\u00fbr, l\u2019homme se met au travail avec sa faucille, car le moment de la moisson est arriv\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole de la graine de moutarde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 13.31-32,34 ; Luc 13.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_30\"><sup id=\"Mark.4.30\" class=\"v41_4_30\">30<\/sup>J\u00e9sus dit encore : \u00ab A quoi pouvons-nous comparer le Royaume de Dieu ? Au moyen de quelle parabole allons-nous en parler ? <\/span><span class=\"v41_4_31\"><sup id=\"Mark.4.31\" class=\"v41_4_31\">31<\/sup>Il ressemble \u00e0 une graine de moutarde ; quand on la s\u00e8me dans la terre, elle est la plus petite de toutes les graines du monde. <\/span><span class=\"v41_4_32\"><sup id=\"Mark.4.32\" class=\"v41_4_32\">32<\/sup>Mais apr\u00e8s qu\u2019on l\u2019a sem\u00e9e, elle monte et devient la plus grande de toutes les plantes du jardin. Elle pousse des branches si grandes que les oiseaux peuvent faire leurs nids \u00e0 son ombre. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_33\"><sup id=\"Mark.4.33\" class=\"v41_4_33\">33<\/sup>Ainsi, J\u00e9sus donnait son enseignement en utilisant beaucoup de paraboles de ce genre ; il le donnait selon ce que ses auditeurs pouvaient comprendre. <\/span><span class=\"v41_4_34\"><sup id=\"Mark.4.34\" class=\"v41_4_34\">34<\/sup>Il ne leur parlait pas sans utiliser des paraboles ; mais quand il \u00e9tait seul avec ses disciples, il leur expliquait tout.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus apaise une temp\u00eate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.23-27 ; Luc 8.22-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_4_35\"><sup id=\"Mark.4.35\" class=\"v41_4_35\">35<\/sup>Le soir de ce m\u00eame jour, J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples : \u00ab Passons de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac. \u00bb <\/span><span class=\"v41_4_36\"><sup id=\"Mark.4.36\" class=\"v41_4_36\">36<\/sup>Ils quitt\u00e8rent donc la foule ; les disciples emmen\u00e8rent J\u00e9sus dans la barque o\u00f9 il se trouvait encore. D\u2019autres barques \u00e9taient pr\u00e8s de lui. <\/span><span class=\"v41_4_37\"><sup id=\"Mark.4.37\" class=\"v41_4_37\">37<\/sup>Et voil\u00e0 qu\u2019un vent violent se mit \u00e0 souffler, les vagues se jetaient dans la barque, \u00e0 tel point que, d\u00e9j\u00e0, elle se remplissait d\u2019eau. <\/span><span class=\"v41_4_38\"><sup id=\"Mark.4.38\" class=\"v41_4_38\">38<\/sup>J\u00e9sus, \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du bateau, dormait, la t\u00eate appuy\u00e9e sur un coussin. Ses disciples le r\u00e9veill\u00e8rent alors en criant : \u00ab Ma\u00eetre, nous allons mourir : cela ne te fait donc rien ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_4_39\"><sup id=\"Mark.4.39\" class=\"v41_4_39\">39<\/sup>J\u00e9sus, r\u00e9veill\u00e9, mena\u00e7a le vent et dit \u00e0 l\u2019eau du lac : \u00ab Silence ! calme-toi ! \u00bb Alors le vent tomba et il y eut un grand calme. <\/span><span class=\"v41_4_40\"><sup id=\"Mark.4.40\" class=\"v41_4_40\">40<\/sup>Puis J\u00e9sus dit aux disciples : \u00ab Pourquoi avez-vous si peur ? N\u2019avez-vous pas encore confiance ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_4_41\"><sup id=\"Mark.4.41\" class=\"v41_4_41\">41<\/sup>Mais ils \u00e9prouv\u00e8rent une grande frayeur et ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Qui est donc cet homme, pour que m\u00eame le vent et les flots lui ob\u00e9issent ? \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Mark.4","osis_end":"fra-FRC97:Mark.4.41","order":"41004","link":"fra-FRC97\/Mark\/4","display":"\u00c9vangile selon Marc 4","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme paralys\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.1-8 ; Luc 5.17-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_1\"><sup id=\"Mark.2.1\" class=\"v41_2_1\">1<\/sup>Quelques jours plus tard, J\u00e9sus revint \u00e0 Caperna\u00fcm, et l\u2019on apprit qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la maison. <\/span><span class=\"v41_2_2\"><sup id=\"Mark.2.2\" class=\"v41_2_2\">2<\/sup>Une foule de gens s\u2019assembla, si bien qu\u2019il ne restait plus de place, pas m\u00eame dehors devant la porte. J\u00e9sus leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_3\"><sup id=\"Mark.2.3\" class=\"v41_2_3\">3<\/sup>Quelques hommes arriv\u00e8rent, lui amenant un paralys\u00e9 port\u00e9 par quatre d\u2019entre eux. <\/span><span class=\"v41_2_4\"><sup id=\"Mark.2.4\" class=\"v41_2_4\">4<\/sup>Mais ils ne pouvaient pas le pr\u00e9senter \u00e0 J\u00e9sus, \u00e0 cause de la foule. Ils ouvrirent alors le toit au-dessus de l\u2019endroit o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus ; par le trou qu\u2019ils avaient fait, ils descendirent le paralys\u00e9 \u00e9tendu sur sa natte. <\/span><span class=\"v41_2_5\"><sup id=\"Mark.2.5\" class=\"v41_2_5\">5<\/sup>Quand J\u00e9sus vit la foi de ces hommes, il dit au paralys\u00e9 : \u00ab Mon fils, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_6\"><sup id=\"Mark.2.6\" class=\"v41_2_6\">6<\/sup>Quelques ma\u00eetres de la loi, qui \u00e9taient assis l\u00e0, pensaient en eux-m\u00eames : <\/span><span class=\"v41_2_7\"><sup id=\"Mark.2.7\" class=\"v41_2_7\">7<\/sup>\u00ab Pourquoi cet homme parle-t-il ainsi ? Il fait insulte \u00e0 Dieu. Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s ? Dieu seul le peut ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_8\"><sup id=\"Mark.2.8\" class=\"v41_2_8\">8<\/sup>J\u00e9sus devina aussit\u00f4t ce qu\u2019ils pensaient et leur dit : \u00ab Pourquoi avez-vous de telles pens\u00e9es ? <\/span><span class=\"v41_2_9\"><sup id=\"Mark.2.9\" class=\"v41_2_9\">9<\/sup>Est-il plus facile de dire au paralys\u00e9 : \u201cTes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s\u201d, ou de dire : \u201cL\u00e8ve-toi, prends ta natte et marche\u201d ? <\/span><span class=\"v41_2_10\"><sup id=\"Mark.2.10\" class=\"v41_2_10\">10<\/sup>Mais je veux que vous le sachiez : le Fils de l\u2019homme a le pouvoir sur la terre de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb Alors il adressa ces mots au paralys\u00e9 : <\/span><span class=\"v41_2_11\"><sup id=\"Mark.2.11\" class=\"v41_2_11\">11<\/sup>\u00ab Je te le dis, l\u00e8ve-toi, prends ta natte, et rentre chez toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_12\"><sup id=\"Mark.2.12\" class=\"v41_2_12\">12<\/sup>Aussit\u00f4t, tandis que tout le monde le regardait, l\u2019homme se leva, prit sa natte et partit. Ils furent tous frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement ; ils louaient Dieu et disaient : \u00ab Nous n\u2019avons jamais rien vu de pareil ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle L\u00e9vi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.9-13 ; Luc 5.27-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_13\"><sup id=\"Mark.2.13\" class=\"v41_2_13\">13<\/sup>J\u00e9sus retourna au bord du lac de Galil\u00e9e. Une foule de gens venaient \u00e0 lui et il leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_14\"><sup id=\"Mark.2.14\" class=\"v41_2_14\">14<\/sup>En passant, il vit L\u00e9vi, le fils d\u2019Alph\u00e9e, assis au bureau des imp\u00f4ts. J\u00e9sus lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb L\u00e9vi se leva et le suivit. <\/span><span class=\"v41_2_15\"><sup id=\"Mark.2.15\" class=\"v41_2_15\">15<\/sup>J\u00e9sus prit ensuite un repas dans la maison de L\u00e9vi. Beaucoup de collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation \u00e9taient \u00e0 table avec lui et ses disciples, car nombreux \u00e9taient les hommes de cette sorte qui le suivaient. <\/span><span class=\"v41_2_16\"><sup id=\"Mark.2.16\" class=\"v41_2_16\">16<\/sup>Et les ma\u00eetres de la loi qui \u00e9taient du parti des Pharisiens virent que J\u00e9sus mangeait avec tous ces gens ; ils dirent \u00e0 ses disciples : \u00ab Pourquoi mange-t-il avec les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les gens de mauvaise r\u00e9putation ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_17\"><sup id=\"Mark.2.17\" class=\"v41_2_17\">17<\/sup>J\u00e9sus les entendit et leur d\u00e9clara : \u00ab Les personnes en bonne sant\u00e9 n\u2019ont pas besoin de m\u00e9decin, ce sont les malades qui en ont besoin. Je ne suis pas venu appeler ceux qui s\u2019estiment justes, mais ceux qui se sentent p\u00e9cheurs. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.14-17 ; Luc 5.33-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_18\"><sup id=\"Mark.2.18\" class=\"v41_2_18\">18<\/sup>Un jour, les disciples de Jean-Baptiste et les Pharisiens je\u00fbnaient. Des gens vinrent alors demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les disciples de Jean-Baptiste et ceux des Pharisiens je\u00fbnent-ils, tandis que tes disciples ne le font pas ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_19\"><sup id=\"Mark.2.19\" class=\"v41_2_19\">19<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pensez-vous que les invit\u00e9s d\u2019une noce peuvent refuser de manger pendant que le mari\u00e9 est avec eux ? Bien s\u00fbr que non ! Tant que le mari\u00e9 est avec eux, ils ne peuvent pas refuser de manger. <\/span><span class=\"v41_2_20\"><sup id=\"Mark.2.20\" class=\"v41_2_20\">20<\/sup>Mais le temps viendra o\u00f9 le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9 ; ce jour-l\u00e0, ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_21\"><sup id=\"Mark.2.21\" class=\"v41_2_21\">21<\/sup>\u00ab Personne ne coud une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve sur un vieux v\u00eatement ; sinon, la nouvelle pi\u00e8ce arrache une partie du vieux v\u00eatement et la d\u00e9chirure s\u2019agrandit encore. <\/span><span class=\"v41_2_22\"><sup id=\"Mark.2.22\" class=\"v41_2_22\">22<\/sup>Et personne ne verse du vin nouveau dans de vieilles outres ; sinon, le vin fait \u00e9clater les outres : le vin est perdu et les outres aussi. Mais non ! Pour le vin nouveau, il faut des outres neuves ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.1-8 ; Luc 6.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_23\"><sup id=\"Mark.2.23\" class=\"v41_2_23\">23<\/sup>Un jour de sabbat, J\u00e9sus traversait des champs de bl\u00e9. Ses disciples se mirent \u00e0 cueillir des \u00e9pis le long du chemin. <\/span><span class=\"v41_2_24\"><sup id=\"Mark.2.24\" class=\"v41_2_24\">24<\/sup>Les Pharisiens dirent alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Regarde, pourquoi tes disciples font-ils ce que notre loi ne permet pas le jour du sabbat ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_25\"><sup id=\"Mark.2.25\" class=\"v41_2_25\">25<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab N\u2019avez-vous jamais lu ce que fit David un jour o\u00f9 il se trouvait en difficult\u00e9, parce que lui-m\u00eame et ses compagnons avaient faim ? <\/span><span class=\"v41_2_26\"><sup id=\"Mark.2.26\" class=\"v41_2_26\">26<\/sup>Il entra dans la maison de Dieu et mangea les pains offerts \u00e0 Dieu. Abiatar \u00e9tait le grand-pr\u00eatre en ce temps-l\u00e0. Notre loi permet aux seuls pr\u00eatres de manger ces pains, mais David en prit et en donna aussi \u00e0 ses compagnons. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_27\"><sup id=\"Mark.2.27\" class=\"v41_2_27\">27<\/sup>J\u00e9sus leur dit encore : \u00ab Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme ; l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait pour le sabbat. <\/span><span class=\"v41_2_28\"><sup id=\"Mark.2.28\" class=\"v41_2_28\">28<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre m\u00eame du sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Mark.2","osis_end":"fra-FRC97:Mark.2.28","order":"41002","link":"fra-FRC97\/Mark\/2","display":"\u00c9vangile selon Marc 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}