{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Col.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_1\"><sup id=\"Col.1.1\" class=\"v51_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, qui par la volont\u00e9 de Dieu est ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et de la part de Timoth\u00e9e, notre fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_2\"><sup id=\"Col.1.2\" class=\"v51_1_2\">2<\/sup>A ceux qui appartiennent au peuple de Dieu \u00e0 Colosses et qui sont nos fid\u00e8les fr\u00e8res dans la communion avec le Christ : Que Dieu notre P\u00e8re vous accorde la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pri\u00e8re de reconnaissance<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_3\"><sup id=\"Col.1.3\" class=\"v51_1_3\">3<\/sup>Nous remercions toujours Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, quand nous prions pour vous. <\/span><span class=\"v51_1_4\"><sup id=\"Col.1.4\" class=\"v51_1_4\">4<\/sup>En effet, nous avons entendu parler de votre foi en J\u00e9sus-Christ et de l\u2019amour que vous avez pour tous les croyants. <\/span><span class=\"v51_1_5\"><sup id=\"Col.1.5\" class=\"v51_1_5\">5<\/sup>Quand le message de la v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle, est parvenu pour la premi\u00e8re fois chez vous, vous avez appris ce que Dieu vous r\u00e9serve dans les cieux : votre foi et votre amour sont fond\u00e9s sur cette esp\u00e9rance. <\/span><span class=\"v51_1_6\"><sup id=\"Col.1.6\" class=\"v51_1_6\">6<\/sup>La Bonne Nouvelle se r\u00e9pand et porte des fruits dans le monde entier, tout comme elle l\u2019a fait parmi vous depuis le jour o\u00f9, pour la premi\u00e8re fois, vous avez entendu parler de la gr\u00e2ce de Dieu et avez d\u00e9couvert ce qu\u2019elle est v\u00e9ritablement. <\/span><span class=\"v51_1_7\"><sup id=\"Col.1.7\" class=\"v51_1_7\">7<\/sup>C\u2019est \u00c9paphras, notre cher compagnon de service, qui vous a donn\u00e9 cet enseignement ; il travaille pour vous comme un fid\u00e8le serviteur du Christ. <\/span><span class=\"v51_1_8\"><sup id=\"Col.1.8\" class=\"v51_1_8\">8<\/sup>Il nous a inform\u00e9s de l\u2019amour que l\u2019Esprit Saint vous a donn\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_9\"><sup id=\"Col.1.9\" class=\"v51_1_9\">9<\/sup>C\u2019est pourquoi nous ne cessons pas de prier pour vous, depuis le jour o\u00f9 nous avons entendu parler de vous. Nous demandons \u00e0 Dieu de vous faire conna\u00eetre pleinement sa volont\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 toute la sagesse et l\u2019intelligence que donne son Esprit. <\/span><span class=\"v51_1_10\"><sup id=\"Col.1.10\" class=\"v51_1_10\">10<\/sup>Ainsi, vous pourrez vous conduire d\u2019une fa\u00e7on digne du Seigneur, en faisant toujours ce qui lui pla\u00eet. Vous produirez toutes sortes d\u2019actions bonnes et progresserez dans la connaissance de Dieu. <\/span><span class=\"v51_1_11\"><sup id=\"Col.1.11\" class=\"v51_1_11\">11<\/sup>Nous lui demandons de vous fortifier \u00e0 tous \u00e9gards par sa puissance glorieuse, afin que vous puissiez tout supporter avec patience. <\/span><span class=\"v51_1_12\"><sup id=\"Col.1.12\" class=\"v51_1_12\">12<\/sup>Remerciez avec joie Dieu le P\u00e8re : il vous a rendus capables d\u2019avoir part aux biens qu\u2019il r\u00e9serve dans le royaume de lumi\u00e8re \u00e0 ceux qui lui appartiennent. <\/span><span class=\"v51_1_13\"><sup id=\"Col.1.13\" class=\"v51_1_13\">13<\/sup>Il nous a en effet arrach\u00e9s \u00e0 la puissance de la nuit et nous a fait passer dans le royaume de son Fils bien-aim\u00e9. <\/span><span class=\"v51_1_14\"><sup id=\"Col.1.14\" class=\"v51_1_14\">14<\/sup>C\u2019est par lui qu\u2019il nous a d\u00e9livr\u00e9s du mal et que nos p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La personne et l\u2019\u0153uvre du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_15\"><sup id=\"Col.1.15\" class=\"v51_1_15\">15<\/sup>Le Christ est l\u2019image visible du Dieu invisible. Il est le Fils premier-n\u00e9, sup\u00e9rieur \u00e0 tout ce qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9. <\/span><span class=\"v51_1_16\"><sup id=\"Col.1.16\" class=\"v51_1_16\">16<\/sup>Car c\u2019est par lui que Dieu a tout cr\u00e9\u00e9 dans les cieux et sur la terre, ce qui est visible et ce qui est invisible, puissances spirituelles, dominations, autorit\u00e9s et pouvoirs. Dieu a tout cr\u00e9\u00e9 par lui et pour lui. <\/span><span class=\"v51_1_17\"><sup id=\"Col.1.17\" class=\"v51_1_17\">17<\/sup>Il existait avant toutes choses, et c\u2019est par lui qu\u2019elles sont toutes maintenues \u00e0 leur place. <\/span><span class=\"v51_1_18\"><sup id=\"Col.1.18\" class=\"v51_1_18\">18<\/sup>Il est la t\u00eate du corps, qui est l\u2019\u00c9glise ; c\u2019est en lui que commence la vie nouvelle, il est le Fils premier-n\u00e9, le premier \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 d\u2019entre les morts, afin d\u2019avoir en tout le premier rang. <\/span><span class=\"v51_1_19\"><sup id=\"Col.1.19\" class=\"v51_1_19\">19<\/sup>Car Dieu a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00eatre pleinement pr\u00e9sent en son Fils <\/span><span class=\"v51_1_20\"><sup id=\"Col.1.20\" class=\"v51_1_20\">20<\/sup>et, par lui, il a voulu r\u00e9concilier l\u2019univers entier avec lui. C\u2019est par la mort de son Fils sur la croix qu\u2019il a \u00e9tabli la paix pour tous, soit sur la terre soit dans les cieux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_21\"><sup id=\"Col.1.21\" class=\"v51_1_21\">21<\/sup>Vous aussi, vous \u00e9tiez autrefois loin de Dieu, vous \u00e9tiez ses ennemis \u00e0 cause de tout le mal que vous pensiez et commettiez. <\/span><span class=\"v51_1_22\"><sup id=\"Col.1.22\" class=\"v51_1_22\">22<\/sup>Mais maintenant, par la mort que son Fils a subie dans son corps humain, Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui, afin de vous faire para\u00eetre devant lui saints, sans d\u00e9faut et irr\u00e9prochables. <\/span><span class=\"v51_1_23\"><sup id=\"Col.1.23\" class=\"v51_1_23\">23<\/sup>Cependant, il faut que vous demeuriez dans la foi, fermement \u00e9tablis sur de solides fondations, sans vous laisser \u00e9carter de l\u2019esp\u00e9rance qui est la v\u00f4tre depuis que vous avez entendu la Bonne Nouvelle. Cette Bonne Nouvelle a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e \u00e0 l\u2019humanit\u00e9 enti\u00e8re, et c\u2019est d\u2019elle que moi, Paul, je suis devenu le serviteur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mission de Paul en faveur de l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_1_24\"><sup id=\"Col.1.24\" class=\"v51_1_24\">24<\/sup>Maintenant, je me r\u00e9jouis des souffrances que j\u2019\u00e9prouve pour vous. Car, en ma personne, je compl\u00e8te ainsi ce qui manque encore aux souffrances du Christ pour son corps, qui est l\u2019\u00c9glise. <\/span><span class=\"v51_1_25\"><sup id=\"Col.1.25\" class=\"v51_1_25\">25<\/sup>Je suis devenu serviteur de l\u2019\u00c9glise, conform\u00e9ment \u00e0 la mission que Dieu m\u2019a confi\u00e9e \u00e0 votre \u00e9gard : il m\u2019a charg\u00e9 d\u2019annoncer pleinement son message, <\/span><span class=\"v51_1_26\"><sup id=\"Col.1.26\" class=\"v51_1_26\">26<\/sup>c\u2019est-\u00e0-dire le plan secret qu\u2019il a tenu cach\u00e9 depuis toujours \u00e0 toute l\u2019humanit\u00e9, mais qu\u2019il a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 maintenant aux croyants. <\/span><span class=\"v51_1_27\"><sup id=\"Col.1.27\" class=\"v51_1_27\">27<\/sup>Car Dieu a voulu leur faire conna\u00eetre ce plan secret, si riche et si magnifique, \u00e9labor\u00e9 en faveur de tous les peuples. Et voici ce secret : le Christ est en vous et il vous donne l\u2019assurance que vous aurez part \u00e0 la gloire de Dieu. <\/span><span class=\"v51_1_28\"><sup id=\"Col.1.28\" class=\"v51_1_28\">28<\/sup>Ainsi, nous annon\u00e7ons le Christ \u00e0 tout \u00eatre humain. Nous avertissons et instruisons chacun, avec toute la sagesse possible, afin de rendre chacun spirituellement adulte dans l\u2019union avec le Christ. <\/span><span class=\"v51_1_29\"><sup id=\"Col.1.29\" class=\"v51_1_29\">29<\/sup>A cet effet, je travaille et lutte avec la force qui vient du Christ et qui agit en moi avec puissance.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Col.1","osis_end":"fra-FRC97:Col.1.29","order":"51001","link":"fra-FRC97\/Col\/1","display":"Lettre aux Colossiens 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Colossiens","abbr":"Col","ord":"51","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Col","osis_end":"fra-FRC97:Col.4.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Phil.4","nextChapterId":"fra-FRC97:Col.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Col.2\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_1\"><sup id=\"Col.2.1\" class=\"v51_2_1\">1<\/sup>Je tiens \u00e0 ce que vous sachiez combien dure est la lutte que je livre pour vous, pour ceux de Laodic\u00e9e et pour bien d\u2019autres qui ne me connaissent pas personnellement. <\/span><span class=\"v51_2_2\"><sup id=\"Col.2.2\" class=\"v51_2_2\">2<\/sup>Je d\u00e9sire que leur c\u0153ur soit rempli de courage, qu\u2019ils soient unis dans l\u2019amour et enrichis de toute la certitude que donne une vraie intelligence. Ils pourront conna\u00eetre ainsi le secret de Dieu, c\u2019est-\u00e0-dire le Christ lui-m\u00eame : <\/span><span class=\"v51_2_3\"><sup id=\"Col.2.3\" class=\"v51_2_3\">3<\/sup>en lui se trouvent cach\u00e9s tous les tr\u00e9sors de la sagesse et de la connaissance divines. <\/span><span class=\"v51_2_4\"><sup id=\"Col.2.4\" class=\"v51_2_4\">4<\/sup>Je vous dis cela afin que personne ne puisse vous tromper par des raisonnements s\u00e9duisants. <\/span><span class=\"v51_2_5\"><sup id=\"Col.2.5\" class=\"v51_2_5\">5<\/sup>M\u00eame si je suis absent de corps, je suis \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s en esprit, et je suis heureux de vous voir tenir bon et rester solides dans votre foi au Christ.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La vie pleinement re\u00e7ue en Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_6\"><sup id=\"Col.2.6\" class=\"v51_2_6\">6<\/sup>Ainsi, puisque vous avez accept\u00e9 J\u00e9sus-Christ comme Seigneur, vivez dans l\u2019union avec lui. <\/span><span class=\"v51_2_7\"><sup id=\"Col.2.7\" class=\"v51_2_7\">7<\/sup>Soyez enracin\u00e9s en lui et construisez toute votre vie sur lui. Soyez toujours plus fermes dans la foi, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019enseignement que vous avez re\u00e7u, et soyez pleins de reconnaissance.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_8\"><sup id=\"Col.2.8\" class=\"v51_2_8\">8<\/sup>Prenez garde que personne ne vous s\u00e9duise par les arguments trompeurs et vides de la sagesse humaine : elle se fonde sur les traditions des hommes, sur les forces spirituelles du monde, et non sur le Christ. <\/span><span class=\"v51_2_9\"><sup id=\"Col.2.9\" class=\"v51_2_9\">9<\/sup>Car tout ce qui est en Dieu a pris corps dans le Christ et habite pleinement en lui ; <\/span><span class=\"v51_2_10\"><sup id=\"Col.2.10\" class=\"v51_2_10\">10<\/sup>et c\u2019est par lui que vous avez tout re\u00e7u pleinement, lui qui domine toute autorit\u00e9 et tout pouvoir spirituels.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_11\"><sup id=\"Col.2.11\" class=\"v51_2_11\">11<\/sup>Dans l\u2019union avec lui, vous avez \u00e9t\u00e9 circoncis, non pas de la circoncision faite par les hommes, mais de la circoncision qui vient du Christ et qui nous d\u00e9livre de notre \u00eatre p\u00e9cheur. <\/span><span class=\"v51_2_12\"><sup id=\"Col.2.12\" class=\"v51_2_12\">12<\/sup>En effet, quand vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s, vous avez \u00e9t\u00e9 mis au tombeau avec le Christ, et vous \u00eates aussi ressuscit\u00e9s avec lui, parce que vous avez cru en la puissance de Dieu qui l\u2019a ramen\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v51_2_13\"><sup id=\"Col.2.13\" class=\"v51_2_13\">13<\/sup>Autrefois, vous \u00e9tiez spirituellement morts \u00e0 cause de vos fautes et parce que vous \u00e9tiez des incirconcis, des pa\u00efens. Mais maintenant, Dieu vous a fait revivre avec le Christ. Il nous a pardonn\u00e9 toutes nos fautes. <\/span><span class=\"v51_2_14\"><sup id=\"Col.2.14\" class=\"v51_2_14\">14<\/sup>Il a annul\u00e9 le document qui nous accusait et qui nous \u00e9tait contraire par ses dispositions : il l\u2019a supprim\u00e9 en le clouant \u00e0 la croix. <\/span><span class=\"v51_2_15\"><sup id=\"Col.2.15\" class=\"v51_2_15\">15<\/sup>C\u2019est ainsi que Dieu a d\u00e9sarm\u00e9 les autorit\u00e9s et pouvoirs spirituels ; il les a donn\u00e9s publiquement en spectacle en les emmenant comme prisonniers dans le cort\u00e8ge triomphal de son Fils.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_16\"><sup id=\"Col.2.16\" class=\"v51_2_16\">16<\/sup>Ainsi, ne laissez personne vous juger \u00e0 propos de ce que vous mangez ou buvez, ou pour une question de f\u00eate, de nouvelle lune ou de sabbat. <\/span><span class=\"v51_2_17\"><sup id=\"Col.2.17\" class=\"v51_2_17\">17<\/sup>Tout cela n\u2019est que l\u2019ombre des biens \u00e0 venir ; mais la r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est le Christ. <\/span><span class=\"v51_2_18\"><sup id=\"Col.2.18\" class=\"v51_2_18\">18<\/sup>Ne vous laissez pas condamner par des gens qui prennent plaisir \u00e0 des pratiques ext\u00e9rieures d\u2019humilit\u00e9 et au culte des anges, et qui attachent beaucoup d\u2019importance \u00e0 leurs visions. De tels \u00eatres sont enfl\u00e9s d\u2019un vain orgueil par leur fa\u00e7on trop humaine de penser ; <\/span><span class=\"v51_2_19\"><sup id=\"Col.2.19\" class=\"v51_2_19\">19<\/sup>ils ne restent pas attach\u00e9s au Christ, qui est la t\u00eate. C\u2019est pourtant gr\u00e2ce au Christ que le corps entier est nourri et bien uni par ses jointures et ses articulations, et qu\u2019il grandit comme Dieu le veut.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mourir et vivre avec le Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v51_2_20\"><sup id=\"Col.2.20\" class=\"v51_2_20\">20<\/sup>Vous \u00eates morts avec le Christ et avez \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s des forces spirituelles du monde. Alors, pourquoi vivez-vous comme si vous d\u00e9pendiez de ce monde, en acceptant qu\u2019on vous impose des r\u00e8gles de ce genre : <\/span><span class=\"v51_2_21\"><sup id=\"Col.2.21\" class=\"v51_2_21\">21<\/sup>\u00ab Ne prends pas ceci \u00bb, \u00ab Ne go\u00fbte pas cela \u00bb, \u00ab N\u2019y touche pas \u00bb ? <\/span><span class=\"v51_2_22\"><sup id=\"Col.2.22\" class=\"v51_2_22\">22<\/sup>Elles concernent des choses destin\u00e9es \u00e0 dispara\u00eetre d\u00e8s qu\u2019on en fait usage. Il s\u2019agit l\u00e0 de prescriptions et d\u2019enseignements purement humains. <\/span><span class=\"v51_2_23\"><sup id=\"Col.2.23\" class=\"v51_2_23\">23<\/sup>Certes, ces r\u00e8gles ont une apparence de sagesse, car elles parlent de religion personnelle, d\u2019humilit\u00e9 et d\u2019obligation de traiter durement son corps ; mais elles n\u2019ont aucune valeur pour ma\u00eetriser les d\u00e9sirs de notre propre nature.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Col.2","osis_end":"fra-FRC97:Col.2.23","order":"51002","link":"fra-FRC97\/Col\/2","display":"Lettre aux Colossiens 2","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Colossiens","abbr":"Col","ord":"51","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Col","osis_end":"fra-FRC97:Col.4.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Col.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Col.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Phil.4\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_1\"><sup id=\"Phil.4.1\" class=\"v50_4_1\">1<\/sup>Mes chers fr\u00e8res, je d\u00e9sire tellement vous revoir ! Vous \u00eates ma joie et ma couronne de victoire ! Eh bien, mes amis, voil\u00e0 comment vous devez demeurer fermes dans votre vie avec le Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Recommandations<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_2\"><sup id=\"Phil.4.2\" class=\"v50_4_2\">2<\/sup>\u00c9vodie et Syntyche, je vous en prie, je vous en supplie, vivez en bon accord dans la communion avec le Seigneur. <\/span><span class=\"v50_4_3\"><sup id=\"Phil.4.3\" class=\"v50_4_3\">3<\/sup>Et toi aussi, mon fid\u00e8le coll\u00e8gue, je te demande de les aider ; elles ont en effet combattu avec moi pour r\u00e9pandre la Bonne Nouvelle, ainsi qu\u2019avec Cl\u00e9ment et tous mes autres collaborateurs, dont les noms se trouvent dans le livre de vie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_4\"><sup id=\"Phil.4.4\" class=\"v50_4_4\">4<\/sup>Soyez toujours joyeux d\u2019appartenir au Seigneur. Je le r\u00e9p\u00e8te : Soyez joyeux !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_5\"><sup id=\"Phil.4.5\" class=\"v50_4_5\">5<\/sup>Que votre bont\u00e9 soit \u00e9vidente aux yeux de tous. Le Seigneur viendra bient\u00f4t. <\/span><span class=\"v50_4_6\"><sup id=\"Phil.4.6\" class=\"v50_4_6\">6<\/sup>Ne vous inqui\u00e9tez de rien, mais en toute circonstance demandez \u00e0 Dieu dans la pri\u00e8re ce dont vous avez besoin, et faites-le avec un c\u0153ur reconnaissant. <\/span><span class=\"v50_4_7\"><sup id=\"Phil.4.7\" class=\"v50_4_7\">7<\/sup>Et la paix de Dieu, qui d\u00e9passe tout ce que l\u2019on peut imaginer, gardera vos c\u0153urs et vos pens\u00e9es en communion avec J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_8\"><sup id=\"Phil.4.8\" class=\"v50_4_8\">8<\/sup>Enfin, fr\u00e8res, portez votre attention sur tout ce qui est bon et digne de louange : sur tout ce qui est vrai, respectable, juste, pur, agr\u00e9able et honorable. <\/span><span class=\"v50_4_9\"><sup id=\"Phil.4.9\" class=\"v50_4_9\">9<\/sup>Mettez en pratique ce que vous avez appris et re\u00e7u de moi, ce que vous m\u2019avez entendu dire et vu faire. Et le Dieu qui accorde la paix sera avec vous.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul remercie les Philippiens pour leurs dons<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_10\"><sup id=\"Phil.4.10\" class=\"v50_4_10\">10<\/sup>J\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 une grande joie dans ma vie avec le Seigneur : vous avez enfin pu manifester de nouveau votre int\u00e9r\u00eat pour moi. Cet int\u00e9r\u00eat vous l\u2019aviez d\u00e9j\u00e0, certes, mais vous n\u2019aviez pas l\u2019occasion de me le montrer. <\/span><span class=\"v50_4_11\"><sup id=\"Phil.4.11\" class=\"v50_4_11\">11<\/sup>Et je ne parle pas ainsi parce que je suis dans le besoin. J\u2019ai en effet appris \u00e0 me contenter toujours de ce que j\u2019ai. <\/span><span class=\"v50_4_12\"><sup id=\"Phil.4.12\" class=\"v50_4_12\">12<\/sup>Je sais vivre dans la pauvret\u00e9 aussi bien que dans l\u2019abondance. J\u2019ai appris \u00e0 \u00eatre satisfait partout et en toute circonstance, que j\u2019aie de quoi me nourrir ou que j\u2019aie faim, que je sois dans l\u2019abondance ou dans le besoin. <\/span><span class=\"v50_4_13\"><sup id=\"Phil.4.13\" class=\"v50_4_13\">13<\/sup>Je peux faire face \u00e0 toutes les difficult\u00e9s gr\u00e2ce au Christ qui m\u2019en donne la force. <\/span><span class=\"v50_4_14\"><sup id=\"Phil.4.14\" class=\"v50_4_14\">14<\/sup>Cependant, vous avez bien fait de prendre votre part de mes d\u00e9tresses.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_15\"><sup id=\"Phil.4.15\" class=\"v50_4_15\">15<\/sup>Vous le savez bien vous-m\u00eames, Philippiens : quand j\u2019ai quitt\u00e9 la Mac\u00e9doine, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 commen\u00e7ait la diffusion de la Bonne Nouvelle, vous avez \u00e9t\u00e9 la seule \u00c9glise \u00e0 m\u2019aider, vous seuls avez particip\u00e9 \u00e0 mes profits et pertes. <\/span><span class=\"v50_4_16\"><sup id=\"Phil.4.16\" class=\"v50_4_16\">16<\/sup>D\u00e9j\u00e0 quand j\u2019\u00e9tais \u00e0 Thessalonique, vous m\u2019avez envoy\u00e9 plus d\u2019une fois ce dont j\u2019avais besoin. <\/span><span class=\"v50_4_17\"><sup id=\"Phil.4.17\" class=\"v50_4_17\">17<\/sup>Ce n\u2019est pas que je cherche \u00e0 recevoir des dons ; mais je d\u00e9sire qu\u2019un b\u00e9n\u00e9fice soit ajout\u00e9 \u00e0 votre compte. <\/span><span class=\"v50_4_18\"><sup id=\"Phil.4.18\" class=\"v50_4_18\">18<\/sup>Je certifie donc que j\u2019ai re\u00e7u tout ce que vous m\u2019avez envoy\u00e9 ; c\u2019est plus que suffisant. Maintenant qu\u2019\u00c9paphrodite m\u2019a apport\u00e9 vos dons, je dispose de tout le n\u00e9cessaire. Ces dons sont comme une offrande d\u2019agr\u00e9able odeur, un sacrifice que Dieu accepte et qui lui pla\u00eet. <\/span><span class=\"v50_4_19\"><sup id=\"Phil.4.19\" class=\"v50_4_19\">19<\/sup>Mon Dieu pourvoira \u00e0 tous vos besoins, selon sa magnifique richesse, par J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v50_4_20\"><sup id=\"Phil.4.20\" class=\"v50_4_20\">20<\/sup>A Dieu notre P\u00e8re soit la gloire pour toujours. Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Salutations finales<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_21\"><sup id=\"Phil.4.21\" class=\"v50_4_21\">21<\/sup>Saluez au nom de J\u00e9sus-Christ chacun des membres de votre communaut\u00e9. Les fr\u00e8res qui sont avec moi vous adressent leurs salutations. <\/span><span class=\"v50_4_22\"><sup id=\"Phil.4.22\" class=\"v50_4_22\">22<\/sup>Tous les croyants d\u2019ici, et sp\u00e9cialement ceux qui sont au service de l\u2019empereur, vous adressent leurs salutations.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v50_4_23\"><sup id=\"Phil.4.23\" class=\"v50_4_23\">23<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:Phil.4","osis_end":"fra-FRC97:Phil.4.23","order":"50004","link":"fra-FRC97\/Phil\/4","display":"Lettre aux Philippiens 4","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Philippiens","abbr":"Phil","ord":"50","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Phil","osis_end":"fra-FRC97:Phil.4.23"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Phil.3","nextChapterId":"fra-FRC97:Col.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}