{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La disposition des tribus dans le camp<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_1\"><sup id=\"Num.2.1\" class=\"v4_2_1\">1<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron : <\/span><span class=\"v4_2_2\"><sup id=\"Num.2.2\" class=\"v4_2_2\">2<\/sup>\u00ab Chaque Isra\u00e9lite doit camper pr\u00e8s de l\u2019\u00e9tendard de son unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e et de la banni\u00e8re de sa famille. Le camp sera install\u00e9 autour de la tente de la rencontre, mais \u00e0 une certaine distance.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_3\"><sup id=\"Num.2.3-Num.2.8\" class=\"v4_2_3\">3-8<\/sup>\u00ab A l\u2019est se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Juda. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Juda : Nachon, fils d\u2019Amminadab, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 74 600 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Issakar : Netan\u00e9el, fils de Souar, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 54 400 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_3\">pour Zabulon : \u00c9liab, fils de H\u00e9lon, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_3\">avec 57 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_9\"><sup id=\"Num.2.9\" class=\"v4_2_9\">9<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Juda comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_9\">186 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_9\">Ce sont eux qui partiront en t\u00eate du peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_10\"><sup id=\"Num.2.10-Num.2.15\" class=\"v4_2_10\">10-15<\/sup>\u00ab Au sud se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Ruben. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Ruben : \u00c9lissour, fils de Ched\u00e9our, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 46 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Sim\u00e9on : Cheloumiel, fils de Sourichadda\u00ef, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 59 300 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_10\">pour Gad : \u00c9liassaf, fils de D\u00e9ouel, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_10\">avec 45 650 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_16\"><sup id=\"Num.2.16\" class=\"v4_2_16\">16<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Ruben comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_16\">151 450 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_16\">Ce sont eux qui partiront en second.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_17\"><sup id=\"Num.2.17\" class=\"v4_2_17\">17<\/sup>\u00ab Ensuite les descendants de L\u00e9vi partiront, avec la tente de la rencontre. Ils se trouveront donc entre les deux premi\u00e8res et les deux derni\u00e8res unit\u00e9s. Ils partiront eux aussi dans l\u2019ordre o\u00f9 ils campent, chaque homme \u00e0 sa place, suivant l\u2019\u00e9tendard de son clan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_18\"><sup id=\"Num.2.18-Num.2.23\" class=\"v4_2_18\">18-23<\/sup>\u00ab A l\u2019ouest se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard d\u2019\u00c9fra\u00efm. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour \u00c9fra\u00efm : \u00c9lichama, fils d\u2019Ammihoud, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 40 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour Manass\u00e9 : Gamliel, fils de Pedassour, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 32 200 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_18\">pour Benjamin : Abidan, fils de Guidoni, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_18\">avec 35 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_24\"><sup id=\"Num.2.24\" class=\"v4_2_24\">24<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e d\u2019\u00c9fra\u00efm comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_24\">108 100 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_24\">Cette troisi\u00e8me unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e partira apr\u00e8s les descendants de L\u00e9vi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_25\"><sup id=\"Num.2.25-Num.2.30\" class=\"v4_2_25\">25-30<\/sup>\u00ab Au nord se trouvera l\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e group\u00e9e autour de l\u2019\u00e9tendard de Dan. Les hommes recens\u00e9s comme aptes au service militaire seront command\u00e9s par un chef de leur tribu, \u00e0 savoir :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Dan : Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammichadda\u00ef, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 62 700 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Asser : Paguiel, fils d\u2019Okran, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 41 500 hommes ;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_25\">pour Neftali : Ahira, fils d\u2019\u00c9nan, <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_25\">avec 53 400 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_2_31\"><sup id=\"Num.2.31\" class=\"v4_2_31\">31<\/sup>L\u2019unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e de Dan comptera donc <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_2_31\">157 600 hommes.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"m\"><span class=\"v4_2_31\">Ce sont eux qui partiront en dernier.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_31\">\u00ab Tous resteront group\u00e9s autour de leurs \u00e9tendards. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_32\"><sup id=\"Num.2.32\" class=\"v4_2_32\">32<\/sup>Le total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s, par famille et par unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e, s\u2019\u00e9levait \u00e0 603 550. <\/span><span class=\"v4_2_33\"><sup id=\"Num.2.33\" class=\"v4_2_33\">33<\/sup>Les descendants de L\u00e9vi ne furent pas recens\u00e9s en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que le Seigneur avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_34\"><sup id=\"Num.2.34\" class=\"v4_2_34\">34<\/sup>Les Isra\u00e9lites agissaient exactement comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse : ils campaient pr\u00e8s de leurs \u00e9tendards, et partaient dans l\u2019ordre indiqu\u00e9, par clans et par familles.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Num.2","osis_end":"fra-FRC97:Num.2.34","order":"4002","link":"fra-FRC97\/Num\/2","display":"Nombres 2","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les t\u00e2ches de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_1\"><sup id=\"Num.3.1\" class=\"v4_3_1\">1<\/sup>Voici quels \u00e9taient les membres de la famille d\u2019Aaron et Mo\u00efse, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 le Seigneur parla \u00e0 Mo\u00efse sur le mont Sina\u00ef : <\/span><span class=\"v4_3_2\"><sup id=\"Num.3.2\" class=\"v4_3_2\">2<\/sup>Aaron avait quatre fils, dont l\u2019a\u00een\u00e9 s\u2019appelait Nadab et les autres Abihou, \u00c9lazar et Itamar. <\/span><span class=\"v4_3_3\"><sup id=\"Num.3.3\" class=\"v4_3_3\">3<\/sup>Ils avaient \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s comme pr\u00eatres et \u00e9taient entr\u00e9s en fonction. <\/span><span class=\"v4_3_4\"><sup id=\"Num.3.4\" class=\"v4_3_4\">4<\/sup>Mais Nadab et Abihou moururent devant le sanctuaire, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, lorsqu\u2019ils pr\u00e9sent\u00e8rent au Seigneur une offrande de parfum profane. Ils n\u2019avaient pas de fils. Seuls \u00c9lazar et Itamar rest\u00e8rent alors pour exercer le minist\u00e8re de pr\u00eatres aux c\u00f4t\u00e9s de leur p\u00e8re Aaron.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_5\"><sup id=\"Num.3.5\" class=\"v4_3_5\">5<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_6\"><sup id=\"Num.3.6\" class=\"v4_3_6\">6<\/sup>\u00ab Fais venir les descendants de L\u00e9vi et mets-les \u00e0 la disposition du pr\u00eatre Aaron pour qu\u2019ils le secondent. <\/span><span class=\"v4_3_7\"><sup id=\"Num.3.7\" class=\"v4_3_7\">7<\/sup>Ils exerceront leur minist\u00e8re devant la tente de la rencontre au service d\u2019Aaron et de toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, et ils accompliront les t\u00e2ches relatives \u00e0 la demeure sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_3_8\"><sup id=\"Num.3.8\" class=\"v4_3_8\">8<\/sup>Ils s\u2019occuperont des accessoires de la tente et accompliront, au service des Isra\u00e9lites, les t\u00e2ches relatives \u00e0 la demeure. <\/span><span class=\"v4_3_9\"><sup id=\"Num.3.9\" class=\"v4_3_9\">9<\/sup>Tu mettras donc les l\u00e9vites \u00e0 la disposition d\u2019Aaron et de ses fils ; ils seront assign\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien du sanctuaire, au nom des autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_10\"><sup id=\"Num.3.10\" class=\"v4_3_10\">10<\/sup>Mais tu veilleras \u00e0 ce que seuls Aaron et ses fils exercent le minist\u00e8re de pr\u00eatres. Si quelqu\u2019un y prend part sans \u00eatre pr\u00eatre, il devra \u00eatre mis \u00e0 mort. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_11\"><sup id=\"Num.3.11\" class=\"v4_3_11\">11<\/sup>Puis le Seigneur dit encore \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_12\"><sup id=\"Num.3.12\" class=\"v4_3_12\">12<\/sup>\u00ab C\u2019est moi-m\u00eame qui ai choisi les l\u00e9vites parmi tous les autres Isra\u00e9lites. Ils remplacent les premiers-n\u00e9s du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_3_13\"><sup id=\"Num.3.13\" class=\"v4_3_13\">13<\/sup>En effet, le jour o\u00f9 j\u2019ai fait mourir tous les premiers-n\u00e9s des \u00c9gyptiens, je me suis r\u00e9serv\u00e9 les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites et les premiers petits de leurs animaux : ils m\u2019appartiennent. Je suis le Seigneur. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Premier recensement de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_14\"><sup id=\"Num.3.14\" class=\"v4_3_14\">14<\/sup>Dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_15\"><sup id=\"Num.3.15\" class=\"v4_3_15\">15<\/sup>\u00ab Effectue le recensement de la tribu de L\u00e9vi, par familles et par clans ; enregistre tous les hommes et les gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_16\"><sup id=\"Num.3.16\" class=\"v4_3_16\">16<\/sup>Mo\u00efse ob\u00e9it \u00e0 l\u2019ordre donn\u00e9 par le Seigneur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_17\"><sup id=\"Num.3.17\" class=\"v4_3_17\">17<\/sup>Les fils de L\u00e9vi s\u2019appelaient Guerchon, Qu\u00e9hath et Merari. <\/span><span class=\"v4_3_18\"><sup id=\"Num.3.18\" class=\"v4_3_18\">18<\/sup>Libni et Chim\u00e9i, les fils de Guerchon, furent les anc\u00eatres des clans qui portent leur nom. <\/span><span class=\"v4_3_19\"><sup id=\"Num.3.19\" class=\"v4_3_19\">19<\/sup>Amram, Issar, H\u00e9bron et Ouziel, les fils de Qu\u00e9hath, furent aussi les anc\u00eatres de leurs clans. <\/span><span class=\"v4_3_20\"><sup id=\"Num.3.20\" class=\"v4_3_20\">20<\/sup>Mali et Mouchi, les fils de Merari, furent \u00e9galement les anc\u00eatres de leurs clans. Tous ces hommes ont donn\u00e9 leur nom aux clans de la tribu de L\u00e9vi.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_21\"><sup id=\"Num.3.21\" class=\"v4_3_21\">21<\/sup>Guerchon fut l\u2019anc\u00eatre des Guerchonites, r\u00e9partis en deux clans, ceux des Libnites et des Chim\u00e9ites. <\/span><span class=\"v4_3_22\"><sup id=\"Num.3.22\" class=\"v4_3_22\">22<\/sup>Lors du recensement, ils \u00e9taient 7 500 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. <\/span><span class=\"v4_3_23\"><sup id=\"Num.3.23\" class=\"v4_3_23\">23<\/sup>Les clans des Guerchonites campaient derri\u00e8re la demeure sacr\u00e9e, \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v4_3_24\"><sup id=\"Num.3.24\" class=\"v4_3_24\">24<\/sup>Ils avaient pour chef \u00c9liassaf, fils de La\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_3_25\"><sup id=\"Num.3.25\" class=\"v4_3_25\">25<\/sup>Les Guerchonites s\u2019occupaient des parties suivantes de la tente de la rencontre : la tente int\u00e9rieure, la tente ext\u00e9rieure, la couverture protectrice, le rideau d\u2019entr\u00e9e de la tente, <\/span><span class=\"v4_3_26\"><sup id=\"Num.3.26\" class=\"v4_3_26\">26<\/sup>les tentures et le rideau d\u2019entr\u00e9e de la cour situ\u00e9e autour de la demeure et de l\u2019autel, et les cordes de la tente. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_27\"><sup id=\"Num.3.27\" class=\"v4_3_27\">27<\/sup>Qu\u00e9hath fut l\u2019anc\u00eatre des Qu\u00e9hatites, r\u00e9partis en quatre clans, ceux des Amramites, des Issarites, des H\u00e9bronites et des Ouzi\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_28\"><sup id=\"Num.3.28\" class=\"v4_3_28\">28<\/sup>Ils \u00e9taient 8 300 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. Ils \u00e9taient charg\u00e9s de prendre soin des objets sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_3_29\"><sup id=\"Num.3.29\" class=\"v4_3_29\">29<\/sup>Les clans des Qu\u00e9hatites campaient du c\u00f4t\u00e9 sud de la demeure. <\/span><span class=\"v4_3_30\"><sup id=\"Num.3.30\" class=\"v4_3_30\">30<\/sup>Ils avaient pour chef \u00c9lissafan, fils d\u2019Ouziel. <\/span><span class=\"v4_3_31\"><sup id=\"Num.3.31\" class=\"v4_3_31\">31<\/sup>Les Qu\u00e9hatites s\u2019occupaient du coffre sacr\u00e9, de la table, du porte-lampes, des autels, des ustensiles utilis\u00e9s dans le sanctuaire, et du rideau int\u00e9rieur de la demeure. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_32\"><sup id=\"Num.3.32\" class=\"v4_3_32\">32<\/sup>Le responsable en chef des l\u00e9vites \u00e9tait \u00c9lazar, fils du pr\u00eatre Aaron ; il exer\u00e7ait la surveillance sur les hommes charg\u00e9s du service du sanctuaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_33\"><sup id=\"Num.3.33\" class=\"v4_3_33\">33<\/sup>Merari fut l\u2019anc\u00eatre des Merarites, r\u00e9partis en deux clans, ceux des Malites et des Mouchites. <\/span><span class=\"v4_3_34\"><sup id=\"Num.3.34\" class=\"v4_3_34\">34<\/sup>Lors du recensement, ils \u00e9taient 6 200 hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. <\/span><span class=\"v4_3_35\"><sup id=\"Num.3.35\" class=\"v4_3_35\">35<\/sup>Ils avaient pour chef Souriel, fils d\u2019Abiha\u00efl. Ils campaient du c\u00f4t\u00e9 nord de la demeure sacr\u00e9e. <\/span><span class=\"v4_3_36\"><sup id=\"Num.3.36\" class=\"v4_3_36\">36<\/sup>Les Merarites s\u2019occupaient des cadres de la demeure, des traverses, des colonnes, des socles et de tous les autres accessoires. Ils \u00e9taient responsables de l\u2019entretien de ces \u00e9l\u00e9ments. <\/span><span class=\"v4_3_37\"><sup id=\"Num.3.37\" class=\"v4_3_37\">37<\/sup>Ils s\u2019occupaient aussi des colonnes et des socles plac\u00e9s autour de la cour sacr\u00e9e, ainsi que des piquets et des cordes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_38\"><sup id=\"Num.3.38\" class=\"v4_3_38\">38<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et ses fils campaient devant l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre, \u00e0 l\u2019est. Ils \u00e9taient charg\u00e9s du service du sanctuaire, au nom des Isra\u00e9lites. Si quelqu\u2019un avait voulu s\u2019en approcher sans \u00eatre pr\u00eatre, il aurait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_39\"><sup id=\"Num.3.39\" class=\"v4_3_39\">39<\/sup>Le total des l\u00e9vites, hommes et gar\u00e7ons \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus, s\u2019\u00e9levait \u00e0 22 000. Le recensement avait \u00e9t\u00e9 fait par Mo\u00efse et Aaron, sur l\u2019ordre de Dieu, d\u2019apr\u00e8s les clans respectifs.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le rachat des premiers-n\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_40\"><sup id=\"Num.3.40\" class=\"v4_3_40\">40<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : \u00ab Effectue le recensement de tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus, en dressant leur liste nominative. <\/span><span class=\"v4_3_41\"><sup id=\"Num.3.41\" class=\"v4_3_41\">41<\/sup>Ensuite tu mettras \u00e0 part les l\u00e9vites pour qu\u2019ils m\u2019appartiennent, \u00e0 moi le Seigneur, \u00e0 la place des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites ; tu m\u2019attribueras de m\u00eame le b\u00e9tail des l\u00e9vites \u00e0 la place de tous les animaux premiers-n\u00e9s du b\u00e9tail des Isra\u00e9lites. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_42\"><sup id=\"Num.3.42\" class=\"v4_3_42\">42<\/sup>Comme le Seigneur le lui avait ordonn\u00e9, Mo\u00efse recensa tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, <\/span><span class=\"v4_3_43\"><sup id=\"Num.3.43\" class=\"v4_3_43\">43<\/sup>\u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus. Leur total, d\u2019apr\u00e8s les listes nominatives, s\u2019\u00e9levait \u00e0 22 273.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_44\"><sup id=\"Num.3.44\" class=\"v4_3_44\">44<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_3_45\"><sup id=\"Num.3.45\" class=\"v4_3_45\">45<\/sup>\u00ab Mets \u00e0 part les l\u00e9vites pour qu\u2019ils m\u2019appartiennent, \u00e0 moi le Seigneur, \u00e0 la place des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites. Attribue-moi de m\u00eame le b\u00e9tail des l\u00e9vites \u00e0 la place des animaux premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_3_46\"><sup id=\"Num.3.46\" class=\"v4_3_46\">46<\/sup>Il restera cependant \u00e0 racheter 273 fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, qui sont en surnombre par rapport aux l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v4_3_47\"><sup id=\"Num.3.47\" class=\"v4_3_47\">47<\/sup>Pour chacun d\u2019eux tu fixeras un tarif de cinq pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 en monnaie du sanctuaire, dont la pi\u00e8ce de base p\u00e8se dix grammes \u2013, <\/span><span class=\"v4_3_48\"><sup id=\"Num.3.48\" class=\"v4_3_48\">48<\/sup>et tu remettras cet argent \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils ; c\u2019est ainsi qu\u2019on rach\u00e8tera les fils a\u00een\u00e9s en surnombre. \u00bb <\/span><span class=\"v4_3_49\"><sup id=\"Num.3.49\" class=\"v4_3_49\">49<\/sup>Mo\u00efse recueillit l\u2019argent destin\u00e9 au rachat de ceux qui n\u2019\u00e9taient pas remplac\u00e9s par des l\u00e9vites. <\/span><span class=\"v4_3_50\"><sup id=\"Num.3.50\" class=\"v4_3_50\">50<\/sup>Il recueillit en tout aupr\u00e8s des fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites 1 365 pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 en monnaie du sanctuaire \u2013, <\/span><span class=\"v4_3_51\"><sup id=\"Num.3.51\" class=\"v4_3_51\">51<\/sup>et il les remit \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre donn\u00e9 par le Seigneur.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"fra-FRC97:Num.3","osis_end":"fra-FRC97:Num.3.51","order":"4003","link":"fra-FRC97\/Num\/3","display":"Nombres 3","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Num.2","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">ISRA\u00cbL DANS LE D\u00c9SERT DU SINA\u00cf<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">1\u201310<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Premier recensement des tribus d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_1\"><sup id=\"Num.1.1\" class=\"v4_1_1\">1<\/sup>Le Seigneur adressa la parole \u00e0 Mo\u00efse dans la tente de la rencontre, au d\u00e9sert du Sina\u00ef ; c\u2019\u00e9tait le premier jour du deuxi\u00e8me mois, l\u2019ann\u00e9e apr\u00e8s celle o\u00f9 les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte. Le Seigneur lui dit : <\/span><span class=\"v4_1_2\"><sup id=\"Num.1.2\" class=\"v4_1_2\">2<\/sup>\u00ab Effectuez, Aaron et toi, le recensement de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, en dressant la liste nominative de tous les hommes, d\u2019apr\u00e8s leur clan et leur famille. <\/span><span class=\"v4_1_3\"><sup id=\"Num.1.3\" class=\"v4_1_3\">3<\/sup>Recensez tous les hommes de vingt ans et plus, aptes au service militaire, selon leur appartenance aux diverses troupes de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_4\"><sup id=\"Num.1.4\" class=\"v4_1_4\">4<\/sup>Un chef de famille par tribu vous secondera ; <\/span><span class=\"v4_1_5\"><sup id=\"Num.1.5\" class=\"v4_1_5\">5<\/sup>en voici la liste :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_5\">tribu de Ruben : \u00c9lissour, fils de Ched\u00e9our ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_6\"><sup id=\"Num.1.6\" class=\"v4_1_6\">6<\/sup>tribu de Sim\u00e9on : Cheloumiel, fils de Sourichadda\u00ef ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_7\"><sup id=\"Num.1.7\" class=\"v4_1_7\">7<\/sup>tribu de Juda : Nachon, fils d\u2019Amminadab ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_8\"><sup id=\"Num.1.8\" class=\"v4_1_8\">8<\/sup>tribu d\u2019Issakar : Netan\u00e9el, fils de Souar ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_9\"><sup id=\"Num.1.9\" class=\"v4_1_9\">9<\/sup>tribu de Zabulon : \u00c9liab, fils de H\u00e9lon ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_10\"><sup id=\"Num.1.10\" class=\"v4_1_10\">10<\/sup>tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, fils de Joseph : \u00c9lichama, fils d\u2019Ammihoud ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_10\">tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph : Gamliel, fils de Pedassour ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_11\"><sup id=\"Num.1.11\" class=\"v4_1_11\">11<\/sup>tribu de Benjamin : Abidan, fils de Guidoni ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_12\"><sup id=\"Num.1.12\" class=\"v4_1_12\">12<\/sup>tribu de Dan : Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammichadda\u00ef ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_13\"><sup id=\"Num.1.13\" class=\"v4_1_13\">13<\/sup>tribu d\u2019Asser : Paguiel, fils d\u2019Okran ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_14\"><sup id=\"Num.1.14\" class=\"v4_1_14\">14<\/sup>tribu de Gad : \u00c9liassaf, fils de D\u00e9ouel ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v4_1_15\"><sup id=\"Num.1.15\" class=\"v4_1_15\">15<\/sup>tribu de Neftali : Ahira, fils d\u2019\u00c9nan. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_16\"><sup id=\"Num.1.16\" class=\"v4_1_16\">16<\/sup>Les chefs de famille de la communaut\u00e9 qui furent choisis \u00e9taient \u00e9galement des chefs militaires d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_17\"><sup id=\"Num.1.17\" class=\"v4_1_17\">17<\/sup>Mo\u00efse et Aaron s\u2019adjoignirent ces douze hommes, personnellement d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 cet effet, <\/span><span class=\"v4_1_18\"><sup id=\"Num.1.18\" class=\"v4_1_18\">18<\/sup>et ils rassembl\u00e8rent toute la communaut\u00e9 le premier jour du deuxi\u00e8me mois. Tous les Isra\u00e9lites \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus se firent inscrire sur la liste nominative, selon leur clan et leur famille, <\/span><span class=\"v4_1_19\"><sup id=\"Num.1.19\" class=\"v4_1_19\">19<\/sup>comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse. Le recensement eut lieu dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_20\"><sup id=\"Num.1.20-Num.1.43\" class=\"v4_1_20\">20-43<\/sup>Pour chaque tribu d\u2019Isra\u00ebl, on effectua le recensement par clan et par famille, et on dressa la liste nominative de tous les hommes \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus, qui \u00e9taient aptes au service militaire. On commen\u00e7a par la tribu de Ruben, fils a\u00een\u00e9 de Jacob. On obtint les chiffres suivants :<\/span><\/p>\n<table>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Ruben : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">46 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Sim\u00e9on : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">59 300<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Gad : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">45 650<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Juda : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">74 600<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019Issakar : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">54 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Zabulon : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">57 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019\u00c9fra\u00efm, fils de Joseph : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">40 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">32 200<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Benjamin : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">35 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Dan : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">62 700<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu d\u2019Asser : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">41 500<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"tr\">\n<td align=\"start\" class=\"tc1\"><span class=\"v4_1_20\">tribu de Neftali : <\/span><\/td>\n<td align=\"end\" class=\"tcr2\"><span class=\"v4_1_20\">53 400<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_44\"><sup id=\"Num.1.44\" class=\"v4_1_44\">44<\/sup>Tels sont les r\u00e9sultats du recensement effectu\u00e9 par Mo\u00efse, Aaron et les douze chefs de famille repr\u00e9sentant les tribus d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v4_1_45\"><sup id=\"Num.1.45\" class=\"v4_1_45\">45<\/sup>Le total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s, \u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus, et aptes au service militaire, <\/span><span class=\"v4_1_46\"><sup id=\"Num.1.46\" class=\"v4_1_46\">46<\/sup>s\u2019\u00e9levait ainsi \u00e0 603 550.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le r\u00f4le particulier de la tribu de L\u00e9vi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_47\"><sup id=\"Num.1.47\" class=\"v4_1_47\">47<\/sup>Les membres de la tribu de L\u00e9vi ne furent pas recens\u00e9s en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_1_48\"><sup id=\"Num.1.48\" class=\"v4_1_48\">48<\/sup>En effet, le Seigneur avait dit \u00e0 Mo\u00efse : <\/span><span class=\"v4_1_49\"><sup id=\"Num.1.49\" class=\"v4_1_49\">49<\/sup>\u00ab Ne recense pas les descendants de L\u00e9vi en m\u00eame temps que les autres Isra\u00e9lites. <\/span><span class=\"v4_1_50\"><sup id=\"Num.1.50\" class=\"v4_1_50\">50<\/sup>Tu leur confieras la responsabilit\u00e9 de la demeure sacr\u00e9e o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9 le document de l\u2019alliance, et celle de tous les accessoires et du mat\u00e9riel qui s\u2019y trouvent. Ils transporteront la demeure et ses accessoires, assureront le service \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la demeure et camperont tout autour d\u2019elle. <\/span><span class=\"v4_1_51\"><sup id=\"Num.1.51\" class=\"v4_1_51\">51<\/sup>Lorsque vous l\u00e8verez le camp, ce sont eux qui la d\u00e9monteront ; ils la remonteront lorsque vous installerez de nouveau votre camp. Si quelqu\u2019un d\u2019autre s\u2019approche de la demeure, il devra \u00eatre mis \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v4_1_52\"><sup id=\"Num.1.52\" class=\"v4_1_52\">52<\/sup>Les Isra\u00e9lites camperont dans le secteur de leur unit\u00e9 d\u2019arm\u00e9e, pr\u00e8s de leur \u00e9tendard ; <\/span><span class=\"v4_1_53\"><sup id=\"Num.1.53\" class=\"v4_1_53\">53<\/sup>seuls les descendants de L\u00e9vi camperont autour de la demeure sacr\u00e9e, et ils y accompliront leur service. De cette mani\u00e8re les Isra\u00e9lites ne risqueront pas de provoquer ma col\u00e8re contre eux. \u00bb <\/span><span class=\"v4_1_54\"><sup id=\"Num.1.54\" class=\"v4_1_54\">54<\/sup>Les Isra\u00e9lites agirent exactement comme le Seigneur l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Num.1","osis_end":"fra-FRC97:Num.1.54","order":"4001","link":"fra-FRC97\/Num\/1","display":"Nombres 1","book":{"version_id":"232","name":"Nombres","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Num","osis_end":"fra-FRC97:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Lev.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Num.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}