{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les chefs complotent contre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.1-2 ; Luc 22.1-2 ; Jean 11.45-53)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_1\"><sup id=\"Matt.26.1\" class=\"v40_26_1\">1<\/sup>Quand J\u00e9sus eut achev\u00e9 toutes ces instructions, il dit \u00e0 ses disciples : <\/span><span class=\"v40_26_2\"><sup id=\"Matt.26.2\" class=\"v40_26_2\">2<\/sup>\u00ab Vous savez que la f\u00eate de la P\u00e2que aura lieu dans deux jours : le Fils de l\u2019homme va \u00eatre livr\u00e9 pour \u00eatre clou\u00e9 sur une croix. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_3\"><sup id=\"Matt.26.3\" class=\"v40_26_3\">3<\/sup>Alors les chefs des pr\u00eatres et les anciens du peuple juif se r\u00e9unirent dans le palais de Ca\u00efphe, le grand-pr\u00eatre ; <\/span><span class=\"v40_26_4\"><sup id=\"Matt.26.4\" class=\"v40_26_4\">4<\/sup>ils prirent ensemble la d\u00e9cision d\u2019arr\u00eater J\u00e9sus en cachette et de le mettre \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v40_26_5\"><sup id=\"Matt.26.5\" class=\"v40_26_5\">5<\/sup>Ils disaient : \u00ab Nous ne devons pas l\u2019arr\u00eater pendant la f\u00eate, sinon le peuple va se soulever. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Une femme met du parfum sur la t\u00eate de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.3-9 ; Jean 12.1-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_6\"><sup id=\"Matt.26.6\" class=\"v40_26_6\">6<\/sup>J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thanie, dans la maison de Simon le l\u00e9preux. <\/span><span class=\"v40_26_7\"><sup id=\"Matt.26.7\" class=\"v40_26_7\">7<\/sup>Une femme s\u2019approcha de lui avec un flacon d\u2019alb\u00e2tre plein d\u2019un parfum de grande valeur : elle versa ce parfum sur la t\u00eate de J\u00e9sus pendant qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 table. <\/span><span class=\"v40_26_8\"><sup id=\"Matt.26.8\" class=\"v40_26_8\">8<\/sup>Quand les disciples virent cela, ils furent indign\u00e9s et dirent : \u00ab Pourquoi ce gaspillage ? <\/span><span class=\"v40_26_9\"><sup id=\"Matt.26.9\" class=\"v40_26_9\">9<\/sup>On aurait pu vendre ce parfum tr\u00e8s cher et donner l\u2019argent aux pauvres ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_10\"><sup id=\"Matt.26.10\" class=\"v40_26_10\">10<\/sup>J\u00e9sus se rendit compte qu\u2019ils parlaient ainsi et leur dit : \u00ab Pourquoi faites-vous de la peine \u00e0 cette femme ? Ce qu\u2019elle a accompli pour moi est beau. <\/span><span class=\"v40_26_11\"><sup id=\"Matt.26.11\" class=\"v40_26_11\">11<\/sup>Car vous aurez toujours des pauvres avec vous ; mais moi, vous ne m\u2019aurez pas toujours avec vous. <\/span><span class=\"v40_26_12\"><sup id=\"Matt.26.12\" class=\"v40_26_12\">12<\/sup>Elle a r\u00e9pandu ce parfum sur mon corps afin de me pr\u00e9parer pour le tombeau. <\/span><span class=\"v40_26_13\"><sup id=\"Matt.26.13\" class=\"v40_26_13\">13<\/sup>Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : partout o\u00f9 l\u2019on annoncera cette Bonne Nouvelle, dans le monde entier, on racontera ce que cette femme a fait, et l\u2019on se souviendra d\u2019elle. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Judas veut livrer J\u00e9sus aux chefs des pr\u00eatres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.10-11 ; Luc 22.3-6)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_14\"><sup id=\"Matt.26.14\" class=\"v40_26_14\">14<\/sup>Alors un des douze disciples, appel\u00e9 Judas Iscariote, alla trouver les chefs des pr\u00eatres <\/span><span class=\"v40_26_15\"><sup id=\"Matt.26.15\" class=\"v40_26_15\">15<\/sup>et leur dit : \u00ab Que me donnerez-vous si je vous livre J\u00e9sus ? \u00bb Ceux-ci compt\u00e8rent trente pi\u00e8ces d\u2019argent qu\u2019ils lui remirent. <\/span><span class=\"v40_26_16\"><sup id=\"Matt.26.16\" class=\"v40_26_16\">16<\/sup>A partir de ce moment, Judas se mit \u00e0 chercher une occasion favorable pour leur livrer J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus prend le repas de la P\u00e2que avec ses disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.12-21 ; Luc 22.7-14,21-23 ; Jean 13.21-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_17\"><sup id=\"Matt.26.17\" class=\"v40_26_17\">17<\/sup>Le premier jour de la f\u00eate des pains sans levain, les disciples vinrent demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab O\u00f9 veux-tu que nous te pr\u00e9parions le repas de la P\u00e2que ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_18\"><sup id=\"Matt.26.18\" class=\"v40_26_18\">18<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab Allez \u00e0 la ville chez un tel et dites-lui : \u201cLe Ma\u00eetre d\u00e9clare : Mon heure est arriv\u00e9e ; c\u2019est chez toi que je c\u00e9l\u00e9brerai la P\u00e2que avec mes disciples.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_19\"><sup id=\"Matt.26.19\" class=\"v40_26_19\">19<\/sup>Les disciples firent ce que J\u00e9sus leur avait ordonn\u00e9 et pr\u00e9par\u00e8rent le repas de la P\u00e2que.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_20\"><sup id=\"Matt.26.20\" class=\"v40_26_20\">20<\/sup>Quand le soir fut venu, J\u00e9sus se mit \u00e0 table avec les douze disciples. <\/span><span class=\"v40_26_21\"><sup id=\"Matt.26.21\" class=\"v40_26_21\">21<\/sup>Pendant qu\u2019ils mangeaient, J\u00e9sus dit : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : l\u2019un de vous me trahira. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_22\"><sup id=\"Matt.26.22\" class=\"v40_26_22\">22<\/sup>Les disciples en furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s et se mirent \u00e0 lui demander l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre : \u00ab Ce n\u2019est pas moi, n\u2019est-ce pas, Seigneur ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_23\"><sup id=\"Matt.26.23\" class=\"v40_26_23\">23<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Celui qui a tremp\u00e9 avec moi son pain dans le plat, c\u2019est lui qui me trahira. <\/span><span class=\"v40_26_24\"><sup id=\"Matt.26.24\" class=\"v40_26_24\">24<\/sup>Le Fils de l\u2019homme va mourir comme les \u00c9critures l\u2019annoncent \u00e0 son sujet ; mais quel malheur pour celui qui trahit le Fils de l\u2019homme ! Il aurait mieux valu pour cet homme-l\u00e0 ne pas na\u00eetre ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_25\"><sup id=\"Matt.26.25\" class=\"v40_26_25\">25<\/sup>Judas, celui qui le trahissait, prit la parole et demanda : \u00ab Ce n\u2019est pas moi, n\u2019est-ce pas, Ma\u00eetre ? \u00bb J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab C\u2019est toi qui le dis. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La sainte c\u00e8ne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.22-26 ; Luc 22.14-20 ; 1 Cor 11.23-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_26\"><sup id=\"Matt.26.26\" class=\"v40_26_26\">26<\/sup>Pendant le repas, J\u00e9sus prit du pain et, apr\u00e8s avoir remerci\u00e9 Dieu, il le rompit et le donna \u00e0 ses disciples ; il leur dit : \u00ab Prenez et mangez ceci, c\u2019est mon corps. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_27\"><sup id=\"Matt.26.27\" class=\"v40_26_27\">27<\/sup>Il prit ensuite une coupe de vin et, apr\u00e8s avoir remerci\u00e9 Dieu, il la leur donna en disant : \u00ab Buvez-en tous, <\/span><span class=\"v40_26_28\"><sup id=\"Matt.26.28\" class=\"v40_26_28\">28<\/sup>car ceci est mon sang, le sang qui garantit l\u2019alliance de Dieu et qui est vers\u00e9 pour une multitude de gens, pour le pardon des p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_26_29\"><sup id=\"Matt.26.29\" class=\"v40_26_29\">29<\/sup>Je vous le d\u00e9clare : d\u00e8s maintenant, je ne boirai plus de ce vin jusqu\u2019au jour o\u00f9 je boirai avec vous le vin nouveau dans le Royaume de mon P\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_30\"><sup id=\"Matt.26.30\" class=\"v40_26_30\">30<\/sup>Ils chant\u00e8rent ensuite les psaumes de la f\u00eate, puis ils s\u2019en all\u00e8rent au mont des Oliviers.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus annonce que Pierre le reniera<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.27-31 ; Luc 22.31-34 ; Jean 13.36-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_31\"><sup id=\"Matt.26.31\" class=\"v40_26_31\">31<\/sup>Alors J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples : \u00ab Cette nuit m\u00eame, vous allez tous m\u2019abandonner, car on lit dans les \u00c9critures : \u201cJe tuerai le berger, et les moutons du troupeau partiront de tous c\u00f4t\u00e9s.\u201d <\/span><span class=\"v40_26_32\"><sup id=\"Matt.26.32\" class=\"v40_26_32\">32<\/sup>Mais, ajouta J\u00e9sus, quand je serai de nouveau vivant, j\u2019irai vous attendre en Galil\u00e9e. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_33\"><sup id=\"Matt.26.33\" class=\"v40_26_33\">33<\/sup>Pierre prit la parole et lui dit : \u00ab M\u00eame si tous les autres t\u2019abandonnent, moi je ne t\u2019abandonnerai jamais. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_34\"><sup id=\"Matt.26.34\" class=\"v40_26_34\">34<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Je te le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : cette nuit m\u00eame, avant que le coq chante, tu auras pr\u00e9tendu trois fois ne pas me conna\u00eetre. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_35\"><sup id=\"Matt.26.35\" class=\"v40_26_35\">35<\/sup>Pierre lui dit : \u00ab Je ne pr\u00e9tendrai jamais que je ne te connais pas, m\u00eame si je dois mourir avec toi. \u00bb Et tous les autres disciples dirent la m\u00eame chose.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus prie \u00e0 Geths\u00e9man\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.32-42 ; Luc 22.39-46)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_36\"><sup id=\"Matt.26.36\" class=\"v40_26_36\">36<\/sup>Alors J\u00e9sus arriva avec ses disciples \u00e0 un endroit appel\u00e9 Geths\u00e9man\u00e9 et il leur dit : \u00ab Asseyez-vous ici, pendant que je vais l\u00e0-bas pour prier. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_37\"><sup id=\"Matt.26.37\" class=\"v40_26_37\">37<\/sup>Puis il emmena avec lui Pierre et les deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Il commen\u00e7a \u00e0 ressentir de la tristesse et de l\u2019angoisse. <\/span><span class=\"v40_26_38\"><sup id=\"Matt.26.38\" class=\"v40_26_38\">38<\/sup>Il leur dit alors : \u00ab Mon c\u0153ur est plein d\u2019une tristesse mortelle ; restez ici et veillez avec moi. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_39\"><sup id=\"Matt.26.39\" class=\"v40_26_39\">39<\/sup>Il alla un peu plus loin, se jeta le visage contre terre et pria en ces termes : \u00ab Mon P\u00e8re, si c\u2019est possible, \u00e9loigne de moi cette coupe de douleur. Toutefois, non pas comme je veux, mais comme tu veux. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_40\"><sup id=\"Matt.26.40\" class=\"v40_26_40\">40<\/sup>Il revint ensuite vers les trois disciples et les trouva endormis. Il dit \u00e0 Pierre : \u00ab Ainsi vous n\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 capables de veiller avec moi m\u00eame une heure ? <\/span><span class=\"v40_26_41\"><sup id=\"Matt.26.41\" class=\"v40_26_41\">41<\/sup>Restez \u00e9veill\u00e9s et priez pour ne pas tomber dans la tentation. L\u2019\u00eatre humain est plein de bonne volont\u00e9, mais il est faible. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_42\"><sup id=\"Matt.26.42\" class=\"v40_26_42\">42<\/sup>Il s\u2019\u00e9loigna une deuxi\u00e8me fois et pria en ces termes : \u00ab Mon P\u00e8re, si cette coupe ne peut pas \u00eatre enlev\u00e9e sans que je la boive, que ta volont\u00e9 soit faite ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_43\"><sup id=\"Matt.26.43\" class=\"v40_26_43\">43<\/sup>Il revint encore aupr\u00e8s de ses disciples et les trouva endormis ; ils ne pouvaient pas garder les yeux ouverts. <\/span><span class=\"v40_26_44\"><sup id=\"Matt.26.44\" class=\"v40_26_44\">44<\/sup>J\u00e9sus les quitta de nouveau, s\u2019\u00e9loigna et pria pour la troisi\u00e8me fois en r\u00e9p\u00e9tant les m\u00eames paroles. <\/span><span class=\"v40_26_45\"><sup id=\"Matt.26.45\" class=\"v40_26_45\">45<\/sup>Puis il revint aupr\u00e8s des disciples et leur dit : \u00ab Vous dormez encore et vous vous reposez ? Maintenant, l\u2019heure est arriv\u00e9e et le Fils de l\u2019homme va \u00eatre livr\u00e9 entre les mains des p\u00e9cheurs. <\/span><span class=\"v40_26_46\"><sup id=\"Matt.26.46\" class=\"v40_26_46\">46<\/sup>Levez-vous, allons-y ! Voyez, l\u2019homme qui me livre \u00e0 eux est ici ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019arrestation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.43-50 ; Luc 22.47-53 ; Jean 18.3-12)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_47\"><sup id=\"Matt.26.47\" class=\"v40_26_47\">47<\/sup>J\u00e9sus parlait encore quand arriva Judas, l\u2019un des douze disciples. Il y avait avec lui une foule nombreuse de gens arm\u00e9s d\u2019\u00e9p\u00e9es et de b\u00e2tons. Ils \u00e9taient envoy\u00e9s par les chefs des pr\u00eatres et les anciens du peuple juif. <\/span><span class=\"v40_26_48\"><sup id=\"Matt.26.48\" class=\"v40_26_48\">48<\/sup>Judas, celui qui leur livrait J\u00e9sus, avait indiqu\u00e9 \u00e0 cette foule le signe qu\u2019il utiliserait : \u00ab L\u2019homme que j\u2019embrasserai, c\u2019est lui. Saisissez-le. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_49\"><sup id=\"Matt.26.49\" class=\"v40_26_49\">49<\/sup>Judas s\u2019approcha imm\u00e9diatement de J\u00e9sus et lui dit : \u00ab Salut, Ma\u00eetre ! \u00bb Puis il l\u2019embrassa. <\/span><span class=\"v40_26_50\"><sup id=\"Matt.26.50\" class=\"v40_26_50\">50<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Mon ami, ce que tu es venu faire, fais-le vite. \u00bb Alors les autres s\u2019approch\u00e8rent, mirent la main sur J\u00e9sus et l\u2019arr\u00eat\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_26_51\"><sup id=\"Matt.26.51\" class=\"v40_26_51\">51<\/sup>Un de ceux qui \u00e9taient avec J\u00e9sus tira son \u00e9p\u00e9e, frappa le serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l\u2019oreille. <\/span><span class=\"v40_26_52\"><sup id=\"Matt.26.52\" class=\"v40_26_52\">52<\/sup>J\u00e9sus lui dit alors : \u00ab Remets ton \u00e9p\u00e9e \u00e0 sa place, car tous ceux qui prennent l\u2019\u00e9p\u00e9e p\u00e9riront par l\u2019\u00e9p\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_26_53\"><sup id=\"Matt.26.53\" class=\"v40_26_53\">53<\/sup>Ne sais-tu pas que je pourrais appeler mon P\u00e8re \u00e0 l\u2019aide et qu\u2019aussit\u00f4t il m\u2019enverrait plus de douze arm\u00e9es d\u2019anges ? <\/span><span class=\"v40_26_54\"><sup id=\"Matt.26.54\" class=\"v40_26_54\">54<\/sup>Mais, en ce cas, comment se r\u00e9aliseraient les \u00c9critures ? Elles d\u00e9clarent, en effet, que cela doit se passer ainsi. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_55\"><sup id=\"Matt.26.55\" class=\"v40_26_55\">55<\/sup>Puis J\u00e9sus dit \u00e0 la foule : \u00ab Deviez-vous venir arm\u00e9s d\u2019\u00e9p\u00e9es et de b\u00e2tons pour me prendre, comme si j\u2019\u00e9tais un brigand ? Tous les jours, j\u2019\u00e9tais assis dans le temple pour y enseigner, et vous ne m\u2019avez pas arr\u00eat\u00e9. <\/span><span class=\"v40_26_56\"><sup id=\"Matt.26.56\" class=\"v40_26_56\">56<\/sup>Mais tout cela est arriv\u00e9 pour que se r\u00e9alisent les paroles des proph\u00e8tes contenues dans les \u00c9critures. \u00bb Alors tous les disciples l\u2019abandonn\u00e8rent et s\u2019enfuirent.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus devant le Conseil sup\u00e9rieur<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.53-65 ; Luc 22.54-55,63-71 ; Jean 18.13-14,19-24)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_57\"><sup id=\"Matt.26.57\" class=\"v40_26_57\">57<\/sup>Ceux qui avaient arr\u00eat\u00e9 J\u00e9sus l\u2019emmen\u00e8rent chez Ca\u00efphe, le grand-pr\u00eatre, o\u00f9 les ma\u00eetres de la loi et les anciens \u00e9taient assembl\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_26_58\"><sup id=\"Matt.26.58\" class=\"v40_26_58\">58<\/sup>Pierre suivit J\u00e9sus de loin, jusqu\u2019\u00e0 la cour de la maison du grand-pr\u00eatre. Il entra dans la cour et s\u2019assit avec les gardes pour voir comment cela finirait.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_59\"><sup id=\"Matt.26.59\" class=\"v40_26_59\">59<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et tout le Conseil sup\u00e9rieur cherchaient une accusation, m\u00eame fausse, contre J\u00e9sus pour le condamner \u00e0 mort ; <\/span><span class=\"v40_26_60\"><sup id=\"Matt.26.60\" class=\"v40_26_60\">60<\/sup>mais ils n\u2019en trouv\u00e8rent pas, quoique beaucoup de gens fussent venus d\u00e9poser de fausses accusations contre lui. Finalement, deux hommes se pr\u00e9sent\u00e8rent <\/span><span class=\"v40_26_61\"><sup id=\"Matt.26.61\" class=\"v40_26_61\">61<\/sup>et dirent : \u00ab Cet homme a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cJe peux d\u00e9truire le temple de Dieu et le reb\u00e2tir en trois jours.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_62\"><sup id=\"Matt.26.62\" class=\"v40_26_62\">62<\/sup>Le grand-pr\u00eatre se leva et dit \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Ne r\u00e9ponds-tu rien \u00e0 ce que ces gens disent contre toi ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_63\"><sup id=\"Matt.26.63\" class=\"v40_26_63\">63<\/sup>Mais J\u00e9sus se taisait. Le grand-pr\u00eatre lui dit alors : \u00ab Au nom du Dieu vivant, je te demande de nous r\u00e9pondre sous serment : es-tu le Messie, le Fils de Dieu ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_64\"><sup id=\"Matt.26.64\" class=\"v40_26_64\">64<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab C\u2019est toi qui le dis. Mais je vous le d\u00e9clare : d\u00e8s maintenant vous verrez le Fils de l\u2019homme si\u00e9geant \u00e0 la droite du Dieu puissant ; vous le verrez aussi venir sur les nuages du ciel. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_65\"><sup id=\"Matt.26.65\" class=\"v40_26_65\">65<\/sup>Alors le grand-pr\u00eatre d\u00e9chira ses v\u00eatements et dit : \u00ab Il a fait insulte \u00e0 Dieu ! Nous n\u2019avons plus besoin de t\u00e9moins ! Vous venez d\u2019entendre cette insulte faite \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v40_26_66\"><sup id=\"Matt.26.66\" class=\"v40_26_66\">66<\/sup>Qu\u2019en pensez-vous ? \u00bb Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Il est coupable et m\u00e9rite la mort. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_67\"><sup id=\"Matt.26.67\" class=\"v40_26_67\">67<\/sup>Puis ils lui crach\u00e8rent au visage et le frapp\u00e8rent \u00e0 coups de poing ; certains lui donn\u00e8rent des gifles <\/span><span class=\"v40_26_68\"><sup id=\"Matt.26.68\" class=\"v40_26_68\">68<\/sup>en disant : \u00ab Devine, toi le Messie, dis-nous qui t\u2019a frapp\u00e9 ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pierre renie J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 14.66-72 ; Luc 22.56-62 ; Jean 18.15-18,25-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_69\"><sup id=\"Matt.26.69\" class=\"v40_26_69\">69<\/sup>Pierre \u00e9tait assis dehors, dans la cour. Une servante s\u2019approcha de lui et lui dit : \u00ab Toi aussi, tu \u00e9tais avec J\u00e9sus, cet homme de Galil\u00e9e. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_70\"><sup id=\"Matt.26.70\" class=\"v40_26_70\">70<\/sup>Mais il le nia devant tout le monde en d\u00e9clarant : \u00ab Je ne sais pas ce que tu veux dire. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_71\"><sup id=\"Matt.26.71\" class=\"v40_26_71\">71<\/sup>Puis il s\u2019en alla vers la porte de la cour. Une autre servante le vit et dit \u00e0 ceux qui \u00e9taient l\u00e0 : \u00ab Celui-ci \u00e9tait avec J\u00e9sus de Nazareth. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_72\"><sup id=\"Matt.26.72\" class=\"v40_26_72\">72<\/sup>Et Pierre le nia de nouveau en d\u00e9clarant : \u00ab Je jure que je ne connais pas cet homme. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_26_73\"><sup id=\"Matt.26.73\" class=\"v40_26_73\">73<\/sup>Peu apr\u00e8s, ceux qui \u00e9taient l\u00e0 s\u2019approch\u00e8rent de Pierre et lui dirent : \u00ab Certainement, tu es l\u2019un d\u2019eux : ton accent r\u00e9v\u00e8le d\u2019o\u00f9 tu viens. \u00bb <\/span><span class=\"v40_26_74\"><sup id=\"Matt.26.74\" class=\"v40_26_74\">74<\/sup>Alors Pierre s\u2019\u00e9cria : \u00ab Que Dieu me punisse si je mens ! Je le jure, je ne connais pas cet homme ! \u00bb A ce moment m\u00eame, un coq chanta, <\/span><span class=\"v40_26_75\"><sup id=\"Matt.26.75\" class=\"v40_26_75\">75<\/sup>et Pierre se rappela ce que J\u00e9sus lui avait dit : \u00ab Avant que le coq chante, tu auras pr\u00e9tendu trois fois ne pas me conna\u00eetre. \u00bb Il sortit et pleura am\u00e8rement.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"fra-FRC97:Matt.26","osis_end":"fra-FRC97:Matt.26.75","order":"40026","link":"fra-FRC97\/Matt\/26","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 26","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.25","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.27","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est amen\u00e9 \u00e0 Pilate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.1 ; Luc 23.1-2 ; Jean 18.28-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_1\"><sup id=\"Matt.27.1\" class=\"v40_27_1\">1<\/sup>T\u00f4t le matin, tous les chefs des pr\u00eatres et les anciens du peuple juif prirent ensemble la d\u00e9cision de faire mourir J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_2\"><sup id=\"Matt.27.2\" class=\"v40_27_2\">2<\/sup>Ils le firent ligoter, l\u2019emmen\u00e8rent et le livr\u00e8rent \u00e0 Pilate, le gouverneur romain.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de Judas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Actes 1.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_3\"><sup id=\"Matt.27.3\" class=\"v40_27_3\">3<\/sup>Judas, celui qui l\u2019avait trahi, apprit que J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9. Il fut alors pris de remords et rapporta les trente pi\u00e8ces d\u2019argent aux chefs des pr\u00eatres et aux anciens. <\/span><span class=\"v40_27_4\"><sup id=\"Matt.27.4\" class=\"v40_27_4\">4<\/sup>Il leur dit : \u00ab Je suis coupable, j\u2019ai livr\u00e9 un innocent \u00e0 la mort ! \u00bb Mais ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Cela nous est \u00e9gal ! C\u2019est ton affaire ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_5\"><sup id=\"Matt.27.5\" class=\"v40_27_5\">5<\/sup>Judas jeta l\u2019argent dans le temple et partit ; puis il alla se pendre. <\/span><span class=\"v40_27_6\"><sup id=\"Matt.27.6\" class=\"v40_27_6\">6<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres ramass\u00e8rent l\u2019argent et dirent : \u00ab Notre loi ne permet pas de verser cet argent dans le tr\u00e9sor du temple, car c\u2019est le prix du sang. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_7\"><sup id=\"Matt.27.7\" class=\"v40_27_7\">7<\/sup>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis d\u2019accord, ils achet\u00e8rent avec cette somme le champ du potier pour y \u00e9tablir un cimeti\u00e8re d\u2019\u00e9trangers. <\/span><span class=\"v40_27_8\"><sup id=\"Matt.27.8\" class=\"v40_27_8\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ce champ s\u2019est appel\u00e9 \u00ab champ du sang \u00bb jusqu\u2019\u00e0 ce jour. <\/span><span class=\"v40_27_9\"><sup id=\"Matt.27.9\" class=\"v40_27_9\">9<\/sup>Alors se r\u00e9alis\u00e8rent ces paroles du proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie : \u00ab Ils prirent les trente pi\u00e8ces d\u2019argent \u2013 le prix auquel les Isra\u00e9lites l\u2019avaient estim\u00e9 \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_10\"><sup id=\"Matt.27.10\" class=\"v40_27_10\">10<\/sup>et les employ\u00e8rent pour acheter le champ du potier, comme le Seigneur me l\u2019avait ordonn\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pilate interroge J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.2-5 ; Luc 23.3-5 ; Jean 18.33-38)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_11\"><sup id=\"Matt.27.11\" class=\"v40_27_11\">11<\/sup>J\u00e9sus comparut devant le gouverneur qui l\u2019interrogea : \u00ab Es-tu le roi des Juifs ? \u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit : \u00ab Tu le dis. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_12\"><sup id=\"Matt.27.12\" class=\"v40_27_12\">12<\/sup>Ensuite, lorsque les chefs des pr\u00eatres et les anciens l\u2019accus\u00e8rent, il ne r\u00e9pondit rien. <\/span><span class=\"v40_27_13\"><sup id=\"Matt.27.13\" class=\"v40_27_13\">13<\/sup>Pilate lui dit alors : \u00ab N\u2019entends-tu pas toutes les accusations qu\u2019ils portent contre toi ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_14\"><sup id=\"Matt.27.14\" class=\"v40_27_14\">14<\/sup>Mais J\u00e9sus ne lui r\u00e9pondit sur aucun point, de sorte que le gouverneur \u00e9tait profond\u00e9ment \u00e9tonn\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est condamn\u00e9 \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.6-15 ; Luc 23.13-25 ; Jean 18.39\u201319.16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_15\"><sup id=\"Matt.27.15\" class=\"v40_27_15\">15<\/sup>A chaque f\u00eate de la P\u00e2que, le gouverneur avait l\u2019habitude de lib\u00e9rer un prisonnier, celui que la foule voulait. <\/span><span class=\"v40_27_16\"><sup id=\"Matt.27.16\" class=\"v40_27_16\">16<\/sup>Or, il y avait \u00e0 ce moment-l\u00e0 un prisonnier c\u00e9l\u00e8bre appel\u00e9 J\u00e9sus Barabbas. <\/span><span class=\"v40_27_17\"><sup id=\"Matt.27.17\" class=\"v40_27_17\">17<\/sup>Pilate demanda donc \u00e0 la foule assembl\u00e9e : \u00ab Qui voulez-vous que je vous lib\u00e8re : J\u00e9sus Barabbas ou J\u00e9sus appel\u00e9 Christ ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_18\"><sup id=\"Matt.27.18\" class=\"v40_27_18\">18<\/sup>Pilate savait bien, en effet, qu\u2019ils lui avaient livr\u00e9 J\u00e9sus par jalousie. <\/span><span class=\"v40_27_19\"><sup id=\"Matt.27.19\" class=\"v40_27_19\">19<\/sup>Pendant que Pilate si\u00e9geait au tribunal, sa femme lui envoya ce message : \u00ab N\u2019aie rien \u00e0 faire avec cet homme innocent car, cette nuit, j\u2019ai beaucoup souffert en r\u00eave \u00e0 cause de lui. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_20\"><sup id=\"Matt.27.20\" class=\"v40_27_20\">20<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres et les anciens persuad\u00e8rent la foule de demander la lib\u00e9ration de Barabbas et la mise \u00e0 mort de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_21\"><sup id=\"Matt.27.21\" class=\"v40_27_21\">21<\/sup>Le gouverneur reprit la parole pour leur demander : \u00ab Lequel des deux voulez-vous que je vous lib\u00e8re ? \u00bb \u2013 \u00ab Barabbas ! \u00bb lui r\u00e9pondirent-ils. <\/span><span class=\"v40_27_22\"><sup id=\"Matt.27.22\" class=\"v40_27_22\">22<\/sup>\u00ab Que ferai-je donc de J\u00e9sus appel\u00e9 Christ ? \u00bb leur demanda Pilate. Tous r\u00e9pondirent : \u00ab Cloue-le sur une croix ! \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_23\"><sup id=\"Matt.27.23\" class=\"v40_27_23\">23<\/sup>\u00ab Quel mal a-t-il donc commis ? \u00bb demanda Pilate. Mais ils se mirent \u00e0 crier de toutes leurs forces : \u00ab Cloue-le sur une croix ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_24\"><sup id=\"Matt.27.24\" class=\"v40_27_24\">24<\/sup>Quand Pilate vit qu\u2019il n\u2019arrivait \u00e0 rien, mais que l\u2019agitation augmentait, il prit de l\u2019eau, se lava les mains devant la foule et dit : \u00ab Je ne suis pas responsable de la mort de cet homme ! C\u2019est votre affaire ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_25\"><sup id=\"Matt.27.25\" class=\"v40_27_25\">25<\/sup>Toute la foule r\u00e9pondit : \u00ab Que les cons\u00e9quences de sa mort retombent sur nous et sur nos enfants ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_26\"><sup id=\"Matt.27.26\" class=\"v40_27_26\">26<\/sup>Alors Pilate leur lib\u00e9ra Barabbas ; il fit frapper J\u00e9sus \u00e0 coups de fouet et le livra pour qu\u2019on le cloue sur une croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les soldats se moquent de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.16-20 ; Jean 19.2-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_27\"><sup id=\"Matt.27.27\" class=\"v40_27_27\">27<\/sup>Les soldats de Pilate emmen\u00e8rent J\u00e9sus dans le palais du gouverneur et toute la troupe se rassembla autour de lui. <\/span><span class=\"v40_27_28\"><sup id=\"Matt.27.28\" class=\"v40_27_28\">28<\/sup>Ils lui enlev\u00e8rent ses v\u00eatements et le rev\u00eatirent d\u2019un manteau rouge. <\/span><span class=\"v40_27_29\"><sup id=\"Matt.27.29\" class=\"v40_27_29\">29<\/sup>Puis ils tress\u00e8rent une couronne avec des branches \u00e9pineuses, la pos\u00e8rent sur sa t\u00eate et plac\u00e8rent un roseau dans sa main droite. Ils se mirent ensuite \u00e0 genoux devant lui et se moqu\u00e8rent de lui en disant : \u00ab Salut, roi des Juifs ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_30\"><sup id=\"Matt.27.30\" class=\"v40_27_30\">30<\/sup>Ils crachaient sur lui et prenaient le roseau pour le frapper sur la t\u00eate. <\/span><span class=\"v40_27_31\"><sup id=\"Matt.27.31\" class=\"v40_27_31\">31<\/sup>Quand ils se furent bien moqu\u00e9s de lui, ils lui enlev\u00e8rent le manteau, lui remirent ses v\u00eatements et l\u2019emmen\u00e8rent pour le clouer sur une croix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est clou\u00e9 sur la croix<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.21-32 ; Luc 23.26-43 ; Jean 19.17-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_32\"><sup id=\"Matt.27.32\" class=\"v40_27_32\">32<\/sup>En sortant de la ville, ils rencontr\u00e8rent un homme de Cyr\u00e8ne, appel\u00e9 Simon ; les soldats l\u2019oblig\u00e8rent \u00e0 porter la croix de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_33\"><sup id=\"Matt.27.33\" class=\"v40_27_33\">33<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 un endroit appel\u00e9 Golgotha, ce qui signifie \u00ab Le lieu du Cr\u00e2ne \u00bb. <\/span><span class=\"v40_27_34\"><sup id=\"Matt.27.34\" class=\"v40_27_34\">34<\/sup>Et l\u00e0, ils donn\u00e8rent \u00e0 boire \u00e0 J\u00e9sus du vin m\u00e9lang\u00e9 avec une drogue am\u00e8re ; apr\u00e8s l\u2019avoir go\u00fbt\u00e9, il ne voulut pas en boire. <\/span><span class=\"v40_27_35\"><sup id=\"Matt.27.35\" class=\"v40_27_35\">35<\/sup>Ils le clou\u00e8rent sur la croix et se partag\u00e8rent ses v\u00eatements en tirant au sort. <\/span><span class=\"v40_27_36\"><sup id=\"Matt.27.36\" class=\"v40_27_36\">36<\/sup>Puis ils s\u2019assirent l\u00e0 pour le garder. <\/span><span class=\"v40_27_37\"><sup id=\"Matt.27.37\" class=\"v40_27_37\">37<\/sup>Au-dessus de sa t\u00eate, ils plac\u00e8rent une inscription qui indiquait la raison de sa condamnation : \u00ab Celui-ci est J\u00e9sus, le roi des Juifs. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_38\"><sup id=\"Matt.27.38\" class=\"v40_27_38\">38<\/sup>Deux brigands furent alors clou\u00e9s sur des croix \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus, l\u2019un \u00e0 sa droite et l\u2019autre \u00e0 sa gauche.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_39\"><sup id=\"Matt.27.39\" class=\"v40_27_39\">39<\/sup>Les passants l\u2019insultaient en hochant la t\u00eate ; <\/span><span class=\"v40_27_40\"><sup id=\"Matt.27.40\" class=\"v40_27_40\">40<\/sup>ils lui disaient : \u00ab Toi qui voulais d\u00e9truire le temple et en b\u00e2tir un autre en trois jours, sauve-toi toi-m\u00eame, si tu es le Fils de Dieu, et descends de la croix ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_41\"><sup id=\"Matt.27.41\" class=\"v40_27_41\">41<\/sup>De m\u00eame, les chefs des pr\u00eatres, les ma\u00eetres de la loi et les anciens se moquaient de lui et disaient : <\/span><span class=\"v40_27_42\"><sup id=\"Matt.27.42\" class=\"v40_27_42\">42<\/sup>\u00ab Il a sauv\u00e9 d\u2019autres gens, mais il ne peut pas se sauver lui-m\u00eame ! Il est le roi d\u2019Isra\u00ebl ? Qu\u2019il descende maintenant de la croix et nous croirons en lui. <\/span><span class=\"v40_27_43\"><sup id=\"Matt.27.43\" class=\"v40_27_43\">43<\/sup>Il a mis sa confiance en Dieu et a d\u00e9clar\u00e9 : \u201cJe suis le Fils de Dieu.\u201d Eh bien, si Dieu l\u2019aime, qu\u2019il le sauve maintenant ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_44\"><sup id=\"Matt.27.44\" class=\"v40_27_44\">44<\/sup>Et les brigands qui avaient \u00e9t\u00e9 mis en croix \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui l\u2019insultaient de la m\u00eame mani\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La mort de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.33-41 ; Luc 23.44-49 ; Jean 19.28-30)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_45\"><sup id=\"Matt.27.45\" class=\"v40_27_45\">45<\/sup>A midi, l\u2019obscurit\u00e9 se fit sur tout le pays et dura jusqu\u2019\u00e0 trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. <\/span><span class=\"v40_27_46\"><sup id=\"Matt.27.46\" class=\"v40_27_46\">46<\/sup>Vers trois heures, J\u00e9sus cria avec force : \u00ab<span class=\"it\">\u00c9li, \u00c9li, lema sabactani ?<\/span> \u00bb \u2013 ce qui signifie \u00ab Mon Dieu, mon Dieu, pourquoi m\u2019as-tu abandonn\u00e9 ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_27_47\"><sup id=\"Matt.27.47\" class=\"v40_27_47\">47<\/sup>Quelques-uns de ceux qui se tenaient l\u00e0 l\u2019entendirent et s\u2019\u00e9cri\u00e8rent : \u00ab Il appelle \u00c9lie ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_48\"><sup id=\"Matt.27.48\" class=\"v40_27_48\">48<\/sup>L\u2019un d\u2019eux courut aussit\u00f4t prendre une \u00e9ponge, la remplit de vinaigre et la fixa au bout d\u2019un roseau, puis il la tendit \u00e0 J\u00e9sus pour qu\u2019il boive. <\/span><span class=\"v40_27_49\"><sup id=\"Matt.27.49\" class=\"v40_27_49\">49<\/sup>Mais les autres dirent : \u00ab Attends, nous allons voir si \u00c9lie vient le sauver ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_50\"><sup id=\"Matt.27.50\" class=\"v40_27_50\">50<\/sup>J\u00e9sus poussa de nouveau un grand cri et mourut. <\/span><span class=\"v40_27_51\"><sup id=\"Matt.27.51\" class=\"v40_27_51\">51<\/sup>A ce moment, le rideau suspendu dans le temple se d\u00e9chira depuis le haut jusqu\u2019en bas. La terre trembla, les rochers se fendirent, <\/span><span class=\"v40_27_52\"><sup id=\"Matt.27.52\" class=\"v40_27_52\">52<\/sup>les tombeaux s\u2019ouvrirent et de nombreux croyants qui \u00e9taient morts revinrent \u00e0 la vie. <\/span><span class=\"v40_27_53\"><sup id=\"Matt.27.53\" class=\"v40_27_53\">53<\/sup>Ils sortirent des tombeaux et, apr\u00e8s la r\u00e9surrection de J\u00e9sus, ils entr\u00e8rent dans J\u00e9rusalem, la ville sainte, o\u00f9 beaucoup de personnes les virent. <\/span><span class=\"v40_27_54\"><sup id=\"Matt.27.54\" class=\"v40_27_54\">54<\/sup>Le capitaine romain et les soldats qui gardaient J\u00e9sus avec lui virent le tremblement de terre et tout ce qui arrivait ; ils eurent alors tr\u00e8s peur et dirent : \u00ab Il \u00e9tait vraiment le Fils de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_55\"><sup id=\"Matt.27.55\" class=\"v40_27_55\">55<\/sup>De nombreuses femmes \u00e9taient l\u00e0 et regardaient de loin : elles avaient suivi J\u00e9sus depuis la Galil\u00e9e pour le servir. <\/span><span class=\"v40_27_56\"><sup id=\"Matt.27.56\" class=\"v40_27_56\">56<\/sup>Parmi elles, il y avait Marie du village de Magdala, Marie la m\u00e8re de Jacques et de Joseph, et la m\u00e8re des fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus est mis dans un tombeau<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 15.42-47 ; Luc 23.50-56 ; Jean 19.38-42)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_57\"><sup id=\"Matt.27.57\" class=\"v40_27_57\">57<\/sup>Quand le soir fut venu, un homme riche, qui \u00e9tait d\u2019Arimath\u00e9e, arriva. Il s\u2019appelait Joseph et \u00e9tait lui aussi disciple de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_27_58\"><sup id=\"Matt.27.58\" class=\"v40_27_58\">58<\/sup>Il alla trouver Pilate et lui demanda le corps de J\u00e9sus. Alors Pilate ordonna de le remettre \u00e0 Joseph. <\/span><span class=\"v40_27_59\"><sup id=\"Matt.27.59\" class=\"v40_27_59\">59<\/sup>Celui-ci prit le corps, l\u2019enveloppa dans un drap de lin neuf <\/span><span class=\"v40_27_60\"><sup id=\"Matt.27.60\" class=\"v40_27_60\">60<\/sup>et le d\u00e9posa dans son propre tombeau qu\u2019il venait de faire creuser dans le rocher. Puis il roula une grosse pierre pour fermer l\u2019entr\u00e9e du tombeau et s\u2019en alla. <\/span><span class=\"v40_27_61\"><sup id=\"Matt.27.61\" class=\"v40_27_61\">61<\/sup>Marie de Magdala et l\u2019autre Marie \u00e9taient l\u00e0, assises en face du tombeau.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La garde du tombeau<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_27_62\"><sup id=\"Matt.27.62\" class=\"v40_27_62\">62<\/sup>Le lendemain, c\u2019est-\u00e0-dire le jour qui suivait la pr\u00e9paration du sabbat, les chefs des pr\u00eatres et les Pharisiens all\u00e8rent ensemble chez Pilate <\/span><span class=\"v40_27_63\"><sup id=\"Matt.27.63\" class=\"v40_27_63\">63<\/sup>et dirent : \u00ab Excellence, nous nous souvenons que cet imposteur, quand il \u00e9tait encore vivant, a dit : \u201cAu bout de trois jours, je reviendrai de la mort \u00e0 la vie.\u201d <\/span><span class=\"v40_27_64\"><sup id=\"Matt.27.64\" class=\"v40_27_64\">64<\/sup>Veuillez donc ordonner que le tombeau soit gard\u00e9 jusqu\u2019au troisi\u00e8me jour, sinon ses disciples pourraient venir voler le corps et diraient ensuite au peuple : \u201cIl est revenu d\u2019entre les morts.\u201d Cette derni\u00e8re imposture serait encore pire que la premi\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_65\"><sup id=\"Matt.27.65\" class=\"v40_27_65\">65<\/sup>Pilate leur dit : \u00ab Voici des soldats pour monter la garde. Allez et faites surveiller le tombeau comme vous le jugez bon. \u00bb <\/span><span class=\"v40_27_66\"><sup id=\"Matt.27.66\" class=\"v40_27_66\">66<\/sup>Ils all\u00e8rent donc organiser la surveillance du tombeau : ils scell\u00e8rent la pierre qui le fermait et plac\u00e8rent les gardes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Matt.27","osis_end":"fra-FRC97:Matt.27.66","order":"40027","link":"fra-FRC97\/Matt\/27","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 27","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La parabole des dix jeunes filles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_25_1\"><sup id=\"Matt.25.1\" class=\"v40_25_1\">1<\/sup>\u00ab Alors le Royaume des cieux ressemblera \u00e0 l\u2019histoire de dix jeunes filles qui prirent leurs lampes et sortirent pour aller \u00e0 la rencontre du mari\u00e9. <\/span><span class=\"v40_25_2\"><sup id=\"Matt.25.2\" class=\"v40_25_2\">2<\/sup>Cinq d\u2019entre elles \u00e9taient impr\u00e9voyantes et cinq \u00e9taient raisonnables. <\/span><span class=\"v40_25_3\"><sup id=\"Matt.25.3\" class=\"v40_25_3\">3<\/sup>Celles qui \u00e9taient impr\u00e9voyantes prirent leurs lampes mais sans emporter une r\u00e9serve d\u2019huile. <\/span><span class=\"v40_25_4\"><sup id=\"Matt.25.4\" class=\"v40_25_4\">4<\/sup>En revanche, celles qui \u00e9taient raisonnables emport\u00e8rent des flacons d\u2019huile avec leurs lampes. <\/span><span class=\"v40_25_5\"><sup id=\"Matt.25.5\" class=\"v40_25_5\">5<\/sup>Or, le mari\u00e9 tardait \u00e0 venir ; les jeunes filles eurent toutes sommeil et s\u2019endormirent. <\/span><span class=\"v40_25_6\"><sup id=\"Matt.25.6\" class=\"v40_25_6\">6<\/sup>A minuit, un cri se fit entendre : \u201cVoici le mari\u00e9 ! Sortez \u00e0 sa rencontre !\u201d <\/span><span class=\"v40_25_7\"><sup id=\"Matt.25.7\" class=\"v40_25_7\">7<\/sup>Alors ces dix jeunes filles se r\u00e9veill\u00e8rent et se mirent \u00e0 pr\u00e9parer leurs lampes. <\/span><span class=\"v40_25_8\"><sup id=\"Matt.25.8\" class=\"v40_25_8\">8<\/sup>Les impr\u00e9voyantes demand\u00e8rent aux raisonnables : \u201cDonnez-nous un peu de votre huile, car nos lampes s\u2019\u00e9teignent.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_9\"><sup id=\"Matt.25.9\" class=\"v40_25_9\">9<\/sup>Les raisonnables r\u00e9pondirent : \u201cNon, car il n\u2019y en aurait pas assez pour nous et pour vous. Vous feriez mieux d\u2019aller au magasin en acheter pour vous.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_10\"><sup id=\"Matt.25.10\" class=\"v40_25_10\">10<\/sup>Les impr\u00e9voyantes partirent donc acheter de l\u2019huile, mais pendant ce temps, le mari\u00e9 arriva. Les cinq jeunes filles qui \u00e9taient pr\u00eates entr\u00e8rent avec lui dans la salle de mariage et l\u2019on ferma la porte \u00e0 cl\u00e9. <\/span><span class=\"v40_25_11\"><sup id=\"Matt.25.11\" class=\"v40_25_11\">11<\/sup>Plus tard, les autres jeunes filles arriv\u00e8rent et s\u2019\u00e9cri\u00e8rent : \u201cMa\u00eetre, ma\u00eetre, ouvre-nous !\u201d <\/span><span class=\"v40_25_12\"><sup id=\"Matt.25.12\" class=\"v40_25_12\">12<\/sup>Mais le mari\u00e9 r\u00e9pondit : \u201cJe vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : je ne vous connais pas.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_13\"><sup id=\"Matt.25.13\" class=\"v40_25_13\">13<\/sup>Veillez donc, ajouta J\u00e9sus, car vous ne connaissez ni le jour ni l\u2019heure. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La parabole des trois serviteurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 19.11-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_25_14\"><sup id=\"Matt.25.14\" class=\"v40_25_14\">14<\/sup>\u00ab Il en sera comme d\u2019un homme qui allait partir en voyage : il appela ses serviteurs et leur confia ses biens. <\/span><span class=\"v40_25_15\"><sup id=\"Matt.25.15\" class=\"v40_25_15\">15<\/sup>Il remit \u00e0 l\u2019un cinq cents pi\u00e8ces d\u2019or, \u00e0 un autre deux cents, \u00e0 un troisi\u00e8me cent : \u00e0 chacun selon ses capacit\u00e9s. Puis il partit. <\/span><span class=\"v40_25_16\"><sup id=\"Matt.25.16\" class=\"v40_25_16\">16<\/sup>Le serviteur qui avait re\u00e7u les cinq cents pi\u00e8ces d\u2019or s\u2019en alla aussit\u00f4t faire du commerce avec cet argent et gagna cinq cents autres pi\u00e8ces d\u2019or. <\/span><span class=\"v40_25_17\"><sup id=\"Matt.25.17\" class=\"v40_25_17\">17<\/sup>Celui qui avait re\u00e7u deux cents pi\u00e8ces agit de m\u00eame et gagna deux cents autres pi\u00e8ces. <\/span><span class=\"v40_25_18\"><sup id=\"Matt.25.18\" class=\"v40_25_18\">18<\/sup>Mais celui qui avait re\u00e7u cent pi\u00e8ces s\u2019en alla creuser un trou dans la terre et y cacha l\u2019argent de son ma\u00eetre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_25_19\"><sup id=\"Matt.25.19\" class=\"v40_25_19\">19<\/sup>\u00ab Longtemps apr\u00e8s, le ma\u00eetre de ces serviteurs revint et se mit \u00e0 r\u00e9gler ses comptes avec eux. <\/span><span class=\"v40_25_20\"><sup id=\"Matt.25.20\" class=\"v40_25_20\">20<\/sup>Celui qui avait re\u00e7u cinq cents pi\u00e8ces d\u2019or s\u2019approcha et pr\u00e9senta les cinq cents autres pi\u00e8ces en disant : \u201cMa\u00eetre, tu m\u2019avais remis cinq cents pi\u00e8ces d\u2019or. J\u2019en ai gagn\u00e9 cinq cents autres : les voici.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_21\"><sup id=\"Matt.25.21\" class=\"v40_25_21\">21<\/sup>Son ma\u00eetre lui dit : \u201cC\u2019est bien, bon et fid\u00e8le serviteur. Tu as \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le dans des choses qui ont peu de valeur, je te confierai donc celles qui ont beaucoup de valeur. Viens te r\u00e9jouir avec moi.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_22\"><sup id=\"Matt.25.22\" class=\"v40_25_22\">22<\/sup>Le serviteur qui avait re\u00e7u les deux cents pi\u00e8ces s\u2019approcha ensuite et dit : \u201cMa\u00eetre, tu m\u2019avais remis deux cents pi\u00e8ces d\u2019or. J\u2019en ai gagn\u00e9 deux cents autres : les voici.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_23\"><sup id=\"Matt.25.23\" class=\"v40_25_23\">23<\/sup>Son ma\u00eetre lui dit : \u201cC\u2019est bien, bon et fid\u00e8le serviteur. Tu as \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le dans des choses qui ont peu de valeur, je te confierai donc celles qui ont beaucoup de valeur. Viens te r\u00e9jouir avec moi.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_24\"><sup id=\"Matt.25.24\" class=\"v40_25_24\">24<\/sup>Enfin, le serviteur qui avait re\u00e7u les cent pi\u00e8ces s\u2019approcha et dit : \u201cMa\u00eetre, je te connaissais comme un homme dur : tu moissonnes o\u00f9 tu n\u2019as pas sem\u00e9, tu r\u00e9coltes o\u00f9 tu n\u2019as rien plant\u00e9. <\/span><span class=\"v40_25_25\"><sup id=\"Matt.25.25\" class=\"v40_25_25\">25<\/sup>J\u2019ai eu peur et je suis all\u00e9 cacher ton argent dans la terre. Eh bien, voici ce qui t\u2019appartient.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_26\"><sup id=\"Matt.25.26\" class=\"v40_25_26\">26<\/sup>Son ma\u00eetre lui r\u00e9pondit : \u201cMauvais serviteur, paresseux ! Tu savais que je moissonne o\u00f9 je n\u2019ai pas sem\u00e9, que je r\u00e9colte o\u00f9 je n\u2019ai rien plant\u00e9 ? <\/span><span class=\"v40_25_27\"><sup id=\"Matt.25.27\" class=\"v40_25_27\">27<\/sup>Eh bien, tu aurais d\u00fb placer mon argent \u00e0 la banque et, \u00e0 mon retour, j\u2019aurais retir\u00e9 mon bien avec les int\u00e9r\u00eats. <\/span><span class=\"v40_25_28\"><sup id=\"Matt.25.28\" class=\"v40_25_28\">28<\/sup>Enlevez-lui donc les cent pi\u00e8ces d\u2019or et remettez-les \u00e0 celui qui en a mille. <\/span><span class=\"v40_25_29\"><sup id=\"Matt.25.29\" class=\"v40_25_29\">29<\/sup>Car quiconque a quelque chose recevra davantage et il sera dans l\u2019abondance ; mais \u00e0 celui qui n\u2019a rien, on enl\u00e8vera m\u00eame le peu qui pourrait lui rester. <\/span><span class=\"v40_25_30\"><sup id=\"Matt.25.30\" class=\"v40_25_30\">30<\/sup>Quant \u00e0 ce serviteur bon \u00e0 rien, jetez-le dehors, dans le noir, l\u00e0 o\u00f9 l\u2019on pleure et grince des dents.\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le jugement dernier<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_25_31\"><sup id=\"Matt.25.31\" class=\"v40_25_31\">31<\/sup>\u00ab Quand le Fils de l\u2019homme viendra dans sa gloire avec tous les anges, il si\u00e9gera sur son tr\u00f4ne royal. <\/span><span class=\"v40_25_32\"><sup id=\"Matt.25.32\" class=\"v40_25_32\">32<\/sup>Tous les peuples de la terre seront assembl\u00e9s devant lui et il s\u00e9parera les gens les uns des autres comme le berger s\u00e9pare les moutons des ch\u00e8vres ; <\/span><span class=\"v40_25_33\"><sup id=\"Matt.25.33\" class=\"v40_25_33\">33<\/sup>il placera les moutons \u00e0 sa droite et les ch\u00e8vres \u00e0 sa gauche. <\/span><span class=\"v40_25_34\"><sup id=\"Matt.25.34\" class=\"v40_25_34\">34<\/sup>Alors le roi dira \u00e0 ceux qui seront \u00e0 sa droite : \u201cVenez, vous qui \u00eates b\u00e9nis par mon P\u00e8re, et recevez le Royaume qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour vous depuis la cr\u00e9ation du monde. <\/span><span class=\"v40_25_35\"><sup id=\"Matt.25.35\" class=\"v40_25_35\">35<\/sup>Car j\u2019ai eu faim et vous m\u2019avez donn\u00e9 \u00e0 manger ; j\u2019ai eu soif et vous m\u2019avez donn\u00e9 \u00e0 boire ; j\u2019\u00e9tais \u00e9tranger et vous m\u2019avez accueilli chez vous ; <\/span><span class=\"v40_25_36\"><sup id=\"Matt.25.36\" class=\"v40_25_36\">36<\/sup>j\u2019\u00e9tais nu et vous m\u2019avez habill\u00e9 ; j\u2019\u00e9tais malade et vous avez pris soin de moi ; j\u2019\u00e9tais en prison et vous \u00eates venus me voir.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_37\"><sup id=\"Matt.25.37\" class=\"v40_25_37\">37<\/sup>Ceux qui ont fait la volont\u00e9 de Dieu lui r\u00e9pondront alors : \u201cSeigneur, quand t\u2019avons-nous vu affam\u00e9 et t\u2019avons-nous donn\u00e9 \u00e0 manger, ou assoiff\u00e9 et t\u2019avons-nous donn\u00e9 \u00e0 boire ? <\/span><span class=\"v40_25_38\"><sup id=\"Matt.25.38\" class=\"v40_25_38\">38<\/sup>Quand t\u2019avons-nous vu \u00e9tranger et t\u2019avons-nous accueilli chez nous, ou nu et t\u2019avons-nous habill\u00e9 ? <\/span><span class=\"v40_25_39\"><sup id=\"Matt.25.39\" class=\"v40_25_39\">39<\/sup>Quand t\u2019avons-nous vu malade ou en prison et sommes-nous all\u00e9s te voir ?\u201d <\/span><span class=\"v40_25_40\"><sup id=\"Matt.25.40\" class=\"v40_25_40\">40<\/sup>Le roi leur r\u00e9pondra : \u201cJe vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : toutes les fois que vous l\u2019avez fait \u00e0 l\u2019un de ces plus petits de mes fr\u00e8res, c\u2019est \u00e0 moi que vous l\u2019avez fait.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_25_41\"><sup id=\"Matt.25.41\" class=\"v40_25_41\">41<\/sup>\u00ab Ensuite, le roi dira \u00e0 ceux qui seront \u00e0 sa gauche : \u201cAllez-vous-en loin de moi, maudits ! Allez dans le feu \u00e9ternel qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour le diable et ses anges ! <\/span><span class=\"v40_25_42\"><sup id=\"Matt.25.42\" class=\"v40_25_42\">42<\/sup>Car j\u2019ai eu faim et vous ne m\u2019avez pas donn\u00e9 \u00e0 manger ; j\u2019ai eu soif et vous ne m\u2019avez pas donn\u00e9 \u00e0 boire ; <\/span><span class=\"v40_25_43\"><sup id=\"Matt.25.43\" class=\"v40_25_43\">43<\/sup>j\u2019\u00e9tais \u00e9tranger et vous ne m\u2019avez pas accueilli ; j\u2019\u00e9tais nu et vous ne m\u2019avez pas habill\u00e9 ; j\u2019\u00e9tais malade et en prison et vous n\u2019avez pas pris soin de moi.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_44\"><sup id=\"Matt.25.44\" class=\"v40_25_44\">44<\/sup>Ils lui r\u00e9pondront alors : \u201cSeigneur, quand t\u2019avons-nous vu affam\u00e9, ou assoiff\u00e9, ou \u00e9tranger, ou nu, ou malade, ou en prison et ne t\u2019avons-nous pas secouru ?\u201d <\/span><span class=\"v40_25_45\"><sup id=\"Matt.25.45\" class=\"v40_25_45\">45<\/sup>Le roi leur r\u00e9pondra : \u201cJe vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : toutes les fois que vous ne l\u2019avez pas fait \u00e0 l\u2019un de ces plus petits, vous ne l\u2019avez pas fait \u00e0 moi non plus.\u201d <\/span><span class=\"v40_25_46\"><sup id=\"Matt.25.46\" class=\"v40_25_46\">46<\/sup>Et ils iront subir la peine \u00e9ternelle, tandis que ceux qui ont fait la volont\u00e9 de Dieu iront \u00e0 la vie \u00e9ternelle. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:Matt.25","osis_end":"fra-FRC97:Matt.25.46","order":"40025","link":"fra-FRC97\/Matt\/25","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 25","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.24","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}