{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.1-12 ; Luc 3.1-18 ; Jean 1.19-28)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_1\"><sup id=\"Mark.1.1\" class=\"v41_1_1\">1<\/sup>Ici commence la Bonne Nouvelle de J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_2\"><sup id=\"Mark.1.2\" class=\"v41_1_2\">2<\/sup>Dans le livre du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, il est \u00e9crit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">\u00ab Je vais envoyer mon messager devant toi, dit Dieu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_2\">pour t\u2019ouvrir le chemin.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\"><sup id=\"Mark.1.3\" class=\"v41_1_3\">3<\/sup>C\u2019est la voix d\u2019un homme qui crie dans le d\u00e9sert :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v41_1_3\">faites-lui des sentiers bien droits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v41_1_4\"><sup id=\"Mark.1.4\" class=\"v41_1_4\">4<\/sup>Ainsi, Jean le Baptiste parut dans le d\u00e9sert ; il lan\u00e7ait cet appel : \u00ab Changez de comportement, faites-vous baptiser et Dieu pardonnera vos p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_5\"><sup id=\"Mark.1.5\" class=\"v41_1_5\">5<\/sup>Tous les habitants de la r\u00e9gion de Jud\u00e9e et de la ville de J\u00e9rusalem allaient \u00e0 lui ; ils confessaient publiquement leurs p\u00e9ch\u00e9s et Jean les baptisait dans la rivi\u00e8re, le Jourdain.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_6\"><sup id=\"Mark.1.6\" class=\"v41_1_6\">6<\/sup>Jean portait un v\u00eatement fait de poils de chameau et une ceinture de cuir autour de la taille ; il mangeait des sauterelles et du miel sauvage. <\/span><span class=\"v41_1_7\"><sup id=\"Mark.1.7\" class=\"v41_1_7\">7<\/sup>Il d\u00e9clarait \u00e0 la foule : \u00ab Celui qui vient apr\u00e8s moi est plus puissant que moi ; je ne suis pas m\u00eame digne de me baisser pour d\u00e9lier la courroie de ses sandales. <\/span><span class=\"v41_1_8\"><sup id=\"Mark.1.8\" class=\"v41_1_8\">8<\/sup>Moi, je vous ai baptis\u00e9s avec de l\u2019eau, mais lui, il vous baptisera avec le Saint-Esprit. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le bapt\u00eame et la tentation de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 3.13\u20134.11 ; Luc 3.21-22 ; 4.1-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_9\"><sup id=\"Mark.1.9\" class=\"v41_1_9\">9<\/sup>Alors, J\u00e9sus vint de Nazareth, localit\u00e9 de Galil\u00e9e, et Jean le baptisa dans le Jourdain. <\/span><span class=\"v41_1_10\"><sup id=\"Mark.1.10\" class=\"v41_1_10\">10<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus sortait de l\u2019eau, il vit le ciel s\u2019ouvrir et l\u2019Esprit Saint descendre sur lui comme une colombe. <\/span><span class=\"v41_1_11\"><sup id=\"Mark.1.11\" class=\"v41_1_11\">11<\/sup>Et une voix se fit entendre du ciel : \u00ab Tu es mon Fils bien-aim\u00e9 ; je mets en toi toute ma joie. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_12\"><sup id=\"Mark.1.12\" class=\"v41_1_12\">12<\/sup>Tout de suite apr\u00e8s, l\u2019Esprit le poussa dans le d\u00e9sert. <\/span><span class=\"v41_1_13\"><sup id=\"Mark.1.13\" class=\"v41_1_13\">13<\/sup>J\u00e9sus y resta pendant quarante jours et il fut tent\u00e9 par Satan. Il vivait parmi les b\u00eates sauvages et les anges le servaient.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle quatre p\u00eacheurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 4.12-22 ; Luc 4.14-15 ; 5.1-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_14\"><sup id=\"Mark.1.14\" class=\"v41_1_14\">14<\/sup>Apr\u00e8s que Jean eut \u00e9t\u00e9 mis en prison, J\u00e9sus se rendit en Galil\u00e9e ; il y proclamait la Bonne Nouvelle venant de Dieu. <\/span><span class=\"v41_1_15\"><sup id=\"Mark.1.15\" class=\"v41_1_15\">15<\/sup>\u00ab Le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, disait-il, car le Royaume de Dieu s\u2019est approch\u00e9 ! Changez de comportement et croyez la Bonne Nouvelle ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_16\"><sup id=\"Mark.1.16\" class=\"v41_1_16\">16<\/sup>J\u00e9sus marchait le long du lac de Galil\u00e9e lorsqu\u2019il vit deux p\u00eacheurs, Simon et son fr\u00e8re Andr\u00e9, qui p\u00eachaient en jetant un filet dans le lac. <\/span><span class=\"v41_1_17\"><sup id=\"Mark.1.17\" class=\"v41_1_17\">17<\/sup>J\u00e9sus leur dit : \u00ab Venez avec moi et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_18\"><sup id=\"Mark.1.18\" class=\"v41_1_18\">18<\/sup>Aussit\u00f4t, ils laiss\u00e8rent leurs filets et le suivirent. <\/span><span class=\"v41_1_19\"><sup id=\"Mark.1.19\" class=\"v41_1_19\">19<\/sup>J\u00e9sus s\u2019avan\u00e7a un peu plus loin et vit Jacques et son fr\u00e8re Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e. Ils \u00e9taient dans leur barque et r\u00e9paraient leurs filets. <\/span><span class=\"v41_1_20\"><sup id=\"Mark.1.20\" class=\"v41_1_20\">20<\/sup>Aussit\u00f4t J\u00e9sus les appela ; ils laiss\u00e8rent leur p\u00e8re Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e dans la barque avec les ouvriers et all\u00e8rent avec J\u00e9sus.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.31-37)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_21\"><sup id=\"Mark.1.21\" class=\"v41_1_21\">21<\/sup>J\u00e9sus et ses disciples se rendirent \u00e0 la ville de Caperna\u00fcm. Au jour du sabbat, J\u00e9sus entra dans la synagogue et se mit \u00e0 enseigner. <\/span><span class=\"v41_1_22\"><sup id=\"Mark.1.22\" class=\"v41_1_22\">22<\/sup>Les gens qui l\u2019entendaient \u00e9taient impressionn\u00e9s par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner ; car il n\u2019\u00e9tait pas comme les ma\u00eetres de la loi, mais il leur donnait son enseignement avec autorit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_23\"><sup id=\"Mark.1.23\" class=\"v41_1_23\">23<\/sup>Or, dans cette synagogue, il y avait justement un homme tourment\u00e9 par un esprit mauvais. Il cria : <\/span><span class=\"v41_1_24\"><sup id=\"Mark.1.24\" class=\"v41_1_24\">24<\/sup>\u00ab Que nous veux-tu, J\u00e9sus de Nazareth ? Es-tu venu pour nous d\u00e9truire ? Je sais bien qui tu es : le Saint envoy\u00e9 de Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_25\"><sup id=\"Mark.1.25\" class=\"v41_1_25\">25<\/sup>J\u00e9sus parla s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 l\u2019esprit mauvais et lui donna cet ordre : \u00ab Tais-toi et sors de cet homme ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_26\"><sup id=\"Mark.1.26\" class=\"v41_1_26\">26<\/sup>L\u2019esprit secoua rudement l\u2019homme et sortit de lui en poussant un grand cri. <\/span><span class=\"v41_1_27\"><sup id=\"Mark.1.27\" class=\"v41_1_27\">27<\/sup>Les gens furent tous si \u00e9tonn\u00e9s qu\u2019ils se demand\u00e8rent les uns aux autres : \u00ab Qu\u2019est-ce que cela ? Un nouvel enseignement donn\u00e9 avec autorit\u00e9 ! Cet homme commande m\u00eame aux esprits mauvais et ils lui ob\u00e9issent ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_28\"><sup id=\"Mark.1.28\" class=\"v41_1_28\">28<\/sup>Et, tr\u00e8s vite, la renomm\u00e9e de J\u00e9sus se r\u00e9pandit dans toute la r\u00e9gion de la Galil\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de malades<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.14-17 ; Luc 4.38-41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_29\"><sup id=\"Mark.1.29\" class=\"v41_1_29\">29<\/sup>Ils quitt\u00e8rent la synagogue et all\u00e8rent aussit\u00f4t \u00e0 la maison de Simon et d\u2019Andr\u00e9, en compagnie de Jacques et Jean. <\/span><span class=\"v41_1_30\"><sup id=\"Mark.1.30\" class=\"v41_1_30\">30<\/sup>La belle-m\u00e8re de Simon \u00e9tait au lit, parce qu\u2019elle avait de la fi\u00e8vre ; d\u00e8s que J\u00e9sus arriva, on lui parla d\u2019elle. <\/span><span class=\"v41_1_31\"><sup id=\"Mark.1.31\" class=\"v41_1_31\">31<\/sup>Il s\u2019approcha d\u2019elle, lui prit la main et la fit lever. La fi\u00e8vre la quitta et elle se mit \u00e0 les servir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_32\"><sup id=\"Mark.1.32\" class=\"v41_1_32\">32<\/sup>Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, les gens transport\u00e8rent vers J\u00e9sus tous les malades et ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d\u2019un esprit mauvais. <\/span><span class=\"v41_1_33\"><sup id=\"Mark.1.33\" class=\"v41_1_33\">33<\/sup>Toute la population de la ville \u00e9tait rassembl\u00e9e devant la porte de la maison. <\/span><span class=\"v41_1_34\"><sup id=\"Mark.1.34\" class=\"v41_1_34\">34<\/sup>J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de gens qui souffraient de toutes sortes de maladies et il chassa aussi beaucoup d\u2019esprits mauvais. Il ne laissait pas parler les esprits mauvais, parce qu\u2019ils savaient, eux, qui il \u00e9tait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus parcourt la Galil\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 4.42-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_35\"><sup id=\"Mark.1.35\" class=\"v41_1_35\">35<\/sup>Tr\u00e8s t\u00f4t le lendemain, alors qu\u2019il faisait encore nuit noire, J\u00e9sus se leva et sortit de la maison. Il s\u2019en alla hors de la ville, dans un endroit isol\u00e9 ; l\u00e0, il se mit \u00e0 prier. <\/span><span class=\"v41_1_36\"><sup id=\"Mark.1.36\" class=\"v41_1_36\">36<\/sup>Simon et ses compagnons partirent \u00e0 sa recherche ; <\/span><span class=\"v41_1_37\"><sup id=\"Mark.1.37\" class=\"v41_1_37\">37<\/sup>quand ils le trouv\u00e8rent, ils lui dirent : \u00ab Tout le monde te cherche. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_38\"><sup id=\"Mark.1.38\" class=\"v41_1_38\">38<\/sup>Mais J\u00e9sus leur dit : \u00ab Allons ailleurs, dans les villages voisins. Je dois pr\u00eacher l\u00e0-bas aussi, car c\u2019est pour cela que je suis venu. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_39\"><sup id=\"Mark.1.39\" class=\"v41_1_39\">39<\/sup>Et ainsi, il alla dans toute la Galil\u00e9e ; il pr\u00eachait dans les synagogues de la r\u00e9gion et il chassait les esprits mauvais.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 8.1-4 ; Luc 5.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_1_40\"><sup id=\"Mark.1.40\" class=\"v41_1_40\">40<\/sup>Un l\u00e9preux vint \u00e0 J\u00e9sus, se mit \u00e0 genoux devant lui et lui demanda son aide en disant : \u00ab Si tu le veux, tu peux me rendre pur. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_41\"><sup id=\"Mark.1.41\" class=\"v41_1_41\">41<\/sup>J\u00e9sus fut rempli de piti\u00e9 pour lui ; il \u00e9tendit la main, le toucha et lui d\u00e9clara : \u00ab Je le veux, sois pur ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_42\"><sup id=\"Mark.1.42\" class=\"v41_1_42\">42<\/sup>Aussit\u00f4t, la l\u00e8pre quitta cet homme et il fut pur. <\/span><span class=\"v41_1_43\"><sup id=\"Mark.1.43\" class=\"v41_1_43\">43<\/sup>Puis, J\u00e9sus le renvoya imm\u00e9diatement en lui parlant avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v41_1_44\"><sup id=\"Mark.1.44\" class=\"v41_1_44\">44<\/sup>\u00ab \u00c9coute bien, lui dit-il, ne parle de cela \u00e0 personne. Mais va te faire examiner par le pr\u00eatre, puis offre le sacrifice que Mo\u00efse a ordonn\u00e9, pour prouver \u00e0 tous que tu es gu\u00e9ri. \u00bb <\/span><span class=\"v41_1_45\"><sup id=\"Mark.1.45\" class=\"v41_1_45\">45<\/sup>L\u2019homme partit, mais il se mit \u00e0 raconter partout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. A cause de cela, J\u00e9sus ne pouvait plus se montrer dans une ville ; il restait en dehors, dans des endroits isol\u00e9s. Et l\u2019on venait \u00e0 lui de partout.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Mark.1","osis_end":"fra-FRC97:Mark.1.45","order":"41001","link":"fra-FRC97\/Mark\/1","display":"\u00c9vangile selon Marc 1","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Mark.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme paralys\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.1-8 ; Luc 5.17-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_1\"><sup id=\"Mark.2.1\" class=\"v41_2_1\">1<\/sup>Quelques jours plus tard, J\u00e9sus revint \u00e0 Caperna\u00fcm, et l\u2019on apprit qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la maison. <\/span><span class=\"v41_2_2\"><sup id=\"Mark.2.2\" class=\"v41_2_2\">2<\/sup>Une foule de gens s\u2019assembla, si bien qu\u2019il ne restait plus de place, pas m\u00eame dehors devant la porte. J\u00e9sus leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_3\"><sup id=\"Mark.2.3\" class=\"v41_2_3\">3<\/sup>Quelques hommes arriv\u00e8rent, lui amenant un paralys\u00e9 port\u00e9 par quatre d\u2019entre eux. <\/span><span class=\"v41_2_4\"><sup id=\"Mark.2.4\" class=\"v41_2_4\">4<\/sup>Mais ils ne pouvaient pas le pr\u00e9senter \u00e0 J\u00e9sus, \u00e0 cause de la foule. Ils ouvrirent alors le toit au-dessus de l\u2019endroit o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus ; par le trou qu\u2019ils avaient fait, ils descendirent le paralys\u00e9 \u00e9tendu sur sa natte. <\/span><span class=\"v41_2_5\"><sup id=\"Mark.2.5\" class=\"v41_2_5\">5<\/sup>Quand J\u00e9sus vit la foi de ces hommes, il dit au paralys\u00e9 : \u00ab Mon fils, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_6\"><sup id=\"Mark.2.6\" class=\"v41_2_6\">6<\/sup>Quelques ma\u00eetres de la loi, qui \u00e9taient assis l\u00e0, pensaient en eux-m\u00eames : <\/span><span class=\"v41_2_7\"><sup id=\"Mark.2.7\" class=\"v41_2_7\">7<\/sup>\u00ab Pourquoi cet homme parle-t-il ainsi ? Il fait insulte \u00e0 Dieu. Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s ? Dieu seul le peut ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_8\"><sup id=\"Mark.2.8\" class=\"v41_2_8\">8<\/sup>J\u00e9sus devina aussit\u00f4t ce qu\u2019ils pensaient et leur dit : \u00ab Pourquoi avez-vous de telles pens\u00e9es ? <\/span><span class=\"v41_2_9\"><sup id=\"Mark.2.9\" class=\"v41_2_9\">9<\/sup>Est-il plus facile de dire au paralys\u00e9 : \u201cTes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s\u201d, ou de dire : \u201cL\u00e8ve-toi, prends ta natte et marche\u201d ? <\/span><span class=\"v41_2_10\"><sup id=\"Mark.2.10\" class=\"v41_2_10\">10<\/sup>Mais je veux que vous le sachiez : le Fils de l\u2019homme a le pouvoir sur la terre de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb Alors il adressa ces mots au paralys\u00e9 : <\/span><span class=\"v41_2_11\"><sup id=\"Mark.2.11\" class=\"v41_2_11\">11<\/sup>\u00ab Je te le dis, l\u00e8ve-toi, prends ta natte, et rentre chez toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_12\"><sup id=\"Mark.2.12\" class=\"v41_2_12\">12<\/sup>Aussit\u00f4t, tandis que tout le monde le regardait, l\u2019homme se leva, prit sa natte et partit. Ils furent tous frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement ; ils louaient Dieu et disaient : \u00ab Nous n\u2019avons jamais rien vu de pareil ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle L\u00e9vi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.9-13 ; Luc 5.27-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_13\"><sup id=\"Mark.2.13\" class=\"v41_2_13\">13<\/sup>J\u00e9sus retourna au bord du lac de Galil\u00e9e. Une foule de gens venaient \u00e0 lui et il leur donnait son enseignement. <\/span><span class=\"v41_2_14\"><sup id=\"Mark.2.14\" class=\"v41_2_14\">14<\/sup>En passant, il vit L\u00e9vi, le fils d\u2019Alph\u00e9e, assis au bureau des imp\u00f4ts. J\u00e9sus lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb L\u00e9vi se leva et le suivit. <\/span><span class=\"v41_2_15\"><sup id=\"Mark.2.15\" class=\"v41_2_15\">15<\/sup>J\u00e9sus prit ensuite un repas dans la maison de L\u00e9vi. Beaucoup de collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation \u00e9taient \u00e0 table avec lui et ses disciples, car nombreux \u00e9taient les hommes de cette sorte qui le suivaient. <\/span><span class=\"v41_2_16\"><sup id=\"Mark.2.16\" class=\"v41_2_16\">16<\/sup>Et les ma\u00eetres de la loi qui \u00e9taient du parti des Pharisiens virent que J\u00e9sus mangeait avec tous ces gens ; ils dirent \u00e0 ses disciples : \u00ab Pourquoi mange-t-il avec les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les gens de mauvaise r\u00e9putation ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_17\"><sup id=\"Mark.2.17\" class=\"v41_2_17\">17<\/sup>J\u00e9sus les entendit et leur d\u00e9clara : \u00ab Les personnes en bonne sant\u00e9 n\u2019ont pas besoin de m\u00e9decin, ce sont les malades qui en ont besoin. Je ne suis pas venu appeler ceux qui s\u2019estiment justes, mais ceux qui se sentent p\u00e9cheurs. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 9.14-17 ; Luc 5.33-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_18\"><sup id=\"Mark.2.18\" class=\"v41_2_18\">18<\/sup>Un jour, les disciples de Jean-Baptiste et les Pharisiens je\u00fbnaient. Des gens vinrent alors demander \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Pourquoi les disciples de Jean-Baptiste et ceux des Pharisiens je\u00fbnent-ils, tandis que tes disciples ne le font pas ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_19\"><sup id=\"Mark.2.19\" class=\"v41_2_19\">19<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pensez-vous que les invit\u00e9s d\u2019une noce peuvent refuser de manger pendant que le mari\u00e9 est avec eux ? Bien s\u00fbr que non ! Tant que le mari\u00e9 est avec eux, ils ne peuvent pas refuser de manger. <\/span><span class=\"v41_2_20\"><sup id=\"Mark.2.20\" class=\"v41_2_20\">20<\/sup>Mais le temps viendra o\u00f9 le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9 ; ce jour-l\u00e0, ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_21\"><sup id=\"Mark.2.21\" class=\"v41_2_21\">21<\/sup>\u00ab Personne ne coud une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve sur un vieux v\u00eatement ; sinon, la nouvelle pi\u00e8ce arrache une partie du vieux v\u00eatement et la d\u00e9chirure s\u2019agrandit encore. <\/span><span class=\"v41_2_22\"><sup id=\"Mark.2.22\" class=\"v41_2_22\">22<\/sup>Et personne ne verse du vin nouveau dans de vieilles outres ; sinon, le vin fait \u00e9clater les outres : le vin est perdu et les outres aussi. Mais non ! Pour le vin nouveau, il faut des outres neuves ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Matt 12.1-8 ; Luc 6.1-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v41_2_23\"><sup id=\"Mark.2.23\" class=\"v41_2_23\">23<\/sup>Un jour de sabbat, J\u00e9sus traversait des champs de bl\u00e9. Ses disciples se mirent \u00e0 cueillir des \u00e9pis le long du chemin. <\/span><span class=\"v41_2_24\"><sup id=\"Mark.2.24\" class=\"v41_2_24\">24<\/sup>Les Pharisiens dirent alors \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Regarde, pourquoi tes disciples font-ils ce que notre loi ne permet pas le jour du sabbat ? \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_25\"><sup id=\"Mark.2.25\" class=\"v41_2_25\">25<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab N\u2019avez-vous jamais lu ce que fit David un jour o\u00f9 il se trouvait en difficult\u00e9, parce que lui-m\u00eame et ses compagnons avaient faim ? <\/span><span class=\"v41_2_26\"><sup id=\"Mark.2.26\" class=\"v41_2_26\">26<\/sup>Il entra dans la maison de Dieu et mangea les pains offerts \u00e0 Dieu. Abiatar \u00e9tait le grand-pr\u00eatre en ce temps-l\u00e0. Notre loi permet aux seuls pr\u00eatres de manger ces pains, mais David en prit et en donna aussi \u00e0 ses compagnons. \u00bb <\/span><span class=\"v41_2_27\"><sup id=\"Mark.2.27\" class=\"v41_2_27\">27<\/sup>J\u00e9sus leur dit encore : \u00ab Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme ; l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait pour le sabbat. <\/span><span class=\"v41_2_28\"><sup id=\"Mark.2.28\" class=\"v41_2_28\">28<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, le Fils de l\u2019homme est ma\u00eetre m\u00eame du sabbat. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Mark.2","osis_end":"fra-FRC97:Mark.2.28","order":"41002","link":"fra-FRC97\/Mark\/2","display":"\u00c9vangile selon Marc 2","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Marc","abbr":"Mark","ord":"41","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Mark","osis_end":"fra-FRC97:Mark.16.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Mark.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La r\u00e9surrection de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 16.1-10 ; Luc 24.1-12 ; Jean 20.1-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_1\"><sup id=\"Matt.28.1\" class=\"v40_28_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s le sabbat, dimanche au lever du jour, Marie de Magdala et l\u2019autre Marie vinrent voir le tombeau. <\/span><span class=\"v40_28_2\"><sup id=\"Matt.28.2\" class=\"v40_28_2\">2<\/sup>Soudain, il y eut un fort tremblement de terre ; un ange du Seigneur descendit du ciel, vint rouler la grosse pierre et s\u2019assit dessus. <\/span><span class=\"v40_28_3\"><sup id=\"Matt.28.3\" class=\"v40_28_3\">3<\/sup>Il avait l\u2019aspect d\u2019un \u00e9clair et ses v\u00eatements \u00e9taient blancs comme la neige. <\/span><span class=\"v40_28_4\"><sup id=\"Matt.28.4\" class=\"v40_28_4\">4<\/sup>Les gardes en eurent une telle peur qu\u2019ils se mirent \u00e0 trembler et devinrent comme morts. <\/span><span class=\"v40_28_5\"><sup id=\"Matt.28.5\" class=\"v40_28_5\">5<\/sup>L\u2019ange prit la parole et dit aux femmes : \u00ab N\u2019ayez pas peur. Je sais que vous cherchez J\u00e9sus, celui qu\u2019on a clou\u00e9 sur la croix ; <\/span><span class=\"v40_28_6\"><sup id=\"Matt.28.6\" class=\"v40_28_6\">6<\/sup>il n\u2019est pas ici, il est revenu de la mort \u00e0 la vie comme il l\u2019avait dit. Venez, voyez l\u2019endroit o\u00f9 il \u00e9tait couch\u00e9. <\/span><span class=\"v40_28_7\"><sup id=\"Matt.28.7\" class=\"v40_28_7\">7<\/sup>Allez vite dire \u00e0 ses disciples : \u201cIl est revenu d\u2019entre les morts et il va maintenant vous attendre en Galil\u00e9e ; c\u2019est l\u00e0 que vous le verrez.\u201d Voil\u00e0 ce que j\u2019avais \u00e0 vous dire. \u00bb <\/span><span class=\"v40_28_8\"><sup id=\"Matt.28.8\" class=\"v40_28_8\">8<\/sup>Elles quitt\u00e8rent rapidement le tombeau, remplies tout \u00e0 la fois de crainte et d\u2019une grande joie, et coururent porter la nouvelle aux disciples de J\u00e9sus. <\/span><span class=\"v40_28_9\"><sup id=\"Matt.28.9\" class=\"v40_28_9\">9<\/sup>Tout \u00e0 coup, J\u00e9sus vint \u00e0 leur rencontre et dit : \u00ab Je vous salue ! \u00bb Elles s\u2019approch\u00e8rent de lui, saisirent ses pieds et l\u2019ador\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_28_10\"><sup id=\"Matt.28.10\" class=\"v40_28_10\">10<\/sup>J\u00e9sus leur dit alors : \u00ab N\u2019ayez pas peur. Allez dire \u00e0 mes fr\u00e8res de se rendre en Galil\u00e9e : c\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils me verront. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le r\u00e9cit des gardes<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_11\"><sup id=\"Matt.28.11\" class=\"v40_28_11\">11<\/sup>Pendant qu\u2019elles \u00e9taient en chemin, quelques-uns des soldats qui devaient garder le tombeau revinrent en ville et racont\u00e8rent aux chefs des pr\u00eatres tout ce qui \u00e9tait arriv\u00e9. <\/span><span class=\"v40_28_12\"><sup id=\"Matt.28.12\" class=\"v40_28_12\">12<\/sup>Les chefs des pr\u00eatres se r\u00e9unirent avec les anciens : apr\u00e8s s\u2019\u00eatre mis d\u2019accord, ils donn\u00e8rent une forte somme d\u2019argent aux soldats <\/span><span class=\"v40_28_13\"><sup id=\"Matt.28.13\" class=\"v40_28_13\">13<\/sup>et leur dirent : \u00ab Vous d\u00e9clarerez que les disciples de cet homme sont venus voler son corps durant la nuit, pendant que vous dormiez. <\/span><span class=\"v40_28_14\"><sup id=\"Matt.28.14\" class=\"v40_28_14\">14<\/sup>Et si le gouverneur l\u2019apprend, nous saurons le convaincre et vous \u00e9viter toute difficult\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v40_28_15\"><sup id=\"Matt.28.15\" class=\"v40_28_15\">15<\/sup>Les gardes prirent l\u2019argent et agirent conform\u00e9ment aux instructions re\u00e7ues. Ainsi, cette histoire s\u2019est r\u00e9pandue parmi les Juifs jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus se montre \u00e0 ses disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 16.14-18 ; Luc 24.36-49 ; Jean 20.19-23 ; Actes 1.6-8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_28_16\"><sup id=\"Matt.28.16\" class=\"v40_28_16\">16<\/sup>Les onze disciples se rendirent en Galil\u00e9e, sur la colline que J\u00e9sus leur avait indiqu\u00e9e. <\/span><span class=\"v40_28_17\"><sup id=\"Matt.28.17\" class=\"v40_28_17\">17<\/sup>Quand ils le virent, ils l\u2019ador\u00e8rent ; certains d\u2019entre eux, pourtant, eurent des doutes. <\/span><span class=\"v40_28_18\"><sup id=\"Matt.28.18\" class=\"v40_28_18\">18<\/sup>J\u00e9sus s\u2019approcha et leur dit : \u00ab Tout pouvoir m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans le ciel et sur la terre. <\/span><span class=\"v40_28_19\"><sup id=\"Matt.28.19\" class=\"v40_28_19\">19<\/sup>Allez donc aupr\u00e8s des gens de toutes les nations et faites d\u2019eux mes disciples ; baptisez-les au nom du P\u00e8re, du Fils et du Saint-Esprit, <\/span><span class=\"v40_28_20\"><sup id=\"Matt.28.20\" class=\"v40_28_20\">20<\/sup>et enseignez-leur \u00e0 pratiquer tout ce que je vous ai command\u00e9. Et sachez-le : je vais \u00eatre avec vous tous les jours, jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Matt.28","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20","order":"40028","link":"fra-FRC97\/Matt\/28","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 28","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Mark.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}