{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_1\"><sup id=\"Rom.1.1\" class=\"v45_1_1\">1<\/sup>De la part de Paul, serviteur de J\u00e9sus-Christ, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre et choisi par Dieu pour annoncer sa Bonne Nouvelle.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_2\"><sup id=\"Rom.1.2\" class=\"v45_1_2\">2<\/sup>Dieu avait promis cette Bonne Nouvelle depuis longtemps dans les saintes \u00c9critures, par l\u2019interm\u00e9diaire de ses proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v45_1_3\"><sup id=\"Rom.1.3\" class=\"v45_1_3\">3<\/sup>Elle se rapporte \u00e0 son Fils, notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : en tant qu\u2019homme, il \u00e9tait descendant du roi David ; <\/span><span class=\"v45_1_4\"><sup id=\"Rom.1.4\" class=\"v45_1_4\">4<\/sup>mais selon l\u2019Esprit Saint, il a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 Fils de Dieu avec puissance quand il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts. <\/span><span class=\"v45_1_5\"><sup id=\"Rom.1.5\" class=\"v45_1_5\">5<\/sup>Par lui, Dieu m\u2019a accord\u00e9 la faveur d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre pour l\u2019honneur du Christ, afin d\u2019amener des gens de toutes les nations \u00e0 croire en lui et \u00e0 lui ob\u00e9ir. <\/span><span class=\"v45_1_6\"><sup id=\"Rom.1.6\" class=\"v45_1_6\">6<\/sup>Vous en \u00eates aussi de ces gens-l\u00e0, vous que Dieu a appel\u00e9s pour que vous apparteniez \u00e0 J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_7\"><sup id=\"Rom.1.7\" class=\"v45_1_7\">7<\/sup>Je vous \u00e9cris, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome, vous tous que Dieu aime et qu\u2019il a appel\u00e9s \u00e0 vivre pour lui. Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus-Christ vous accordent la gr\u00e2ce et la paix.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul d\u00e9sire aller voir les chr\u00e9tiens de Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_8\"><sup id=\"Rom.1.8\" class=\"v45_1_8\">8<\/sup>Avant tout je remercie mon Dieu, par J\u00e9sus-Christ, au sujet de vous tous, parce qu\u2019on parle de votre foi dans le monde entier. <\/span><span class=\"v45_1_9\"><sup id=\"Rom.1.9\" class=\"v45_1_9\">9<\/sup>Dieu sait que je dis vrai, lui que je sers de tout mon c\u0153ur en annon\u00e7ant la Bonne Nouvelle qui concerne son Fils. Il sait que je pense sans cesse \u00e0 vous <\/span><span class=\"v45_1_10\"><sup id=\"Rom.1.10\" class=\"v45_1_10\">10<\/sup>toutes les fois que je prie. Je demande \u00e0 Dieu que si telle est sa volont\u00e9, il me soit enfin possible de me rendre chez vous. <\/span><span class=\"v45_1_11\"><sup id=\"Rom.1.11\" class=\"v45_1_11\">11<\/sup>En effet, je d\u00e9sire beaucoup vous voir, afin de vous apporter un don de l\u2019Esprit Saint pour que vous en soyez fortifi\u00e9s. <\/span><span class=\"v45_1_12\"><sup id=\"Rom.1.12\" class=\"v45_1_12\">12<\/sup>Plus encore, je d\u00e9sire \u00eatre parmi vous pour que nous recevions ensemble un encouragement, moi par votre foi et vous par la mienne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_13\"><sup id=\"Rom.1.13\" class=\"v45_1_13\">13<\/sup>Je veux que vous sachiez, fr\u00e8res, que j\u2019ai souvent fait le projet de me rendre chez vous, mais j\u2019en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent. Je souhaitais que mon travail porte du fruit chez vous aussi, comme il en a port\u00e9 parmi les autres nations du monde. <\/span><span class=\"v45_1_14\"><sup id=\"Rom.1.14\" class=\"v45_1_14\">14<\/sup>C\u2019est mon devoir d\u2019aller aupr\u00e8s de tous, les civilis\u00e9s comme les non-civilis\u00e9s, les gens instruits comme les ignorants. <\/span><span class=\"v45_1_15\"><sup id=\"Rom.1.15\" class=\"v45_1_15\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019ai ce d\u00e9sir de vous apporter la Bonne Nouvelle, \u00e0 vous aussi qui habitez Rome.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La puissance de la Bonne Nouvelle<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_16\"><sup id=\"Rom.1.16\" class=\"v45_1_16\">16<\/sup>C\u2019est sans crainte que j\u2019annonce la Bonne Nouvelle : elle est en effet la force dont Dieu se sert pour sauver tous ceux qui croient, les Juifs d\u2019abord, mais aussi les non-Juifs. <\/span><span class=\"v45_1_17\"><sup id=\"Rom.1.17\" class=\"v45_1_17\">17<\/sup>En effet, la Bonne Nouvelle r\u00e9v\u00e8le comment Dieu rend les humains justes devant lui : c\u2019est par la foi seule, du commencement \u00e0 la fin, comme l\u2019affirme l\u2019\u00c9criture : \u00ab Celui qui est juste par la foi, vivra. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les humains sont coupables<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_18\"><sup id=\"Rom.1.18\" class=\"v45_1_18\">18<\/sup>Du haut du ciel, Dieu manifeste sa col\u00e8re contre tout p\u00e9ch\u00e9 et tout mal commis par les humains qui, par leurs mauvaises actions, \u00e9touffent la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v45_1_19\"><sup id=\"Rom.1.19\" class=\"v45_1_19\">19<\/sup>Et pourtant, ce que l\u2019on peut conna\u00eetre de Dieu est clair pour tous : Dieu lui-m\u00eame le leur a montr\u00e9 clairement. <\/span><span class=\"v45_1_20\"><sup id=\"Rom.1.20\" class=\"v45_1_20\">20<\/sup>En effet, depuis que Dieu a cr\u00e9\u00e9 le monde, ses qualit\u00e9s invisibles, c\u2019est-\u00e0-dire sa puissance \u00e9ternelle et sa nature divine, se voient fort bien quand on consid\u00e8re ses \u0153uvres. Les humains sont donc inexcusables. <\/span><span class=\"v45_1_21\"><sup id=\"Rom.1.21\" class=\"v45_1_21\">21<\/sup>Ils connaissent Dieu, mais ils ne l\u2019honorent pas et ne le remercient pas comme il convient de le faire \u00e0 son \u00e9gard. Au contraire, leurs pens\u00e9es sont devenues stupides et leur esprit insens\u00e9 a \u00e9t\u00e9 plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9. <\/span><span class=\"v45_1_22\"><sup id=\"Rom.1.22\" class=\"v45_1_22\">22<\/sup>Ils se pr\u00e9tendent sages mais ils sont fous : <\/span><span class=\"v45_1_23\"><sup id=\"Rom.1.23\" class=\"v45_1_23\">23<\/sup>au lieu d\u2019adorer la gloire du Dieu immortel, ils ont ador\u00e9 des statues repr\u00e9sentant l\u2019homme mortel, des oiseaux, des quadrup\u00e8des et des reptiles.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_24\"><sup id=\"Rom.1.24\" class=\"v45_1_24\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 des actions impures, selon les d\u00e9sirs de leur c\u0153ur, de sorte qu\u2019ils se conduisent d\u2019une fa\u00e7on honteuse les uns avec les autres. <\/span><span class=\"v45_1_25\"><sup id=\"Rom.1.25\" class=\"v45_1_25\">25<\/sup>Ils \u00e9changent la v\u00e9rit\u00e9 concernant Dieu contre le mensonge ; ils adorent et servent ce que Dieu a cr\u00e9\u00e9 au lieu du Cr\u00e9ateur lui-m\u00eame, qui doit \u00eatre lou\u00e9 pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_26\"><sup id=\"Rom.1.26\" class=\"v45_1_26\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 des passions honteuses. Leurs femmes elles-m\u00eames changent les relations naturelles en des relations contre nature. <\/span><span class=\"v45_1_27\"><sup id=\"Rom.1.27\" class=\"v45_1_27\">27<\/sup>De m\u00eame, les hommes abandonnent les relations naturelles avec la femme et br\u00fblent de d\u00e9sir les uns pour les autres. Les hommes commettent des actions honteuses les uns avec les autres et re\u00e7oivent ainsi en eux-m\u00eames la punition que m\u00e9rite leur \u00e9garement.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_1_28\"><sup id=\"Rom.1.28\" class=\"v45_1_28\">28<\/sup>Comme ils ont refus\u00e9 de reconna\u00eetre Dieu, Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 leur intelligence d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e et, ainsi, ils font ce qu\u2019ils ne devraient pas. <\/span><span class=\"v45_1_29\"><sup id=\"Rom.1.29\" class=\"v45_1_29\">29<\/sup>Ils sont remplis de toute sorte d\u2019injustice, de mal, d\u2019envie, de m\u00e9chancet\u00e9 ; ils sont pleins de jalousie, de meurtres, de querelles, de ruse, de malice. Ils lancent de fausses accusations <\/span><span class=\"v45_1_30\"><sup id=\"Rom.1.30\" class=\"v45_1_30\">30<\/sup>et disent du mal les uns des autres ; ils sont ennemis de Dieu, insolents, orgueilleux, vantards. Toujours pr\u00eats \u00e0 imaginer de nouveaux m\u00e9faits, ils sont rebelles \u00e0 leurs parents. <\/span><span class=\"v45_1_31\"><sup id=\"Rom.1.31\" class=\"v45_1_31\">31<\/sup>Ils sont inconstants, ils ne tiennent pas leurs promesses ; ils sont durs et sans piti\u00e9 pour les autres. <\/span><span class=\"v45_1_32\"><sup id=\"Rom.1.32\" class=\"v45_1_32\">32<\/sup>Ils connaissent bien le jugement de Dieu : ceux qui se conduisent de cette mani\u00e8re m\u00e9ritent la mort. Pourtant, ils continuent \u00e0 commettre de telles actions et, de plus, ils approuvent ceux qui les commettent aussi.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:Rom.1","osis_end":"fra-FRC97:Rom.1.32","order":"45001","link":"fra-FRC97\/Rom\/1","display":"Lettre aux Romains 1","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le jugement de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_2_1\"><sup id=\"Rom.2.1\" class=\"v45_2_1\">1<\/sup>Toi, qui que tu sois, qui juges les autres, tu es donc inexcusable. Car, lorsque tu juges les autres et que tu agis comme eux, tu te condamnes toi-m\u00eame. <\/span><span class=\"v45_2_2\"><sup id=\"Rom.2.2\" class=\"v45_2_2\">2<\/sup>Nous savons que Dieu juge selon la v\u00e9rit\u00e9 ceux qui commettent de telles actions. <\/span><span class=\"v45_2_3\"><sup id=\"Rom.2.3\" class=\"v45_2_3\">3<\/sup>Penses-tu que tu \u00e9chapperas au jugement de Dieu, toi qui juges les autres pour des actions que tu commets toi-m\u00eame ? <\/span><span class=\"v45_2_4\"><sup id=\"Rom.2.4\" class=\"v45_2_4\">4<\/sup>Ou bien m\u00e9prises-tu la grande bont\u00e9 de Dieu, sa patience et sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ? Ne sais-tu pas que la bont\u00e9 de Dieu doit t\u2019amener \u00e0 changer de comportement ? <\/span><span class=\"v45_2_5\"><sup id=\"Rom.2.5\" class=\"v45_2_5\">5<\/sup>Mais tu ne veux pas comprendre, tu n\u2019es pas dispos\u00e9 \u00e0 changer. C\u2019est pourquoi, tu attires sur toi une punition encore plus grande pour le jour o\u00f9 Dieu manifestera sa col\u00e8re et son juste jugement <\/span><span class=\"v45_2_6\"><sup id=\"Rom.2.6\" class=\"v45_2_6\">6<\/sup>et o\u00f9 il traitera chacun selon ce qu\u2019il aura fait. <\/span><span class=\"v45_2_7\"><sup id=\"Rom.2.7\" class=\"v45_2_7\">7<\/sup>Il donnera la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux qui s\u2019appliquent \u00e0 faire le bien et recherchent ainsi la gloire, l\u2019honneur et la vie immortelle. <\/span><span class=\"v45_2_8\"><sup id=\"Rom.2.8\" class=\"v45_2_8\">8<\/sup>Mais il montrera sa col\u00e8re et son indignation \u00e0 ceux qui se r\u00e9voltent contre lui, s\u2019opposent \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et se soumettent au mal. <\/span><span class=\"v45_2_9\"><sup id=\"Rom.2.9\" class=\"v45_2_9\">9<\/sup>La d\u00e9tresse et l\u2019angoisse frapperont tous ceux qui font le mal, les Juifs d\u2019abord, mais aussi les non-Juifs. <\/span><span class=\"v45_2_10\"><sup id=\"Rom.2.10\" class=\"v45_2_10\">10<\/sup>Par contre, Dieu accordera la gloire, l\u2019honneur et la paix \u00e0 tous ceux qui font le bien, aux Juifs d\u2019abord, mais aussi aux non-Juifs, <\/span><span class=\"v45_2_11\"><sup id=\"Rom.2.11\" class=\"v45_2_11\">11<\/sup>car Dieu n\u2019avantage personne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_2_12\"><sup id=\"Rom.2.12\" class=\"v45_2_12\">12<\/sup>Tous ceux qui p\u00e8chent sans conna\u00eetre la loi de Mo\u00efse, p\u00e9riront sans subir cette loi ; mais tous ceux qui p\u00e8chent en connaissant la loi seront jug\u00e9s selon cette loi. <\/span><span class=\"v45_2_13\"><sup id=\"Rom.2.13\" class=\"v45_2_13\">13<\/sup>Car les \u00eatres agr\u00e9ables \u00e0 Dieu ne sont pas ceux qui se contentent d\u2019\u00e9couter la loi, mais ceux qui la mettent en pratique. <\/span><span class=\"v45_2_14\"><sup id=\"Rom.2.14\" class=\"v45_2_14\">14<\/sup>Quand des \u00e9trangers, qui ne connaissent pas la loi de Dieu, la mettent d\u2019eux-m\u00eames en pratique, c\u2019est comme s\u2019ils la portaient au-dedans d\u2019eux, bien qu\u2019ils ne l\u2019aient pas. <\/span><span class=\"v45_2_15\"><sup id=\"Rom.2.15\" class=\"v45_2_15\">15<\/sup>Ils prouvent ainsi que la pratique ordonn\u00e9e par la loi est inscrite dans leur c\u0153ur. Leur conscience en t\u00e9moigne \u00e9galement, ainsi que leurs pens\u00e9es qui parfois les accusent et parfois les d\u00e9fendent. <\/span><span class=\"v45_2_16\"><sup id=\"Rom.2.16\" class=\"v45_2_16\">16<\/sup>Voil\u00e0 ce qui para\u00eetra au jour o\u00f9 Dieu jugera par J\u00e9sus-Christ tout ce qui est cach\u00e9 dans la vie des hommes, comme l\u2019affirme la Bonne Nouvelle que j\u2019annonce.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les Juifs et la loi<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_2_17\"><sup id=\"Rom.2.17\" class=\"v45_2_17\">17<\/sup>Mais toi, tu portes le nom de Juif, tu t\u2019appuies sur la loi et tu es fier de ton Dieu ; <\/span><span class=\"v45_2_18\"><sup id=\"Rom.2.18\" class=\"v45_2_18\">18<\/sup>tu connais sa volont\u00e9 et la loi t\u2019a enseign\u00e9 \u00e0 choisir ce qui est bien ; <\/span><span class=\"v45_2_19\"><sup id=\"Rom.2.19\" class=\"v45_2_19\">19<\/sup>tu crois \u00eatre un guide pour les aveugles, une lumi\u00e8re pour ceux qui sont dans l\u2019obscurit\u00e9, <\/span><span class=\"v45_2_20\"><sup id=\"Rom.2.20\" class=\"v45_2_20\">20<\/sup>un \u00e9ducateur pour les ignorants et un ma\u00eetre pour les enfants, parce que tu es s\u00fbr d\u2019avoir dans la loi l\u2019expression parfaite de la connaissance et de la v\u00e9rit\u00e9. <\/span><span class=\"v45_2_21\"><sup id=\"Rom.2.21\" class=\"v45_2_21\">21<\/sup>Eh bien, toi qui fais la le\u00e7on aux autres, pourquoi ne la fais-tu pas \u00e0 toi-m\u00eame ? Toi qui pr\u00eaches qu\u2019on ne doit pas voler, pourquoi voles-tu ? <\/span><span class=\"v45_2_22\"><sup id=\"Rom.2.22\" class=\"v45_2_22\">22<\/sup>Toi qui interdis l\u2019adult\u00e8re, pourquoi en commets-tu ? Toi qui d\u00e9testes les idoles, pourquoi pilles-tu leurs temples ? <\/span><span class=\"v45_2_23\"><sup id=\"Rom.2.23\" class=\"v45_2_23\">23<\/sup>Tu es fier de la loi, mais tu d\u00e9shonores Dieu en faisant le contraire de ce qu\u2019ordonne sa loi ! <\/span><span class=\"v45_2_24\"><sup id=\"Rom.2.24\" class=\"v45_2_24\">24<\/sup>En effet, l\u2019\u00c9criture l\u2019affirme : \u00ab A cause de vous, les autres peuples se moquent de Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v45_2_25\"><sup id=\"Rom.2.25\" class=\"v45_2_25\">25<\/sup>Si tu ob\u00e9is \u00e0 la loi, la circoncision t\u2019est utile ; mais si tu d\u00e9sob\u00e9is \u00e0 la loi, c\u2019est comme si tu n\u2019\u00e9tais pas circoncis. <\/span><span class=\"v45_2_26\"><sup id=\"Rom.2.26\" class=\"v45_2_26\">26<\/sup>Et si l\u2019homme qui est incirconcis ob\u00e9it aux commandements de la loi, Dieu ne le consid\u00e9rera-t-il pas comme s\u2019il \u00e9tait circoncis ? <\/span><span class=\"v45_2_27\"><sup id=\"Rom.2.27\" class=\"v45_2_27\">27<\/sup>L\u2019homme qui est incirconcis dans sa chair, mais qui ob\u00e9it \u00e0 la loi, te jugera, toi qui d\u00e9sob\u00e9is \u00e0 la loi, bien que tu poss\u00e8des la loi \u00e9crite et que tu sois circoncis. <\/span><span class=\"v45_2_28\"><sup id=\"Rom.2.28\" class=\"v45_2_28\">28<\/sup>En effet, le vrai Juif n\u2019est pas celui qui l\u2019est seulement en apparence et qui est circoncis seulement de fa\u00e7on visible, dans sa chair. <\/span><span class=\"v45_2_29\"><sup id=\"Rom.2.29\" class=\"v45_2_29\">29<\/sup>Mais le vrai Juif est celui qui l\u2019est int\u00e9rieurement, qui est circoncis dans son c\u0153ur, d\u2019une circoncision qui d\u00e9pend de l\u2019Esprit de Dieu et non de la loi \u00e9crite. Ce vrai Juif re\u00e7oit sa louange non des hommes, mais de Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:Rom.2","osis_end":"fra-FRC97:Rom.2.29","order":"45002","link":"fra-FRC97\/Rom\/2","display":"Lettre aux Romains 2","book":{"version_id":"232","name":"Lettre aux Romains","abbr":"Rom","ord":"45","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rom","osis_end":"fra-FRC97:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rom.1","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Paul dans l\u2019\u00eele de Malte<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_1\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v44_28_1\">1<\/sup>Une fois sauv\u00e9s, nous avons appris que l\u2019\u00eele s\u2019appelait Malte. <\/span><span class=\"v44_28_2\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v44_28_2\">2<\/sup>Ses habitants nous trait\u00e8rent avec une grande bienveillance : comme la pluie s\u2019\u00e9tait mise \u00e0 tomber et qu\u2019il faisait froid, ils allum\u00e8rent un grand feu autour duquel ils nous accueillirent tous. <\/span><span class=\"v44_28_3\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v44_28_3\">3<\/sup>Paul ramassa un tas de branches pour le jeter dans le feu, mais un serpent en sortit \u00e0 cause de la chaleur et s\u2019accrocha \u00e0 sa main. <\/span><span class=\"v44_28_4\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v44_28_4\">4<\/sup>Quand les habitants de l\u2019\u00eele virent ce serpent suspendu \u00e0 la main de Paul, ils se dirent les uns aux autres : \u00ab Cet homme est certainement un assassin, car la justice divine ne lui permet pas de vivre, bien qu\u2019il ait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mer. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_5\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v44_28_5\">5<\/sup>Mais Paul secoua le serpent dans le feu et ne ressentit aucun mal. <\/span><span class=\"v44_28_6\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v44_28_6\">6<\/sup>Les autres s\u2019attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber mort subitement. Mais, apr\u00e8s avoir attendu longtemps, ils constat\u00e8rent qu\u2019il ne lui arrivait aucun mal ; ils chang\u00e8rent alors d\u2019id\u00e9e et dirent qu\u2019il \u00e9tait un dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_7\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v44_28_7\">7<\/sup>Pr\u00e8s de cet endroit se trouvait la propri\u00e9t\u00e9 du principal notable de l\u2019\u00eele, un certain Publius. Celui-ci nous re\u00e7ut aimablement et nous logea pendant trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_8\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v44_28_8\">8<\/sup>Le p\u00e8re de Publius \u00e9tait au lit ; il avait de la fi\u00e8vre et de la dysenterie. Paul alla le voir, pria, posa les mains sur lui et le gu\u00e9rit. <\/span><span class=\"v44_28_9\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v44_28_9\">9<\/sup>Apr\u00e8s cela, les autres malades de l\u2019\u00eele vinrent aussi et ils furent gu\u00e9ris. <\/span><span class=\"v44_28_10\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v44_28_10\">10<\/sup>Ils nous montr\u00e8rent toutes sortes de marques de respect et, au moment o\u00f9 nous embarquions, ils nous fournirent tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire pour notre voyage.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul arrive \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_11\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v44_28_11\">11<\/sup>Au bout de trois mois, nous sommes partis sur un bateau d\u2019Alexandrie, appel\u00e9 \u00ab Les Dioscures \u00bb, qui avait pass\u00e9 l\u2019hiver dans un port de l\u2019\u00eele. <\/span><span class=\"v44_28_12\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v44_28_12\">12<\/sup>Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Syracuse o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s trois jours. <\/span><span class=\"v44_28_13\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v44_28_13\">13<\/sup>De l\u00e0, nous avons suivi la c\u00f4te pour atteindre Reggio. Le lendemain, le vent du sud se mit \u00e0 souffler et nous sommes parvenus en deux jours \u00e0 Pouzzoles. <\/span><span class=\"v44_28_14\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v44_28_14\">14<\/sup>Dans cette ville, nous avons trouv\u00e9 des fr\u00e8res qui nous invit\u00e8rent \u00e0 passer une semaine avec eux. C\u2019est dans ces conditions que nous sommes all\u00e9s \u00e0 Rome. <\/span><span class=\"v44_28_15\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v44_28_15\">15<\/sup>Les fr\u00e8res de Rome avaient re\u00e7u des nouvelles \u00e0 notre sujet et vinrent \u00e0 notre rencontre jusqu\u2019au March\u00e9 d\u2019Appius et \u00e0 Trois-Auberges. D\u00e8s que Paul les vit, il remercia Dieu et se sentit encourag\u00e9. <\/span><span class=\"v44_28_16\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v44_28_16\">16<\/sup>Apr\u00e8s notre arriv\u00e9e \u00e0 Rome, on permit \u00e0 Paul de demeurer \u00e0 part, avec un soldat qui le gardait.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Paul pr\u00eache \u00e0 Rome<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_17\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v44_28_17\">17<\/sup>Trois jours plus tard, Paul invita chez lui les chefs des Juifs de Rome. Quand ils furent r\u00e9unis, il leur dit : \u00ab Fr\u00e8res, quoique je n\u2019aie rien fait contre notre peuple ni contre les coutumes de nos anc\u00eatres, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 aux Romains. <\/span><span class=\"v44_28_18\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v44_28_18\">18<\/sup>Apr\u00e8s m\u2019avoir interrog\u00e9, ceux-ci voulaient me rel\u00e2cher, car ils n\u2019avaient trouv\u00e9 en moi aucune raison de me condamner \u00e0 mort. <\/span><span class=\"v44_28_19\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v44_28_19\">19<\/sup>Mais les Juifs s\u2019y sont oppos\u00e9s et j\u2019ai alors \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d\u2019en appeler \u00e0 l\u2019empereur, sans pourtant avoir l\u2019intention d\u2019accuser ma nation. <\/span><span class=\"v44_28_20\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v44_28_20\">20<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 vous voir et \u00e0 vous parler. En effet, je porte ces cha\u00eenes \u00e0 cause de celui qu\u2019esp\u00e8re le peuple d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb <\/span><span class=\"v44_28_21\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v44_28_21\">21<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Nous n\u2019avons re\u00e7u aucune lettre de Jud\u00e9e \u00e0 ton sujet et aucun de nos fr\u00e8res n\u2019est venu de l\u00e0-bas pour nous faire un rapport ou nous dire du mal de toi. <\/span><span class=\"v44_28_22\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v44_28_22\">22<\/sup>Mais nous voudrions bien t\u2019entendre exprimer ce que tu penses, car nous savons que partout on s\u2019oppose \u00e0 ce parti auquel tu te rattaches. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_23\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v44_28_23\">23<\/sup>Ils fix\u00e8rent un rendez-vous avec Paul, et, le jour pr\u00e9vu, ils vinrent en plus grand nombre le trouver \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il logeait. Depuis le matin jusqu\u2019au soir, Paul leur donna des explications : il leur annon\u00e7ait le Royaume de Dieu et cherchait \u00e0 les convaincre au sujet de J\u00e9sus en citant la loi de Mo\u00efse et les livres des Proph\u00e8tes. <\/span><span class=\"v44_28_24\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v44_28_24\">24<\/sup>Les uns furent convaincus par ce qu\u2019il disait, mais les autres refusaient de croire. <\/span><span class=\"v44_28_25\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v44_28_25\">25<\/sup>Alors qu\u2019ils s\u2019en allaient sans pouvoir se mettre d\u2019accord entre eux, Paul leur dit simplement ceci : \u00ab Le Saint-Esprit avait bien raison lorsqu\u2019il s\u2019adressait \u00e0 vos anc\u00eatres par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe ! <\/span><span class=\"v44_28_26\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v44_28_26\">26<\/sup>Il d\u00e9clarait en effet :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">\u201cVa dire \u00e0 ce peuple :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">Vous entendrez bien, mais vous ne comprendrez pas ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_26\">vous regarderez bien, mais vous ne verrez pas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v44_28_27\">27<\/sup>Car ce peuple est devenu insensible ;<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils se sont bouch\u00e9 les oreilles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">ils ont ferm\u00e9 les yeux,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">afin d\u2019emp\u00eacher leurs yeux de voir,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leurs oreilles d\u2019entendre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">leur intelligence de comprendre<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v44_28_27\">et ainsi ils ne reviendront pas \u00e0 moi pour que je les gu\u00e9risse, dit Dieu.\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_28\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v44_28_28\">28<\/sup>Sachez-le donc, ajouta Paul, Dieu a envoy\u00e9 le message du salut \u00e0 ceux qui ne sont pas juifs : ils l\u2019\u00e9couteront, eux ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_28\">[ <\/span><span class=\"v44_28_29\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v44_28_29\">29<\/sup>A ces mots de Paul, les Juifs s\u2019en all\u00e8rent en discutant vivement entre eux.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v44_28_30\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v44_28_30\">30<\/sup>Paul demeura deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans le logement qu\u2019il avait lou\u00e9. Il y recevait tous ceux qui venaient le voir. <\/span><span class=\"v44_28_31\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v44_28_31\">31<\/sup>Il pr\u00eachait le Royaume de Dieu et enseignait ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ, avec une pleine assurance et librement.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Acts.28","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31","order":"44028","link":"fra-FRC97\/Acts\/28","display":"Actes des Ap\u00f4tres 28","book":{"version_id":"232","name":"Actes des Ap\u00f4tres","abbr":"Acts","ord":"44","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Acts","osis_end":"fra-FRC97:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Acts.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Rom.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}