{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les v\u00eatements des pr\u00eatres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_1\"><sup id=\"Exod.28.1\" class=\"v1_28_1\">1<\/sup>\u00ab Mo\u00efse, fais venir aupr\u00e8s de toi ton fr\u00e8re Aaron et ses fils Nadab, Abihou, \u00c9lazar et Itamar. Tu les s\u00e9pareras des autres Isra\u00e9lites pour qu\u2019ils me servent en tant que pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v1_28_2\"><sup id=\"Exod.28.2\" class=\"v1_28_2\">2<\/sup>On confectionnera pour Aaron de majestueux v\u00eatements sacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_28_3\"><sup id=\"Exod.28.3\" class=\"v1_28_3\">3<\/sup>En vue de cela, tu donneras des instructions \u00e0 tous les artisans que j\u2019ai remplis d\u2019habilet\u00e9, et ils confectionneront les v\u00eatements qu\u2019Aaron portera lors de sa cons\u00e9cration, puis dans son minist\u00e8re de pr\u00eatre. <\/span><span class=\"v1_28_4\"><sup id=\"Exod.28.4\" class=\"v1_28_4\">4<\/sup>Ces v\u00eatements comprendront le pectoral, l\u2019\u00e9fod, la robe, la tunique brod\u00e9e, le turban et la ceinture. Ton fr\u00e8re Aaron et ses fils les rev\u00eatiront pour exercer leur fonction. <\/span><span class=\"v1_28_5\"><sup id=\"Exod.28.5\" class=\"v1_28_5\">5<\/sup>Les brodeurs utiliseront de la laine violette, rouge et cramoisie, du lin fin et des fils d\u2019or. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019\u00e9fod<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_6\"><sup id=\"Exod.28.6\" class=\"v1_28_6\">6<\/sup>\u00ab Des artisans confectionneront l\u2019\u00e9fod, en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et le broderont de fils d\u2019or. <\/span><span class=\"v1_28_7\"><sup id=\"Exod.28.7\" class=\"v1_28_7\">7<\/sup>On portera l\u2019\u00e9fod au moyen de deux bretelles, cousues sur ses bords. <\/span><span class=\"v1_28_8\"><sup id=\"Exod.28.8\" class=\"v1_28_8\">8<\/sup>Les attaches de l\u2019\u00e9fod, faites de fils semblables, seront d\u2019une seule pi\u00e8ce avec lui. <\/span><span class=\"v1_28_9\"><sup id=\"Exod.28.9\" class=\"v1_28_9\">9<\/sup>Puis on prendra deux pierres de cornaline, sur lesquelles on gravera les noms des fils de Jacob : <\/span><span class=\"v1_28_10\"><sup id=\"Exod.28.10\" class=\"v1_28_10\">10<\/sup>six noms sur la premi\u00e8re pierre et les six autres sur la seconde, dans l\u2019ordre de leur naissance. <\/span><span class=\"v1_28_11\"><sup id=\"Exod.28.11\" class=\"v1_28_11\">11<\/sup>C\u2019est un ciseleur de pierres qui gravera les noms sur les deux pierres, comme on grave un cachet personnel, et qui les fixera ensuite dans deux montures en or. <\/span><span class=\"v1_28_12\"><sup id=\"Exod.28.12\" class=\"v1_28_12\">12<\/sup>On placera les deux pierres sur les bretelles de l\u2019\u00e9fod, pour symboliser les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. Ainsi Aaron portera leurs noms sur ses \u00e9paules, dans le sanctuaire, et moi, le Seigneur, je ne vous oublierai pas. <\/span><span class=\"v1_28_13\"><sup id=\"Exod.28.13\" class=\"v1_28_13\">13<\/sup>Les deux montures seront en or, <\/span><span class=\"v1_28_14\"><sup id=\"Exod.28.14\" class=\"v1_28_14\">14<\/sup>et on y fixera deux cha\u00eenettes en or pur, fa\u00e7onn\u00e9es comme des cordes tress\u00e9es. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le pectoral<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_15\"><sup id=\"Exod.28.15\" class=\"v1_28_15\">15<\/sup>\u00ab Des artisans confectionneront le pectoral du jugement, en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et le broderont de fils d\u2019or, comme l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_16\"><sup id=\"Exod.28.16\" class=\"v1_28_16\">16<\/sup>Ce sera une poche carr\u00e9e, de vingt-cinq centim\u00e8tres de c\u00f4t\u00e9. <\/span><span class=\"v1_28_17\"><sup id=\"Exod.28.17\" class=\"v1_28_17\">17<\/sup>On le d\u00e9corera de quatre rang\u00e9es de pierres pr\u00e9cieuses : la premi\u00e8re rang\u00e9e comprendra un rubis, une topaze et une \u00e9meraude, <\/span><span class=\"v1_28_18\"><sup id=\"Exod.28.18\" class=\"v1_28_18\">18<\/sup>la deuxi\u00e8me rang\u00e9e un grenat, un saphir et un diamant, <\/span><span class=\"v1_28_19\"><sup id=\"Exod.28.19\" class=\"v1_28_19\">19<\/sup>la troisi\u00e8me rang\u00e9e une hyacinthe, une agate et une am\u00e9thyste, <\/span><span class=\"v1_28_20\"><sup id=\"Exod.28.20\" class=\"v1_28_20\">20<\/sup>et la quatri\u00e8me rang\u00e9e une chrysolithe, une cornaline et un jaspe. Chaque pierre sera fix\u00e9e dans une monture en or. <\/span><span class=\"v1_28_21\"><sup id=\"Exod.28.21\" class=\"v1_28_21\">21<\/sup>On gravera sur chaque pierre le nom d\u2019un des douze fils de Jacob, comme on grave un cachet personnel ; elles symboliseront les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_22\"><sup id=\"Exod.28.22\" class=\"v1_28_22\">22<\/sup>\u00ab Pour le pectoral, on fa\u00e7onnera deux cha\u00eenettes en or pur, tress\u00e9es comme des cordes, <\/span><span class=\"v1_28_23\"><sup id=\"Exod.28.23\" class=\"v1_28_23\">23<\/sup>ainsi que deux anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera aux angles sup\u00e9rieurs du pectoral. <\/span><span class=\"v1_28_24\"><sup id=\"Exod.28.24\" class=\"v1_28_24\">24<\/sup>On attachera chacune des cha\u00eenettes \u00e0 l\u2019un des anneaux du pectoral ; <\/span><span class=\"v1_28_25\"><sup id=\"Exod.28.25\" class=\"v1_28_25\">25<\/sup>on fixera leur autre extr\u00e9mit\u00e9 aux deux montures d\u2019or plac\u00e9es sur les bretelles de l\u2019\u00e9fod, de telle mani\u00e8re que le pectoral se trouve sur le devant. <\/span><span class=\"v1_28_26\"><sup id=\"Exod.28.26\" class=\"v1_28_26\">26<\/sup>On fa\u00e7onnera deux autres anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera aux angles inf\u00e9rieurs du pectoral, du c\u00f4t\u00e9 qui touche l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_27\"><sup id=\"Exod.28.27\" class=\"v1_28_27\">27<\/sup>On fa\u00e7onnera encore deux autres anneaux d\u2019or qu\u2019on fixera au bas des bretelles de l\u2019\u00e9fod, devant, \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 elles sont cousues ; ces anneaux seront plac\u00e9s par-dessus les attaches de l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_28_28\"><sup id=\"Exod.28.28\" class=\"v1_28_28\">28<\/sup>On reliera les anneaux du pectoral \u00e0 ceux de l\u2019\u00e9fod au moyen d\u2019un cordon violet, pour que le pectoral reste par-dessus les attaches de l\u2019\u00e9fod et qu\u2019il ne se d\u00e9place pas sur l\u2019\u00e9fod.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_29\"><sup id=\"Exod.28.29\" class=\"v1_28_29\">29<\/sup>\u00ab Ainsi, lorsque Aaron entrera dans le sanctuaire, il portera sur sa poitrine le pectoral du jugement avec les noms des tribus d\u2019Isra\u00ebl ; de cette mani\u00e8re, moi, le Seigneur, je ne vous oublierai jamais. <\/span><span class=\"v1_28_30\"><sup id=\"Exod.28.30\" class=\"v1_28_30\">30<\/sup>Toi, Mo\u00efse, tu d\u00e9poseras dans le pectoral du jugement l\u2019Ourim et le Toummim, afin qu\u2019Aaron les ait sur sa poitrine lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant moi ; en effet Aaron devra toujours les porter sur lui en de telles occasions, afin de pouvoir conna\u00eetre ma volont\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Isra\u00e9lites. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les autres v\u00eatements sacr\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_31\"><sup id=\"Exod.28.31\" class=\"v1_28_31\">31<\/sup>\u00ab La robe sur laquelle Aaron portera l\u2019\u00e9fod sera enti\u00e8rement confectionn\u00e9e en laine violette. <\/span><span class=\"v1_28_32\"><sup id=\"Exod.28.32\" class=\"v1_28_32\">32<\/sup>Pour passer la t\u00eate, il y aura en son centre une ouverture dont le bord sera tiss\u00e9 et renforc\u00e9, afin d\u2019\u00e9viter toute d\u00e9chirure. <\/span><span class=\"v1_28_33\"><sup id=\"Exod.28.33\" class=\"v1_28_33\">33<\/sup>On d\u00e9corera le bas de la robe, tout autour, de fruits du grenadier en laine violette, rouge et cramoisie ; on y mettra aussi des clochettes en or. <\/span><span class=\"v1_28_34\"><sup id=\"Exod.28.34\" class=\"v1_28_34\">34<\/sup>Les grenades alterneront avec les clochettes. <\/span><span class=\"v1_28_35\"><sup id=\"Exod.28.35\" class=\"v1_28_35\">35<\/sup>Aaron portera cette robe pour accomplir ses fonctions de pr\u00eatre : quand il viendra se pr\u00e9senter devant moi dans le sanctuaire ou qu\u2019il en sortira, on entendra le bruit des clochettes et il ne risquera donc pas de mourir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_36\"><sup id=\"Exod.28.36\" class=\"v1_28_36\">36<\/sup>\u00ab On fa\u00e7onnera un bijou d\u2019or pur, en forme de fleur, sur lequel on gravera l\u2019inscription \u201cConsacr\u00e9 au Seigneur\u201d comme on grave un cachet personnel. <\/span><span class=\"v1_28_37\"><sup id=\"Exod.28.37\" class=\"v1_28_37\">37<\/sup>On le fixera au moyen d\u2019un cordon violet sur le devant du turban sacr\u00e9. <\/span><span class=\"v1_28_38\"><sup id=\"Exod.28.38\" class=\"v1_28_38\">38<\/sup>Aaron portera toujours ce bijou sur son front lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant moi, le Seigneur ; gr\u00e2ce \u00e0 cela, j\u2019accepterai les offrandes que les Isra\u00e9lites me consacreront, m\u00eame s\u2019ils commettent des erreurs en me les apportant.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_39\"><sup id=\"Exod.28.39\" class=\"v1_28_39\">39<\/sup>\u00ab Pour Aaron, on tissera enfin la tunique de lin, et on confectionnera un turban de lin et une ceinture brod\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_40\"><sup id=\"Exod.28.40\" class=\"v1_28_40\">40<\/sup>\u00ab Pour les fils d\u2019Aaron \u00e9galement, on confectionnera de majestueux v\u00eatements, tuniques, ceintures et tiares.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_28_41\"><sup id=\"Exod.28.41\" class=\"v1_28_41\">41<\/sup>\u00ab Toi, Mo\u00efse, tu rev\u00eatiras ton fr\u00e8re Aaron et ses fils de ces habits, tu verseras de l\u2019huile sur leur t\u00eate et tu leur confieras leur charge ; c\u2019est de cette mani\u00e8re que tu les consacreras pour qu\u2019ils me servent en tant que pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v1_28_42\"><sup id=\"Exod.28.42\" class=\"v1_28_42\">42<\/sup>Pour cacher leur nudit\u00e9, on leur confectionnera des sous-v\u00eatements de lin qui les couvriront des reins aux cuisses. <\/span><span class=\"v1_28_43\"><sup id=\"Exod.28.43\" class=\"v1_28_43\">43<\/sup>Aaron et ses fils les porteront pour p\u00e9n\u00e9trer dans la tente de la rencontre ou pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019autel, lorsqu\u2019ils accompliront leurs fonctions de pr\u00eatres au sanctuaire. De cette mani\u00e8re ils ne risqueront pas de mourir pour avoir montr\u00e9 leur nudit\u00e9. Il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une loi valable en tout temps, pour Aaron et ses descendants. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"fra-FRC97:Exod.28","osis_end":"fra-FRC97:Exod.28.43","order":"2028","link":"fra-FRC97\/Exod\/28","display":"Exode 28","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.27","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.29","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.29\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La cons\u00e9cration des pr\u00eatres<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_1\"><sup id=\"Exod.29.1\" class=\"v1_29_1\">1<\/sup>\u00ab Voici comment tu proc\u00e9deras pour consacrer Aaron et ses fils comme pr\u00eatres \u00e0 mon service :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_1\">\u00ab Tu choisiras un taureau et deux b\u00e9liers sans d\u00e9faut. <\/span><span class=\"v1_29_2\"><sup id=\"Exod.29.2\" class=\"v1_29_2\">2<\/sup>Avec de la farine de bl\u00e9, tu confectionneras des pains sans levain, des g\u00e2teaux \u00e0 l\u2019huile sans levain, et des galettes sans levain arros\u00e9es d\u2019huile. <\/span><span class=\"v1_29_3\"><sup id=\"Exod.29.3\" class=\"v1_29_3\">3<\/sup>Tu les placeras dans une corbeille que tu am\u00e8neras au sanctuaire, en m\u00eame temps que le taureau et les deux b\u00e9liers.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_4\"><sup id=\"Exod.29.4\" class=\"v1_29_4\">4<\/sup>\u00ab Tu conduiras Aaron et ses fils \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre et tu leur feras prendre un bain rituel. <\/span><span class=\"v1_29_5\"><sup id=\"Exod.29.5\" class=\"v1_29_5\">5<\/sup>Puis tu rev\u00eatiras Aaron de ses habits sacr\u00e9s : tunique, robe, \u00e9fod et pectoral, et tu noueras les attaches de l\u2019\u00e9fod. <\/span><span class=\"v1_29_6\"><sup id=\"Exod.29.6\" class=\"v1_29_6\">6<\/sup>Tu poseras le turban sur sa t\u00eate et tu fixeras l\u2019insigne sacr\u00e9 sur le turban. <\/span><span class=\"v1_29_7\"><sup id=\"Exod.29.7\" class=\"v1_29_7\">7<\/sup>Tu prendras alors l\u2019huile d\u2019onction et tu en verseras sur sa t\u00eate pour le consacrer. <\/span><span class=\"v1_29_8\"><sup id=\"Exod.29.8\" class=\"v1_29_8\">8<\/sup>Tu demanderas ensuite aux fils d\u2019Aaron de s\u2019approcher ; tu les rev\u00eatiras de leurs tuniques, <\/span><span class=\"v1_29_9\"><sup id=\"Exod.29.9\" class=\"v1_29_9\">9<\/sup>puis tu leur mettras leurs ceintures et leurs tiares. D\u00e8s lors ils seront pr\u00eatres pour toujours.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_9\">\u00ab Et voici comment tu marqueras l\u2019entr\u00e9e en fonction d\u2019Aaron et de ses fils :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_10\"><sup id=\"Exod.29.10\" class=\"v1_29_10\">10<\/sup>\u00ab On am\u00e8nera le taureau devant la tente de la rencontre ; Aaron et ses fils poseront la main sur sa t\u00eate. <\/span><span class=\"v1_29_11\"><sup id=\"Exod.29.11\" class=\"v1_29_11\">11<\/sup>Tu \u00e9gorgeras le taureau en ma pr\u00e9sence, pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e de la tente. <\/span><span class=\"v1_29_12\"><sup id=\"Exod.29.12\" class=\"v1_29_12\">12<\/sup>Tu prendras de son sang et tu en d\u00e9poseras avec un doigt sur les angles de l\u2019autel, puis tu verseras le reste du sang \u00e0 la base de l\u2019autel. <\/span><span class=\"v1_29_13\"><sup id=\"Exod.29.13\" class=\"v1_29_13\">13<\/sup>Tu prendras toute la graisse qui recouvre les entrailles de l\u2019animal, de m\u00eame que le lobe du foie et les deux rognons avec la graisse qui y adh\u00e8re, et tu br\u00fbleras le tout sur l\u2019autel. <\/span><span class=\"v1_29_14\"><sup id=\"Exod.29.14\" class=\"v1_29_14\">14<\/sup>Ce sera un sacrifice pour que les p\u00e9ch\u00e9s des pr\u00eatres soient pardonn\u00e9s. Le reste de l\u2019animal, viande, peau et boyaux, sera jet\u00e9 au feu hors du camp.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_15\"><sup id=\"Exod.29.15\" class=\"v1_29_15\">15<\/sup>\u00ab On am\u00e8nera ensuite le premier b\u00e9lier ; Aaron et ses fils poseront la main sur sa t\u00eate. <\/span><span class=\"v1_29_16\"><sup id=\"Exod.29.16\" class=\"v1_29_16\">16<\/sup>Tu \u00e9gorgeras le b\u00e9lier, tu recueilleras son sang et tu en aspergeras les c\u00f4t\u00e9s de l\u2019autel. <\/span><span class=\"v1_29_17\"><sup id=\"Exod.29.17\" class=\"v1_29_17\">17<\/sup>Tu d\u00e9couperas l\u2019animal en morceaux ; tu laveras les entrailles et les pattes, et tu les d\u00e9poseras sur l\u2019autel, par-dessus les morceaux et la t\u00eate. <\/span><span class=\"v1_29_18\"><sup id=\"Exod.29.18\" class=\"v1_29_18\">18<\/sup>Tu br\u00fbleras alors tout l\u2019animal pour me l\u2019offrir en sacrifice complet : ce sera un sacrifice dont moi, le Seigneur, j\u2019appr\u00e9cierai la fum\u00e9e odorante.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_19\"><sup id=\"Exod.29.19\" class=\"v1_29_19\">19<\/sup>\u00ab On am\u00e8nera enfin le second b\u00e9lier ; Aaron et ses fils poseront la main sur sa t\u00eate. <\/span><span class=\"v1_29_20\"><sup id=\"Exod.29.20\" class=\"v1_29_20\">20<\/sup>Tu \u00e9gorgeras le b\u00e9lier, tu prendras de son sang et tu en d\u00e9poseras sur le lobe de l\u2019oreille droite d\u2019Aaron et de ses fils, de m\u00eame que sur le pouce de leur main droite et de leur pied droit ; ensuite tu aspergeras les parois de l\u2019autel avec le reste du sang. <\/span><span class=\"v1_29_21\"><sup id=\"Exod.29.21\" class=\"v1_29_21\">21<\/sup>Tu prendras un peu de sang sur l\u2019autel, et de l\u2019huile d\u2019onction, et tu en aspergeras Aaron et ses v\u00eatements, puis ses fils et leurs v\u00eatements ; d\u00e8s lors Aaron et ses fils seront consacr\u00e9s, de m\u00eame que leurs v\u00eatements. <\/span><span class=\"v1_29_22\"><sup id=\"Exod.29.22\" class=\"v1_29_22\">22<\/sup>L\u2019offrande du second b\u00e9lier marquera l\u2019entr\u00e9e en fonction des pr\u00eatres. Tu prendras la queue de cet animal, la graisse qui recouvre les entrailles, le lobe du foie, les deux rognons avec la graisse qui y adh\u00e8re, et le gigot droit. <\/span><span class=\"v1_29_23\"><sup id=\"Exod.29.23\" class=\"v1_29_23\">23<\/sup>Tu pr\u00e9l\u00e8veras dans la corbeille des pains sans levain d\u00e9pos\u00e9e devant moi un pain rond, un g\u00e2teau \u00e0 l\u2019huile et une galette. <\/span><span class=\"v1_29_24\"><sup id=\"Exod.29.24\" class=\"v1_29_24\">24<\/sup>Tu placeras le tout sur les mains d\u2019Aaron et de ses fils, et tu leur diras de me l\u2019offrir avec le geste rituel de pr\u00e9sentation. <\/span><span class=\"v1_29_25\"><sup id=\"Exod.29.25\" class=\"v1_29_25\">25<\/sup>Ensuite tu reprendras ces offrandes de leurs mains et tu les br\u00fbleras sur l\u2019autel, par-dessus le sacrifice complet : c\u2019est un sacrifice qui me sera offert, \u00e0 moi, le Seigneur, et dont j\u2019appr\u00e9cierai la fum\u00e9e odorante. <\/span><span class=\"v1_29_26\"><sup id=\"Exod.29.26\" class=\"v1_29_26\">26<\/sup>Tu prendras la poitrine de ce second b\u00e9lier et tu me la pr\u00e9senteras toi-m\u00eame avec le geste rituel ; apr\u00e8s quoi, cette part du sacrifice te reviendra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_27\"><sup id=\"Exod.29.27\" class=\"v1_29_27\">27<\/sup>\u00ab Tu d\u00e9clareras que la poitrine et le gigot pr\u00e9lev\u00e9s sur ce b\u00e9lier et offerts avec le geste rituel sont des morceaux qui me sont r\u00e9serv\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_29_28\"><sup id=\"Exod.29.28\" class=\"v1_29_28\">28<\/sup>C\u2019est pourquoi les Isra\u00e9lites devront en tout temps pr\u00e9lever ces morceaux sur les animaux qu\u2019ils m\u2019offrent en sacrifices de communion, et les remettre \u00e0 Aaron et \u00e0 ses descendants.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_29\"><sup id=\"Exod.29.29\" class=\"v1_29_29\">29<\/sup>\u00ab Apr\u00e8s la mort d\u2019Aaron, ses v\u00eatements sacr\u00e9s seront transmis \u00e0 ses descendants, qui les porteront le jour de leur cons\u00e9cration et de leur entr\u00e9e en fonction. <\/span><span class=\"v1_29_30\"><sup id=\"Exod.29.30\" class=\"v1_29_30\">30<\/sup>Le pr\u00eatre qui succ\u00e9dera \u00e0 Aaron les portera pendant sept jours, lorsqu\u2019il p\u00e9n\u00e9trera dans la tente de la rencontre pour y accomplir son service dans le \u201clieu saint\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_31\"><sup id=\"Exod.29.31\" class=\"v1_29_31\">31<\/sup>\u00ab On prendra le second b\u00e9lier, celui dont l\u2019offrande marque l\u2019entr\u00e9e en fonction des pr\u00eatres, et on en cuira la viande dans un endroit r\u00e9serv\u00e9 du sanctuaire. <\/span><span class=\"v1_29_32\"><sup id=\"Exod.29.32\" class=\"v1_29_32\">32<\/sup>Aaron et ses fils la mangeront, avec les pains qui restent dans la corbeille, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre. <\/span><span class=\"v1_29_33\"><sup id=\"Exod.29.33\" class=\"v1_29_33\">33<\/sup>Eux seuls pourront manger de ce qui aura \u00e9t\u00e9 ainsi utilis\u00e9, dans les c\u00e9r\u00e9monies de cons\u00e9cration et d\u2019entr\u00e9e en fonction, pour obtenir le pardon de Dieu. Personne d\u2019autre n\u2019aura le droit d\u2019en manger, car ce sont des aliments consacr\u00e9s. <\/span><span class=\"v1_29_34\"><sup id=\"Exod.29.34\" class=\"v1_29_34\">34<\/sup>Si le lendemain matin, il y a des restes de viande ou de pain, on les br\u00fblera ; on ne devra plus en manger, car ce sont des aliments consacr\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_35\"><sup id=\"Exod.29.35\" class=\"v1_29_35\">35<\/sup>\u00ab Tu agiras envers Aaron et ses fils en te conformant exactement aux instructions que je t\u2019ai donn\u00e9es. La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019entr\u00e9e en fonction durera sept jours.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_36\"><sup id=\"Exod.29.36\" class=\"v1_29_36\">36<\/sup>\u00ab Chaque jour tu offriras un taureau en sacrifice pour obtenir le pardon. Tu purifieras ainsi l\u2019autel, puis tu verseras de l\u2019huile dessus pour le consacrer. <\/span><span class=\"v1_29_37\"><sup id=\"Exod.29.37\" class=\"v1_29_37\">37<\/sup>Cette c\u00e9r\u00e9monie durera \u00e9galement sept jours. Apr\u00e8s quoi l\u2019autel sera strictement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 mon service, de sorte que toute personne ou tout objet qui entrerait en contact avec lui subirait des cons\u00e9quences f\u00e2cheuses. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les sacrifices complets de chaque jour<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_38\"><sup id=\"Exod.29.38\" class=\"v1_29_38\">38<\/sup>\u00ab Chaque jour, on offrira sur l\u2019autel deux agneaux d\u2019un an, \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. <\/span><span class=\"v1_29_39\"><sup id=\"Exod.29.39\" class=\"v1_29_39\">39<\/sup>Le premier sera offert le matin, le second le soir. <\/span><span class=\"v1_29_40\"><sup id=\"Exod.29.40-Exod.29.41\" class=\"v1_29_40\">40-41<\/sup>Avec l\u2019agneau du matin comme avec celui du soir, on apportera trois kilos de farine p\u00e9trie avec un litre et demi d\u2019huile fine, et une offrande d\u2019un litre et demi de vin. Ce sont des sacrifices qui me seront offerts, \u00e0 moi, le Seigneur, et dont j\u2019appr\u00e9cierai la fum\u00e9e odorante. <\/span><span class=\"v1_29_42\"><sup id=\"Exod.29.42\" class=\"v1_29_42\">42<\/sup>Dans l\u2019avenir, on ne cessera jamais de m\u2019offrir des sacrifices complets \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la rencontre ; c\u2019est l\u00e0 en effet que je vous donnerai rendez-vous et que je te parlerai.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_43\"><sup id=\"Exod.29.43\" class=\"v1_29_43\">43<\/sup>\u00ab Je rencontrerai les Isra\u00e9lites \u00e0 cet endroit, qui sera donc sanctifi\u00e9 par ma pr\u00e9sence glorieuse. <\/span><span class=\"v1_29_44\"><sup id=\"Exod.29.44\" class=\"v1_29_44\">44<\/sup>Je consacrerai moi-m\u00eame la tente de la rencontre et l\u2019autel, tout comme je consacrerai Aaron et ses fils pour qu\u2019ils me servent en tant que pr\u00eatres. <\/span><span class=\"v1_29_45\"><sup id=\"Exod.29.45\" class=\"v1_29_45\">45<\/sup>Je serai pr\u00e9sent parmi les Isra\u00e9lites, je serai leur Dieu. <\/span><span class=\"v1_29_46\"><sup id=\"Exod.29.46\" class=\"v1_29_46\">46<\/sup>Ils reconna\u00eetront alors que je suis le Seigneur leur Dieu, moi qui les ai fait sortir d\u2019\u00c9gypte pour que je puisse habiter au milieu d\u2019eux.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_29_46\">\u00ab Je suis le Seigneur leur Dieu. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"29","id":"fra-FRC97:Exod.29","osis_end":"fra-FRC97:Exod.29.46","order":"2029","link":"fra-FRC97\/Exod\/29","display":"Exode 29","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.28","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.30","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Exod.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L\u2019autel des sacrifices<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_1\"><sup id=\"Exod.27.1\" class=\"v1_27_1\">1<\/sup>\u00ab Pour les sacrifices, on fabriquera un autel en bois d\u2019acacia. Il sera carr\u00e9, il mesurera deux m\u00e8tres et demi de c\u00f4t\u00e9, et aura un m\u00e8tre et demi de haut. <\/span><span class=\"v1_27_2\"><sup id=\"Exod.27.2\" class=\"v1_27_2\">2<\/sup>Les quatre angles sup\u00e9rieurs seront relev\u00e9s, tout en faisant corps avec l\u2019autel. On le recouvrira de bronze. <\/span><span class=\"v1_27_3\"><sup id=\"Exod.27.3\" class=\"v1_27_3\">3<\/sup>On fa\u00e7onnera, en bronze, tous les ustensiles de l\u2019autel : les r\u00e9cipients pour les cendres grasses, les pelles, les bols \u00e0 aspersion, les fourchettes \u00e0 viande et les cassolettes. <\/span><span class=\"v1_27_4\"><sup id=\"Exod.27.4\" class=\"v1_27_4\">4<\/sup>On confectionnera un grillage en bronze avec un anneau de bronze \u00e0 chacun des quatre angles. <\/span><span class=\"v1_27_5\"><sup id=\"Exod.27.5\" class=\"v1_27_5\">5<\/sup>On fixera ce grillage autour de la moiti\u00e9 inf\u00e9rieure de l\u2019autel, au-dessous d\u2019une moulure. <\/span><span class=\"v1_27_6\"><sup id=\"Exod.27.6\" class=\"v1_27_6\">6<\/sup>On taillera deux barres en bois d\u2019acacia et on les recouvrira de bronze ; <\/span><span class=\"v1_27_7\"><sup id=\"Exod.27.7\" class=\"v1_27_7\">7<\/sup>on les introduira dans les anneaux, sur les c\u00f4t\u00e9s de l\u2019autel, pour le transporter. <\/span><span class=\"v1_27_8\"><sup id=\"Exod.27.8\" class=\"v1_27_8\">8<\/sup>Cet autel, fait de planches, sera vide \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, conform\u00e9ment au mod\u00e8le que je t\u2019ai montr\u00e9 ici, sur la montagne. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les tentures de la cour<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_9\"><sup id=\"Exod.27.9\" class=\"v1_27_9\">9<\/sup>\u00ab La demeure sacr\u00e9e sera entour\u00e9e d\u2019une cour, limit\u00e9e par des tentures en fils de lin r\u00e9sistants. Du c\u00f4t\u00e9 sud, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur une longueur de cinquante m\u00e8tres ; <\/span><span class=\"v1_27_10\"><sup id=\"Exod.27.10\" class=\"v1_27_10\">10<\/sup>elles seront fix\u00e9es, au moyen de crochets et de tringles en argent, \u00e0 vingt colonnes de bronze reposant sur vingt socles de bronze. <\/span><span class=\"v1_27_11\"><sup id=\"Exod.27.11\" class=\"v1_27_11\">11<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 nord, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur la m\u00eame longueur et seront fix\u00e9es de la m\u00eame fa\u00e7on. <\/span><span class=\"v1_27_12\"><sup id=\"Exod.27.12\" class=\"v1_27_12\">12<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 ouest, dans le sens de la largeur de la cour, les tentures s\u2019\u00e9tendront sur vingt-cinq m\u00e8tres et seront fix\u00e9es \u00e0 dix colonnes reposant sur dix socles. <\/span><span class=\"v1_27_13\"><sup id=\"Exod.27.13\" class=\"v1_27_13\">13<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e, \u00e0 l\u2019est, la cour aura \u00e9galement vingt-cinq m\u00e8tres de large ; <\/span><span class=\"v1_27_14\"><sup id=\"Exod.27.14-Exod.27.15\" class=\"v1_27_14\">14-15<\/sup>de part et d\u2019autre de l\u2019entr\u00e9e, il y aura des tentures sur une distance de sept m\u00e8tres et demi, avec trois colonnes et trois socles. <\/span><span class=\"v1_27_16\"><sup id=\"Exod.27.16\" class=\"v1_27_16\">16<\/sup>A l\u2019entr\u00e9e de la cour on tendra un rideau de dix m\u00e8tres ; des brodeurs le confectionneront en fils de lin r\u00e9sistants, m\u00eal\u00e9s de laine violette, rouge et cramoisie, et on le fixera \u00e0 quatre colonnes reposant sur quatre socles. <\/span><span class=\"v1_27_17\"><sup id=\"Exod.27.17\" class=\"v1_27_17\">17<\/sup>Des tringles d\u2019argent relieront toutes les colonnes qui d\u00e9limitent la cour ; les crochets seront \u00e9galement en argent, mais les socles seront en bronze. <\/span><span class=\"v1_27_18\"><sup id=\"Exod.27.18\" class=\"v1_27_18\">18<\/sup>La cour aura donc cinquante m\u00e8tres de long sur vingt-cinq m\u00e8tres de large ; la hauteur des tentures de lin sera de deux m\u00e8tres et demi. Les socles des colonnes seront en bronze. <\/span><span class=\"v1_27_19\"><sup id=\"Exod.27.19\" class=\"v1_27_19\">19<\/sup>On emploiera \u00e9galement du bronze pour tous les accessoires de la demeure, quel qu\u2019en soit l\u2019usage, ainsi que pour les piquets de la demeure elle-m\u00eame et ceux de la cl\u00f4ture de la cour. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019huile pour le chandelier<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v1_27_20\"><sup id=\"Exod.27.20\" class=\"v1_27_20\">20<\/sup>\u00ab Toi, Mo\u00efse, tu ordonneras aux Isra\u00e9lites de te fournir de l\u2019huile d\u2019olive de la meilleure qualit\u00e9, afin que tous les soirs les lampes soient allum\u00e9es. <\/span><span class=\"v1_27_21\"><sup id=\"Exod.27.21\" class=\"v1_27_21\">21<\/sup>Aaron et ses fils placeront le porte-lampes dans la tente de la rencontre, devant le rideau qui cache le coffre de l\u2019alliance ; les lampes br\u00fbleront du soir au matin devant moi. Cette r\u00e8gle devra toujours \u00eatre appliqu\u00e9e par les Isra\u00e9lites, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"fra-FRC97:Exod.27","osis_end":"fra-FRC97:Exod.27.21","order":"2027","link":"fra-FRC97\/Exod\/27","display":"Exode 27","book":{"version_id":"232","name":"Exode","abbr":"Exod","ord":"2","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Exod","osis_end":"fra-FRC97:Exod.40.38"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Exod.26","nextChapterId":"fra-FRC97:Exod.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}