{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rev.22\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_1\"><sup id=\"Rev.22.1\" class=\"v66_22_1\">1<\/sup>L\u2019ange me montra aussi le fleuve d\u2019eau de la vie, brillant comme du cristal, qui jaillissait du tr\u00f4ne de Dieu et de l\u2019Agneau, <\/span><span class=\"v66_22_2\"><sup id=\"Rev.22.2\" class=\"v66_22_2\">2<\/sup>et coulait au milieu de la place de la ville. De chaque c\u00f4t\u00e9 du fleuve se trouve l\u2019arbre de la vie, qui donne des fruits douze fois par ann\u00e9e, une fois chaque mois. Ses feuilles servent \u00e0 la gu\u00e9rison des nations. <\/span><span class=\"v66_22_3\"><sup id=\"Rev.22.3\" class=\"v66_22_3\">3<\/sup>Il ne s\u2019y trouvera plus rien qui soit frapp\u00e9 par la mal\u00e9diction de Dieu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_3\">Le tr\u00f4ne de Dieu et de l\u2019Agneau sera dans la ville, et les serviteurs de Dieu l\u2019adoreront. <\/span><span class=\"v66_22_4\"><sup id=\"Rev.22.4\" class=\"v66_22_4\">4<\/sup>Ils verront sa face, et son nom sera inscrit sur leurs fronts. <\/span><span class=\"v66_22_5\"><sup id=\"Rev.22.5\" class=\"v66_22_5\">5<\/sup>Il n\u2019y aura plus de nuit, et ils n\u2019auront besoin ni de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe, ni de celle du soleil, parce que le Seigneur Dieu r\u00e9pandra sur eux sa lumi\u00e8re, et ils r\u00e9gneront pour toujours.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La venue de J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_6\"><sup id=\"Rev.22.6\" class=\"v66_22_6\">6<\/sup>Puis l\u2019ange me dit : \u00ab Ces paroles sont vraies et dignes de confiance. Et le Seigneur Dieu, qui inspire les proph\u00e8tes, a envoy\u00e9 son ange pour montrer \u00e0 ses serviteurs ce qui doit arriver bient\u00f4t. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_7\"><sup id=\"Rev.22.7\" class=\"v66_22_7\">7<\/sup>\u00ab \u00c9coute, dit J\u00e9sus, je viens bient\u00f4t ! Heureux ceux qui prennent au s\u00e9rieux les paroles proph\u00e9tiques de ce livre ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_8\"><sup id=\"Rev.22.8\" class=\"v66_22_8\">8<\/sup>Moi, Jean, j\u2019ai entendu et vu ces choses. Et apr\u00e8s les avoir entendues et vues, je me suis jet\u00e9 aux pieds de l\u2019ange qui me les avait montr\u00e9es, pour l\u2019adorer. <\/span><span class=\"v66_22_9\"><sup id=\"Rev.22.9\" class=\"v66_22_9\">9<\/sup>Mais il me dit : \u00ab Garde-toi de le faire ! Je suis un serviteur comme toi, comme tes fr\u00e8res les proph\u00e8tes et comme tous ceux qui prennent au s\u00e9rieux les paroles de ce livre. C\u2019est Dieu que tu dois adorer ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_10\"><sup id=\"Rev.22.10\" class=\"v66_22_10\">10<\/sup>Puis il ajouta : \u00ab Ne tiens pas cach\u00e9es les paroles proph\u00e9tiques de ce livre, car le moment fix\u00e9 pour tous ces \u00e9v\u00e9nements est proche. <\/span><span class=\"v66_22_11\"><sup id=\"Rev.22.11\" class=\"v66_22_11\">11<\/sup>Que celui qui est mauvais continue \u00e0 mal agir, et que celui qui est impur continue \u00e0 \u00eatre impur ; que celui qui fait le bien continue \u00e0 le faire, et que celui qui est saint progresse dans la saintet\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_12\"><sup id=\"Rev.22.12\" class=\"v66_22_12\">12<\/sup>\u00ab \u00c9coute, dit J\u00e9sus, je viens bient\u00f4t ! J\u2019apporterai avec moi la r\u00e9compense \u00e0 donner \u00e0 chacun selon ce qu\u2019il aura fait. <\/span><span class=\"v66_22_13\"><sup id=\"Rev.22.13\" class=\"v66_22_13\">13<\/sup>Je suis l\u2019Alpha et l\u2019Om\u00e9ga, le premier et le dernier, le commencement et la fin. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_14\"><sup id=\"Rev.22.14\" class=\"v66_22_14\">14<\/sup>Heureux ceux qui lavent leurs v\u00eatements, et qui ont ainsi le droit de manger les fruits de l\u2019arbre de la vie et d\u2019entrer par les portes dans la ville. <\/span><span class=\"v66_22_15\"><sup id=\"Rev.22.15\" class=\"v66_22_15\">15<\/sup>Mais hors de la ville, les \u00eatres abominables, ceux qui pratiquent la magie, les gens immoraux, les meurtriers, les adorateurs d\u2019idoles et tous ceux qui aiment et pratiquent le mensonge !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_16\"><sup id=\"Rev.22.16\" class=\"v66_22_16\">16<\/sup>\u00ab Moi, J\u00e9sus, j\u2019ai envoy\u00e9 mon ange pour vous r\u00e9v\u00e9ler tout cela dans les \u00c9glises. Je suis le descendant de la famille de David, l\u2019\u00e9toile brillante du matin. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_17\"><sup id=\"Rev.22.17\" class=\"v66_22_17\">17<\/sup>L\u2019Esprit et l\u2019\u00c9pouse disent : \u00ab Viens ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_17\">Que celui qui entend cela dise aussi : \u00ab Viens ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_17\">Que celui qui a soif vienne ; que celui qui veut de l\u2019eau de la vie la re\u00e7oive gratuitement.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusion<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_18\"><sup id=\"Rev.22.18\" class=\"v66_22_18\">18<\/sup>Moi, Jean, j\u2019adresse ce solennel avertissement \u00e0 quiconque entend les paroles proph\u00e9tiques de ce livre : si quelqu\u2019un y ajoute quelque chose, Dieu ajoutera \u00e0 son sort les fl\u00e9aux d\u00e9crits dans ce livre. <\/span><span class=\"v66_22_19\"><sup id=\"Rev.22.19\" class=\"v66_22_19\">19<\/sup>Et si quelqu\u2019un enl\u00e8ve quelque chose des paroles proph\u00e9tiques de ce livre, Dieu lui enl\u00e8vera sa part des fruits de l\u2019arbre de la vie et de la ville sainte d\u00e9crits dans ce livre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_20\"><sup id=\"Rev.22.20\" class=\"v66_22_20\">20<\/sup>Celui qui garantit la v\u00e9rit\u00e9 de tout cela d\u00e9clare : \u00ab Oui, je viens bient\u00f4t ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_20\">Amen ! Qu\u2019il en soit ainsi ! Viens, Seigneur J\u00e9sus !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_22_21\"><sup id=\"Rev.22.21\" class=\"v66_22_21\">21<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus soit avec tous.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"fra-FRC97:Rev.22","osis_end":"fra-FRC97:Rev.22.21","order":"66022","link":"fra-FRC97\/Rev\/22","display":"Apocalypse ou R\u00e9v\u00e9lation accord\u00e9e \u00e0 Jean 22","book":{"version_id":"232","name":"Apocalypse ou R\u00e9v\u00e9lation accord\u00e9e \u00e0 Jean","abbr":"Rev","ord":"66","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rev","osis_end":"fra-FRC97:Rev.22.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rev.21","nextChapterId":null,"nextChapter":null,"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rev.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Le nouveau ciel et la nouvelle terre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_1\"><sup id=\"Rev.21.1\" class=\"v66_21_1\">1<\/sup>Alors je vis un nouveau ciel et une nouvelle terre. Le premier ciel et la premi\u00e8re terre avaient disparu, et il n\u2019y avait plus de mer. <\/span><span class=\"v66_21_2\"><sup id=\"Rev.21.2\" class=\"v66_21_2\">2<\/sup>Et je vis la ville sainte, la nouvelle J\u00e9rusalem, qui descendait du ciel, envoy\u00e9e par Dieu, pr\u00eate comme une \u00e9pouse qui s\u2019est faite belle pour aller \u00e0 la rencontre de son mari. <\/span><span class=\"v66_21_3\"><sup id=\"Rev.21.3\" class=\"v66_21_3\">3<\/sup>J\u2019entendis une voix forte qui venait du tr\u00f4ne et disait : \u00ab Maintenant la demeure de Dieu est parmi les hommes ! Il demeurera avec eux et ils seront ses peuples. Dieu lui-m\u00eame sera avec eux, il sera leur Dieu. <\/span><span class=\"v66_21_4\"><sup id=\"Rev.21.4\" class=\"v66_21_4\">4<\/sup>Il essuiera toute larme de leurs yeux. Il n\u2019y aura plus de mort, il n\u2019y aura plus ni deuil, ni lamentations, ni douleur. En effet, les choses anciennes auront disparu. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_5\"><sup id=\"Rev.21.5\" class=\"v66_21_5\">5<\/sup>Alors celui qui si\u00e8ge sur le tr\u00f4ne d\u00e9clara : \u00ab Maintenant, je fais toutes choses nouvelles. \u00bb Puis il me dit : \u00ab \u00c9cris ceci, car mes paroles sont vraies et dignes de confiance. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_6\"><sup id=\"Rev.21.6\" class=\"v66_21_6\">6<\/sup>Et il ajouta : \u00ab C\u2019en est fait ! Je suis l\u2019Alpha et l\u2019Om\u00e9ga, le commencement et la fin. Celui qui a soif, je lui donnerai \u00e0 boire gratuitement \u00e0 la source d\u2019eau de la vie. <\/span><span class=\"v66_21_7\"><sup id=\"Rev.21.7\" class=\"v66_21_7\">7<\/sup>Quiconque aura remport\u00e9 la victoire recevra de moi ce don ; je serai son Dieu, et il sera mon fils. <\/span><span class=\"v66_21_8\"><sup id=\"Rev.21.8\" class=\"v66_21_8\">8<\/sup>Quant aux l\u00e2ches, aux infid\u00e8les, aux \u00eatres abominables, aux meurtriers, aux gens immoraux, \u00e0 ceux qui pratiquent la magie, aux adorateurs d\u2019idoles et \u00e0 tous les menteurs, leur place sera dans le lac de soufre enflamm\u00e9, qui est la seconde mort. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La nouvelle J\u00e9rusalem<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_9\"><sup id=\"Rev.21.9\" class=\"v66_21_9\">9<\/sup>L\u2019un des sept anges qui tenaient les sept coupes pleines des sept derniers fl\u00e9aux vint me dire : \u00ab Viens et je te montrerai la mari\u00e9e, l\u2019\u00e9pouse de l\u2019Agneau. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_10\"><sup id=\"Rev.21.10\" class=\"v66_21_10\">10<\/sup>L\u2019Esprit se saisit de moi et l\u2019ange me transporta au sommet d\u2019une tr\u00e8s haute montagne. Il me montra la ville sainte, J\u00e9rusalem, qui descendait du ciel, envoy\u00e9e par Dieu, <\/span><span class=\"v66_21_11\"><sup id=\"Rev.21.11\" class=\"v66_21_11\">11<\/sup>resplendissante de la gloire de Dieu. La ville brillait d\u2019un \u00e9clat semblable \u00e0 celui d\u2019une pierre pr\u00e9cieuse, d\u2019une pierre de jaspe transparente comme du cristal. <\/span><span class=\"v66_21_12\"><sup id=\"Rev.21.12\" class=\"v66_21_12\">12<\/sup>Elle avait une tr\u00e8s haute muraille, avec douze portes, et douze anges gardaient les portes. Sur les portes \u00e9taient inscrits les noms des douze tribus du peuple d\u2019Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v66_21_13\"><sup id=\"Rev.21.13\" class=\"v66_21_13\">13<\/sup>Il y avait trois portes de chaque c\u00f4t\u00e9 : trois \u00e0 l\u2019est, trois au nord, trois au sud et trois \u00e0 l\u2019ouest. <\/span><span class=\"v66_21_14\"><sup id=\"Rev.21.14\" class=\"v66_21_14\">14<\/sup>La muraille de la ville reposait sur douze pierres de fondation, sur lesquelles \u00e9taient inscrits les noms des douze ap\u00f4tres de l\u2019Agneau.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_15\"><sup id=\"Rev.21.15\" class=\"v66_21_15\">15<\/sup>L\u2019ange qui me parlait tenait une mesure, un roseau d\u2019or, pour mesurer la ville, ses portes et sa muraille. <\/span><span class=\"v66_21_16\"><sup id=\"Rev.21.16\" class=\"v66_21_16\">16<\/sup>La ville \u00e9tait carr\u00e9e, sa longueur \u00e9tait \u00e9gale \u00e0 sa largeur. L\u2019ange mesura la ville avec son roseau : douze mille unit\u00e9s de distance, elle \u00e9tait aussi large et haute que longue. <\/span><span class=\"v66_21_17\"><sup id=\"Rev.21.17\" class=\"v66_21_17\">17<\/sup>Il mesura aussi la muraille : cent quarante-quatre coud\u00e9es de hauteur, selon la mesure ordinaire qu\u2019il utilisait. <\/span><span class=\"v66_21_18\"><sup id=\"Rev.21.18\" class=\"v66_21_18\">18<\/sup>La muraille \u00e9tait construite en jaspe, et la ville elle-m\u00eame \u00e9tait d\u2019or pur, aussi clair que du verre. <\/span><span class=\"v66_21_19\"><sup id=\"Rev.21.19\" class=\"v66_21_19\">19<\/sup>Les fondations de la muraille de la ville \u00e9taient orn\u00e9es de toutes sortes de pierres pr\u00e9cieuses : la premi\u00e8re fondation \u00e9tait de jaspe, la deuxi\u00e8me de saphir, la troisi\u00e8me d\u2019agate, la quatri\u00e8me d\u2019\u00e9meraude, <\/span><span class=\"v66_21_20\"><sup id=\"Rev.21.20\" class=\"v66_21_20\">20<\/sup>la cinqui\u00e8me d\u2019onyx, la sixi\u00e8me de sardoine, la septi\u00e8me de chrysolithe, la huiti\u00e8me de b\u00e9ryl, la neuvi\u00e8me de topaze, la dixi\u00e8me de chrysoprase, la onzi\u00e8me de turquoise et la douzi\u00e8me d\u2019am\u00e9thyste. <\/span><span class=\"v66_21_21\"><sup id=\"Rev.21.21\" class=\"v66_21_21\">21<\/sup>Les douze portes \u00e9taient douze perles ; chaque porte \u00e9tait faite d\u2019une seule perle. La place de la ville \u00e9tait d\u2019or pur, transparent comme du verre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v66_21_22\"><sup id=\"Rev.21.22\" class=\"v66_21_22\">22<\/sup>Je ne vis pas de temple dans cette ville, car elle a pour temple le Seigneur, le Dieu tout-puissant, ainsi que l\u2019Agneau. <\/span><span class=\"v66_21_23\"><sup id=\"Rev.21.23\" class=\"v66_21_23\">23<\/sup>La ville n\u2019a besoin ni du soleil ni de la lune pour l\u2019\u00e9clairer, car la gloire de Dieu l\u2019illumine et l\u2019Agneau est sa lampe. <\/span><span class=\"v66_21_24\"><sup id=\"Rev.21.24\" class=\"v66_21_24\">24<\/sup>Les nations marcheront \u00e0 sa lumi\u00e8re, et les rois de la terre y apporteront leurs richesses. <\/span><span class=\"v66_21_25\"><sup id=\"Rev.21.25\" class=\"v66_21_25\">25<\/sup>Les portes de la ville resteront ouvertes pendant toute la journ\u00e9e ; et m\u00eame, elles ne seront jamais ferm\u00e9es, car l\u00e0 il n\u2019y aura plus de nuit. <\/span><span class=\"v66_21_26\"><sup id=\"Rev.21.26\" class=\"v66_21_26\">26<\/sup>On y apportera la splendeur et la richesse des nations. <\/span><span class=\"v66_21_27\"><sup id=\"Rev.21.27\" class=\"v66_21_27\">27<\/sup>Mais rien d\u2019impur n\u2019entrera dans cette ville, ni personne qui se livre \u00e0 des pratiques abominables et au mensonge. Seuls entreront ceux dont le nom est inscrit dans le livre de vie, qui est celui de l\u2019Agneau.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"fra-FRC97:Rev.21","osis_end":"fra-FRC97:Rev.21.27","order":"66021","link":"fra-FRC97\/Rev\/21","display":"Apocalypse ou R\u00e9v\u00e9lation accord\u00e9e \u00e0 Jean 21","book":{"version_id":"232","name":"Apocalypse ou R\u00e9v\u00e9lation accord\u00e9e \u00e0 Jean","abbr":"Rev","ord":"66","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Rev","osis_end":"fra-FRC97:Rev.22.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Rev.20","nextChapterId":"fra-FRC97:Rev.22","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}