{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">LISTES G\u00c9N\u00c9ALOGIQUES<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">1\u20139<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">D\u2019Adam aux descendants d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_1\"><sup id=\"1Chr.1.1\" class=\"v13_1_1\">1<\/sup>Adam fut le p\u00e8re de Seth, Seth celui d\u2019\u00c9nos, <\/span><span class=\"v13_1_2\"><sup id=\"1Chr.1.2\" class=\"v13_1_2\">2<\/sup>\u00c9nos de Qu\u00e9nan, Qu\u00e9nan de Malal\u00e9el, Malal\u00e9el de Y\u00e9red, <\/span><span class=\"v13_1_3\"><sup id=\"1Chr.1.3\" class=\"v13_1_3\">3<\/sup>Y\u00e9red de H\u00e9nok, H\u00e9nok de Matusalem, Matusalem de L\u00e9mek, <\/span><span class=\"v13_1_4\"><sup id=\"1Chr.1.4\" class=\"v13_1_4\">4<\/sup>et L\u00e9mek de No\u00e9. No\u00e9 fut le p\u00e8re de Sem, Cham et Japhet.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_5\"><sup id=\"1Chr.1.5\" class=\"v13_1_5\">5<\/sup>Fils de Japhet : Gomer, Magog, Mada\u00ef, Yavan, Toubal, M\u00e9chek et Tiras. <\/span><span class=\"v13_1_6\"><sup id=\"1Chr.1.6\" class=\"v13_1_6\">6<\/sup>Fils de Gomer : Achek\u00e9naz, Difath et Togarma. <\/span><span class=\"v13_1_7\"><sup id=\"1Chr.1.7\" class=\"v13_1_7\">7<\/sup>Fils de Yavan : \u00c9licha, Tarsis, Kittim et Rodanim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_8\"><sup id=\"1Chr.1.8\" class=\"v13_1_8\">8<\/sup>Fils de Cham : Kouch, Misra\u00efm, Pouth et Canaan. <\/span><span class=\"v13_1_9\"><sup id=\"1Chr.1.9\" class=\"v13_1_9\">9<\/sup>Fils de Kouch : S\u00e9ba, Havila, Sabta, Ragma et Sabteka ; fils de Ragma : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v13_1_10\"><sup id=\"1Chr.1.10\" class=\"v13_1_10\">10<\/sup>Kouch fut aussi le p\u00e8re de Nemrod, qui a \u00e9t\u00e9 le premier souverain sur la terre. <\/span><span class=\"v13_1_11\"><sup id=\"1Chr.1.11\" class=\"v13_1_11\">11<\/sup>Misra\u00efm fut l\u2019anc\u00eatre des gens de Loud, Anem, Lehab, Naftou, <\/span><span class=\"v13_1_12\"><sup id=\"1Chr.1.12\" class=\"v13_1_12\">12<\/sup>Patros, Kaslou \u2013 d\u2019o\u00f9 sont issus les Philistins \u2013 et Kaftor. <\/span><span class=\"v13_1_13\"><sup id=\"1Chr.1.13\" class=\"v13_1_13\">13<\/sup>Canaan fut le p\u00e8re de Sidon, son fils a\u00een\u00e9, et de Heth, <\/span><span class=\"v13_1_14\"><sup id=\"1Chr.1.14\" class=\"v13_1_14\">14<\/sup>et l\u2019anc\u00eatre des J\u00e9busites, Amorites, Guirgachites, <\/span><span class=\"v13_1_15\"><sup id=\"1Chr.1.15\" class=\"v13_1_15\">15<\/sup>Hivites, Arquites, Sinites, <\/span><span class=\"v13_1_16\"><sup id=\"1Chr.1.16\" class=\"v13_1_16\">16<\/sup>Arvadites, Semarites et Hamatites.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_17\"><sup id=\"1Chr.1.17\" class=\"v13_1_17\">17<\/sup>Fils de Sem : \u00c9lam, Assour, Arpaxad, Loud, Aram, Ous, Houl, Gu\u00e9ter et M\u00e9chek. <\/span><span class=\"v13_1_18\"><sup id=\"1Chr.1.18\" class=\"v13_1_18\">18<\/sup>Arpaxad fut le p\u00e8re de Ch\u00e9la, et Ch\u00e9la celui d\u2019\u00c9ber. <\/span><span class=\"v13_1_19\"><sup id=\"1Chr.1.19\" class=\"v13_1_19\">19<\/sup>\u00c9ber eut deux fils : le premier s\u2019appelait P\u00e9leg, ce qui signifie \u201cDivision\u201d, parce qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut, la population de la terre se divisa ; son fr\u00e8re s\u2019appelait Yoctan. <\/span><span class=\"v13_1_20\"><sup id=\"1Chr.1.20\" class=\"v13_1_20\">20<\/sup>Yoctan fut le p\u00e8re d\u2019Almodad, Ch\u00e9lef, Hassarmaveth, Y\u00e9ra, <\/span><span class=\"v13_1_21\"><sup id=\"1Chr.1.21\" class=\"v13_1_21\">21<\/sup>Hadoram, Ouzal, Dicla, <\/span><span class=\"v13_1_22\"><sup id=\"1Chr.1.22\" class=\"v13_1_22\">22<\/sup>\u00c9bal, Abima\u00ebl, Saba, <\/span><span class=\"v13_1_23\"><sup id=\"1Chr.1.23\" class=\"v13_1_23\">23<\/sup>Ofir, Havila et Yobab ; tous ceux-l\u00e0 furent les fils de Yoctan.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_24\"><sup id=\"1Chr.1.24\" class=\"v13_1_24\">24<\/sup>Sem fut le p\u00e8re d\u2019Arpaxad, Arpaxad celui de Ch\u00e9la, <\/span><span class=\"v13_1_25\"><sup id=\"1Chr.1.25\" class=\"v13_1_25\">25<\/sup>Ch\u00e9la d\u2019\u00c9ber, \u00c9ber de P\u00e9leg, P\u00e9leg de R\u00e9ou, <\/span><span class=\"v13_1_26\"><sup id=\"1Chr.1.26\" class=\"v13_1_26\">26<\/sup>R\u00e9ou de Seroug, Seroug de Nahor, Nahor de T\u00e9ra, <\/span><span class=\"v13_1_27\"><sup id=\"1Chr.1.27\" class=\"v13_1_27\">27<\/sup>T\u00e9ra d\u2019Abram, lequel re\u00e7ut plus tard le nom d\u2019Abraham.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_28\"><sup id=\"1Chr.1.28\" class=\"v13_1_28\">28<\/sup>Fils d\u2019Abraham : Isaac et Isma\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_1_29\"><sup id=\"1Chr.1.29\" class=\"v13_1_29\">29<\/sup>Voici la liste de leurs descendants :<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_29\">D\u2019Isma\u00ebl sont n\u00e9s Nebayoth, l\u2019a\u00een\u00e9, Qu\u00e9dar, Adb\u00e9el, Mibsam, <\/span><span class=\"v13_1_30\"><sup id=\"1Chr.1.30\" class=\"v13_1_30\">30<\/sup>Michema, Douma, Massa, Hadad, T\u00e9ma, <\/span><span class=\"v13_1_31\"><sup id=\"1Chr.1.31\" class=\"v13_1_31\">31<\/sup>Yetour, Nafich et Quedma ; tels furent les fils d\u2019Isma\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_32\"><sup id=\"1Chr.1.32\" class=\"v13_1_32\">32<\/sup>Quetoura, \u00e9pouse de second rang d\u2019Abraham, mit au monde Zimran, Yoxan, Medan, Madian, Ichebac et Choua. Fils de Yoxan : Saba et D\u00e9dan. <\/span><span class=\"v13_1_33\"><sup id=\"1Chr.1.33\" class=\"v13_1_33\">33<\/sup>Fils de Madian : \u00c9fa, \u00c9fer, Hanok, Abida et Elda. Tous ceux-l\u00e0 furent les descendants de Quetoura.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_34\"><sup id=\"1Chr.1.34\" class=\"v13_1_34\">34<\/sup>Abraham fut le p\u00e8re d\u2019Isaac. Fils d\u2019Isaac : \u00c9sa\u00fc et Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v13_1_35\"><sup id=\"1Chr.1.35\" class=\"v13_1_35\">35<\/sup>Fils d\u2019\u00c9sa\u00fc : \u00c9lifaz, R\u00e9ouel, Y\u00e9ouch, Yalam et Cora. <\/span><span class=\"v13_1_36\"><sup id=\"1Chr.1.36\" class=\"v13_1_36\">36<\/sup>Fils d\u2019\u00c9lifaz : T\u00e9man, Omar, Sefi, Gatam, Quenaz, Timna et Amalec. <\/span><span class=\"v13_1_37\"><sup id=\"1Chr.1.37\" class=\"v13_1_37\">37<\/sup>Fils de R\u00e9ouel : Nahath, Z\u00e9ra, Chamma et Miza. <\/span><span class=\"v13_1_38\"><sup id=\"1Chr.1.38\" class=\"v13_1_38\">38<\/sup>Fils de S\u00e9ir : Lotan, Chobal, Sib\u00e9on \u2013 qui fut le p\u00e8re d\u2019Ana et le grand-p\u00e8re de Dichon \u2013, Esser et Dichan. <\/span><span class=\"v13_1_39\"><sup id=\"1Chr.1.39\" class=\"v13_1_39\">39<\/sup>Fils de Lotan : Hori et Homam \u2013 Lotan avait une s\u0153ur, Timna \u2013. <\/span><span class=\"v13_1_40\"><sup id=\"1Chr.1.40\" class=\"v13_1_40\">40<\/sup>Fils de Chobal : Alian, Manahath, \u00c9bal, Chefi et Onam. Fils de Sib\u00e9on : Aya et Ana. <\/span><span class=\"v13_1_41\"><sup id=\"1Chr.1.41\" class=\"v13_1_41\">41<\/sup>Fils d\u2019Ana : Dichon ; fils de Dichon : Hamran, \u00c8cheban, Itran et Keran. <\/span><span class=\"v13_1_42\"><sup id=\"1Chr.1.42\" class=\"v13_1_42\">42<\/sup>Fils d\u2019Esser : Bilehan, Zavan et Yakan. Fils de Dichan : Ous et Aran.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les rois et chefs de clans d\u2019\u00c9dom<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir Gen 36.31-43)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_43\"><sup id=\"1Chr.1.43-1Chr.1.50\" class=\"v13_1_43\">43-50<\/sup>Voici la liste des rois qui se succ\u00e9d\u00e8rent sur le tr\u00f4ne d\u2019\u00c9dom, avant que des rois r\u00e8gnent en Isra\u00ebl : B\u00e9la, fils de B\u00e9or, de la ville de Dinaba ; \u00e0 sa mort, Yobab, fils de Z\u00e9ra, de Bosra, lui succ\u00e9da. R\u00e9gn\u00e8rent ensuite : Houcham, de la r\u00e9gion de T\u00e9man ; Hadad, fils de B\u00e9dad, de la ville d\u2019Avith : c\u2019est lui qui battit les Madianites dans le pays de Moab ; Samla, de Masr\u00e9ca ; Chaoul, de Rehoboth-sur-la-Rivi\u00e8re ; Baal-Hanan, fils d\u2019Akbor ; Hadad, de la ville de Pa\u00ef : il avait \u00e9pous\u00e9 M\u00e9tab\u00e9el, fille de Matred et petite-fille de M\u00e9-Zahab.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_1_51\"><sup id=\"1Chr.1.51\" class=\"v13_1_51\">51<\/sup>Apr\u00e8s la mort du roi Hadad, \u00c9dom fut gouvern\u00e9 par des chefs de clans. En voici la liste : Timna, Alva, Y\u00e9teth, <\/span><span class=\"v13_1_52\"><sup id=\"1Chr.1.52\" class=\"v13_1_52\">52<\/sup>Oholibama, \u00c9la, Pinon, <\/span><span class=\"v13_1_53\"><sup id=\"1Chr.1.53\" class=\"v13_1_53\">53<\/sup>Quenaz, T\u00e9man, Mibsar, <\/span><span class=\"v13_1_54\"><sup id=\"1Chr.1.54\" class=\"v13_1_54\">54<\/sup>Magdiel et Iram. Tels furent les chefs de clans d\u2019\u00c9dom.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:1Chr.1","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.1.54","order":"13001","link":"fra-FRC97\/1Chr\/1","display":"Premier livre des Chroniques 1","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.25","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Les descendants de Juda, fils de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_1\"><sup id=\"1Chr.2.1\" class=\"v13_2_1\">1<\/sup>Voici la liste des fils de Jacob \u2013 appel\u00e9 aussi Isra\u00ebl \u2013 : Ruben, Sim\u00e9on, L\u00e9vi, Juda, Issakar, Zabulon, <\/span><span class=\"v13_2_2\"><sup id=\"1Chr.2.2\" class=\"v13_2_2\">2<\/sup>Dan, Joseph, Benjamin, Neftali, Gad et Asser.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_3\"><sup id=\"1Chr.2.3\" class=\"v13_2_3\">3<\/sup>Juda eut trois fils de son \u00e9pouse canan\u00e9enne, la fille de Choua. Ce furent Er, Onan et Ch\u00e9la. Er, l\u2019a\u00een\u00e9, d\u00e9plut tellement au Seigneur qu\u2019il le fit mourir. <\/span><span class=\"v13_2_4\"><sup id=\"1Chr.2.4\" class=\"v13_2_4\">4<\/sup>Plus tard, Juda eut de sa belle-fille Tamar deux autres fils, P\u00e9r\u00e8s et Z\u00e9ra. Il eut donc cinq fils en tout. <\/span><span class=\"v13_2_5\"><sup id=\"1Chr.2.5\" class=\"v13_2_5\">5<\/sup>Fils de P\u00e9r\u00e8s : Hesron et Hamoul. <\/span><span class=\"v13_2_6\"><sup id=\"1Chr.2.6\" class=\"v13_2_6\">6<\/sup>Fils de Z\u00e9ra : Zimri, \u00c9tan, H\u00e9man, Kalkol et Dara, cinq en tout. <\/span><span class=\"v13_2_7\"><sup id=\"1Chr.2.7\" class=\"v13_2_7\">7<\/sup>Fils de Karmi : Akar. C\u2019est lui qui attira le malheur sur Isra\u00ebl en gardant pour lui une partie du butin r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Dieu. <\/span><span class=\"v13_2_8\"><sup id=\"1Chr.2.8\" class=\"v13_2_8\">8<\/sup>Fils d\u2019\u00c9tan : Azaria. <\/span><span class=\"v13_2_9\"><sup id=\"1Chr.2.9\" class=\"v13_2_9\">9<\/sup>Fils de Hesron : Yeram\u00e9el, Ram et Caleb, appel\u00e9 aussi Kelouba\u00ef.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_10\"><sup id=\"1Chr.2.10\" class=\"v13_2_10\">10<\/sup>Ram fut le p\u00e8re d\u2019Amminadab, Amminadab celui de Nachon, chef de la tribu de Juda ; <\/span><span class=\"v13_2_11\"><sup id=\"1Chr.2.11\" class=\"v13_2_11\">11<\/sup>Nachon fut le p\u00e8re de Salma, Salma celui de Booz, <\/span><span class=\"v13_2_12\"><sup id=\"1Chr.2.12\" class=\"v13_2_12\">12<\/sup>Booz d\u2019Obed et Obed de Jess\u00e9. <\/span><span class=\"v13_2_13\"><sup id=\"1Chr.2.13\" class=\"v13_2_13\">13<\/sup>Jess\u00e9 fut le p\u00e8re de sept fils. Ce furent, dans l\u2019ordre, \u00c9liab, Abinadab, Chamma, <\/span><span class=\"v13_2_14\"><sup id=\"1Chr.2.14\" class=\"v13_2_14\">14<\/sup>Netan\u00e9el, Radda\u00ef, <\/span><span class=\"v13_2_15\"><sup id=\"1Chr.2.15\" class=\"v13_2_15\">15<\/sup>Ossem et David ; <\/span><span class=\"v13_2_16\"><sup id=\"1Chr.2.16\" class=\"v13_2_16\">16<\/sup>leurs s\u0153urs \u00e9taient Serouia et Abigal. Fils de Serouia : Abicha\u00ef, Joab et Assa\u00ebl, trois en tout. <\/span><span class=\"v13_2_17\"><sup id=\"1Chr.2.17\" class=\"v13_2_17\">17<\/sup>Abigal eut un fils, Amassa, dont le p\u00e8re \u00e9tait Y\u00e9ter l\u2019Isma\u00e9lite.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_18\"><sup id=\"1Chr.2.18\" class=\"v13_2_18\">18<\/sup>Caleb, fils de Hesron, eut trois fils de ses femmes Azouba et Yerioth : Y\u00e9cher, Chobab et Ardon. <\/span><span class=\"v13_2_19\"><sup id=\"1Chr.2.19\" class=\"v13_2_19\">19<\/sup>Apr\u00e8s la mort d\u2019Azouba, Caleb prit pour femme \u00c9frata, qui lui donna un fils, Hour. <\/span><span class=\"v13_2_20\"><sup id=\"1Chr.2.20\" class=\"v13_2_20\">20<\/sup>Hour fut le p\u00e8re d\u2019Ouri, et Ouri celui de Bessalel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_21\"><sup id=\"1Chr.2.21\" class=\"v13_2_21\">21<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de soixante ans, Hesron \u00e9pousa la fille de Makir, p\u00e8re de Galaad ; il en eut un fils, Segoub. <\/span><span class=\"v13_2_22\"><sup id=\"1Chr.2.22\" class=\"v13_2_22\">22<\/sup>Segoub fut le p\u00e8re de Ya\u00efr, qui poss\u00e9da vingt-trois localit\u00e9s du territoire de Galaad. <\/span><span class=\"v13_2_23\"><sup id=\"1Chr.2.23\" class=\"v13_2_23\">23<\/sup>Mais les rois de Gu\u00e9chour et d\u2019Aram s\u2019empar\u00e8rent des villages de Ya\u00efr, ainsi que de la ville de Quenath et des villages voisins, au total soixante localit\u00e9s. Tous ceux qui y habitaient \u00e9taient les descendants de Makir, p\u00e8re de Galaad. <\/span><span class=\"v13_2_24\"><sup id=\"1Chr.2.24\" class=\"v13_2_24\">24<\/sup>Apr\u00e8s la mort de Hesron, dont la femme \u00e9tait Abia, Caleb s\u2019unit de nouveau \u00e0 \u00c9frata, qui lui donna un fils, Achehour ; celui-ci fut le fondateur de T\u00e9coa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_25\"><sup id=\"1Chr.2.25\" class=\"v13_2_25\">25<\/sup>Le fils a\u00een\u00e9 de Hesron, Yeram\u00e9el, eut plusieurs fils : Ram, le premier-n\u00e9, puis Bouna, Oren, Ossem et Ahia. <\/span><span class=\"v13_2_26\"><sup id=\"1Chr.2.26\" class=\"v13_2_26\">26<\/sup>Yeram\u00e9el eut une autre \u00e9pouse, Atara, qui fut la m\u00e8re d\u2019Onam. <\/span><span class=\"v13_2_27\"><sup id=\"1Chr.2.27\" class=\"v13_2_27\">27<\/sup>Fils de Ram, l\u2019a\u00een\u00e9 de Yeram\u00e9el : Maas, Yamin et \u00c9quer. <\/span><span class=\"v13_2_28\"><sup id=\"1Chr.2.28\" class=\"v13_2_28\">28<\/sup>Fils d\u2019Onam : Chamma\u00ef et Yada. Fils de Chamma\u00ef : Nadab et Abichour. <\/span><span class=\"v13_2_29\"><sup id=\"1Chr.2.29\" class=\"v13_2_29\">29<\/sup>Abichour \u00e9pousa Abiha\u00efl qui lui donna Aban et Molid. <\/span><span class=\"v13_2_30\"><sup id=\"1Chr.2.30\" class=\"v13_2_30\">30<\/sup>Fils de Nadab : S\u00e9led et Appa\u00efm. S\u00e9led mourut sans enfant. <\/span><span class=\"v13_2_31\"><sup id=\"1Chr.2.31\" class=\"v13_2_31\">31<\/sup>Fils d\u2019Appa\u00efm : Ich\u00e9i ; fils d\u2019Ich\u00e9i : Ch\u00e9chan ; fils de Ch\u00e9chan : Ala\u00ef. <\/span><span class=\"v13_2_32\"><sup id=\"1Chr.2.32\" class=\"v13_2_32\">32<\/sup>Fils de Yada, le fr\u00e8re de Chamma\u00ef : Y\u00e9ter et Yonatan. Y\u00e9ter mourut sans enfant. <\/span><span class=\"v13_2_33\"><sup id=\"1Chr.2.33\" class=\"v13_2_33\">33<\/sup>Fils de Yonatan : P\u00e9leth et Zaza. Tels furent les descendants de Yeram\u00e9el.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_34\"><sup id=\"1Chr.2.34\" class=\"v13_2_34\">34<\/sup>Ch\u00e9chan n\u2019eut pas de fils, mais seulement des filles. Il avait un serviteur \u00e9gyptien, Yara, <\/span><span class=\"v13_2_35\"><sup id=\"1Chr.2.35\" class=\"v13_2_35\">35<\/sup>\u00e0 qui il donna une de ses filles en mariage. Celle-ci mit au monde un fils, Atta\u00ef. <\/span><span class=\"v13_2_36\"><sup id=\"1Chr.2.36\" class=\"v13_2_36\">36<\/sup>Atta\u00ef fut le p\u00e8re de Natan, Natan celui de Zabad, <\/span><span class=\"v13_2_37\"><sup id=\"1Chr.2.37\" class=\"v13_2_37\">37<\/sup>Zabad d\u2019\u00c9flal, \u00c9flal d\u2019Obed, <\/span><span class=\"v13_2_38\"><sup id=\"1Chr.2.38\" class=\"v13_2_38\">38<\/sup>Obed de Y\u00e9hou, Y\u00e9hou d\u2019Azaria, <\/span><span class=\"v13_2_39\"><sup id=\"1Chr.2.39\" class=\"v13_2_39\">39<\/sup>Azaria de H\u00e9l\u00e8s, H\u00e9l\u00e8s d\u2019\u00c9lassa, <\/span><span class=\"v13_2_40\"><sup id=\"1Chr.2.40\" class=\"v13_2_40\">40<\/sup>\u00c9lassa de Sisma\u00ef, Sisma\u00ef de Challoum, <\/span><span class=\"v13_2_41\"><sup id=\"1Chr.2.41\" class=\"v13_2_41\">41<\/sup>Challoum de Yecamia, et Yecamia d\u2019\u00c9lichama.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_42\"><sup id=\"1Chr.2.42\" class=\"v13_2_42\">42<\/sup>Fils de Caleb, le fr\u00e8re de Yeram\u00e9el : M\u00e9cha, l\u2019a\u00een\u00e9, qui fut p\u00e8re de Zif ; quant aux descendants de Mar\u00e9cha, ce sont eux qui peupl\u00e8rent H\u00e9bron. <\/span><span class=\"v13_2_43\"><sup id=\"1Chr.2.43\" class=\"v13_2_43\">43<\/sup>Fils d\u2019H\u00e9bron : Cora, Tappoua, R\u00e9quem et Ch\u00e9ma. <\/span><span class=\"v13_2_44\"><sup id=\"1Chr.2.44\" class=\"v13_2_44\">44<\/sup>Ch\u00e9ma fut le p\u00e8re de Raham, et Raham celui de Yorcoam. R\u00e9quem fut le p\u00e8re de Chamma\u00ef, <\/span><span class=\"v13_2_45\"><sup id=\"1Chr.2.45\" class=\"v13_2_45\">45<\/sup>Chamma\u00ef celui de Maon, et Maon celui de Beth-Sour. <\/span><span class=\"v13_2_46\"><sup id=\"1Chr.2.46\" class=\"v13_2_46\">46<\/sup>Caleb eut une \u00e9pouse de second rang, \u00c9fa, qui lui donna Haran, Mossa et Gazez. Haran eut un fils qu\u2019il appela aussi Gazez. <\/span><span class=\"v13_2_47\"><sup id=\"1Chr.2.47\" class=\"v13_2_47\">47<\/sup>Fils de Yada\u00ef : R\u00e9guem, Yotam, Gu\u00e9chan, P\u00e9leth, \u00c9fa et Chaaf. <\/span><span class=\"v13_2_48\"><sup id=\"1Chr.2.48\" class=\"v13_2_48\">48<\/sup>Caleb eut une autre \u00e9pouse de second rang, Maaka, qui lui donna Ch\u00e9ber et Tirana. <\/span><span class=\"v13_2_49\"><sup id=\"1Chr.2.49\" class=\"v13_2_49\">49<\/sup>Plus tard elle mit encore au monde Chaaf, qui fut le p\u00e8re de Madmanna, et Cheva, qui fut le p\u00e8re de Makb\u00e9na et de Guib\u00e9a. En outre, Caleb eut une fille nomm\u00e9e Axa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_50\"><sup id=\"1Chr.2.50\" class=\"v13_2_50\">50<\/sup>Voici encore d\u2019autres descendants de Caleb : Hour, fils a\u00een\u00e9 de son \u00e9pouse \u00c9frata, eut trois fils : Chobal, qui fut le fondateur de Quiriath-Y\u00e9arim, <\/span><span class=\"v13_2_51\"><sup id=\"1Chr.2.51\" class=\"v13_2_51\">51<\/sup>Salma, qui fut celui de Bethl\u00e9em, et Haref, qui fut celui de Beth-Gu\u00e9der. <\/span><span class=\"v13_2_52\"><sup id=\"1Chr.2.52\" class=\"v13_2_52\">52<\/sup>Chobal, fondateur de Quiriath-Y\u00e9arim, eut des descendants : les habitants de Haro\u00e9, la moiti\u00e9 de ceux de Menouhoth, <\/span><span class=\"v13_2_53\"><sup id=\"1Chr.2.53\" class=\"v13_2_53\">53<\/sup>et les clans de Quiriath-Y\u00e9arim, \u00e0 savoir les Itrites, les Poutites, les Choumatites et les Michera\u00eftes, qui peupl\u00e8rent les localit\u00e9s de Sora et d\u2019\u00c8chetaol.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_2_54\"><sup id=\"1Chr.2.54\" class=\"v13_2_54\">54<\/sup>Descendants de Salma : les gens de Bethl\u00e9em, de Netofa, d\u2019Atroth-Beth-Yoab, la moiti\u00e9 de ceux de Manahath, ceux de Sora, <\/span><span class=\"v13_2_55\"><sup id=\"1Chr.2.55\" class=\"v13_2_55\">55<\/sup>ainsi que les clans des lettr\u00e9s habitant Yab\u00e8s, \u00e0 savoir les Tiratites, les Chimatites et les Soukatites \u2013 ceux-ci sont des Qu\u00e9nites descendant de Hammath, l\u2019anc\u00eatre de la famille des R\u00e9kabites \u2013.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"fra-FRC97:1Chr.2","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.2.55","order":"13002","link":"fra-FRC97\/1Chr\/2","display":"Premier livre des Chroniques 2","book":{"version_id":"232","name":"Premier livre des Chroniques","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:1Chr","osis_end":"fra-FRC97:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Chr.1","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.25\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v12_25_1\"><sup id=\"2Kgs.25.1\" class=\"v12_25_1\">1<\/sup>Celui-ci vint alors \u00e0 J\u00e9rusalem avec toute son arm\u00e9e et installa son camp devant la ville ; les Babyloniens entour\u00e8rent la ville de tranch\u00e9es. C\u2019\u00e9tait la neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, le dixi\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois. <\/span><span class=\"v12_25_2\"><sup id=\"2Kgs.25.2\" class=\"v12_25_2\">2<\/sup>Le si\u00e8ge dura jusqu\u2019\u00e0 la onzi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_3\"><sup id=\"2Kgs.25.3\" class=\"v12_25_3\">3<\/sup>La famine devint terrible dans la ville ; il n\u2019y avait plus de quoi nourrir la population. Le neuvi\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois, <\/span><span class=\"v12_25_4\"><sup id=\"2Kgs.25.4\" class=\"v12_25_4\">4<\/sup>les Babyloniens ouvrirent une br\u00e8che dans la muraille de la ville. A la nuit tomb\u00e9e, les combattants de Juda s\u2019enfuirent. Malgr\u00e9 les Babyloniens qui encerclaient J\u00e9rusalem, ils pass\u00e8rent par la porte situ\u00e9e entre les deux murailles, pr\u00e8s du jardin du roi. Le roi S\u00e9d\u00e9cias prit alors le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la vall\u00e9e du Jourdain. <\/span><span class=\"v12_25_5\"><sup id=\"2Kgs.25.5\" class=\"v12_25_5\">5<\/sup>Mais les troupes babyloniennes se lanc\u00e8rent \u00e0 sa poursuite et le rattrap\u00e8rent dans la plaine de J\u00e9richo ; toute son arm\u00e9e l\u2019avait abandonn\u00e9. <\/span><span class=\"v12_25_6\"><sup id=\"2Kgs.25.6\" class=\"v12_25_6\">6<\/sup>Les Babyloniens le firent prisonnier et le conduisirent au roi de Babylone, qui se trouvait \u00e0 Ribla. C\u2019est l\u00e0 que les Babyloniens rendirent leur jugement contre S\u00e9d\u00e9cias. <\/span><span class=\"v12_25_7\"><sup id=\"2Kgs.25.7\" class=\"v12_25_7\">7<\/sup>On ex\u00e9cuta les fils de S\u00e9d\u00e9cias en pr\u00e9sence de leur p\u00e8re. Apr\u00e8s quoi Nabucodonosor fit crever les yeux de S\u00e9d\u00e9cias, et l\u2019envoya solidement encha\u00een\u00e9 \u00e0 Babylone.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Prise de J\u00e9rusalem ; seconde d\u00e9portation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 39.8-10 ; 52.12-30 ; 2 Chron 36.17-21)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_8\"><sup id=\"2Kgs.25.8\" class=\"v12_25_8\">8<\/sup>La dix-neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nabucodonosor, roi de Babylone, le septi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois, Nebouzaradan fit son entr\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem ; c\u2019\u00e9tait le chef des gardes, un officier du roi de Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_9\"><sup id=\"2Kgs.25.9\" class=\"v12_25_9\">9<\/sup>Il incendia le temple, le palais royal et les maisons de la ville, en particulier toutes celles des personnages de haut rang. <\/span><span class=\"v12_25_10\"><sup id=\"2Kgs.25.10\" class=\"v12_25_10\">10<\/sup>Les troupes babyloniennes, qui accompagnaient le chef des gardes, d\u00e9molirent les murailles qui entouraient J\u00e9rusalem.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_11\"><sup id=\"2Kgs.25.11\" class=\"v12_25_11\">11<\/sup>Ensuite Nebouzaradan d\u00e9porta \u00e0 Babylone les habitants qui \u00e9taient demeur\u00e9s dans la ville, tant ceux qui s\u2019\u00e9taient rendus aux Babyloniens que le reste de la population. <\/span><span class=\"v12_25_12\"><sup id=\"2Kgs.25.12\" class=\"v12_25_12\">12<\/sup>Mais il laissa une partie des gens les plus pauvres pour cultiver les vignes et les champs.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_13\"><sup id=\"2Kgs.25.13\" class=\"v12_25_13\">13<\/sup>Les Babyloniens mirent en pi\u00e8ces les colonnes de bronze qui se trouvaient \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du temple, ainsi que les chariots et la grande cuve de bronze plac\u00e9s dans la cour. Ils emport\u00e8rent tout ce bronze \u00e0 Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_14\"><sup id=\"2Kgs.25.14\" class=\"v12_25_14\">14<\/sup>Ils prirent aussi tous les objets de bronze qui servaient pour le culte : r\u00e9cipients \u00e0 cendres, pelles, mouchettes et coupes. <\/span><span class=\"v12_25_15\"><sup id=\"2Kgs.25.15\" class=\"v12_25_15\">15<\/sup>Le chef des gardes prit encore tous les objets d\u2019or et d\u2019argent, tels que cassolettes et bols \u00e0 aspersion.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_16\"><sup id=\"2Kgs.25.16\" class=\"v12_25_16\">16<\/sup>Il fut impossible de peser tout le bronze provenant des objets que le roi Salomon avait fait confectionner pour le temple du Seigneur : les deux colonnes, la grande cuve ronde et les chariots. <\/span><span class=\"v12_25_17\"><sup id=\"2Kgs.25.17\" class=\"v12_25_17\">17<\/sup>Par exemple, les colonnes avaient chacune neuf m\u00e8tres de haut ; elles \u00e9taient surmont\u00e9es chacune d\u2019un chapiteau de bronze, haut d\u2019un m\u00e8tre et demi, et d\u00e9cor\u00e9 tout autour d\u2019une sorte de filet de bronze, et de fruits de grenadiers, \u00e9galement en bronze. Les deux colonnes \u00e9taient identiques, ainsi que les filets.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_18\"><sup id=\"2Kgs.25.18\" class=\"v12_25_18\">18<\/sup>Le chef des gardes fit arr\u00eater le grand-pr\u00eatre Seraya, son adjoint Sefania, et les trois pr\u00eatres gardiens de l\u2019entr\u00e9e du temple. <\/span><span class=\"v12_25_19\"><sup id=\"2Kgs.25.19\" class=\"v12_25_19\">19<\/sup>Il fit arr\u00eater \u00e9galement un fonctionnaire responsable du personnel militaire, puis cinq personnes de la cour du roi, le secr\u00e9taire charg\u00e9 du recrutement des soldats \u2013 c\u2019\u00e9tait un chef de l\u2019arm\u00e9e \u2013, et soixante citoyens de Juda ; tous ces gens se trouvaient alors \u00e0 J\u00e9rusalem. <\/span><span class=\"v12_25_20\"><sup id=\"2Kgs.25.20\" class=\"v12_25_20\">20<\/sup>Nebouzaradan les conduisit aupr\u00e8s du roi de Babylone, \u00e0 Ribla. <\/span><span class=\"v12_25_21\"><sup id=\"2Kgs.25.21\" class=\"v12_25_21\">21<\/sup>Celui-ci les fit ex\u00e9cuter sur place, au pays de Hamath.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_21\">C\u2019est ainsi que le peuple de Juda fut d\u00e9port\u00e9 loin de son territoire.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Guedalia, gouverneur du pays de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 40.7\u201341.18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_22\"><sup id=\"2Kgs.25.22\" class=\"v12_25_22\">22<\/sup>Le roi Nabucodonosor de Babylone avait laiss\u00e9 une partie de la population dans le pays de Juda. Il d\u00e9signa pour gouverner ces gens un certain Guedalia, fils d\u2019Ahicam et petit-fils de Chafan. <\/span><span class=\"v12_25_23\"><sup id=\"2Kgs.25.23\" class=\"v12_25_23\">23<\/sup>Lorsque les officiers et les soldats jud\u00e9ens qui ne s\u2019\u00e9taient pas rendus aux Babyloniens apprirent cette d\u00e9cision de Nabucodonosor, ils all\u00e8rent trouver Guedalia \u00e0 Mispa. Les officiers \u00e9taient Isma\u00ebl, fils de Netania, Yohanan, fils de Car\u00e9a, Seraya, fils de Tanehoumeth, de Netofa, et Yazania, de Maaka. <\/span><span class=\"v12_25_24\"><sup id=\"2Kgs.25.24\" class=\"v12_25_24\">24<\/sup>Guedalia leur dit \u00e0 tous : \u00ab Je vous promets que vous n\u2019avez rien \u00e0 craindre de la part des Babyloniens ; installez-vous dans le pays et soumettez-vous au roi de Babylone ; vous y trouverez votre avantage. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_25\"><sup id=\"2Kgs.25.25\" class=\"v12_25_25\">25<\/sup>Mais au septi\u00e8me mois de cette ann\u00e9e-l\u00e0, Isma\u00ebl, fils de Netania et petit-fils d\u2019\u00c9lichama, qui \u00e9tait de la famille royale, vint \u00e0 Mispa avec dix hommes ; ils frapp\u00e8rent \u00e0 mort Guedalia, de m\u00eame que les Jud\u00e9ens et les Babyloniens qui \u00e9taient chez lui. <\/span><span class=\"v12_25_26\"><sup id=\"2Kgs.25.26\" class=\"v12_25_26\">26<\/sup>Alors l\u2019ensemble de la population et les officiers gagn\u00e8rent l\u2019\u00c9gypte, car ils eurent peur des Babyloniens.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Le roi de Babylone gracie Joakin<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir J\u00e9r 52.31-34)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_27\"><sup id=\"2Kgs.25.27\" class=\"v12_25_27\">27<\/sup>Trente-sept ans apr\u00e8s la d\u00e9portation du roi Joakin, de Juda, \u00c9vil-M\u00e9rodak devint roi de Babylone. Le vingt-septi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois de cette ann\u00e9e-l\u00e0, il accorda sa gr\u00e2ce \u00e0 Joakin et le fit sortir de prison ; <\/span><span class=\"v12_25_28\"><sup id=\"2Kgs.25.28\" class=\"v12_25_28\">28<\/sup>il lui parla avec bont\u00e9 et lui attribua un rang sup\u00e9rieur \u00e0 celui des autres rois qui se trouvaient avec lui \u00e0 Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_29\"><sup id=\"2Kgs.25.29\" class=\"v12_25_29\">29<\/sup>Joakin fut autoris\u00e9 \u00e0 ne plus porter la tenue des prisonniers, et d\u00e9sormais il prit toujours ses repas \u00e0 la table du roi de Babylone. <\/span><span class=\"v12_25_30\"><sup id=\"2Kgs.25.30\" class=\"v12_25_30\">30<\/sup>C\u2019est ainsi que chaque jour jusqu\u2019\u00e0 sa mort, Joakin re\u00e7ut du roi de Babylone ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 son entretien.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"fra-FRC97:2Kgs.25","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30","order":"12025","link":"fra-FRC97\/2Kgs\/25","display":"Deuxi\u00e8me livre des Rois 25","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me livre des Rois","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:2Kgs","osis_end":"fra-FRC97:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:2Kgs.24","nextChapterId":"fra-FRC97:1Chr.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}