{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Pet.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Prendre soin du troupeau de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_1\"><sup id=\"1Pet.5.1\" class=\"v60_5_1\">1<\/sup>Je m\u2019adresse maintenant \u00e0 ceux qui, parmi vous, sont anciens d\u2019\u00c9glise. Je suis ancien moi aussi ; je suis t\u00e9moin des souffrances du Christ et j\u2019aurai part \u00e0 la gloire qui va \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. Voici ce que je leur demande : <\/span><span class=\"v60_5_2\"><sup id=\"1Pet.5.2\" class=\"v60_5_2\">2<\/sup>prenez soin comme des bergers du troupeau que Dieu vous a confi\u00e9, veillez sur lui non par obligation, mais de bon c\u0153ur, comme Dieu le d\u00e9sire. Agissez non par d\u00e9sir de vous enrichir, mais par d\u00e9vouement. <\/span><span class=\"v60_5_3\"><sup id=\"1Pet.5.3\" class=\"v60_5_3\">3<\/sup>Ne cherchez pas \u00e0 dominer ceux qui ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s \u00e0 votre garde, mais soyez des mod\u00e8les pour le troupeau. <\/span><span class=\"v60_5_4\"><sup id=\"1Pet.5.4\" class=\"v60_5_4\">4<\/sup>Et quand le Chef des bergers para\u00eetra, vous recevrez la couronne glorieuse qui ne perdra jamais son \u00e9clat.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_5\"><sup id=\"1Pet.5.5\" class=\"v60_5_5\">5<\/sup>De m\u00eame, jeunes gens, soyez soumis \u00e0 ceux qui sont plus \u00e2g\u00e9s que vous. Et vous tous, rev\u00eatez-vous d\u2019humilit\u00e9 dans vos rapports les uns avec les autres, car l\u2019\u00c9criture d\u00e9clare : \u00ab Dieu s\u2019oppose aux orgueilleux, mais il traite les humbles avec bont\u00e9. \u00bb <\/span><span class=\"v60_5_6\"><sup id=\"1Pet.5.6\" class=\"v60_5_6\">6<\/sup>Courbez-vous donc humblement sous la main puissante de Dieu, afin qu\u2019il vous \u00e9l\u00e8ve au moment qu\u2019il a fix\u00e9. <\/span><span class=\"v60_5_7\"><sup id=\"1Pet.5.7\" class=\"v60_5_7\">7<\/sup>D\u00e9chargez-vous sur lui de tous vos soucis, car il prend soin de vous.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_8\"><sup id=\"1Pet.5.8\" class=\"v60_5_8\">8<\/sup>Soyez bien \u00e9veill\u00e9s, lucides ! Car votre ennemi, le diable, r\u00f4de comme un lion rugissant, cherchant quelqu\u2019un \u00e0 d\u00e9vorer. <\/span><span class=\"v60_5_9\"><sup id=\"1Pet.5.9\" class=\"v60_5_9\">9<\/sup>R\u00e9sistez-lui en demeurant fermes dans la foi. Rappelez-vous que vos fr\u00e8res, dans le monde entier, passent par les m\u00eames souffrances. <\/span><span class=\"v60_5_10\"><sup id=\"1Pet.5.10\" class=\"v60_5_10\">10<\/sup>Vous aurez \u00e0 souffrir encore un peu de temps. Mais Dieu, source de toute gr\u00e2ce, vous a appel\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 sa gloire \u00e9ternelle dans la communion avec J\u00e9sus-Christ ; il vous perfectionnera lui-m\u00eame, vous affermira, vous fortifiera et vous \u00e9tablira sur de solides fondations. <\/span><span class=\"v60_5_11\"><sup id=\"1Pet.5.11\" class=\"v60_5_11\">11<\/sup>A lui soit la puissance pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Salutations finales<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_12\"><sup id=\"1Pet.5.12\" class=\"v60_5_12\">12<\/sup>Je vous ai \u00e9crit cette courte lettre avec l\u2019aide de Silas, que je consid\u00e8re comme un fr\u00e8re fid\u00e8le. Je l\u2019ai fait pour vous encourager et vous attester que c\u2019est \u00e0 la v\u00e9ritable gr\u00e2ce de Dieu que vous \u00eates attach\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_13\"><sup id=\"1Pet.5.13\" class=\"v60_5_13\">13<\/sup>La communaut\u00e9 qui est ici, \u00e0 Babylone, et que Dieu a choisie comme vous, vous adresse ses salutations, ainsi que Marc, mon fils. <\/span><span class=\"v60_5_14\"><sup id=\"1Pet.5.14\" class=\"v60_5_14\">14<\/sup>Saluez-vous les uns les autres d\u2019un baiser affectueux, fraternel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_5_14\">Que la paix soit avec vous tous qui appartenez au Christ.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"fra-FRC97:1Pet.5","osis_end":"fra-FRC97:1Pet.5.14","order":"60005","link":"fra-FRC97\/1Pet\/5","display":"Premi\u00e8re lettre de Pierre 5","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre de Pierre","abbr":"1Pet","ord":"60","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Pet","osis_end":"fra-FRC97:1Pet.5.14"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Pet.4","nextChapterId":"fra-FRC97:2Pet.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Pet.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Salutation<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_1\"><sup id=\"2Pet.1.1\" class=\"v61_1_1\">1<\/sup>De la part de Simon Pierre, serviteur et ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_1\">A ceux qui, par l\u2019\u0153uvre salutaire de notre Dieu et Sauveur J\u00e9sus-Christ, ont re\u00e7u une foi aussi pr\u00e9cieuse que la n\u00f4tre : <\/span><span class=\"v61_1_2\"><sup id=\"2Pet.1.2\" class=\"v61_1_2\">2<\/sup>Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es avec abondance, par la vraie connaissance de Dieu et de J\u00e9sus notre Seigneur.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019appel et le choix de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_3\"><sup id=\"2Pet.1.3\" class=\"v61_1_3\">3<\/sup>Par sa divine puissance, le Seigneur nous a donn\u00e9 tout ce qui nous est n\u00e9cessaire pour vivre dans l\u2019attachement \u00e0 Dieu ; il nous a fait conna\u00eetre celui qui nous a appel\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 sa propre gloire et \u00e0 son \u0153uvre merveilleuse. <\/span><span class=\"v61_1_4\"><sup id=\"2Pet.1.4\" class=\"v61_1_4\">4<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019il nous a accord\u00e9 les biens si pr\u00e9cieux et si importants qu\u2019il avait promis, afin qu\u2019en les recevant vous puissiez \u00e9chapper aux d\u00e9sirs destructeurs qui r\u00e8gnent dans le monde et participer \u00e0 la nature divine. <\/span><span class=\"v61_1_5\"><sup id=\"2Pet.1.5\" class=\"v61_1_5\">5<\/sup>Pour cette raison m\u00eame, faites tous vos efforts pour ajouter \u00e0 votre foi la bonne conduite et \u00e0 la bonne conduite la vraie connaissance de Dieu ; <\/span><span class=\"v61_1_6\"><sup id=\"2Pet.1.6\" class=\"v61_1_6\">6<\/sup>\u00e0 la connaissance ajoutez la ma\u00eetrise de soi, \u00e0 la ma\u00eetrise de soi la pers\u00e9v\u00e9rance et \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance l\u2019attachement \u00e0 Dieu ; <\/span><span class=\"v61_1_7\"><sup id=\"2Pet.1.7\" class=\"v61_1_7\">7<\/sup>enfin, \u00e0 l\u2019attachement \u00e0 Dieu ajoutez l\u2019affection fraternelle et \u00e0 l\u2019affection fraternelle l\u2019amour. <\/span><span class=\"v61_1_8\"><sup id=\"2Pet.1.8\" class=\"v61_1_8\">8<\/sup>Si vous avez ces qualit\u00e9s et si vous les d\u00e9veloppez, elles vous rendront actifs et vous feront progresser dans la connaissance de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. <\/span><span class=\"v61_1_9\"><sup id=\"2Pet.1.9\" class=\"v61_1_9\">9<\/sup>Mais celui qui ne les poss\u00e8de pas a la vue si courte qu\u2019il est comme aveugle ; il oublie qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9 de ses p\u00e9ch\u00e9s d\u2019autrefois.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_10\"><sup id=\"2Pet.1.10\" class=\"v61_1_10\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi, fr\u00e8res, efforcez-vous encore plus de prendre au s\u00e9rieux l\u2019appel que Dieu vous a adress\u00e9 et le choix qu\u2019il a fait de vous ; car, en faisant cela, vous ne tomberez jamais dans le mal. <\/span><span class=\"v61_1_11\"><sup id=\"2Pet.1.11\" class=\"v61_1_11\">11<\/sup>C\u2019est ainsi que vous sera largement accord\u00e9 le droit d\u2019entrer dans le Royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus-Christ.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_12\"><sup id=\"2Pet.1.12\" class=\"v61_1_12\">12<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi je vous rappellerai toujours ces choses, bien que vous les connaissiez d\u00e9j\u00e0 et que vous restiez fermement attach\u00e9s \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 que vous avez re\u00e7ue. <\/span><span class=\"v61_1_13\"><sup id=\"2Pet.1.13\" class=\"v61_1_13\">13<\/sup>Mais j\u2019estime juste de vous tenir en \u00e9veil par mes rappels, tant que je suis encore en vie. <\/span><span class=\"v61_1_14\"><sup id=\"2Pet.1.14\" class=\"v61_1_14\">14<\/sup>Car je sais que je vais bient\u00f4t quitter ce corps mortel, comme notre Seigneur J\u00e9sus-Christ me l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9. <\/span><span class=\"v61_1_15\"><sup id=\"2Pet.1.15\" class=\"v61_1_15\">15<\/sup>Je ferai donc en sorte que, m\u00eame apr\u00e8s ma mort, vous puissiez toujours vous rappeler ces choses.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ceux qui ont vu la gloire du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_16\"><sup id=\"2Pet.1.16\" class=\"v61_1_16\">16<\/sup>En effet, nous ne nous sommes pas fond\u00e9s sur des l\u00e9gendes habilement imagin\u00e9es pour vous faire conna\u00eetre la venue puissante de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ : c\u2019est de nos propres yeux que nous avons vu sa grandeur. <\/span><span class=\"v61_1_17\"><sup id=\"2Pet.1.17\" class=\"v61_1_17\">17<\/sup>En effet, il a re\u00e7u honneur et gloire de Dieu le P\u00e8re ; et Dieu, la Gloire supr\u00eame, lui fit alors entendre sa voix en disant : \u00ab Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9 en qui je mets toute ma joie. \u00bb <\/span><span class=\"v61_1_18\"><sup id=\"2Pet.1.18\" class=\"v61_1_18\">18<\/sup>Nous avons entendu nous-m\u00eames cette voix qui venait du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la montagne sainte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v61_1_19\"><sup id=\"2Pet.1.19\" class=\"v61_1_19\">19<\/sup>Ainsi, nous nous fions encore plus au message des proph\u00e8tes. Vous ferez bien d\u2019y pr\u00eater attention : il est pareil \u00e0 une lampe qui brille dans un lieu obscur, jusqu\u2019\u00e0 ce que le jour paraisse et que l\u2019\u00e9toile du matin illumine vos c\u0153urs. <\/span><span class=\"v61_1_20\"><sup id=\"2Pet.1.20\" class=\"v61_1_20\">20<\/sup>Avant tout, sachez bien ceci : personne ne peut interpr\u00e9ter de lui-m\u00eame une proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture. <\/span><span class=\"v61_1_21\"><sup id=\"2Pet.1.21\" class=\"v61_1_21\">21<\/sup>Car aucune proph\u00e9tie n\u2019est jamais issue de la seule volont\u00e9 humaine, mais c\u2019est parce que le Saint-Esprit les poussait que des hommes ont parl\u00e9 de la part de Dieu.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"fra-FRC97:2Pet.1","osis_end":"fra-FRC97:2Pet.1.21","order":"61001","link":"fra-FRC97\/2Pet\/1","display":"Deuxi\u00e8me lettre de Pierre 1","book":{"version_id":"232","name":"Deuxi\u00e8me lettre de Pierre","abbr":"2Pet","ord":"61","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:2Pet","osis_end":"fra-FRC97:2Pet.3.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Pet.5","nextChapterId":"fra-FRC97:2Pet.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Pet.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Des vies transform\u00e9es<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_4_1\"><sup id=\"1Pet.4.1\" class=\"v60_4_1\">1<\/sup>Puisque le Christ a souffert dans son corps, vous aussi armez-vous de la m\u00eame disposition d\u2019esprit ; car celui qui a souffert dans son corps en a fini avec le p\u00e9ch\u00e9. <\/span><span class=\"v60_4_2\"><sup id=\"1Pet.4.2\" class=\"v60_4_2\">2<\/sup>D\u00e8s maintenant, vous devez donc vivre le reste de votre vie terrestre selon la volont\u00e9 de Dieu et non selon les d\u00e9sirs humains. <\/span><span class=\"v60_4_3\"><sup id=\"1Pet.4.3\" class=\"v60_4_3\">3<\/sup>En effet, vous avez pass\u00e9 autrefois suffisamment de temps \u00e0 faire ce qui pla\u00eet aux pa\u00efens. Vous avez v\u00e9cu dans le vice, les mauvais d\u00e9sirs, l\u2019ivrognerie, les orgies, les beuveries et l\u2019abominable culte des idoles. <\/span><span class=\"v60_4_4\"><sup id=\"1Pet.4.4\" class=\"v60_4_4\">4<\/sup>Et maintenant, les pa\u00efens s\u2019\u00e9tonnent de ce que vous ne vous livriez plus avec eux aux exc\u00e8s d\u2019une si mauvaise conduite et ils vous insultent. <\/span><span class=\"v60_4_5\"><sup id=\"1Pet.4.5\" class=\"v60_4_5\">5<\/sup>Mais ils auront \u00e0 rendre compte de leurs actes \u00e0 Dieu, qui est pr\u00eat \u00e0 juger les vivants et les morts. <\/span><span class=\"v60_4_6\"><sup id=\"1Pet.4.6\" class=\"v60_4_6\">6<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi la Bonne Nouvelle a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e m\u00eame aux morts : ainsi, bien que jug\u00e9s quant \u00e0 leur existence terrestre, comme tous les humains, ils ont maintenant la possibilit\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019Esprit, de vivre la vie de Dieu.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">De bons administrateurs des dons de Dieu<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_4_7\"><sup id=\"1Pet.4.7\" class=\"v60_4_7\">7<\/sup>La fin de toutes choses est proche. Vivez donc d\u2019une mani\u00e8re raisonnable et gardez l\u2019esprit \u00e9veill\u00e9 afin de pouvoir prier. <\/span><span class=\"v60_4_8\"><sup id=\"1Pet.4.8\" class=\"v60_4_8\">8<\/sup>Avant tout, aimez-vous ardemment les uns les autres, car l\u2019amour obtient le pardon d\u2019un grand nombre de p\u00e9ch\u00e9s. <\/span><span class=\"v60_4_9\"><sup id=\"1Pet.4.9\" class=\"v60_4_9\">9<\/sup>Soyez hospitaliers les uns \u00e0 l\u2019\u00e9gard des autres, sans mauvaise humeur. <\/span><span class=\"v60_4_10\"><sup id=\"1Pet.4.10\" class=\"v60_4_10\">10<\/sup>Que chacun de vous utilise pour le bien des autres le don particulier qu\u2019il a re\u00e7u de Dieu. Vous serez ainsi de bons administrateurs des multiples dons divins. <\/span><span class=\"v60_4_11\"><sup id=\"1Pet.4.11\" class=\"v60_4_11\">11<\/sup>Que celui qui a le don de la parole transmette les paroles de Dieu ; que celui qui a le don de servir l\u2019utilise avec la force que Dieu lui accorde : il faut qu\u2019en toutes choses gloire soit rendue \u00e0 Dieu, par J\u00e9sus-Christ \u00e0 qui appartiennent la gloire et la puissance pour toujours ! Amen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Avoir part aux souffrances du Christ<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_4_12\"><sup id=\"1Pet.4.12\" class=\"v60_4_12\">12<\/sup>Mes chers amis, ne vous \u00e9tonnez pas d\u2019\u00eatre en plein feu de l\u2019\u00e9preuve, comme s\u2019il vous arrivait quelque chose d\u2019anormal. <\/span><span class=\"v60_4_13\"><sup id=\"1Pet.4.13\" class=\"v60_4_13\">13<\/sup>R\u00e9jouissez-vous plut\u00f4t d\u2019avoir part aux souffrances du Christ, afin que vous soyez \u00e9galement remplis d\u2019une grande joie quand il r\u00e9v\u00e9lera sa gloire \u00e0 tous. <\/span><span class=\"v60_4_14\"><sup id=\"1Pet.4.14\" class=\"v60_4_14\">14<\/sup>Si l\u2019on vous insulte parce que vous \u00eates disciples du Christ, heureux \u00eates-vous, car l\u2019Esprit glorieux de Dieu repose sur vous. <\/span><span class=\"v60_4_15\"><sup id=\"1Pet.4.15\" class=\"v60_4_15\">15<\/sup>Qu\u2019aucun d\u2019entre vous n\u2019ait \u00e0 souffrir comme meurtrier, voleur ou malfaiteur, ou pour s\u2019\u00eatre m\u00eal\u00e9 des affaires d\u2019autrui. <\/span><span class=\"v60_4_16\"><sup id=\"1Pet.4.16\" class=\"v60_4_16\">16<\/sup>Mais si quelqu\u2019un souffre parce qu\u2019il est chr\u00e9tien, qu\u2019il n\u2019en ait pas honte ; qu\u2019il remercie plut\u00f4t Dieu de pouvoir porter ce nom.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v60_4_17\"><sup id=\"1Pet.4.17\" class=\"v60_4_17\">17<\/sup>Le moment est arriv\u00e9 o\u00f9 le Jugement commence, et c\u2019est le peuple de Dieu qui est jug\u00e9 d\u2019abord. Or, si le Jugement d\u00e9bute par nous, comment sera-ce \u00e0 la fin, lorsqu\u2019il frappera ceux qui refusent de croire \u00e0 la Bonne Nouvelle de Dieu ? <\/span><span class=\"v60_4_18\"><sup id=\"1Pet.4.18\" class=\"v60_4_18\">18<\/sup>Comme l\u2019\u00c9criture le d\u00e9clare :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v60_4_18\">\u00ab Si le juste est sauv\u00e9 difficilement,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v60_4_18\">qu\u2019en sera-t-il du m\u00e9chant et du p\u00e9cheur ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v60_4_19\"><sup id=\"1Pet.4.19\" class=\"v60_4_19\">19<\/sup>Ainsi, que ceux qui souffrent selon la volont\u00e9 de Dieu continuent \u00e0 pratiquer le bien et se remettent eux-m\u00eames entre les mains du Cr\u00e9ateur, qui est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"fra-FRC97:1Pet.4","osis_end":"fra-FRC97:1Pet.4.19","order":"60004","link":"fra-FRC97\/1Pet\/4","display":"Premi\u00e8re lettre de Pierre 4","book":{"version_id":"232","name":"Premi\u00e8re lettre de Pierre","abbr":"1Pet","ord":"60","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:1Pet","osis_end":"fra-FRC97:1Pet.5.14"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:1Pet.3","nextChapterId":"fra-FRC97:1Pet.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}