{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un l\u00e9preux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.40-45 ; Luc 5.12-16)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_1\"><sup id=\"Matt.8.1\" class=\"v40_8_1\">1<\/sup>J\u00e9sus descendit de la montagne et une foule de gens le suivirent. <\/span><span class=\"v40_8_2\"><sup id=\"Matt.8.2\" class=\"v40_8_2\">2<\/sup>Alors un l\u00e9preux s\u2019approcha, se mit \u00e0 genoux devant lui et dit : \u00ab Ma\u00eetre, si tu le veux, tu peux me rendre pur. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_3\"><sup id=\"Matt.8.3\" class=\"v40_8_3\">3<\/sup>J\u00e9sus \u00e9tendit la main, le toucha et d\u00e9clara : \u00ab Je le veux, sois pur ! \u00bb Aussit\u00f4t, l\u2019homme fut purifi\u00e9 de sa l\u00e8pre. <\/span><span class=\"v40_8_4\"><sup id=\"Matt.8.4\" class=\"v40_8_4\">4<\/sup>Puis J\u00e9sus lui dit : \u00ab \u00c9coute bien : ne parle de cela \u00e0 personne. Mais va te faire examiner par le pr\u00eatre, puis offre le sacrifice que Mo\u00efse a ordonn\u00e9, pour prouver \u00e0 tous que tu es gu\u00e9ri. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit le serviteur d\u2019un officier romain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 7.1-10 ; Jean 4.43-54)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_5\"><sup id=\"Matt.8.5\" class=\"v40_8_5\">5<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus entrait dans Caperna\u00fcm, un capitaine romain s\u2019approcha et lui demanda son aide <\/span><span class=\"v40_8_6\"><sup id=\"Matt.8.6\" class=\"v40_8_6\">6<\/sup>en ces termes : \u00ab Ma\u00eetre, mon serviteur est couch\u00e9 \u00e0 la maison, il est paralys\u00e9 et souffre terriblement. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_7\"><sup id=\"Matt.8.7\" class=\"v40_8_7\">7<\/sup>J\u00e9sus lui dit : \u00ab J\u2019y vais et je le gu\u00e9rirai. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_8\"><sup id=\"Matt.8.8\" class=\"v40_8_8\">8<\/sup>Mais le capitaine r\u00e9pondit : \u00ab Ma\u00eetre, je ne suis pas digne que tu entres dans ma maison. Mais il suffit que tu dises un mot et mon serviteur sera gu\u00e9ri. <\/span><span class=\"v40_8_9\"><sup id=\"Matt.8.9\" class=\"v40_8_9\">9<\/sup>Je suis moi-m\u00eame soumis \u00e0 mes sup\u00e9rieurs et j\u2019ai des soldats sous mes ordres. Si je dis \u00e0 l\u2019un : \u201cVa !\u201d, il va ; si je dis \u00e0 un autre : \u201cViens !\u201d, il vient ; et si je dis \u00e0 mon serviteur : \u201cFais ceci !\u201d, il le fait. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_10\"><sup id=\"Matt.8.10\" class=\"v40_8_10\">10<\/sup>Quand J\u00e9sus entendit ces mots, il fut dans l\u2019admiration et dit \u00e0 ceux qui le suivaient : \u00ab Je vous le d\u00e9clare, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 : je n\u2019ai trouv\u00e9 une telle foi chez personne en Isra\u00ebl. <\/span><span class=\"v40_8_11\"><sup id=\"Matt.8.11\" class=\"v40_8_11\">11<\/sup>Je vous l\u2019affirme, beaucoup viendront de l\u2019est et de l\u2019ouest et prendront place \u00e0 table dans le Royaume des cieux avec Abraham, Isaac et Jacob. <\/span><span class=\"v40_8_12\"><sup id=\"Matt.8.12\" class=\"v40_8_12\">12<\/sup>Mais ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s au Royaume seront jet\u00e9s dehors, dans le noir, o\u00f9 ils pleureront et grinceront des dents. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_13\"><sup id=\"Matt.8.13\" class=\"v40_8_13\">13<\/sup>Puis J\u00e9sus dit au capitaine : \u00ab Retourne chez toi, Dieu t\u2019accorde ce que tu as demand\u00e9 avec foi ! \u00bb Et le serviteur du capitaine fut gu\u00e9ri \u00e0 ce moment m\u00eame.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit beaucoup de malades<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 1.29-34 ; Luc 4.38-41)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_14\"><sup id=\"Matt.8.14\" class=\"v40_8_14\">14<\/sup>J\u00e9sus se rendit \u00e0 la maison de Pierre. Il y trouva la belle-m\u00e8re de Pierre au lit : elle avait de la fi\u00e8vre. <\/span><span class=\"v40_8_15\"><sup id=\"Matt.8.15\" class=\"v40_8_15\">15<\/sup>Il lui toucha la main et la fi\u00e8vre la quitta ; elle se leva et se mit \u00e0 le servir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_16\"><sup id=\"Matt.8.16\" class=\"v40_8_16\">16<\/sup>Le soir venu, on amena \u00e0 J\u00e9sus un grand nombre de personnes tourment\u00e9es par des esprits mauvais. Par sa parole J\u00e9sus chassa ces esprits et il gu\u00e9rit aussi tous les malades. <\/span><span class=\"v40_8_17\"><sup id=\"Matt.8.17\" class=\"v40_8_17\">17<\/sup>Il le fit afin que se r\u00e9alise cette parole du proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe : \u00ab Il a pris nos infirmit\u00e9s et nous a d\u00e9charg\u00e9s de nos maladies. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ceux qui d\u00e9sirent suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 9.57-62)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_18\"><sup id=\"Matt.8.18\" class=\"v40_8_18\">18<\/sup>Quand J\u00e9sus vit toute la foule qui l\u2019entourait, il donna l\u2019ordre \u00e0 ses disciples de passer avec lui de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac. <\/span><span class=\"v40_8_19\"><sup id=\"Matt.8.19\" class=\"v40_8_19\">19<\/sup>Un ma\u00eetre de la loi s\u2019approcha et lui dit : \u00ab Ma\u00eetre, je te suivrai partout o\u00f9 tu iras. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_20\"><sup id=\"Matt.8.20\" class=\"v40_8_20\">20<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Les renards ont des terriers et les oiseaux ont des nids, mais le Fils de l\u2019homme n\u2019a pas un endroit o\u00f9 il puisse se coucher et se reposer. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_21\"><sup id=\"Matt.8.21\" class=\"v40_8_21\">21<\/sup>Quelqu\u2019un d\u2019autre, un de ses disciples, lui dit : \u00ab Ma\u00eetre, permets-moi d\u2019aller d\u2019abord enterrer mon p\u00e8re. \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_22\"><sup id=\"Matt.8.22\" class=\"v40_8_22\">22<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit : \u00ab Suis-moi et laisse les morts enterrer leurs morts. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus apaise une temp\u00eate<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 4.35-41 ; Luc 8.22-25)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_23\"><sup id=\"Matt.8.23\" class=\"v40_8_23\">23<\/sup>J\u00e9sus monta dans la barque et ses disciples l\u2019accompagn\u00e8rent. <\/span><span class=\"v40_8_24\"><sup id=\"Matt.8.24\" class=\"v40_8_24\">24<\/sup>Soudain, une grande temp\u00eate s\u2019\u00e9leva sur le lac, si bien que les vagues recouvraient la barque. Mais J\u00e9sus dormait. <\/span><span class=\"v40_8_25\"><sup id=\"Matt.8.25\" class=\"v40_8_25\">25<\/sup>Les disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui et le r\u00e9veill\u00e8rent en criant : \u00ab Seigneur, sauve-nous ! Nous allons mourir ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_8_26\"><sup id=\"Matt.8.26\" class=\"v40_8_26\">26<\/sup>J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pourquoi avez-vous peur ? Comme votre confiance est faible ! \u00bb Alors il se leva, parla s\u00e9v\u00e8rement au vent et \u00e0 l\u2019eau du lac, et il se fit un grand calme. <\/span><span class=\"v40_8_27\"><sup id=\"Matt.8.27\" class=\"v40_8_27\">27<\/sup>Tous \u00e9taient remplis d\u2019\u00e9tonnement et disaient : \u00ab Quel genre d\u2019homme est-ce pour que m\u00eame le vent et les flots lui ob\u00e9issent ? \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit deux hommes poss\u00e9d\u00e9s par des esprits mauvais<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 5.1-20 ; Luc 8.26-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_28\"><sup id=\"Matt.8.28\" class=\"v40_8_28\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus arriva de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac, dans le territoire des Gadar\u00e9niens, deux hommes sortirent du milieu des tombeaux et vinrent \u00e0 sa rencontre. Ces hommes \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s par des esprits mauvais ; ils \u00e9taient si dangereux que personne n\u2019osait passer par ce chemin. <\/span><span class=\"v40_8_29\"><sup id=\"Matt.8.29\" class=\"v40_8_29\">29<\/sup>Ils se mirent \u00e0 crier : \u00ab Que nous veux-tu, Fils de Dieu ? Es-tu venu ici pour nous tourmenter avant le moment fix\u00e9 ? \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_8_30\"><sup id=\"Matt.8.30\" class=\"v40_8_30\">30<\/sup>Il y avait, \u00e0 une certaine distance, un grand troupeau de porcs qui cherchait sa nourriture. <\/span><span class=\"v40_8_31\"><sup id=\"Matt.8.31\" class=\"v40_8_31\">31<\/sup>Les esprits mauvais adress\u00e8rent cette pri\u00e8re \u00e0 J\u00e9sus : \u00ab Si tu veux nous chasser, envoie-nous dans ce troupeau de porcs. \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v40_8_32\"><sup id=\"Matt.8.32\" class=\"v40_8_32\">32<\/sup>\u00ab Allez \u00bb, leur dit J\u00e9sus. Ils sortirent des deux hommes et s\u2019en all\u00e8rent dans les porcs. Aussit\u00f4t, tout le troupeau se pr\u00e9cipita du haut de la falaise dans le lac et disparut dans l\u2019eau. <\/span><span class=\"v40_8_33\"><sup id=\"Matt.8.33\" class=\"v40_8_33\">33<\/sup>Les hommes qui gardaient les porcs s\u2019enfuirent ; ils se rendirent dans la ville o\u00f9 ils racont\u00e8rent toute l\u2019histoire et ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 pour les deux poss\u00e9d\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_8_34\"><sup id=\"Matt.8.34\" class=\"v40_8_34\">34<\/sup>Alors tous les habitants de la ville sortirent \u00e0 la rencontre de J\u00e9sus ; quand ils le virent, ils le suppli\u00e8rent de quitter leur territoire.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"fra-FRC97:Matt.8","osis_end":"fra-FRC97:Matt.8.34","order":"40008","link":"fra-FRC97\/Matt\/8","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 8","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.7","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme paralys\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.1-12 ; Luc 5.17-26)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_1\"><sup id=\"Matt.9.1\" class=\"v40_9_1\">1<\/sup>J\u00e9sus monta dans la barque, refit la travers\u00e9e du lac et se rendit dans sa ville. <\/span><span class=\"v40_9_2\"><sup id=\"Matt.9.2\" class=\"v40_9_2\">2<\/sup>Quelques personnes lui amen\u00e8rent un paralys\u00e9 couch\u00e9 sur une civi\u00e8re. Quand J\u00e9sus vit leur foi, il dit au paralys\u00e9 : \u00ab Courage, mon fils ! Tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_3\"><sup id=\"Matt.9.3\" class=\"v40_9_3\">3<\/sup>Alors quelques ma\u00eetres de la loi se dirent en eux-m\u00eames : \u00ab Cet homme fait insulte \u00e0 Dieu ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_4\"><sup id=\"Matt.9.4\" class=\"v40_9_4\">4<\/sup>J\u00e9sus discerna ce qu\u2019ils pensaient et dit : \u00ab Pourquoi avez-vous ces mauvaises pens\u00e9es ? <\/span><span class=\"v40_9_5\"><sup id=\"Matt.9.5\" class=\"v40_9_5\">5<\/sup>Est-il plus facile de dire : \u201cTes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s\u201d, ou de dire : \u201cL\u00e8ve-toi et marche\u201d ? <\/span><span class=\"v40_9_6\"><sup id=\"Matt.9.6\" class=\"v40_9_6\">6<\/sup>Mais je veux que vous le sachiez : le Fils de l\u2019homme a le pouvoir sur la terre de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb Il dit alors au paralys\u00e9 : \u00ab L\u00e8ve-toi, prends ta civi\u00e8re et rentre chez toi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_7\"><sup id=\"Matt.9.7\" class=\"v40_9_7\">7<\/sup>L\u2019homme se leva et s\u2019en alla chez lui. <\/span><span class=\"v40_9_8\"><sup id=\"Matt.9.8\" class=\"v40_9_8\">8<\/sup>Quand la foule vit cela, elle fut remplie de crainte et loua Dieu d\u2019avoir donn\u00e9 un tel pouvoir aux hommes.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus appelle Matthieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.13-17 ; Luc 5.27-32)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_9\"><sup id=\"Matt.9.9\" class=\"v40_9_9\">9<\/sup>J\u00e9sus partit de l\u00e0 et vit, en passant, un homme appel\u00e9 Matthieu assis au bureau des imp\u00f4ts. Il lui dit : \u00ab Suis-moi ! \u00bb Matthieu se leva et le suivit. <\/span><span class=\"v40_9_10\"><sup id=\"Matt.9.10\" class=\"v40_9_10\">10<\/sup>J\u00e9sus prenait un repas dans la maison de Matthieu ; beaucoup de collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et autres gens de mauvaise r\u00e9putation vinrent prendre place \u00e0 table avec lui et ses disciples. <\/span><span class=\"v40_9_11\"><sup id=\"Matt.9.11\" class=\"v40_9_11\">11<\/sup>Les Pharisiens virent cela et dirent \u00e0 ses disciples : \u00ab Pourquoi votre ma\u00eetre mange-t-il avec les collecteurs d\u2019imp\u00f4ts et les gens de mauvaise r\u00e9putation ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_12\"><sup id=\"Matt.9.12\" class=\"v40_9_12\">12<\/sup>J\u00e9sus les entendit et d\u00e9clara : \u00ab Les personnes en bonne sant\u00e9 n\u2019ont pas besoin de m\u00e9decin, ce sont les malades qui en ont besoin. <\/span><span class=\"v40_9_13\"><sup id=\"Matt.9.13\" class=\"v40_9_13\">13<\/sup>Allez apprendre ce que signifient ces mots prononc\u00e9s par Dieu : \u201cJe d\u00e9sire la bont\u00e9 et non des sacrifices d\u2019animaux.\u201d Car je ne suis pas venu appeler ceux qui s\u2019estiment justes, mais ceux qui se savent p\u00e9cheurs. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus et le je\u00fbne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 2.18-22 ; Luc 5.33-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_14\"><sup id=\"Matt.9.14\" class=\"v40_9_14\">14<\/sup>Les disciples de Jean-Baptiste s\u2019approch\u00e8rent alors de J\u00e9sus et lui demand\u00e8rent : \u00ab Pourquoi nous et les Pharisiens je\u00fbnons-nous souvent, tandis que tes disciples ne le font pas ? \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_15\"><sup id=\"Matt.9.15\" class=\"v40_9_15\">15<\/sup>Et J\u00e9sus leur r\u00e9pondit : \u00ab Pensez-vous que les invit\u00e9s d\u2019une noce peuvent \u00eatre tristes pendant que le mari\u00e9 est avec eux ? Bien s\u00fbr que non ! Mais le temps viendra o\u00f9 le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9 ; alors ils je\u00fbneront.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_16\"><sup id=\"Matt.9.16\" class=\"v40_9_16\">16<\/sup>\u00ab Personne ne r\u00e9pare un vieux v\u00eatement avec une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve ; car cette pi\u00e8ce arracherait une partie du v\u00eatement et la d\u00e9chirure s\u2019agrandirait encore. <\/span><span class=\"v40_9_17\"><sup id=\"Matt.9.17\" class=\"v40_9_17\">17<\/sup>On ne verse pas non plus du vin nouveau dans de vieilles outres ; sinon les outres \u00e9clatent, le vin se r\u00e9pand et les outres sont perdues. On verse au contraire le vin nouveau dans des outres neuves et ainsi le tout se conserve bien. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La fille d\u2019un chef juif et la femme qui toucha le v\u00eatement de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Marc 5.21-43 ; Luc 8.40-56)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_18\"><sup id=\"Matt.9.18\" class=\"v40_9_18\">18<\/sup>Pendant que J\u00e9sus leur parlait ainsi, un chef juif arriva, se mit \u00e0 genoux devant lui et dit : \u00ab Ma fille est morte il y a un instant ; mais viens, pose ta main sur elle et elle vivra. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_19\"><sup id=\"Matt.9.19\" class=\"v40_9_19\">19<\/sup>J\u00e9sus se leva et le suivit avec ses disciples.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_20\"><sup id=\"Matt.9.20\" class=\"v40_9_20\">20<\/sup>Une femme, qui souffrait de pertes de sang depuis douze ans, s\u2019approcha alors de J\u00e9sus par derri\u00e8re et toucha le bord de son v\u00eatement. <\/span><span class=\"v40_9_21\"><sup id=\"Matt.9.21\" class=\"v40_9_21\">21<\/sup>Car elle se disait : \u00ab Si je peux seulement toucher son v\u00eatement, je serai gu\u00e9rie \u00bb. <\/span><span class=\"v40_9_22\"><sup id=\"Matt.9.22\" class=\"v40_9_22\">22<\/sup>J\u00e9sus se retourna, la vit et d\u00e9clara : \u00ab Courage, ma fille ! Ta foi t\u2019a gu\u00e9rie. \u00bb Et \u00e0 ce moment m\u00eame, la femme fut gu\u00e9rie.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_23\"><sup id=\"Matt.9.23\" class=\"v40_9_23\">23<\/sup>J\u00e9sus arriva \u00e0 la maison du chef. Quand il vit les musiciens pr\u00eats pour l\u2019enterrement et la foule qui s\u2019agitait bruyamment, <\/span><span class=\"v40_9_24\"><sup id=\"Matt.9.24\" class=\"v40_9_24\">24<\/sup>il dit : \u00ab Sortez d\u2019ici, car la fillette n\u2019est pas morte, elle dort. \u00bb Mais ils se moqu\u00e8rent de lui. <\/span><span class=\"v40_9_25\"><sup id=\"Matt.9.25\" class=\"v40_9_25\">25<\/sup>Quand on eut mis la foule dehors, J\u00e9sus entra dans la chambre, il prit la fillette par la main et elle se leva. <\/span><span class=\"v40_9_26\"><sup id=\"Matt.9.26\" class=\"v40_9_26\">26<\/sup>La nouvelle s\u2019en r\u00e9pandit dans toute cette r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit deux aveugles<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_27\"><sup id=\"Matt.9.27\" class=\"v40_9_27\">27<\/sup>Au moment o\u00f9 J\u00e9sus partit de l\u00e0, deux aveugles se mirent \u00e0 le suivre en criant : \u00ab Aie piti\u00e9 de nous, Fils de David ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_28\"><sup id=\"Matt.9.28\" class=\"v40_9_28\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus fut arriv\u00e9 \u00e0 la maison, les aveugles s\u2019approch\u00e8rent de lui et il leur demanda : \u00ab Croyez-vous que je peux faire cela ? \u00bb Ils lui r\u00e9pondirent : \u00ab Oui, Ma\u00eetre. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_29\"><sup id=\"Matt.9.29\" class=\"v40_9_29\">29<\/sup>Alors J\u00e9sus leur toucha les yeux et dit : \u00ab Dieu vous accorde ce que vous attendez avec foi ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_30\"><sup id=\"Matt.9.30\" class=\"v40_9_30\">30<\/sup>Et leurs yeux purent voir. J\u00e9sus leur parla avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 : \u00ab \u00c9coutez bien, leur dit-il, personne ne doit le savoir. \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_31\"><sup id=\"Matt.9.31\" class=\"v40_9_31\">31<\/sup>Mais ils s\u2019en all\u00e8rent parler de J\u00e9sus dans toute cette r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus gu\u00e9rit un homme muet<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_32\"><sup id=\"Matt.9.32\" class=\"v40_9_32\">32<\/sup>Alors qu\u2019ils s\u2019en allaient, on amena \u00e0 J\u00e9sus un homme qui \u00e9tait muet parce qu\u2019il \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9 d\u2019un esprit mauvais. <\/span><span class=\"v40_9_33\"><sup id=\"Matt.9.33\" class=\"v40_9_33\">33<\/sup>D\u00e8s que J\u00e9sus eut chass\u00e9 cet esprit, le muet se mit \u00e0 parler. Dans la foule tous \u00e9taient remplis d\u2019\u00e9tonnement et disaient : \u00ab On n\u2019a jamais rien vu de pareil en Isra\u00ebl ! \u00bb <\/span><span class=\"v40_9_34\"><sup id=\"Matt.9.34\" class=\"v40_9_34\">34<\/sup>Mais les Pharisiens affirmaient : \u00ab C\u2019est le chef des esprits mauvais qui lui donne le pouvoir de chasser ces esprits ! \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">J\u00e9sus a piti\u00e9 des foules<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_9_35\"><sup id=\"Matt.9.35\" class=\"v40_9_35\">35<\/sup>J\u00e9sus parcourait villes et villages ; il enseignait dans leurs synagogues, pr\u00eachait la Bonne Nouvelle du Royaume et gu\u00e9rissait toutes les maladies et toutes les infirmit\u00e9s. <\/span><span class=\"v40_9_36\"><sup id=\"Matt.9.36\" class=\"v40_9_36\">36<\/sup>Son c\u0153ur fut rempli de piti\u00e9 pour les foules qu\u2019il voyait, car ces gens \u00e9taient fatigu\u00e9s et d\u00e9courag\u00e9s, comme un troupeau qui n\u2019a pas de berger. <\/span><span class=\"v40_9_37\"><sup id=\"Matt.9.37\" class=\"v40_9_37\">37<\/sup>Il dit alors \u00e0 ses disciples : \u00ab La moisson \u00e0 faire est grande, mais il y a peu d\u2019ouvriers pour cela. <\/span><span class=\"v40_9_38\"><sup id=\"Matt.9.38\" class=\"v40_9_38\">38<\/sup>Priez donc le propri\u00e9taire de la moisson d\u2019envoyer davantage d\u2019ouvriers pour la faire. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"fra-FRC97:Matt.9","osis_end":"fra-FRC97:Matt.9.38","order":"40009","link":"fra-FRC97\/Matt\/9","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 9","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.8","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ne pas juger les autres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.37-38,41-42)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_1\"><sup id=\"Matt.7.1\" class=\"v40_7_1\">1<\/sup>\u00ab Ne portez de jugement contre personne, afin que Dieu ne vous juge pas non plus. <\/span><span class=\"v40_7_2\"><sup id=\"Matt.7.2\" class=\"v40_7_2\">2<\/sup>Car Dieu vous jugera comme vous jugez les autres ; il vous mesurera avec la mesure que vous employez pour eux. <\/span><span class=\"v40_7_3\"><sup id=\"Matt.7.3\" class=\"v40_7_3\">3<\/sup>Pourquoi regardes-tu le brin de paille qui est dans l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re, alors que tu ne remarques pas la poutre qui est dans ton \u0153il ? <\/span><span class=\"v40_7_4\"><sup id=\"Matt.7.4\" class=\"v40_7_4\">4<\/sup>Comment peux-tu dire \u00e0 ton fr\u00e8re : \u201cLaisse-moi enlever cette paille de ton \u0153il\u201d, alors que tu as une poutre dans le tien ? <\/span><span class=\"v40_7_5\"><sup id=\"Matt.7.5\" class=\"v40_7_5\">5<\/sup>Hypocrite, enl\u00e8ve d\u2019abord la poutre de ton \u0153il et alors tu verras assez clair pour enlever la paille de l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_6\"><sup id=\"Matt.7.6\" class=\"v40_7_6\">6<\/sup>\u00ab Ne donnez pas ce qui est saint aux chiens, de peur qu\u2019ils ne se retournent contre vous et ne vous d\u00e9chirent ; ne jetez pas vos perles devant les porcs, de peur qu\u2019ils ne les pi\u00e9tinent. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Demander, chercher et frapper \u00e0 la porte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 11.9-13)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_7\"><sup id=\"Matt.7.7\" class=\"v40_7_7\">7<\/sup>\u00ab Demandez et vous recevrez ; cherchez et vous trouverez ; frappez et l\u2019on vous ouvrira la porte. <\/span><span class=\"v40_7_8\"><sup id=\"Matt.7.8\" class=\"v40_7_8\">8<\/sup>Car quiconque demande re\u00e7oit, qui cherche trouve et l\u2019on ouvre la porte \u00e0 qui frappe. <\/span><span class=\"v40_7_9\"><sup id=\"Matt.7.9\" class=\"v40_7_9\">9<\/sup>Y a-t-il quelqu\u2019un parmi vous qui donne \u00e0 son fils une pierre si celui-ci demande du pain ? <\/span><span class=\"v40_7_10\"><sup id=\"Matt.7.10\" class=\"v40_7_10\">10<\/sup>ou qui lui donne un serpent s\u2019il demande un poisson ? <\/span><span class=\"v40_7_11\"><sup id=\"Matt.7.11\" class=\"v40_7_11\">11<\/sup>Tout mauvais que vous \u00eates, vous savez donner de bonnes choses \u00e0 vos enfants. A combien plus forte raison, donc, votre P\u00e8re qui est dans les cieux donnera-t-il de bonnes choses \u00e0 ceux qui les lui demandent !<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_12\"><sup id=\"Matt.7.12\" class=\"v40_7_12\">12<\/sup>\u00ab Faites pour les autres tout ce que vous voulez qu\u2019ils fassent pour vous : c\u2019est l\u00e0 ce qu\u2019enseignent les livres de la loi de Mo\u00efse et des Proph\u00e8tes. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La porte \u00e9troite<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 13.24)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_13\"><sup id=\"Matt.7.13\" class=\"v40_7_13\">13<\/sup>\u00ab Entrez par la porte \u00e9troite ! Car large est la porte et facile le chemin qui m\u00e8nent \u00e0 la ruine ; nombreux sont ceux qui passent par l\u00e0. <\/span><span class=\"v40_7_14\"><sup id=\"Matt.7.14\" class=\"v40_7_14\">14<\/sup>Mais combien \u00e9troite est la porte et difficile le chemin qui m\u00e8nent \u00e0 la vie ; peu nombreux sont ceux qui les trouvent. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les faux proph\u00e8tes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.43-44)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_15\"><sup id=\"Matt.7.15\" class=\"v40_7_15\">15<\/sup>\u00ab Gardez-vous des faux proph\u00e8tes. Ils viennent \u00e0 vous d\u00e9guis\u00e9s en brebis, mais au-dedans ce sont des loups f\u00e9roces. <\/span><span class=\"v40_7_16\"><sup id=\"Matt.7.16\" class=\"v40_7_16\">16<\/sup>Vous les reconna\u00eetrez \u00e0 leur conduite. On ne cueille pas des raisins sur des buissons d\u2019\u00e9pines, ni des figues sur des chardons. <\/span><span class=\"v40_7_17\"><sup id=\"Matt.7.17\" class=\"v40_7_17\">17<\/sup>Un bon arbre produit de bons fruits et un arbre malade de mauvais fruits. <\/span><span class=\"v40_7_18\"><sup id=\"Matt.7.18\" class=\"v40_7_18\">18<\/sup>Un bon arbre ne peut pas produire de mauvais fruits ni un arbre malade de bons fruits. <\/span><span class=\"v40_7_19\"><sup id=\"Matt.7.19\" class=\"v40_7_19\">19<\/sup>Tout arbre qui ne produit pas de bons fruits est coup\u00e9, puis jet\u00e9 au feu. <\/span><span class=\"v40_7_20\"><sup id=\"Matt.7.20\" class=\"v40_7_20\">20<\/sup>Ainsi donc, vous reconna\u00eetrez les faux proph\u00e8tes \u00e0 leur conduite. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dire et faire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 13.25-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_21\"><sup id=\"Matt.7.21\" class=\"v40_7_21\">21<\/sup>\u00ab Ce ne sont pas tous ceux qui me disent : \u201cSeigneur, Seigneur\u201d, qui entreront dans le Royaume des cieux, mais seulement ceux qui font la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est dans les cieux. <\/span><span class=\"v40_7_22\"><sup id=\"Matt.7.22\" class=\"v40_7_22\">22<\/sup>Au jour du Jugement, beaucoup me diront : \u201cSeigneur, Seigneur, c\u2019est en ton nom que nous avons \u00e9t\u00e9 proph\u00e8tes ; c\u2019est en ton nom que nous avons chass\u00e9 des esprits mauvais ; c\u2019est en ton nom que nous avons accompli de nombreux miracles. Ne le sais-tu pas ?\u201d <\/span><span class=\"v40_7_23\"><sup id=\"Matt.7.23\" class=\"v40_7_23\">23<\/sup>Alors je leur d\u00e9clarerai : \u201cJe ne vous ai jamais connus ; allez-vous-en loin de moi, vous qui commettez le mal !\u201d \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les deux maisons<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Voir aussi Luc 6.47-49)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_24\"><sup id=\"Matt.7.24\" class=\"v40_7_24\">24<\/sup>\u00ab Ainsi, quiconque \u00e9coute ce que je viens de dire et le met en pratique sera comme un homme intelligent qui a b\u00e2ti sa maison sur le roc. <\/span><span class=\"v40_7_25\"><sup id=\"Matt.7.25\" class=\"v40_7_25\">25<\/sup>La pluie est tomb\u00e9e, les rivi\u00e8res ont d\u00e9bord\u00e9, la temp\u00eate s\u2019est abattue sur cette maison, mais elle ne s\u2019est pas \u00e9croul\u00e9e, car ses fondations avaient \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es sur le roc. <\/span><span class=\"v40_7_26\"><sup id=\"Matt.7.26\" class=\"v40_7_26\">26<\/sup>Mais quiconque \u00e9coute ce que je viens de dire et ne le met pas en pratique sera comme un homme insens\u00e9 qui a b\u00e2ti sa maison sur le sable. <\/span><span class=\"v40_7_27\"><sup id=\"Matt.7.27\" class=\"v40_7_27\">27<\/sup>La pluie est tomb\u00e9e, les rivi\u00e8res ont d\u00e9bord\u00e9, la temp\u00eate s\u2019est abattue sur cette maison et elle s\u2019est \u00e9croul\u00e9e : sa ruine a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8te. \u00bb<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u2019autorit\u00e9 de J\u00e9sus<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v40_7_28\"><sup id=\"Matt.7.28\" class=\"v40_7_28\">28<\/sup>Quand J\u00e9sus eut achev\u00e9 ces instructions, tous rest\u00e8rent impressionn\u00e9s par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner ; <\/span><span class=\"v40_7_29\"><sup id=\"Matt.7.29\" class=\"v40_7_29\">29<\/sup>car il n\u2019\u00e9tait pas comme leurs ma\u00eetres de la loi, mais il les enseignait avec autorit\u00e9.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"fra-FRC97:Matt.7","osis_end":"fra-FRC97:Matt.7.29","order":"40007","link":"fra-FRC97\/Matt\/7","display":"\u00c9vangile selon Matthieu 7","book":{"version_id":"232","name":"\u00c9vangile selon Matthieu","abbr":"Matt","ord":"40","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"fra-FRC97:Matt","osis_end":"fra-FRC97:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Matt.6","nextChapterId":"fra-FRC97:Matt.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}