{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jacob b\u00e9nit les fils de Joseph<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\"><sup id=\"Gen.48.1\" class=\"v0_48_1\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, on avertit Joseph que son p\u00e8re \u00e9tait malade. Il partit avec ses deux fils, Manass\u00e9 et \u00c9fra\u00efm. <\/span><span class=\"v0_48_2\"><sup id=\"Gen.48.2\" class=\"v0_48_2\">2<\/sup>Lorsqu\u2019on annon\u00e7a \u00e0 Jacob que son fils Joseph venait lui rendre visite, il fit un effort et s\u2019assit sur son lit. <\/span><span class=\"v0_48_3\"><sup id=\"Gen.48.3\" class=\"v0_48_3\">3<\/sup>Il dit \u00e0 Joseph : \u00ab Le Dieu tout-puissant m\u2019est apparu \u00e0 Louz, au pays de Canaan et il m\u2019a b\u00e9ni. <\/span><span class=\"v0_48_4\"><sup id=\"Gen.48.4\" class=\"v0_48_4\">4<\/sup>Il m\u2019a dit : \u201cJe te donnerai de nombreux enfants pour faire de toi l\u2019anc\u00eatre d\u2019un ensemble de peuples. J\u2019accorderai ce pays \u00e0 tes descendants en propri\u00e9t\u00e9 d\u00e9finitive.\u201d \u00bb <\/span><span class=\"v0_48_5\"><sup id=\"Gen.48.5\" class=\"v0_48_5\">5<\/sup>Jacob ajouta : \u00ab Tes deux fils, n\u00e9s en \u00c9gypte avant que je vienne t\u2019y rejoindre, je les consid\u00e8re comme mes fils. \u00c9fra\u00efm et Manass\u00e9 sont miens, comme Ruben et Sim\u00e9on. <\/span><span class=\"v0_48_6\"><sup id=\"Gen.48.6\" class=\"v0_48_6\">6<\/sup>Mais les fils qui te na\u00eetront apr\u00e8s eux resteront les tiens. C\u2019est dans le territoire de leurs fr\u00e8res a\u00een\u00e9s qu\u2019ils recevront leur part d\u2019h\u00e9ritage. <\/span><span class=\"v0_48_7\"><sup id=\"Gen.48.7\" class=\"v0_48_7\">7<\/sup>Lorsque je revenais de M\u00e9sopotamie, peu avant d\u2019arriver \u00e0 \u00c9frata, au pays de Canaan, ta m\u00e8re Rachel est morte pr\u00e8s de moi en cours de route. Je l\u2019ai enterr\u00e9e l\u00e0, au bord de la route. \u00bb \u2013 \u00c9frata s\u2019appelle maintenant Bethl\u00e9em. \u2013 <\/span><span class=\"v0_48_8\"><sup id=\"Gen.48.8\" class=\"v0_48_8\">8<\/sup>A ce moment-l\u00e0, Jacob aper\u00e7ut les fils de Joseph et demanda : \u00ab Qui est-ce ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_48_9\"><sup id=\"Gen.48.9\" class=\"v0_48_9\">9<\/sup>\u00ab Ce sont les fils que Dieu m\u2019a donn\u00e9s ici, en \u00c9gypte \u00bb, r\u00e9pondit Joseph. Son p\u00e8re reprit : \u00ab Am\u00e8ne-les pr\u00e8s de moi pour que je les b\u00e9nisse. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_10\"><sup id=\"Gen.48.10\" class=\"v0_48_10\">10<\/sup>Jacob \u00e9tait si vieux que sa vue avait beaucoup baiss\u00e9 : il ne voyait plus grand-chose. Joseph fit approcher ses fils. Jacob les serra contre lui et les embrassa. <\/span><span class=\"v0_48_11\"><sup id=\"Gen.48.11\" class=\"v0_48_11\">11<\/sup>Puis il dit \u00e0 Joseph : \u00ab Je n\u2019esp\u00e9rais plus revoir ton visage et voil\u00e0 que Dieu me permet de voir m\u00eame tes enfants. \u00bb <\/span><span class=\"v0_48_12\"><sup id=\"Gen.48.12\" class=\"v0_48_12\">12<\/sup>Alors Joseph retira ses fils qui \u00e9taient sur les genoux de son p\u00e8re et il s\u2019inclina jusqu\u2019\u00e0 terre. <\/span><span class=\"v0_48_13\"><sup id=\"Gen.48.13\" class=\"v0_48_13\">13<\/sup>Ensuite il prit ses deux fils par la main : \u00c9fra\u00efm, qu\u2019il tenait \u00e0 sa droite, se trouva \u00e0 gauche de Jacob et Manass\u00e9, qu\u2019il tenait \u00e0 sa gauche, se trouva \u00e0 droite de Jacob. Il les fit de nouveau approcher de leur grand-p\u00e8re. <\/span><span class=\"v0_48_14\"><sup id=\"Gen.48.14\" class=\"v0_48_14\">14<\/sup>Mais Jacob croisa ses mains : il posa sa main droite sur la t\u00eate d\u2019\u00c9fra\u00efm, bien qu\u2019il f\u00fbt le plus jeune, et sa main gauche sur la t\u00eate de Manass\u00e9, qui \u00e9tait l\u2019a\u00een\u00e9. <\/span><span class=\"v0_48_15\"><sup id=\"Gen.48.15\" class=\"v0_48_15\">15<\/sup>Et voici la b\u00e9n\u00e9diction qu\u2019il donna \u00e0 Joseph :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_15\">\u00ab Je prie le Dieu devant qui mon grand-p\u00e8re Abraham et mon p\u00e8re Isaac ont toujours v\u00e9cu,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_15\">le Dieu qui a pris soin de moi depuis toujours,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\"><sup id=\"Gen.48.16\" class=\"v0_48_16\">16<\/sup>l\u2019ange qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de tout mal :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\">je lui demande de b\u00e9nir ces gar\u00e7ons.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\">Que gr\u00e2ce \u00e0 eux, mon nom survive,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\">comme ceux de mon grand-p\u00e8re Abraham et de mon p\u00e8re Isaac !<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\">Qu\u2019ils aient de tr\u00e8s nombreux descendants<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_48_16\">partout dans le pays ! \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_17\"><sup id=\"Gen.48.17\" class=\"v0_48_17\">17<\/sup>Joseph fut choqu\u00e9 de voir son p\u00e8re poser la main droite sur la t\u00eate d\u2019\u00c9fra\u00efm ; il lui saisit la main pour la d\u00e9placer de la t\u00eate d\u2019\u00c9fra\u00efm sur celle de Manass\u00e9, <\/span><span class=\"v0_48_18\"><sup id=\"Gen.48.18\" class=\"v0_48_18\">18<\/sup>en disant : \u00ab Non, mon p\u00e8re, tu te trompes. C\u2019est celui-ci l\u2019a\u00een\u00e9. Mets donc ta main droite sur sa t\u00eate. \u00bb <\/span><span class=\"v0_48_19\"><sup id=\"Gen.48.19\" class=\"v0_48_19\">19<\/sup>Mais son p\u00e8re refusa et lui dit : \u00ab Je sais, mon fils, je sais. Les descendants de Manass\u00e9 aussi deviendront un grand peuple. Pourtant son fr\u00e8re cadet sera plus grand que lui et ses descendants formeront une multitude de nations. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\"><sup id=\"Gen.48.20\" class=\"v0_48_20\">20<\/sup>Ce jour-l\u00e0, il leur donna sa b\u00e9n\u00e9diction en ces termes : \u00ab Les Isra\u00e9lites se serviront de vos noms pour prononcer des b\u00e9n\u00e9dictions. Ils diront : \u201cQue Dieu te traite avec la bont\u00e9 qu\u2019il a montr\u00e9e \u00e0 \u00c9fra\u00efm et Manass\u00e9 !\u201d \u00bb Ainsi, Jacob pla\u00e7a \u00c9fra\u00efm avant Manass\u00e9. <\/span><span class=\"v0_48_21\"><sup id=\"Gen.48.21\" class=\"v0_48_21\">21<\/sup>Il dit ensuite \u00e0 Joseph : \u00ab Je vais bient\u00f4t mourir, mais Dieu sera avec vous et il vous ram\u00e8nera dans le pays de vos anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v0_48_22\"><sup id=\"Gen.48.22\" class=\"v0_48_22\">22<\/sup>Quant \u00e0 moi, je t\u2019attribue une part plus importante qu\u2019\u00e0 tes fr\u00e8res, je te donne la r\u00e9gion de Sichem que j\u2019ai conquise sur les Amorites gr\u00e2ce \u00e0 mon \u00e9p\u00e9e et \u00e0 mon arc. \u00bb<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"fra-FRC97:Gen.48","osis_end":"fra-FRC97:Gen.48.22","order":"1048","link":"fra-FRC97\/Gen\/48","display":"Gen\u00e8se 48","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.47","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.49","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.49\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jacob donne sa b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 ses douze fils<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_1\"><sup id=\"Gen.49.1\" class=\"v0_49_1\">1<\/sup>Jacob convoqua ses fils et leur dit :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_1\">\u00ab R\u00e9unissez-vous. Je vais vous annoncer<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_1\">ce qui vous arrivera dans l\u2019avenir.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_2\"><sup id=\"Gen.49.2\" class=\"v0_49_2\">2<\/sup>Rassemblez-vous et \u00e9coutez, fils de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_2\">\u00e9coutez votre p\u00e8re Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_3\"><sup id=\"Gen.49.3\" class=\"v0_49_3\">3<\/sup>Toi, Ruben, tu es mon fils a\u00een\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_3\">le premier que j\u2019ai engendr\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_3\">quand j\u2019\u00e9tais plein de force.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_3\">Tu surpasses tes fr\u00e8res<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_3\">en dignit\u00e9 et en puissance.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_4\"><sup id=\"Gen.49.4\" class=\"v0_49_4\">4<\/sup>Tu es un torrent imp\u00e9tueux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_4\">Pourtant tu ne seras plus le premier,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_4\">car tu t\u2019es d\u00e9shonor\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_4\">en entrant dans mon lit<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_4\">avec une de mes \u00e9pouses.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_5\"><sup id=\"Gen.49.5\" class=\"v0_49_5\">5<\/sup>Sim\u00e9on et L\u00e9vi sont fr\u00e8res :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_5\">ils s\u2019accordent pour agir avec violence,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_6\"><sup id=\"Gen.49.6\" class=\"v0_49_6\">6<\/sup>mais je ne participerai pas \u00e0 leur complot,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_6\">je n\u2019assisterai pas \u00e0 leurs rencontres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_6\">car dans leur col\u00e8re ils ont tu\u00e9 des hommes<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_6\">et par plaisir ils ont mutil\u00e9 des taureaux.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_7\"><sup id=\"Gen.49.7\" class=\"v0_49_7\">7<\/sup>Je maudis leur ardente col\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_7\">et leur fureur impitoyable.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_7\">Je disperserai leurs descendants en Isra\u00ebl,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_7\">je les \u00e9parpillerai dans tout le pays.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_8\"><sup id=\"Gen.49.8\" class=\"v0_49_8\">8<\/sup>Juda, tes fr\u00e8res chanteront tes louanges.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_8\">Tu forceras tes ennemis \u00e0 courber la nuque,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_8\">et tes propres fr\u00e8res s\u2019inclineront devant toi.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_9\"><sup id=\"Gen.49.9\" class=\"v0_49_9\">9<\/sup>Juda, mon fils, tu es comme un jeune lion<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_9\">qui a d\u00e9vor\u00e9 sa proie et regagne son repaire.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_9\">Le lion s\u2019accroupit, se couche.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_9\">Qui pourrait le forcer \u00e0 se lever ?<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_10\"><sup id=\"Gen.49.10\" class=\"v0_49_10\">10<\/sup>Le sceptre royal demeurera dans la famille de Juda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_10\">le b\u00e2ton des chefs restera aux mains de ses descendants,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_10\">jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne son vrai possesseur,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_10\">celui \u00e0 qui les peuples seront soumis.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_11\"><sup id=\"Gen.49.11\" class=\"v0_49_11\">11<\/sup>La vigne alors sera si r\u00e9pandue<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_11\">qu\u2019il se permettra d\u2019y attacher son \u00e2ne.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_11\">Il lavera son v\u00eatement dans le vin,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_11\">son manteau dans le sang des raisins.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_12\"><sup id=\"Gen.49.12\" class=\"v0_49_12\">12<\/sup>Le vin avivera l\u2019\u00e9clat de ses yeux<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_12\">et le lait la blancheur de ses dents.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_13\"><sup id=\"Gen.49.13\" class=\"v0_49_13\">13<\/sup>Zabulon s\u2019installera au bord de la mer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_13\">l\u00e0 o\u00f9 les bateaux trouveront un port.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_13\">Son territoire s\u2019\u00e9tendra jusqu\u2019\u00e0 Sidon.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_14\"><sup id=\"Gen.49.14\" class=\"v0_49_14\">14<\/sup>Issakar est un \u00e2ne robuste,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_14\">\u00e9tabli au milieu de ses enclos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_15\"><sup id=\"Gen.49.15\" class=\"v0_49_15\">15<\/sup>Il a vu que l\u2019emplacement \u00e9tait bon,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_15\">que le pays \u00e9tait agr\u00e9able.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_15\">Il a tendu son \u00e9paule pour porter des charges,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_15\">il s\u2019est soumis \u00e0 un travail d\u2019esclave.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_16\"><sup id=\"Gen.49.16\" class=\"v0_49_16\">16<\/sup>Dan aura son peuple \u00e0 gouverner,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_16\">comme les autres tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_17\"><sup id=\"Gen.49.17\" class=\"v0_49_17\">17<\/sup>Dan est comme un serpent sur la route,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_17\">une vip\u00e8re au bord du chemin :<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_17\">le serpent mord les jarrets du cheval<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_17\">et le cavalier tombe \u00e0 la renverse.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_18\"><sup id=\"Gen.49.18\" class=\"v0_49_18\">18<\/sup>Seigneur, j\u2019esp\u00e8re que tu me sauveras !<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_19\"><sup id=\"Gen.49.19\" class=\"v0_49_19\">19<\/sup>Gad, attaqu\u00e9 par des pillards,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_19\">contre-attaque et les poursuit.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_20\"><sup id=\"Gen.49.20\" class=\"v0_49_20\">20<\/sup>Le pays d\u2019Asser donnera d\u2019abondantes r\u00e9coltes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_20\">sa terre fournira des produits dignes d\u2019un roi.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_21\"><sup id=\"Gen.49.21\" class=\"v0_49_21\">21<\/sup>Neftali est une gazelle en libert\u00e9<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_21\">qui met au monde de beaux petits.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_22\"><sup id=\"Gen.49.22\" class=\"v0_49_22\">22<\/sup>Joseph est une plante fertile<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_22\">qui pousse pr\u00e8s d\u2019une source.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_22\">Ses branches passent par-dessus le mur.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_23\"><sup id=\"Gen.49.23\" class=\"v0_49_23\">23<\/sup>Des tireurs \u00e0 l\u2019arc l\u2019ont exasp\u00e9r\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_23\">ils ont lanc\u00e9 leurs fl\u00e8ches, ils l\u2019ont harcel\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_24\"><sup id=\"Gen.49.24\" class=\"v0_49_24\">24<\/sup>Mais il a tenu fermement son arc,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_24\">ses bras et ses mains ont gard\u00e9 leur agilit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_24\">Par la puissance du Dieu fort de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_24\">tu es devenu le berger,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_24\">le rocher d\u2019Isra\u00ebl.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_25\"><sup id=\"Gen.49.25\" class=\"v0_49_25\">25<\/sup>Par le Dieu de ton p\u00e8re, qui est ton secours,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_25\">par le Dieu tout-puissant qui te b\u00e9nit,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_25\">re\u00e7ois les bienfaits de la pluie qui descend du ciel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_25\">de l\u2019eau qui monte des profondeurs du sol,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_25\">de la f\u00e9condit\u00e9 des femmes et du b\u00e9tail.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\"><sup id=\"Gen.49.26\" class=\"v0_49_26\">26<\/sup>Les b\u00e9n\u00e9dictions donn\u00e9es par ton p\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\">surpassent les bienfaits des montagnes \u00e9ternelles,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\">les produits d\u00e9sirables des collines antiques.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\">Que les b\u00e9n\u00e9dictions de son p\u00e8re<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\">descendent sur la t\u00eate de Joseph,<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_26\">sur celui qui est le chef de ses fr\u00e8res !<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_27\"><sup id=\"Gen.49.27\" class=\"v0_49_27\">27<\/sup>Benjamin est un loup f\u00e9roce.<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_27\">Le matin il d\u00e9vore une proie<\/span><\/p>\n<p class=\"q1\"><span class=\"v0_49_27\">et le soir il partage le butin. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_28\"><sup id=\"Gen.49.28\" class=\"v0_49_28\">28<\/sup>A eux tous ils forment les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. Telles sont les paroles que leur adressa leur p\u00e8re, quand il les b\u00e9nit. A chacun il accorda une b\u00e9n\u00e9diction particuli\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mort de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_29\"><sup id=\"Gen.49.29\" class=\"v0_49_29\">29<\/sup>Jacob fit ensuite ces recommandations \u00e0 ses fils : \u00ab Quand je serai mort, enterrez-moi dans le tombeau de mes anc\u00eatres. C\u2019est la grotte situ\u00e9e dans le champ d\u2019\u00c9fron le Hittite, <\/span><span class=\"v0_49_30\"><sup id=\"Gen.49.30\" class=\"v0_49_30\">30<\/sup>\u00e0 Makp\u00e9la, pr\u00e8s de Mamr\u00e9, au pays de Canaan. Abraham a achet\u00e9 ce champ \u00e0 \u00c9fron pour que le tombeau soit sa propri\u00e9t\u00e9. <\/span><span class=\"v0_49_31\"><sup id=\"Gen.49.31\" class=\"v0_49_31\">31<\/sup>C\u2019est l\u00e0 qu\u2019on l\u2019a enterr\u00e9, ainsi que sa femme Sara, puis Isaac et sa femme R\u00e9becca. J\u2019y ai moi-m\u00eame enterr\u00e9 L\u00e9a. <\/span><span class=\"v0_49_32\"><sup id=\"Gen.49.32\" class=\"v0_49_32\">32<\/sup>Le champ et la grotte qui s\u2019y trouve ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s aux Hittites. \u00bb <\/span><span class=\"v0_49_33\"><sup id=\"Gen.49.33\" class=\"v0_49_33\">33<\/sup>Quand Jacob eut fait ses derni\u00e8res recommandations \u00e0 ses fils, il se recoucha, puis il rejoignit ses anc\u00eatres dans la mort.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"49","id":"fra-FRC97:Gen.49","osis_end":"fra-FRC97:Gen.49.33","order":"1049","link":"fra-FRC97\/Gen\/49","display":"Gen\u00e8se 49","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.48","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.50","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.47\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_1\"><sup id=\"Gen.47.1\" class=\"v0_47_1\">1<\/sup>Joseph alla informer le Pharaon : \u00ab Mon p\u00e8re et mes fr\u00e8res, dit-il, sont arriv\u00e9s du pays de Canaan, avec leurs moutons, leurs ch\u00e8vres, leurs b\u0153ufs et tous leurs biens. Ils se trouvent actuellement dans la r\u00e9gion de Gochen. \u00bb <\/span><span class=\"v0_47_2\"><sup id=\"Gen.47.2\" class=\"v0_47_2\">2<\/sup>Puis Joseph prit cinq de ses fr\u00e8res et les pr\u00e9senta au Pharaon. <\/span><span class=\"v0_47_3\"><sup id=\"Gen.47.3\" class=\"v0_47_3\">3<\/sup>Celui-ci leur demanda : \u00ab Quel m\u00e9tier faites-vous ? \u00bb \u2013 \u00ab Majest\u00e9, r\u00e9pondirent-ils, nous sommes \u00e9leveurs de petit b\u00e9tail, comme l\u2019\u00e9taient nos anc\u00eatres. <\/span><span class=\"v0_47_4\"><sup id=\"Gen.47.4\" class=\"v0_47_4\">4<\/sup>La famine p\u00e8se si lourdement sur le pays de Canaan qu\u2019il n\u2019y a plus de p\u00e2turages pour nos troupeaux. Nous sommes venus ici comme immigr\u00e9s. Veuille nous accorder le droit de nous installer dans la r\u00e9gion de Gochen. \u00bb <\/span><span class=\"v0_47_5\"><sup id=\"Gen.47.5\" class=\"v0_47_5\">5<\/sup>Le Pharaon dit \u00e0 Joseph : \u00ab Maintenant que ton p\u00e8re et tes fr\u00e8res sont venus te rejoindre, <\/span><span class=\"v0_47_6\"><sup id=\"Gen.47.6\" class=\"v0_47_6\">6<\/sup>toute l\u2019\u00c9gypte est \u00e0 ta disposition. Choisis le meilleur endroit du pays pour les y installer. Ils peuvent tr\u00e8s bien s\u00e9journer dans la r\u00e9gion de Gochen. Et si tu estimes qu\u2019il y a parmi eux des hommes comp\u00e9tents, d\u00e9signe-les comme responsables de mes propres troupeaux. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_7\"><sup id=\"Gen.47.7\" class=\"v0_47_7\">7<\/sup>Joseph amena aussi son p\u00e8re chez le Pharaon et le lui pr\u00e9senta. Jacob salua respectueusement le Pharaon, <\/span><span class=\"v0_47_8\"><sup id=\"Gen.47.8\" class=\"v0_47_8\">8<\/sup>et le roi lui demanda : \u00ab Quel est ton \u00e2ge ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_47_9\"><sup id=\"Gen.47.9\" class=\"v0_47_9\">9<\/sup>\u00ab Il y a cent trente ans que je vais d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre comme un \u00e9tranger, r\u00e9pondit Jacob. Ma vie a pass\u00e9 vite, et j\u2019ai connu des ann\u00e9es difficiles. Je n\u2019ai pas atteint l\u2019\u00e2ge de mes anc\u00eatres, qui menaient pourtant la m\u00eame existence que moi. \u00bb <\/span><span class=\"v0_47_10\"><sup id=\"Gen.47.10\" class=\"v0_47_10\">10<\/sup>Jacob salua de nouveau le Pharaon et sortit du palais royal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_11\"><sup id=\"Gen.47.11\" class=\"v0_47_11\">11<\/sup>Joseph installa son p\u00e8re et ses fr\u00e8res dans le meilleur endroit d\u2019\u00c9gypte, dans les environs de Rams\u00e8s, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre du Pharaon. Il leur donna des terres en propri\u00e9t\u00e9. <\/span><span class=\"v0_47_12\"><sup id=\"Gen.47.12\" class=\"v0_47_12\">12<\/sup>Il fournit des vivres \u00e0 son p\u00e8re, \u00e0 ses fr\u00e8res et \u00e0 toutes leurs familles, selon le nombre des bouches \u00e0 nourrir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La politique de Joseph pendant la famine<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_13\"><sup id=\"Gen.47.13\" class=\"v0_47_13\">13<\/sup>La famine \u00e9tait si grave qu\u2019il n\u2019y avait plus rien \u00e0 manger dans tout le pays. En \u00c9gypte, comme en Canaan, la population d\u00e9p\u00e9rissait \u00e0 cause de cette famine. <\/span><span class=\"v0_47_14\"><sup id=\"Gen.47.14\" class=\"v0_47_14\">14<\/sup>Joseph amassa tout l\u2019argent d\u2019\u00c9gypte et de Canaan avec lequel les gens lui achetaient du bl\u00e9 et il le fit d\u00e9poser dans le palais du Pharaon. <\/span><span class=\"v0_47_15\"><sup id=\"Gen.47.15\" class=\"v0_47_15\">15<\/sup>Lorsqu\u2019il n\u2019y eut plus d\u2019argent, ni en \u00c9gypte ni en Canaan, les \u00c9gyptiens vinrent dire \u00e0 Joseph : \u00ab Donne-nous \u00e0 manger. Faudrait-il que nous mourions sous tes yeux, parce que nous n\u2019avons plus d\u2019argent ? \u00bb \u2013 <\/span><span class=\"v0_47_16\"><sup id=\"Gen.47.16\" class=\"v0_47_16\">16<\/sup>\u00ab Si vous n\u2019avez plus d\u2019argent, donnez-moi vos troupeaux, r\u00e9pondit Joseph, et moi, en \u00e9change, je vous donnerai \u00e0 manger. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_17\"><sup id=\"Gen.47.17\" class=\"v0_47_17\">17<\/sup>Ils amen\u00e8rent donc leurs troupeaux \u00e0 Joseph qui leur procura de la nourriture en \u00e9change de leurs chevaux, moutons, ch\u00e8vres, b\u0153ufs et \u00e2nes. Cette ann\u00e9e-l\u00e0 il leur assura de quoi manger en \u00e9change de tout leur b\u00e9tail. <\/span><span class=\"v0_47_18\"><sup id=\"Gen.47.18\" class=\"v0_47_18\">18<\/sup>Au bout d\u2019une ann\u00e9e, ils revinrent et dirent \u00e0 Joseph : \u00ab Monsieur l\u2019Administrateur, nous ne pouvons pas cacher que nous n\u2019avons plus d\u2019argent et que nos troupeaux t\u2019appartiennent d\u00e9j\u00e0. Nous n\u2019avons plus rien d\u2019autre \u00e0 te proposer que nos personnes et nos terres. <\/span><span class=\"v0_47_19\"><sup id=\"Gen.47.19\" class=\"v0_47_19\">19<\/sup>Faudrait-il que nous mourions sous tes yeux et que nos terres soient abandonn\u00e9es ? Ach\u00e8te-nous avec nos terres, et fournis-nous de quoi manger. Nous serons, nous et nos terres, au service du Pharaon. Nous ne tenons pas \u00e0 mourir. Procure-nous des semences pour que nous puissions survivre et que les terres ne soient pas r\u00e9duites en d\u00e9sert. \u00bb<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_20\"><sup id=\"Gen.47.20\" class=\"v0_47_20\">20<\/sup>Joseph acheta toutes les terres d\u2019\u00c9gypte pour le compte du Pharaon, parce que la famine s\u2019\u00e9tait aggrav\u00e9e et que chaque \u00c9gyptien vendait son champ. De cette mani\u00e8re, le pays tout entier devint la propri\u00e9t\u00e9 du Pharaon <\/span><span class=\"v0_47_21\"><sup id=\"Gen.47.21\" class=\"v0_47_21\">21<\/sup>et Joseph r\u00e9duisit le peuple en esclavage d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du pays. <\/span><span class=\"v0_47_22\"><sup id=\"Gen.47.22\" class=\"v0_47_22\">22<\/sup>Les seules terres que Joseph n\u2019acheta pas furent celles des pr\u00eatres, parce qu\u2019il existait un d\u00e9cret du Pharaon en leur faveur. En effet, ils vivaient de ce que le Pharaon leur attribuait, c\u2019est pourquoi ils n\u2019eurent pas \u00e0 vendre leurs terres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_23\"><sup id=\"Gen.47.23\" class=\"v0_47_23\">23<\/sup>Joseph s\u2019adressa au peuple : \u00ab Maintenant que je vous ai achet\u00e9s, vous et vos terres, pour le compte du Pharaon, je vais vous procurer du bl\u00e9 \u00e0 semer dans les champs. <\/span><span class=\"v0_47_24\"><sup id=\"Gen.47.24\" class=\"v0_47_24\">24<\/sup>Mais au moment de la moisson, vous donnerez un cinqui\u00e8me des r\u00e9coltes au Pharaon. Les quatre autres cinqui\u00e8mes vous appartiendront. Vous vous en servirez pour ensemencer les champs et pour vous nourrir, vous, vos enfants et tous ceux qui habitent dans vos maisons. \u00bb <\/span><span class=\"v0_47_25\"><sup id=\"Gen.47.25\" class=\"v0_47_25\">25<\/sup>Ils r\u00e9pondirent : \u00ab Tu nous sauves la vie. Puisque tu nous manifestes ta bienveillance, nous acceptons d\u2019\u00eatre les esclaves du Pharaon. \u00bb <\/span><span class=\"v0_47_26\"><sup id=\"Gen.47.26\" class=\"v0_47_26\">26<\/sup>C\u2019est ainsi que Joseph promulgua une loi, qui est encore en vigueur aujourd\u2019hui : en \u00c9gypte, un cinqui\u00e8me des r\u00e9coltes revient au Pharaon. Seules les terres des pr\u00eatres ne devinrent pas la propri\u00e9t\u00e9 du Pharaon.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Les derni\u00e8res volont\u00e9s de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_27\"><sup id=\"Gen.47.27\" class=\"v0_47_27\">27<\/sup>Les Isra\u00e9lites s\u2019\u00e9taient \u00e9tablis en \u00c9gypte, dans la r\u00e9gion de Gochen. Ils y acquirent des propri\u00e9t\u00e9s, eurent des enfants et devinrent tr\u00e8s nombreux. <\/span><span class=\"v0_47_28\"><sup id=\"Gen.47.28\" class=\"v0_47_28\">28<\/sup>Jacob v\u00e9cut dix-sept ans en \u00c9gypte. La dur\u00e9e de sa vie fut de cent quarante-sept ans.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_29\"><sup id=\"Gen.47.29\" class=\"v0_47_29\">29<\/sup>Lorsque Jacob sentit la mort venir, il appela son fils Joseph et lui dit : \u00ab Si tu as de l\u2019affection pour moi, montre-moi ton amour et ta fid\u00e9lit\u00e9 : ne m\u2019enterre pas en \u00c9gypte. Promets-le-moi en mettant ta main sous ma cuisse. <\/span><span class=\"v0_47_30\"><sup id=\"Gen.47.30\" class=\"v0_47_30\">30<\/sup>Quand je serai mort, tu emporteras mon corps d\u2019\u00c9gypte et tu iras le d\u00e9poser dans le tombeau de mes anc\u00eatres. \u00bb \u2013 \u00ab Je ferai ce que tu m\u2019as demand\u00e9 \u00bb, r\u00e9pondit Joseph. <\/span><span class=\"v0_47_31\"><sup id=\"Gen.47.31\" class=\"v0_47_31\">31<\/sup>Jacob insista : \u00ab Jure-le-moi. \u00bb Joseph le lui jura. Alors Jacob le remercia en s\u2019inclinant profond\u00e9ment \u00e0 la t\u00eate de son lit.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"47","id":"fra-FRC97:Gen.47","osis_end":"fra-FRC97:Gen.47.31","order":"1047","link":"fra-FRC97\/Gen\/47","display":"Gen\u00e8se 47","book":{"version_id":"232","name":"Gen\u00e8se","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"fra-FRC97:Gen","osis_end":"fra-FRC97:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"FRC97","version":"fra-FRC97","id":"fra-FRC97","name":"La Bible en fran\u00e7ais courant","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"fra","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>Copyright &#169; 1997, Soci&#233;t&#233; biblique fran&#231;aise. Avec autorisation. Tous droits r&#233;serv&#233;s.<\/p>","contact_url":"http:\/\/www.la-bible.net\/","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"fra-FRC97","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"fra-FRC97","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"fra-FRC97:Gen.46","nextChapterId":"fra-FRC97:Gen.48","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}