{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Triunfo de los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_1\"><sup id=\"Esth.8.1\" class=\"v17_8_1\">1<\/sup>Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester las posesiones de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda revelado el parentesco que los un\u00eda. <\/span><span class=\"v17_8_2\"><sup id=\"Esth.8.2\" class=\"v17_8_2\">2<\/sup>El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo a quien Ester nombr\u00f3 administrador de las posesiones que hab\u00edan sido de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_3\"><sup id=\"Esth.8.3\" class=\"v17_8_3\">3<\/sup>Volvi\u00f3 luego Ester a interceder ante el rey; ech\u00e1ndose a sus pies y llorando le suplic\u00f3 que anulase los perversos planes ideados por Am\u00e1n, de Agag, contra los jud\u00edos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_4\"><sup id=\"Esth.8.4\" class=\"v17_8_4\">4<\/sup>Cuando el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, ella se levant\u00f3, y de pie ante el rey <\/span><span class=\"v17_8_5\"><sup id=\"Esth.8.5\" class=\"v17_8_5\">5<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_5\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey y cree que mi petici\u00f3n es justa, si est\u00e1 contento conmigo, haga revocar por escrito los decretos que mand\u00f3 redactar Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, para exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino. <\/span><span class=\"v17_8_6\"><sup id=\"Esth.8.6\" class=\"v17_8_6\">6<\/sup>Porque no puedo soportar la tragedia que se cierne sobre mi pueblo. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda contemplar el exterminio de los de mi raza?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\"><sup id=\"Esth.8.7\" class=\"v17_8_7\">7<\/sup>Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\">\u2014 Miren, he mandado ahorcar a Am\u00e1n por sus maquinaciones contra los jud\u00edos, y sus posesiones ya est\u00e1n en manos de Ester. <\/span><span class=\"v17_8_8\"><sup id=\"Esth.8.8\" class=\"v17_8_8\">8<\/sup>Pero un decreto escrito en mi nombre y sellado con mi anillo es irrevocable. As\u00ed pues, redacten ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como ustedes consideren m\u00e1s adecuado y s\u00e9llenlo con mi anillo real.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_9\"><sup id=\"Esth.8.9\" class=\"v17_8_9\">9<\/sup>Inmediatamente se llam\u00f3 a los escribas reales. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, el mes de Siv\u00e1n. Todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue puesto por escrito para los jud\u00edos, los s\u00e1trapas reales, los gobernadores y los altos funcionarios de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo. A los jud\u00edos tambi\u00e9n se les escribi\u00f3 en su escritura y lengua. <\/span><span class=\"v17_8_10\"><sup id=\"Esth.8.10\" class=\"v17_8_10\">10<\/sup>Los decretos se escribieron en nombre del rey Asuero, se sellaron con el anillo real y se enviaron por medio de mensajeros reales, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_11\"><sup id=\"Esth.8.11\" class=\"v17_8_11\">11<\/sup>El edicto real conced\u00eda permiso a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde estuvieran, a organizarse y defenderse, a destruir y matar, aniquilar y apoderarse de los bienes de toda la gente armada, de cualquier pueblo o provincia que los atacase, sin respetar a mujeres ni a ni\u00f1os. <\/span><span class=\"v17_8_12\"><sup id=\"Esth.8.12\" class=\"v17_8_12\">12<\/sup>Para llevar todo esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero se fijo una fecha: el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_13\"><sup id=\"Esth.8.13\" class=\"v17_8_13\">13<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como una ley en todas las provincias, y dado a conocer en cada pueblo a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_14\"><sup id=\"Esth.8.14\" class=\"v17_8_14\">14<\/sup>Los mensajeros, seg\u00fan la orden real, partieron de inmediato montando veloces corceles de las caballerizas reales. El decreto se promulg\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_15\"><sup id=\"Esth.8.15\" class=\"v17_8_15\">15<\/sup>Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real con vestiduras regias de color violeta y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino de color p\u00farpura. En la ciudad de Susa se escucharon gritos de alegr\u00eda, <\/span><span class=\"v17_8_16\"><sup id=\"Esth.8.16\" class=\"v17_8_16\">16<\/sup>pues para los jud\u00edos fue tiempo de luz y alegr\u00eda, de fiesta y triunfo. <\/span><span class=\"v17_8_17\"><sup id=\"Esth.8.17\" class=\"v17_8_17\">17<\/sup>En cada provincia y en cada ciudad, a medida que iba llegando el decreto real, los jud\u00edos se llenaban de alegr\u00eda y felicidad, y celebraban fiestas y banquetes. Muchos habitantes del pa\u00eds se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Esth.8","osis_end":"spa-BHTI:Esth.8.17","order":"17008","link":"spa-BHTI\/Esth\/8","display":"ESTER 8","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_1\"><sup id=\"Esth.9.1\" class=\"v17_9_1\">1<\/sup>El d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar, d\u00eda en el que deb\u00eda ejecutarse el decreto real, cuando los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos, cambiaron las cosas y fueron los jud\u00edos quienes les dominaron a ellos. <\/span><span class=\"v17_9_2\"><sup id=\"Esth.9.2\" class=\"v17_9_2\">2<\/sup>En todas las provincias del rey Asuero los jud\u00edos se organizaron en sus ciudades para hacer frente a aquellos que buscaban exterminarlos. Y nadie se atrevi\u00f3 a enfrentarse a los jud\u00edos, porque les ten\u00edan miedo.  <\/span><span class=\"v17_9_3\"><sup id=\"Esth.9.3\" class=\"v17_9_3\">3<\/sup>Los jefes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernantes y altos funcionarios reales se pusieron del lado jud\u00edo por miedo a Mardoqueo, <\/span><span class=\"v17_9_4\"><sup id=\"Esth.9.4\" class=\"v17_9_4\">4<\/sup>pues este era ya un personaje importante en el palacio real, su fama se extend\u00eda por todas las provincias y cada d\u00eda era m\u00e1s poderoso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_5\"><sup id=\"Esth.9.5\" class=\"v17_9_5\">5<\/sup>Los jud\u00edos hicieron con sus enemigos lo que quisieron; los pasaron a filo de espada, los masacraron y acabaron con ellos. <\/span><span class=\"v17_9_6\"><sup id=\"Esth.9.6\" class=\"v17_9_6\">6<\/sup>Tan solo en la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientas personas; <\/span><span class=\"v17_9_7\"><sup id=\"Esth.9.7\" class=\"v17_9_7\">7<\/sup>acabaron tambi\u00e9n con Parsandat\u00e1, Dalf\u00f3n, Aspat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_8\"><sup id=\"Esth.9.8\" class=\"v17_9_8\">8<\/sup>Porat\u00e1, Adal\u00eda, Aridat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_9\"><sup id=\"Esth.9.9\" class=\"v17_9_9\">9<\/sup>Parmast\u00e1, Arisay, Ariday y Jezat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_10\"><sup id=\"Esth.9.10\" class=\"v17_9_10\">10<\/sup>que eran los diez hijos de Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos. Los mataron, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_11\"><sup id=\"Esth.9.11\" class=\"v17_9_11\">11<\/sup>Aquel mismo d\u00eda, al conocer el rey el n\u00famero de los que hab\u00edan perecido en la ciudadela de Susa, <\/span><span class=\"v17_9_12\"><sup id=\"Esth.9.12\" class=\"v17_9_12\">12<\/sup>dijo a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_12\">\u2014 Si solo en Susa los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientas personas, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! \u00a1Dime si quieres algo m\u00e1s, y te lo dar\u00e9; si deseas algo m\u00e1s, lo tendr\u00e1s!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_13\"><sup id=\"Esth.9.13\" class=\"v17_9_13\">13<\/sup>Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_13\">\u2014 Si al rey le parece bien, permita que se prorrogue hasta ma\u00f1ana el edicto que era v\u00e1lido s\u00f3lo para hoy, de forma que los jud\u00edos de Susa puedan colgar en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_14\"><sup id=\"Esth.9.14\" class=\"v17_9_14\">14<\/sup>El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera. Se promulg\u00f3 un edicto en Susa, y colgaron en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_15\"><sup id=\"Esth.9.15\" class=\"v17_9_15\">15<\/sup>Los jud\u00edos de Susa se volvieron a organizar el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte all\u00ed a trescientas personas m\u00e1s, pero tampoco saquearon sus bienes. <\/span><span class=\"v17_9_16\"><sup id=\"Esth.9.16\" class=\"v17_9_16\">16<\/sup>Los restantes jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias del reino, se organizaron tambi\u00e9n para defenderse y librarse de sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_17\"><sup id=\"Esth.9.17\" class=\"v17_9_17\">17<\/sup>Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. El d\u00eda catorce los jud\u00edos descansaron y lo dedicaron a festejarlo con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v17_9_18\"><sup id=\"Esth.9.18\" class=\"v17_9_18\">18<\/sup>En cambio, los jud\u00edos de Susa descansaron y lo festejaron con alegr\u00eda el d\u00eda quince, pues los d\u00edas trece y catorce hab\u00edan estado defendi\u00e9ndose. <\/span><span class=\"v17_9_19\"><sup id=\"Esth.9.19\" class=\"v17_9_19\">19<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los jud\u00edos que viven en zonas rurales \u2014los que viven en aldeas\u2014 celebran con alegres festejos el d\u00eda catorce del mes de Adar intercambi\u00e1ndose regalos unos con otros.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 INSTITUCI\u00d3N DE LA FIESTA DE PURIM (9,20\u201410,3)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">La fiesta de Purim<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_20\"><sup id=\"Esth.9.20\" class=\"v17_9_20\">20<\/sup>Mardoqueo consign\u00f3 estas cosas por escrito y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias del rey Asuero, tanto a las pr\u00f3ximas como a las lejanas. <\/span><span class=\"v17_9_21\"><sup id=\"Esth.9.21\" class=\"v17_9_21\">21<\/sup>Ordenaba en ellas que cada a\u00f1o se celebrasen los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar <\/span><span class=\"v17_9_22\"><sup id=\"Esth.9.22\" class=\"v17_9_22\">22<\/sup>como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se transform\u00f3 en alegr\u00eda y su dolor en fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos con festejos alegres e intercambiando regalos unos con otros, y dando limosna a los pobres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_23\"><sup id=\"Esth.9.23\" class=\"v17_9_23\">23<\/sup>Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este festejo que Mardoqueo hab\u00eda ordenado por escrito y que ellos hab\u00edan comenzado a celebrar; <\/span><span class=\"v17_9_24\"><sup id=\"Esth.9.24\" class=\"v17_9_24\">24<\/sup>pues Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado un plan para exterminarlos llevando a cabo un sorteo llamado \u201cpur\u201d, para determinar cu\u00e1ndo vejarlos y aniquilarlos: <\/span><span class=\"v17_9_25\"><sup id=\"Esth.9.25\" class=\"v17_9_25\">25<\/sup>Sucedi\u00f3, sin embargo, que cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el perverso plan maquinado por Am\u00e1n contra los jud\u00edos recayese sobre su cabeza, con lo que Am\u00e1n y sus hijos fueron colgados en la horca. <\/span><span class=\"v17_9_26\"><sup id=\"Esth.9.26\" class=\"v17_9_26\">26<\/sup>Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 \u201cpurim\u201d, de la palabra \u201cpur\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_26\">De acuerdo con el contenido de aquella carta, y a la vista de lo que les hab\u00eda sucedido, <\/span><span class=\"v17_9_27\"><sup id=\"Esth.9.27\" class=\"v17_9_27\">27<\/sup>los jud\u00edos se comprometieron de manera irrevocable, ellos, sus descendientes y los pros\u00e9litos, a celebrar anualmente esos dos d\u00edas, seg\u00fan lo dispuesto en aquel escrito y en la fecha indicada. <\/span><span class=\"v17_9_28\"><sup id=\"Esth.9.28\" class=\"v17_9_28\">28<\/sup>Estos d\u00edas deb\u00edan ser conmemorados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada familia, en cada provincia y en cada ciudad. Y estos d\u00edas de los \u201cpurim\u201d no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos ni deb\u00eda desaparecer su recuerdo en las generaciones venideras.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_29\"><sup id=\"Esth.9.29\" class=\"v17_9_29\">29<\/sup>La reina Ester, hija de Abijail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron urgiendo el cumplimiento de la segunda carta referente a la fiesta de Purim; <\/span><span class=\"v17_9_30\"><sup id=\"Esth.9.30\" class=\"v17_9_30\">30<\/sup>as\u00ed que enviaron cartas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del rey Asuero dese\u00e1ndoles paz y seguridad <\/span><span class=\"v17_9_31\"><sup id=\"Esth.9.31\" class=\"v17_9_31\">31<\/sup>y ratificando las fechas indicadas de los d\u00edas de Purim, seg\u00fan lo ordenado por Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, tal y como se hab\u00edan comprometido ellos mismos y sus descendientes; a\u00f1ad\u00edan, adem\u00e1s, algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentaciones. <\/span><span class=\"v17_9_32\"><sup id=\"Esth.9.32\" class=\"v17_9_32\">32<\/sup>Las instrucciones sobre c\u00f3mo celebrar la fiesta de Purim fueron dadas por Ester, y todo fue consignado por escrito.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Esth.9","osis_end":"spa-BHTI:Esth.9.32","order":"17009","link":"spa-BHTI\/Esth\/9","display":"ESTER 9","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v17_7_1\"><sup id=\"Esth.7.1\" class=\"v17_7_1\">1<\/sup>El rey Asuero y Am\u00e1n asistieron al banquete de la reina Ester, <\/span><span class=\"v17_7_2\"><sup id=\"Esth.7.2\" class=\"v17_7_2\">2<\/sup>y tambi\u00e9n en este segundo d\u00eda, durante el brindis, dijo el rey a Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_2\">\u2014 \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_3\"><sup id=\"Esth.7.3\" class=\"v17_7_3\">3<\/sup>La reina Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_3\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey, y si esto le parece bien, mi petici\u00f3n y mi deseo es que el rey me conceda mi vida y la de mi pueblo. <\/span><span class=\"v17_7_4\"><sup id=\"Esth.7.4\" class=\"v17_7_4\">4<\/sup>Pues mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser exterminados, asesinados, aniquilados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, me habr\u00eda callado, pues este no ser\u00eda un motivo tan serio como para molestar al rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_5\"><sup id=\"Esth.7.5\" class=\"v17_7_5\">5<\/sup>El rey Asuero le pregunt\u00f3 a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_5\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha concebido tal cosa?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_6\"><sup id=\"Esth.7.6\" class=\"v17_7_6\">6<\/sup>\u2014 \u00a1El enemigo y adversario es ese miserable de Am\u00e1n! \u2014respondi\u00f3 Ester\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_6\">Am\u00e1n, entonces, qued\u00f3 aterrado ante el rey y la reina. <\/span><span class=\"v17_7_7\"><sup id=\"Esth.7.7\" class=\"v17_7_7\">7<\/sup>El rey, por su parte, se levant\u00f3 enfurecido del banquete y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Mientras tanto, Am\u00e1n, d\u00e1ndose cuenta de que el rey seguramente lo iba a condenar a muerte, se qued\u00f3 implorando a la reina Ester que le perdonara la vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\"><sup id=\"Esth.7.8\" class=\"v17_7_8\">8<\/sup>Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn del palacio y entr\u00f3 en la sala del banquete se encontr\u00f3 a Am\u00e1n reclinado sobre el div\u00e1n donde Ester estaba recostada. Al ver esto, el rey exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\">\u2014 \u00a1Adem\u00e1s te atreves a abusar de la reina en mi propia casa!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\">Enseguida cubrieron la cabeza de Am\u00e1n, pues las palabras pronunciadas por el rey ya lo hab\u00edan sentenciado. <\/span><span class=\"v17_7_9\"><sup id=\"Esth.7.9\" class=\"v17_7_9\">9<\/sup>Y Jarbon\u00e1, uno de los eunucos reales, dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_9\">\u2014 En la casa de Am\u00e1n est\u00e1 preparada una horca de veinticinco metros de altura, que \u00e9l mand\u00f3 levantar para Mardoqueo, aquel que denunci\u00f3 la conspiraci\u00f3n contra el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_9\">\u2014 \u00a1Pues cu\u00e9lguenlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_10\"><sup id=\"Esth.7.10\" class=\"v17_7_10\">10<\/sup>Y Am\u00e1n fue colgado en la horca que \u00e9l hab\u00eda dispuesto para Mardoqueo, con lo que la ira del rey se aplac\u00f3.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:Esth.7","osis_end":"spa-BHTI:Esth.7.10","order":"17007","link":"spa-BHTI\/Esth\/7","display":"ESTER 7","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.6","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}