{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Cuarta visi\u00f3n: la fruta madura<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_1\"><sup id=\"Amos.8.1\" class=\"v30_8_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or Dios me mostr\u00f3 una canasta de frutas maduras <\/span><span class=\"v30_8_2\"><sup id=\"Amos.8.2\" class=\"v30_8_2\">2<\/sup>y me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_2\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 ves, Am\u00f3s?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_2\">Yo respond\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_2\">\u201cUna canasta con fruta madura\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_2\">El Se\u00f1or me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_2\">\u201cMi pueblo Israel est\u00e1 maduro\u201d,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_2\">no le tolerar\u00e9 [un pecado] m\u00e1s.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_3\"><sup id=\"Amos.8.3\" class=\"v30_8_3\">3<\/sup>Ese d\u00eda \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_3\">los cantos de palacio se volver\u00e1n lamentos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_3\">y ser\u00e1n innumerables los cad\u00e1veres<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_3\">que ser\u00e1n desparramados en silencio.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Contra los explotadores<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_8_4\"><sup id=\"Amos.8.4\" class=\"v30_8_4\">4<\/sup>Escuchen esto, los que aplastan al pobre y quieren eliminar a la gente humilde del pa\u00eds <\/span><span class=\"v30_8_5\"><sup id=\"Amos.8.5\" class=\"v30_8_5\">5<\/sup>diciendo: \u201c\u00bfCu\u00e1ndo pasar\u00e1 la fiesta del novilunio para que podamos vender el cereal, y el s\u00e1bado para dar salida al trigo? Usaremos medidas trucadas, aumentaremos el peso del siclo y falsearemos las balanzas. <\/span><span class=\"v30_8_6\"><sup id=\"Amos.8.6\" class=\"v30_8_6\">6<\/sup>Compraremos al indigente por dinero y al pobre a cambio de un par de sandalias; incluso haremos negocio con el salvado del trigo\u201d. <\/span><span class=\"v30_8_7\"><sup id=\"Amos.8.7\" class=\"v30_8_7\">7<\/sup>Pues bien, el Se\u00f1or ha jurado por el honor de Jacob que nunca se olvidar\u00e1 de esas acciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_8\"><sup id=\"Amos.8.8\" class=\"v30_8_8\">8<\/sup>\u00bfNo se va a estremecer la tierra<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_8\">a la vista de todo esto?<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_8\">\u00bfNo har\u00e1n sus habitantes duelo?<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_8\">Toda ella crecer\u00e1 como el Nilo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_8\">crecer\u00e1 y decrecer\u00e1 como el r\u00edo de Egipto.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Un terrible castigo<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_9\"><sup id=\"Amos.8.9\" class=\"v30_8_9\">9<\/sup>Aquel d\u00eda \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_9\">har\u00e9 que el sol se ponga a mediod\u00eda<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_9\">y que, a pleno sol, se oscurezca la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\"><sup id=\"Amos.8.10\" class=\"v30_8_10\">10<\/sup>Convertir\u00e9 en duelo las fiestas de ustedes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\">en lamentaciones sus c\u00e1nticos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\">Har\u00e9 que todos se vistan de sayal<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\">y tengan que raparse la cabeza.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\">Ser\u00e1 como llanto por el hijo \u00fanico<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_10\">con un final pre\u00f1ado de amargura.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_11\"><sup id=\"Amos.8.11\" class=\"v30_8_11\">11<\/sup>Vendr\u00e1n d\u00edas \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_11\">en que enviar\u00e9 el hambre a este pa\u00eds;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_11\">no ser\u00e1 hambre de pan ni sed de agua,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_11\">sino de o\u00edr la palabra del Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_12\"><sup id=\"Amos.8.12\" class=\"v30_8_12\">12<\/sup>Andar\u00e1n errantes de mar a mar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_12\">desde el septentri\u00f3n hasta el oriente;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_12\">buscar\u00e1n la palabra del Se\u00f1or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_12\">pero no lograr\u00e1n encontrarla.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_13\"><sup id=\"Amos.8.13\" class=\"v30_8_13\">13<\/sup>Aquel d\u00eda desfallecer\u00e1n de sed<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_13\">las hermosas muchachas y los j\u00f3venes;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_14\"><sup id=\"Amos.8.14\" class=\"v30_8_14\">14<\/sup>y tambi\u00e9n los que juran<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_14\">por el \u00eddolo de Samar\u00eda, diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_14\">\u201cLo juro, Dan, por quien adoras como dios;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_14\">y lo juro tambi\u00e9n, Berseba, por tu dios\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_8_14\">Caer\u00e1n a tierra y no se levantar\u00e1n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Amos.8","osis_end":"spa-BHTI:Amos.8.14","order":"30008","link":"spa-BHTI\/Amos\/8","display":"AM\u00d3S 8","book":{"version_id":"173","name":"AM\u00d3S","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Amos","osis_end":"spa-BHTI:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Amos.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Amos.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Quinta visi\u00f3n: nadie escapar\u00e1<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\"><sup id=\"Amos.9.1\" class=\"v30_9_1\">1<\/sup>De pie, junto al altar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">vi a mi Se\u00f1or que dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">Golpea los capiteles<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">hasta que se desplomen los dinteles;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">destroza a los que van en cabeza,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">que al resto les dar\u00e9 muerte a espada.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">Ni uno entre ellos podr\u00e1 escapar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_1\">nadie lograr\u00e1 ponerse a salvo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_2\"><sup id=\"Amos.9.2\" class=\"v30_9_2\">2<\/sup>Si se esconden en el reino de los muertos<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_2\">de all\u00ed los sacar\u00e1 mi mano;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_2\">si suben a lo m\u00e1s alto del cielo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_2\">har\u00e9 que desciendan de all\u00ed;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_3\"><sup id=\"Amos.9.3\" class=\"v30_9_3\">3<\/sup>si se esconden en la cima del Carmelo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_3\">los buscar\u00e9 hasta sacarlos de all\u00ed;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_3\">si se esconden de m\u00ed en el fondo del mar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_3\">mandar\u00e9 a la Serpiente que los muerda;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_4\"><sup id=\"Amos.9.4\" class=\"v30_9_4\">4<\/sup>si sus enemigos los llevan cautivos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_4\">har\u00e9 que la espada los deg\u00fcelle.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_4\">\u00a1Para mal y no para bien<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_4\">los tendr\u00e9 siempre ante mi vista!<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El Se\u00f1or es Dios del universo<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_5\"><sup id=\"Amos.9.5\" class=\"v30_9_5\">5<\/sup>Soy Dios, el Se\u00f1or del universo;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_5\">toco la tierra y la hago estremecer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_5\">mientras todos sus habitantes hacen duelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_5\">Crece toda ella como el Nilo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_5\">y decrece como el r\u00edo de Egipto.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_6\"><sup id=\"Amos.9.6\" class=\"v30_9_6\">6<\/sup>Soy el que pone en el cielo su trono<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_6\">y asienta sobre la tierra su b\u00f3veda;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_6\">el que convoca a las aguas del mar<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_6\">y las derrama sobre la faz de la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_6\">Mi nombre es el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">No habr\u00e1 privilegios para Israel<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\"><sup id=\"Amos.9.7\" class=\"v30_9_7\">7<\/sup>Ustedes, israelitas, son para m\u00ed<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\">como si fueran oriundos de Cus<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\">\u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\">si yo saqu\u00e9 a Israel de Egipto,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\">tambi\u00e9n saqu\u00e9 a los filisteos de Creta<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_7\">y a los arameos de la tierra de Quir.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Castigo de los culpables<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\"><sup id=\"Amos.9.8\" class=\"v30_9_8\">8<\/sup>Tengo clavados mis ojos<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">\u2014[dice] el Se\u00f1or Dios\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">sobre este reino pecador:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">lo borrar\u00e9 de la faz de la tierra,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">aunque no destruir\u00e9 totalmente<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">la descendencia de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_8\">\u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_9\"><sup id=\"Amos.9.9\" class=\"v30_9_9\">9<\/sup>Voy a ordenar que la casa de Israel<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_9\">sea zarandeada entre las naciones<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_9\">como se zarandea [el grano] en la criba,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_9\">sin que ni un guijarro caiga al suelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_10\"><sup id=\"Amos.9.10\" class=\"v30_9_10\">10<\/sup>A filo de espada morir\u00e1n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_10\">todos los pecadores de mi pueblo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_10\">los que dicen: \u201cNo se acercar\u00e1,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_10\">no nos alcanzar\u00e1 la desgracia\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Promesa de restauraci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_11\"><sup id=\"Amos.9.11\" class=\"v30_9_11\">11<\/sup>Reconstruir\u00e9 aquel d\u00eda<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_11\">la choza ca\u00edda de David,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_11\">reparar\u00e9 sus brechas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_11\">levantar\u00e9 sus ruinas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_11\">y la reconstruir\u00e9 como anta\u00f1o,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_12\"><sup id=\"Amos.9.12\" class=\"v30_9_12\">12<\/sup>para que posean el resto de Edom,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_12\">adem\u00e1s de todas las naciones<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_12\">en las que se ha invocado mi nombre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_12\">\u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or, que lo cumplir\u00e1\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\"><sup id=\"Amos.9.13\" class=\"v30_9_13\">13<\/sup>Llegan d\u00edas \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\">en los cuales el que ara<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\">seguir\u00e1 de cerca al segador<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\">y el que vendimia, al que siembra;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\">d\u00edas en que destilar\u00e1n mosto los montes<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_13\">y se tambalear\u00e1n todas las colinas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_14\"><sup id=\"Amos.9.14\" class=\"v30_9_14\">14<\/sup>Cambiar\u00e9 la suerte de mi pueblo Israel:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_14\">reconstruir\u00e1n las ciudades devastadas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_14\">y volver\u00e1n a habitar en ellas;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_14\">plantar\u00e1n vi\u00f1as y beber\u00e1n su vino,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_14\">cultivar\u00e1n huertos y comer\u00e1n sus frutos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_15\"><sup id=\"Amos.9.15\" class=\"v30_9_15\">15<\/sup>Yo los plantar\u00e9 en su tierra<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_15\">y jam\u00e1s volver\u00e1n a ser arrancados<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_15\">de esa tierra que yo les regal\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_9_15\">\u2014dice el Se\u00f1or, tu Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Amos.9","osis_end":"spa-BHTI:Amos.9.15","order":"30009","link":"spa-BHTI\/Amos\/9","display":"AM\u00d3S 9","book":{"version_id":"173","name":"AM\u00d3S","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Amos","osis_end":"spa-BHTI:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Amos.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Obad.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Amos.7\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 LIBRO DE LAS VISIONES (7\u20149)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Primera visi\u00f3n: las langostas<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_1\"><sup id=\"Amos.7.1\" class=\"v30_7_1\">1<\/sup>Esto me mostr\u00f3 el Se\u00f1or Dios:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_1\">comenzaba a crecer la hierba,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_1\">la que brota a continuaci\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_1\">de la que se corta para el rey,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_1\">cuando [Dios] prepar\u00f3 una plaga de langostas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_2\"><sup id=\"Amos.7.2\" class=\"v30_7_2\">2<\/sup>Al verlas dispuestas a devorar<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_2\">toda la hierba del pa\u00eds, dije:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_2\">\u201cPerdona, te lo ruego, Se\u00f1or mi Dios,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_2\">pues, \u00bfc\u00f3mo podr\u00e1 resistir Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_2\">siendo como es tan peque\u00f1o?\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_3\"><sup id=\"Amos.7.3\" class=\"v30_7_3\">3<\/sup>Se arrepinti\u00f3 de ello el Se\u00f1or y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_3\">\u201cEso no suceder\u00e1\u201d \u2014asegur\u00f3 el Se\u00f1or\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Segunda visi\u00f3n: el fuego<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_4\"><sup id=\"Amos.7.4\" class=\"v30_7_4\">4<\/sup>El Se\u00f1or Dios me mostr\u00f3 otra visi\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_4\">convocaba el Se\u00f1or Dios a un juicio por fuego;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_4\">[el fuego] hab\u00eda devorado al gran abismo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_4\">y amenazaba con devorar al territorio.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_5\"><sup id=\"Amos.7.5\" class=\"v30_7_5\">5<\/sup>Entonces dije: \u201cSe\u00f1or Dios,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_5\">detente, te lo pido por favor;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_5\">pues, \u00bfc\u00f3mo podr\u00e1 resistir Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_5\">siendo como es tan peque\u00f1o?\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_6\"><sup id=\"Amos.7.6\" class=\"v30_7_6\">6<\/sup>Se arrepinti\u00f3 de ello el Se\u00f1or y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_6\">\u201cTampoco eso suceder\u00e1\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_6\">\u2014asegur\u00f3 el Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Tercera visi\u00f3n: la plomada<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_7\"><sup id=\"Amos.7.7\" class=\"v30_7_7\">7<\/sup>[El Se\u00f1or] me mostr\u00f3 otra visi\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_7\">estaba mi Dios sobre una muralla,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_7\">sosteniendo con la mano una plomada.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_8\"><sup id=\"Amos.7.8\" class=\"v30_7_8\">8<\/sup>El Se\u00f1or pregunt\u00f3: \u201c\u00bfQu\u00e9 ves Am\u00f3s?\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_8\">Yo respond\u00ed: \u201cVeo una plomada\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_8\">Entonces mi Dios replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_8\">\u201cPues yo aplicar\u00e9 una plomada a Israel<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_8\">y no le tolerar\u00e9 [un pecado] m\u00e1s.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_9\"><sup id=\"Amos.7.9\" class=\"v30_7_9\">9<\/sup>Ser\u00e1n devastados los altozanos de Isaac,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_9\">arrasados los santuarios de Israel;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_9\">entonces pelear\u00e9 espada en mano<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v30_7_9\">contra la dinast\u00eda de Jerobo\u00e1n\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Am\u00f3s y Amas\u00edas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_10\"><sup id=\"Amos.7.10\" class=\"v30_7_10\">10<\/sup>Amas\u00edas, sacerdote de Betel, envi\u00f3 a decir a Jerobo\u00e1n, rey de Israel: \u201cAm\u00f3s anda conspirando contra ti en medio de Israel y el pa\u00eds no puede tolerar m\u00e1s sus palabras, pues anda diciendo que <\/span><span class=\"v30_7_11\"><sup id=\"Amos.7.11\" class=\"v30_7_11\">11<\/sup>Jerobo\u00e1n morir\u00e1 a espada y todo Israel ser\u00e1 deportado lejos de su tierra\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_12\"><sup id=\"Amos.7.12\" class=\"v30_7_12\">12<\/sup>As\u00ed que Amas\u00edas dijo a Am\u00f3s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_12\">\u2014 Vete, vidente, y ponte a salvo en el pa\u00eds de Jud\u00e1 donde puedes ganarte el pan profetizando all\u00ed. <\/span><span class=\"v30_7_13\"><sup id=\"Amos.7.13\" class=\"v30_7_13\">13<\/sup>Pero no vuelvas a profetizar en Betel porque aqu\u00ed est\u00e1 el santuario del rey, el templo real.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_14\"><sup id=\"Amos.7.14\" class=\"v30_7_14\">14<\/sup>Am\u00f3s respondi\u00f3 a Amas\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v30_7_14\">\u2014 Yo no soy un profeta de profesi\u00f3n. Yo estaba al cuidado del ganado y cultivaba higueras. <\/span><span class=\"v30_7_15\"><sup id=\"Amos.7.15\" class=\"v30_7_15\">15<\/sup>Pero el Se\u00f1or me hizo dejar el reba\u00f1o y me dijo: Vete a hablar de mi parte a mi pueblo Israel. <\/span><span class=\"v30_7_16\"><sup id=\"Amos.7.16\" class=\"v30_7_16\">16<\/sup>Ahora pues, escucha la palabra del Se\u00f1or: T\u00fa dices: \u201c\u00a1No hables de parte de Dios contra Israel, no pronuncies or\u00e1culos contra la estirpe de Isaac!\u201d. <\/span><span class=\"v30_7_17\"><sup id=\"Amos.7.17\" class=\"v30_7_17\">17<\/sup>Pues as\u00ed habla el Se\u00f1or: Tu mujer ejercer\u00e1 de prostituta en plena ciudad; tus hijos e hijas sucumbir\u00e1n a filo de espada; echar\u00e1n a suertes tus tierras y t\u00fa morir\u00e1s en un territorio impuro. Israel ser\u00e1 deportado sin remedio lejos de su tierra.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:Amos.7","osis_end":"spa-BHTI:Amos.7.17","order":"30007","link":"spa-BHTI\/Amos\/7","display":"AM\u00d3S 7","book":{"version_id":"173","name":"AM\u00d3S","abbr":"Amos","ord":"30","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Amos","osis_end":"spa-BHTI:Amos.9.15"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Amos.6","nextChapterId":"spa-BHTI:Amos.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}