{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Reparto del pa\u00eds restaurado<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_1\"><sup id=\"Ezek.48.1\" class=\"v26_48_1\">1<\/sup>Esta es la lista de los territorios tribales: El territorio de Dan estar\u00e1 situado en el extremo norte, cerca del l\u00edmite formado por Jetl\u00f3n, la Entrada de Jamat y Jaser En\u00f3n, al sur del territorio de Damasco, y pegando a Jamat. Se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_2\"><sup id=\"Ezek.48.2\" class=\"v26_48_2\">2<\/sup>El territorio de Aser bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Dan, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_3\"><sup id=\"Ezek.48.3\" class=\"v26_48_3\">3<\/sup>El territorio de Neftal\u00ed bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Aser, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_4\"><sup id=\"Ezek.48.4\" class=\"v26_48_4\">4<\/sup>El territorio de Manas\u00e9s bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Neftal\u00ed, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_5\"><sup id=\"Ezek.48.5\" class=\"v26_48_5\">5<\/sup>El territorio de Efra\u00edn bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Manas\u00e9s, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_6\"><sup id=\"Ezek.48.6\" class=\"v26_48_6\">6<\/sup>El territorio de Rub\u00e9n bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Efra\u00edn, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_7\"><sup id=\"Ezek.48.7\" class=\"v26_48_7\">7<\/sup>El territorio de Jud\u00e1 bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Rub\u00e9n, desde la frontera oriental hasta el mar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_8\"><sup id=\"Ezek.48.8\" class=\"v26_48_8\">8<\/sup>Bordeando por el sur el territorio de Jud\u00e1, desde la frontera oriental hasta el mar, habr\u00e1 una zona reservada, de doce mil quinientos metros de anchura y tan larga como los dem\u00e1s lotes mencionados. En el centro estar\u00e1 el santuario. <\/span><span class=\"v26_48_9\"><sup id=\"Ezek.48.9\" class=\"v26_48_9\">9<\/sup>Esta zona reservada y consagrada al Se\u00f1or medir\u00e1 doce mil quinientos metros de largo por diez mil de ancho. <\/span><span class=\"v26_48_10\"><sup id=\"Ezek.48.10\" class=\"v26_48_10\">10<\/sup>Tendr\u00e1n tambi\u00e9n su parte reservada los colectivos siguientes: los sacerdotes dispondr\u00e1n de un \u00e1rea de doce mil quinientos metros de longitud por el norte y por el sur, y de cinco mil metros de anchura por el este y el oeste. En el centro estar\u00e1 el santuario del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v26_48_11\"><sup id=\"Ezek.48.11\" class=\"v26_48_11\">11<\/sup>Ser\u00e1 la parte de los sacerdotes consagrados, descendientes de Sadoc, que cumplieron con su servicio para conmigo y no participaron en los extrav\u00edos de los israelitas, como hicieron los levitas. <\/span><span class=\"v26_48_12\"><sup id=\"Ezek.48.12\" class=\"v26_48_12\">12<\/sup>Les corresponder\u00e1, pues, una zona reservada del pa\u00eds, un \u00e1rea especialmente sagrada junto al territorio de los levitas. <\/span><span class=\"v26_48_13\"><sup id=\"Ezek.48.13\" class=\"v26_48_13\">13<\/sup>Estos dispondr\u00e1n de una zona junto al territorio de los sacerdotes: medir\u00e1 doce mil quinientos metros de largo por cinco mil de ancho. <\/span><span class=\"v26_48_14\"><sup id=\"Ezek.48.14\" class=\"v26_48_14\">14<\/sup>No podr\u00e1n vender, ni cambiar ni traspasar nada de esta excepcional parte del pa\u00eds, pues est\u00e1 consagrada al Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_15\"><sup id=\"Ezek.48.15\" class=\"v26_48_15\">15<\/sup>El espacio restante, de dos mil quinientos metros de ancho por doce mil quinientos de largo, ser\u00e1 profano: formar\u00e1 parte de la circunscripci\u00f3n de la ciudad y estar\u00e1 destinado a viviendas y pastos. La ciudad ocupar\u00e1 el centro. <\/span><span class=\"v26_48_16\"><sup id=\"Ezek.48.16\" class=\"v26_48_16\">16<\/sup>Sus medidas ser\u00e1n las siguientes: cada uno de sus lados (norte, sur, este y oeste) tendr\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros. <\/span><span class=\"v26_48_17\"><sup id=\"Ezek.48.17\" class=\"v26_48_17\">17<\/sup>En torno a estos cuatro lados de la ciudad habr\u00e1 una zona de pastos de ciento veinticinco metros. <\/span><span class=\"v26_48_18\"><sup id=\"Ezek.48.18\" class=\"v26_48_18\">18<\/sup>En cuanto al terreno restante, que discurre paralelamente a la zona consagrada, medir\u00e1 cinco mil metros por el este y el oeste, y sus productos servir\u00e1n de alimento a los trabajadores de la ciudad. <\/span><span class=\"v26_48_19\"><sup id=\"Ezek.48.19\" class=\"v26_48_19\">19<\/sup>Lo cultivar\u00e1n los trabajadores de la ciudad, sea cual sea la tribu de donde procedan. <\/span><span class=\"v26_48_20\"><sup id=\"Ezek.48.20\" class=\"v26_48_20\">20<\/sup>As\u00ed pues, el territorio reservado en su totalidad medir\u00e1 doce mil quinientos metros de lado. Tendr\u00e1n que considerar este territorio como algo reservado, incluido lo que pertenece a la ciudad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_21\"><sup id=\"Ezek.48.21\" class=\"v26_48_21\">21<\/sup>Los espacios restantes a cada lado de la parte consagrada y de lo que pertenece a la ciudad ser\u00e1n asignados al pr\u00edncipe. El espacio que da al oriente confinar\u00e1 con el \u00e1rea de doce mil quinientos metros y se extender\u00e1 hacia la frontera oriental, mientras que el espacio occidental confinar\u00e1 tambi\u00e9n con el \u00e1rea de doce mil quinientos metros y se extender\u00e1 hacia la frontera occidental. Los espacios que discurren paralelamente al resto de las heredades repartidas ser\u00e1n asignados al pr\u00edncipe. El territorio sagrado, en el que estar\u00e1 situado el santuario <\/span><span class=\"v26_48_22\"><sup id=\"Ezek.48.22\" class=\"v26_48_22\">22<\/sup>y que se encuentra limitado por las propiedades de los levitas y de la ciudad, y que est\u00e1 flanqueado por los terrenos pertenecientes al pr\u00edncipe, estar\u00e1 localizado entre los territorios de Jud\u00e1 y de Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_23\"><sup id=\"Ezek.48.23\" class=\"v26_48_23\">23<\/sup>Por lo que respecta al resto de las tribus, Benjam\u00edn se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_24\"><sup id=\"Ezek.48.24\" class=\"v26_48_24\">24<\/sup>Sime\u00f3n se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v26_48_25\"><sup id=\"Ezek.48.25\" class=\"v26_48_25\">25<\/sup>Isacar se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v26_48_26\"><sup id=\"Ezek.48.26\" class=\"v26_48_26\">26<\/sup>Zabul\u00f3n se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Isacar. <\/span><span class=\"v26_48_27\"><sup id=\"Ezek.48.27\" class=\"v26_48_27\">27<\/sup>Gad se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v26_48_28\"><sup id=\"Ezek.48.28\" class=\"v26_48_28\">28<\/sup>La frontera meridional del territorio de Gad coincidir\u00e1 con la frontera que discurre desde Tamar, a trav\u00e9s de las aguas de Merib\u00e1 de Cad\u00e9s y del torrente (de Egipto), hasta el mar Grande. <\/span><span class=\"v26_48_29\"><sup id=\"Ezek.48.29\" class=\"v26_48_29\">29<\/sup>Este es en concreto el pa\u00eds que han de repartir en heredades a las tribus de Israel \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Las puertas de Jerusal\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_30\"><sup id=\"Ezek.48.30\" class=\"v26_48_30\">30<\/sup>Estas ser\u00e1n las salidas de la ciudad: por el lado septentrional, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, <\/span><span class=\"v26_48_31\"><sup id=\"Ezek.48.31\" class=\"v26_48_31\">31<\/sup>habr\u00e1 tres puertas, que llevar\u00e1n el nombre de otras tantas tribus de Israel: puerta de Rub\u00e9n, puerta de Jud\u00e1 y puerta de Lev\u00ed. <\/span><span class=\"v26_48_32\"><sup id=\"Ezek.48.32\" class=\"v26_48_32\">32<\/sup>Por el lado oriental, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Jos\u00e9, puerta de Benjam\u00edn y puerta de Dan. <\/span><span class=\"v26_48_33\"><sup id=\"Ezek.48.33\" class=\"v26_48_33\">33<\/sup>Por el lado meridional, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Sime\u00f3n, puerta de Isacar y puerta de Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v26_48_34\"><sup id=\"Ezek.48.34\" class=\"v26_48_34\">34<\/sup>Por el lado occidental, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Gad, puerta de Aser y puerta de Neftal\u00ed. <\/span><span class=\"v26_48_35\"><sup id=\"Ezek.48.35\" class=\"v26_48_35\">35<\/sup>Por tanto, el per\u00edmetro medir\u00e1 nueve mil metros. Y, de ahora en adelante, la ciudad se llamar\u00e1: \u201cEl Se\u00f1or est\u00e1 all\u00ed\u201d.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"spa-BHTI:Ezek.48","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35","order":"26048","link":"spa-BHTI\/Ezek\/48","display":"EZEQUIEL 48","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.47","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 LIBRO DE LA HISTORIA DE DANIEL (1\u20146)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Marco hist\u00f3rico<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_1\"><sup id=\"Dan.1.1\" class=\"v27_1_1\">1<\/sup>El a\u00f1o tercero del reinado de Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, Nabucodonosor, rey de Babilonia, se dirigi\u00f3 a Jerusal\u00e9n y la siti\u00f3. <\/span><span class=\"v27_1_2\"><sup id=\"Dan.1.2\" class=\"v27_1_2\">2<\/sup>El Se\u00f1or puso en sus manos a Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, junto con parte de los objetos del Templo de Dios. Se llev\u00f3 estos objetos al pa\u00eds de Senar y los deposit\u00f3 en el tesoro del templo de su dios.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel y sus compa\u00f1eros en la corte de Nabucodonosor<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_3\"><sup id=\"Dan.1.3\" class=\"v27_1_3\">3<\/sup>El rey orden\u00f3 a Aspenaz, jefe del personal de la corte, que eligiera entre los israelitas de estirpe real o de familias nobles <\/span><span class=\"v27_1_4\"><sup id=\"Dan.1.4\" class=\"v27_1_4\">4<\/sup>algunos j\u00f3venes sin defectos f\u00edsicos y de buena presencia, que estuvieran instruidos en todas las ramas del saber y que fueran inteligentes y perspicaces, capaces de estar al servicio de la corona y de aprender la literatura y la lengua de los caldeos. <\/span><span class=\"v27_1_5\"><sup id=\"Dan.1.5\" class=\"v27_1_5\">5<\/sup>El rey orden\u00f3 que se les diera una raci\u00f3n diaria de la comida y del vino que se serv\u00edan en la mesa real. Mand\u00f3 tambi\u00e9n que fueran educados durante tres a\u00f1os antes de ponerlos al servicio del rey. <\/span><span class=\"v27_1_6\"><sup id=\"Dan.1.6\" class=\"v27_1_6\">6<\/sup>Entre aquellos j\u00f3venes hab\u00eda unos que proced\u00edan de Jud\u00e1, y se llamaban Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas. <\/span><span class=\"v27_1_7\"><sup id=\"Dan.1.7\" class=\"v27_1_7\">7<\/sup>El jefe del personal de la corte les puso otros nombres: a Daniel lo llam\u00f3 Baltasar; a Anan\u00edas le puso Sadrac; a Misael, Mesac; y a Azar\u00edas, Abedneg\u00f3.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_8\"><sup id=\"Dan.1.8\" class=\"v27_1_8\">8<\/sup>Daniel decidi\u00f3 no contaminarse con la comida y el vino de la mesa real, y pidi\u00f3 al jefe del personal que le permitiera no contaminarse. <\/span><span class=\"v27_1_9\"><sup id=\"Dan.1.9\" class=\"v27_1_9\">9<\/sup>Dios hizo que Daniel se ganara la benevolencia y el favor del jefe del personal <\/span><span class=\"v27_1_10\"><sup id=\"Dan.1.10\" class=\"v27_1_10\">10<\/sup>que dijo a Daniel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_10\">\u2014 Tengo miedo del rey, mi se\u00f1or, pues les ha asignado lo que tienen que comer y beber. Si los encuentra m\u00e1s demacrados que el resto de los j\u00f3venes que tienen la misma edad que ustedes,\u00a0har\u00e1n que me juegue la cabeza ante el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_11\"><sup id=\"Dan.1.11\" class=\"v27_1_11\">11<\/sup>Entonces Daniel dijo al responsable a quien el jefe del personal hab\u00eda confiado a Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_12\"><sup id=\"Dan.1.12\" class=\"v27_1_12\">12<\/sup>\u2014 Mira, vas a poner a prueba a estos siervos tuyos durante diez d\u00edas. Que nos den legumbres para comer y agua para beber. <\/span><span class=\"v27_1_13\"><sup id=\"Dan.1.13\" class=\"v27_1_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s compara personalmente nuestro aspecto con el de los j\u00f3venes que comen a la mesa del rey; una vez comprobados los resultados, toma con nosotros la decisi\u00f3n que debas tomar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_14\"><sup id=\"Dan.1.14\" class=\"v27_1_14\">14<\/sup>\u00c9l acept\u00f3 su propuesta y los puso a prueba durante diez d\u00edas. <\/span><span class=\"v27_1_15\"><sup id=\"Dan.1.15\" class=\"v27_1_15\">15<\/sup>Cuando pasaron los diez d\u00edas, comprob\u00f3 que su aspecto era mejor que el de los dem\u00e1s j\u00f3venes que com\u00edan a la mesa del rey; incluso se los ve\u00eda m\u00e1s fuertes. <\/span><span class=\"v27_1_16\"><sup id=\"Dan.1.16\" class=\"v27_1_16\">16<\/sup>A partir de entonces, el responsable les retiraba las raciones de comida y el vino, y les daba legumbres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_17\"><sup id=\"Dan.1.17\" class=\"v27_1_17\">17<\/sup>Dios concedi\u00f3 a aquellos cuatro j\u00f3venes sabidur\u00eda y conocimientos en toda clase de literatura y de actividades sapienciales. Daniel, en particular, entend\u00eda de visiones y de sue\u00f1os. <\/span><span class=\"v27_1_18\"><sup id=\"Dan.1.18\" class=\"v27_1_18\">18<\/sup>Cuando pas\u00f3 el tiempo que el rey hab\u00eda dispuesto para que le fueran presentados los j\u00f3venes, el jefe del personal los llev\u00f3 ante Nabucodonosor. <\/span><span class=\"v27_1_19\"><sup id=\"Dan.1.19\" class=\"v27_1_19\">19<\/sup>El rey habl\u00f3 con ellos, pero entre todos no encontr\u00f3 a ninguno como Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas, por lo que pasaron al servicio del rey. <\/span><span class=\"v27_1_20\"><sup id=\"Dan.1.20\" class=\"v27_1_20\">20<\/sup>En todas las materias que el rey les preguntaba, materias que requer\u00edan sabidur\u00eda e inteligencia, los encontr\u00f3 diez veces superiores a todos los magos y adivinos de su reino. <\/span><span class=\"v27_1_21\"><sup id=\"Dan.1.21\" class=\"v27_1_21\">21<\/sup>Daniel permaneci\u00f3 all\u00ed hasta el a\u00f1o primero del reinado de Ciro.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Dan.1","osis_end":"spa-BHTI:Dan.1.21","order":"27001","link":"spa-BHTI\/Dan\/1","display":"DANIEL 1","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.48","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.47\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El agua regeneradora del Templo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_1\"><sup id=\"Ezek.47.1\" class=\"v26_47_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s me hizo volver a la entrada del Templo y vi que, por debajo de su umbral, flu\u00eda una corriente de agua en direcci\u00f3n este, hacia donde se orienta la fachada del Templo. El agua bajaba por la parte derecha del Templo, al sur del altar. <\/span><span class=\"v26_47_2\"><sup id=\"Ezek.47.2\" class=\"v26_47_2\">2<\/sup>Me sac\u00f3 despu\u00e9s y me condujo hacia el p\u00f3rtico septentrional; me hizo dar la vuelta hacia el p\u00f3rtico exterior, hacia oriente, y vi que el agua flu\u00eda por el lado derecho. <\/span><span class=\"v26_47_3\"><sup id=\"Ezek.47.3\" class=\"v26_47_3\">3<\/sup>El hombre sali\u00f3 hacia oriente con un cord\u00f3n en la mano. Midi\u00f3 quinientos metros y me hizo atravesar: el agua me llegaba a los tobillos. <\/span><span class=\"v26_47_4\"><sup id=\"Ezek.47.4\" class=\"v26_47_4\">4<\/sup>Midi\u00f3 otros quinientos metros y me hizo atravesar: el agua me llegaba a las rodillas. De nuevo midi\u00f3 quinientos metros y me hizo atravesar: el agua me llegaba a la cintura. <\/span><span class=\"v26_47_5\"><sup id=\"Ezek.47.5\" class=\"v26_47_5\">5<\/sup>Midi\u00f3 otros quinientos metros: era ya un torrente que no pude atravesar, pues el agua hab\u00eda crecido y s\u00f3lo a nado se pod\u00eda atravesar: era un torrente que no se pod\u00eda vadear. <\/span><span class=\"v26_47_6\"><sup id=\"Ezek.47.6\" class=\"v26_47_6\">6<\/sup>Me dijo entonces:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_6\">\u2014 \u00bfHas visto, hijo de hombre?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_6\">Despu\u00e9s me hizo volver a la orilla del torrente. <\/span><span class=\"v26_47_7\"><sup id=\"Ezek.47.7\" class=\"v26_47_7\">7<\/sup>Al llegar vi que a ambos lados del torrente hab\u00eda much\u00edsimos \u00e1rboles. Me dijo entonces:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_8\"><sup id=\"Ezek.47.8\" class=\"v26_47_8\">8<\/sup>\u2014 Estas aguas, que fluyen hacia la zona oriental, ir\u00e1n bajando hasta la Arab\u00e1. Despu\u00e9s desembocar\u00e1n en el Mar Muerto, el de las aguas sin vida, que quedar\u00e1n saneadas. <\/span><span class=\"v26_47_9\"><sup id=\"Ezek.47.9\" class=\"v26_47_9\">9<\/sup>Todos los animales que se muevan por donde pasa la corriente vivir\u00e1n, y adem\u00e1s habr\u00e1 numerosos peces. Cuando el agua llegue all\u00ed, el mar quedar\u00e1 saneado y habr\u00e1 vida en los lugares por donde pase el torrente. <\/span><span class=\"v26_47_10\"><sup id=\"Ezek.47.10\" class=\"v26_47_10\">10<\/sup>En sus orillas se apostar\u00e1n los pescadores, y desde Engad\u00ed hasta Egl\u00e1in la gente tender\u00e1 redes. La pesca ser\u00e1 como la del mar Grande, y adem\u00e1s abundant\u00edsima. <\/span><span class=\"v26_47_11\"><sup id=\"Ezek.47.11\" class=\"v26_47_11\">11<\/sup>Pero sus marismas y lagunas no quedar\u00e1n saneadas: servir\u00e1n de salinas. <\/span><span class=\"v26_47_12\"><sup id=\"Ezek.47.12\" class=\"v26_47_12\">12<\/sup>A ambas orillas del torrente crecer\u00e1n toda clase de \u00e1rboles frutales, de hoja perenne y cargados siempre de fruta; todos los meses producir\u00e1n nuevos frutos, pues el agua que los riega es la que sale del santuario. Sus frutos servir\u00e1n de alimento, y sus hojas ser\u00e1n medicinales.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u00edmites ideales de la tierra<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_13\"><sup id=\"Ezek.47.13\" class=\"v26_47_13\">13<\/sup>Esto dice el Se\u00f1or Dios: Esta ser\u00e1 la frontera de la tierra que se repartir\u00e1n como propiedad particular las doce tribus de Israel. <\/span><span class=\"v26_47_14\"><sup id=\"Ezek.47.14\" class=\"v26_47_14\">14<\/sup>Se repartir\u00e1n por lotes iguales la tierra que jur\u00e9 solemnemente dar a sus antepasados y que ahora les corresponde en herencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_47_15\"><sup id=\"Ezek.47.15\" class=\"v26_47_15\">15<\/sup>Esta ser\u00e1 la frontera: por el norte, desde el mar Grande, pasando por Jetl\u00f3n y la Entrada de Jamat, hasta Sedad\u00e1; despu\u00e9s, a trav\u00e9s de <\/span><span class=\"v26_47_16\"><sup id=\"Ezek.47.16\" class=\"v26_47_16\">16<\/sup>Berot\u00e1 y Sibr\u00e1in, situadas entre el territorio de Damasco y el de Jamat, hasta Jaser En\u00f3n, en los l\u00edmites del Jaur\u00e1n. <\/span><span class=\"v26_47_17\"><sup id=\"Ezek.47.17\" class=\"v26_47_17\">17<\/sup>As\u00ed pues, la frontera ir\u00e1 desde el mar hasta Jaser En\u00f3n, quedando al norte el territorio de Damasco y el de Jamat. Esta ser\u00e1 la frontera septentrional. <\/span><span class=\"v26_47_18\"><sup id=\"Ezek.47.18\" class=\"v26_47_18\">18<\/sup>Por el este, la frontera partir\u00e1 de la zona comprendida entre el Jaur\u00e1n y Damasco, y despu\u00e9s el Jord\u00e1n servir\u00e1 de frontera entre Galaad y la tierra de Israel, en direcci\u00f3n al Mar Muerto, hasta Tamar. Esta ser\u00e1 la frontera oriental. <\/span><span class=\"v26_47_19\"><sup id=\"Ezek.47.19\" class=\"v26_47_19\">19<\/sup>Por el sur, la frontera partir\u00e1 de Tamar, ir\u00e1 hasta las aguas de Merib\u00e1 de Cad\u00e9s y seguir\u00e1 por el torrente hasta el mar Grande Esta ser\u00e1 la frontera meridional. <\/span><span class=\"v26_47_20\"><sup id=\"Ezek.47.20\" class=\"v26_47_20\">20<\/sup>Por el oeste, la frontera ser\u00e1 el mar Grande; el l\u00edmite septentrional estar\u00e1 situado a la altura de la Entrada de Jamat. Esta ser\u00e1 la frontera occidental. <\/span><span class=\"v26_47_21\"><sup id=\"Ezek.47.21\" class=\"v26_47_21\">21<\/sup>Se repartir\u00e1n este territorio entre las tribus de Israel. <\/span><span class=\"v26_47_22\"><sup id=\"Ezek.47.22\" class=\"v26_47_22\">22<\/sup>Lo asignar\u00e1n por suertes como heredad tanto para ustedes como para los extranjeros que residen entre ustedes y que han tenido familia en el pa\u00eds. Los tratar\u00e1n como israelitas nativos y participar\u00e1n en la distribuci\u00f3n de las heredades junto con las tribus de Israel. <\/span><span class=\"v26_47_23\"><sup id=\"Ezek.47.23\" class=\"v26_47_23\">23<\/sup>A los extranjeros les proporcionar\u00e1n su heredad correspondiente en el territorio de las tribus donde residan \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"47","id":"spa-BHTI:Ezek.47","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.47.23","order":"26047","link":"spa-BHTI\/Ezek\/47","display":"EZEQUIEL 47","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.46","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.48","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}