{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Pablo trasladado a Roma (27,1\u201428,31)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Pablo embarca para Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_1\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v44_27_1\">1<\/sup>Cuando se decidi\u00f3 que deb\u00edamos embarcar para Italia, entregaron a Pablo, con algunos otros prisioneros, a la custodia de un oficial llamado Julio, que era capit\u00e1n de la compa\u00f1\u00eda denominada \u201cAugusta\u201d. <\/span><span class=\"v44_27_2\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v44_27_2\">2<\/sup>Subimos a bordo de un barco de Adramitio que part\u00eda rumbo a las costas de la provincia de Asia, y nos hicimos a la mar. Nos acompa\u00f1aba Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica. <\/span><span class=\"v44_27_3\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v44_27_3\">3<\/sup>Al d\u00eda siguiente hicimos escala en Sid\u00f3n, y Julio, que trataba a Pablo con amabilidad, le permiti\u00f3 visitar a sus amigos y recibir sus atenciones. <\/span><span class=\"v44_27_4\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v44_27_4\">4<\/sup>Zarpamos de Sid\u00f3n y, como los vientos nos eran contrarios, navegamos al abrigo de la costa chipriota. <\/span><span class=\"v44_27_5\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v44_27_5\">5<\/sup>Continuamos nuestra traves\u00eda, navegando ya por alta mar frente a Cilicia y Panfilia, hasta que alcanzamos Mira, en Licia. <\/span><span class=\"v44_27_6\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v44_27_6\">6<\/sup>All\u00ed encontr\u00f3 el oficial un buque alejandrino que hac\u00eda la ruta de Italia y nos hizo transbordar a \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_7\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v44_27_7\">7<\/sup>Despu\u00e9s de muchos d\u00edas de lento navegar, llegamos a duras penas a la altura de Cnido. Pero como el viento no nos permit\u00eda aproximarnos, buscamos el abrigo de la isla de Creta, navegando hacia el cabo Salm\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_8\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v44_27_8\">8<\/sup>Cuando lo doblamos, seguimos costeando con dificultad hasta llegar a un punto llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea. <\/span><span class=\"v44_27_9\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v44_27_9\">9<\/sup>Hab\u00edamos perdido mucho tiempo y resultaba peligroso continuar navegando, pues estaba ya entrado el oto\u00f1o. As\u00ed que Pablo aconsejaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_10\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v44_27_10\">10<\/sup>\u2014 Se\u00f1ores, opino que proseguir viaje ahora es arriesgado y puede acarrear graves da\u00f1os, no s\u00f3lo a la nave y a su cargamento, sino tambi\u00e9n a nosotros mismos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_11\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v44_27_11\">11<\/sup>Pero el oficial confiaba m\u00e1s en el criterio del capit\u00e1n y del patr\u00f3n del barco que en el de Pablo. <\/span><span class=\"v44_27_12\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v44_27_12\">12<\/sup>Como, adem\u00e1s, el puerto no era apropiado para invernar, la mayor\u00eda se inclin\u00f3 por hacerse a la mar y tratar de llegar a Fenice, un puerto de Creta orientado al sudoeste y al noroeste, para pasar all\u00ed el invierno.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La tempestad<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_13\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v44_27_13\">13<\/sup>Comenz\u00f3 a soplar entonces una ligera brisa del sur, por lo que pensaron que el proyecto era realizable; as\u00ed que levaron anclas y fueron costeando Creta. <\/span><span class=\"v44_27_14\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v44_27_14\">14<\/sup>Pero muy pronto se desencaden\u00f3 un viento huracanado procedente de la isla, el llamado Euroaquil\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_15\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v44_27_15\">15<\/sup>Incapaz la nave de hacer frente a un viento que la arrastraba sin remedio, nos dejamos ir a la deriva. <\/span><span class=\"v44_27_16\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v44_27_16\">16<\/sup>Pasamos a sotavento de Cauda, una peque\u00f1a isla a cuyo abrigo logramos con muchos esfuerzos recuperar el control del bote salvavidas. <\/span><span class=\"v44_27_17\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v44_27_17\">17<\/sup>Una vez izado a bordo, ci\u00f1eron el casco del buque con cables de refuerzo y, por temor a encallar en los bancos de arena de la Sirte, soltaron el ancla flotante y continuaron a la deriva. <\/span><span class=\"v44_27_18\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v44_27_18\">18<\/sup>Al d\u00eda siguiente, como arreciaba el temporal, los marineros comenzaron a aligerar la carga. <\/span><span class=\"v44_27_19\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v44_27_19\">19<\/sup>Y al tercer d\u00eda tuvieron que arrojar al mar, con sus propias manos, el aparejo de la nave. <\/span><span class=\"v44_27_20\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v44_27_20\">20<\/sup>El sol y las estrellas permanecieron ocultos durante muchos d\u00edas y, como la tempestad no disminu\u00eda, perdimos toda esperanza de salvarnos. <\/span><span class=\"v44_27_21\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v44_27_21\">21<\/sup>Hac\u00eda tiempo que nadie a bordo probaba bocado; as\u00ed que Pablo se puso en medio de todos y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_21\">\u2014 Compa\u00f1eros, deber\u00edan haber atendido mi consejo y no haber zarpado de Creta. As\u00ed hubi\u00e9ramos evitado esta desastrosa situaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_22\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v44_27_22\">22<\/sup>De todos modos, les recomiendo ahora que no pierdan el \u00e1nimo, porque ninguno de ustedes perecer\u00e1, aunque el buque s\u00ed se hundir\u00e1. <\/span><span class=\"v44_27_23\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v44_27_23\">23<\/sup>Pues anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Dios a quien pertenezco y sirvo, <\/span><span class=\"v44_27_24\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v44_27_24\">24<\/sup>y me dijo: \u201cNo temas, Pablo. Has de comparecer ante el emperador, y Dios te ha concedido tambi\u00e9n la vida de tus compa\u00f1eros de navegaci\u00f3n\u201d. <\/span><span class=\"v44_27_25\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v44_27_25\">25<\/sup>Por tanto, amigos, cobren \u00e1nimo, pues conf\u00edo en Dios, y s\u00e9 que ocurrir\u00e1 tal como se me ha dicho. <\/span><span class=\"v44_27_26\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v44_27_26\">26<\/sup>Sin duda, iremos a parar a alguna isla.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_27\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v44_27_27\">27<\/sup>A eso de la media noche del d\u00eda en que se cumpl\u00edan las dos semanas de navegar a la deriva por el Adri\u00e1tico, los marineros barruntaron que nos aproxim\u00e1bamos a tierra. <\/span><span class=\"v44_27_28\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v44_27_28\">28<\/sup>Lanzaron entonces la sonda, y hallaron que hab\u00eda veinte brazas de fondo; poco despu\u00e9s volvieron a lanzarla, y hab\u00eda quince brazas. <\/span><span class=\"v44_27_29\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v44_27_29\">29<\/sup>Por temor a que pudi\u00e9ramos encallar en alg\u00fan arrecife, largaron cuatro anclas por la popa, mientras esperaban con ansia que llegara el amanecer. <\/span><span class=\"v44_27_30\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v44_27_30\">30<\/sup>La tripulaci\u00f3n intent\u00f3 abandonar el barco, y arriaron el bote salvavidas con el pretexto de largar algunas anclas por la proa. <\/span><span class=\"v44_27_31\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v44_27_31\">31<\/sup>Pero Pablo dijo al oficial y a los soldados:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_31\">\u2014 Si estos no permanecen a bordo, ustedes no podr\u00e1n salvarse.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_32\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v44_27_32\">32<\/sup>Entonces, los soldados cortaron los cabos del bote y lo dejaron perderse. <\/span><span class=\"v44_27_33\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v44_27_33\">33<\/sup>En tanto amanec\u00eda, rog\u00f3 Pablo a todos que tomaran alg\u00fan alimento:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_33\">\u2014 Hoy hace catorce d\u00edas \u2014les dijo\u2014 que estan en espera angustiosa y en ayunas, sin haber probado bocado. <\/span><span class=\"v44_27_34\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v44_27_34\">34<\/sup>Les aconsejo, pues, que coman algo, que les vendr\u00e1 bien para su salud; por lo dem\u00e1s, ni un cabello de la cabeza se perder\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_35\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v44_27_35\">35<\/sup>Dicho esto, Pablo tom\u00f3 un pan y despu\u00e9s de dar gracias a Dios delante de todos, lo parti\u00f3 y se puso a comer. <\/span><span class=\"v44_27_36\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v44_27_36\">36<\/sup>Los dem\u00e1s se sintieron entonces m\u00e1s animados, y tambi\u00e9n tomaron alimento.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_37\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v44_27_37\">37<\/sup>En el barco est\u00e1bamos en total doscientas setenta y seis personas. <\/span><span class=\"v44_27_38\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v44_27_38\">38<\/sup>Una vez satisfechos, arrojaron el trigo al mar para aligerar la nave.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El naufragio<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_39\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v44_27_39\">39<\/sup>Lleg\u00f3 el d\u00eda, y los marineros no pudieron reconocer el lugar. Pero distinguieron una ensenada con su playa, y trataron de ver si era posible que la nave recalase all\u00ed. <\/span><span class=\"v44_27_40\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v44_27_40\">40<\/sup>As\u00ed pues, soltaron las anclas y las dejaron irse al fondo; aflojaron luego las amarras de los timones, izaron la vela de proa e, impulsados por el viento, se dirigieron a la playa. <\/span><span class=\"v44_27_41\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v44_27_41\">41<\/sup>Pero tocaron en un banco de arena entre dos corrientes y el barco encall\u00f3. La proa qued\u00f3 clavada e inm\u00f3vil, en tanto que la popa era destrozada por los golpes del mar. <\/span><span class=\"v44_27_42\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v44_27_42\">42<\/sup>Entonces, los soldados resolvieron matar a los presos para evitar que alguno de ellos escapara a nado. <\/span><span class=\"v44_27_43\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v44_27_43\">43<\/sup>Pero el oficial, queriendo salvar la vida de Pablo, les impidi\u00f3 llevar a cabo su prop\u00f3sito. Orden\u00f3 que quienes supieran nadar saltaran los primeros por la borda y ganaran la orilla; <\/span><span class=\"v44_27_44\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v44_27_44\">44<\/sup>en cuanto a los dem\u00e1s, unos lo har\u00edan sobre tablones flotantes y otros sobre restos del buque. De esta forma todos logramos llegar a tierra sanos y salvos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:Acts.27","osis_end":"spa-BHTI:Acts.27.44","order":"53027","link":"spa-BHTI\/Acts\/27","display":"HECHOS 27","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.26","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pablo en la isla de Malta<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_1\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v44_28_1\">1<\/sup>Una vez a salvo, supimos que la isla se llamaba Malta. <\/span><span class=\"v44_28_2\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v44_28_2\">2<\/sup>Los isle\u00f1os nos trataron con una solicitud poco com\u00fan; y como llov\u00eda sin parar y hac\u00eda fr\u00edo, encendieron una hoguera y nos invitaron a todos a calentarnos. <\/span><span class=\"v44_28_3\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v44_28_3\">3<\/sup>Pablo hab\u00eda recogido tambi\u00e9n una brazada de le\u00f1a; al arrojarla a la hoguera, una v\u00edbora, huyendo de las llamas, hizo presa en su mano. <\/span><span class=\"v44_28_4\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v44_28_4\">4<\/sup>Cuando los isle\u00f1os vieron al reptil colgando de la mano de Pablo, se dijeron unos a otros:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_4\">\u2014 Este hombre es realmente un asesino; aunque se ha librado de la tempestad, la justicia divina no permite que viva.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_5\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v44_28_5\">5<\/sup>Pablo, sin embargo, se sacudi\u00f3 el reptil arroj\u00e1ndolo al fuego y no experiment\u00f3 da\u00f1o alguno. <\/span><span class=\"v44_28_6\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v44_28_6\">6<\/sup>Esperaban los isle\u00f1os que se hinchara o que cayera muerto de repente. Pero, despu\u00e9s de un largo rato sin que nada le aconteciese, cambiaron de opini\u00f3n y exclamaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_6\">\u2014 \u00a1Es un dios!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_7\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v44_28_7\">7<\/sup>Cerca de aquel lugar hab\u00eda una finca que pertenec\u00eda a Publio, el gobernador de la isla, quien se hizo cargo de nosotros y nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas. <\/span><span class=\"v44_28_8\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v44_28_8\">8<\/sup>Se daba la circunstancia de que el padre de Publio estaba en cama aquejado por unas fiebres y disenter\u00eda. Pablo fue a visitarlo y, despu\u00e9s de orar, le impuso las manos y lo cur\u00f3. <\/span><span class=\"v44_28_9\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v44_28_9\">9<\/sup>A la vista de esto, acudieron tambi\u00e9n los dem\u00e1s enfermos de la isla, y Pablo los cur\u00f3. <\/span><span class=\"v44_28_10\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v44_28_10\">10<\/sup>Fueron muchas las muestras de aprecio que nos dispensaron los isle\u00f1os que, al hacernos de nuevo a la mar, nos suministraron todo lo necesario.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Llegada a Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_11\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v44_28_11\">11<\/sup>Al cabo de tres meses zarpamos en un buque alejandrino que ten\u00eda por ense\u00f1a a C\u00e1stor y P\u00f3lux y que hab\u00eda invernado en aquella isla. <\/span><span class=\"v44_28_12\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v44_28_12\">12<\/sup>Llegamos a Siracusa, donde hicimos escala por tres d\u00edas. <\/span><span class=\"v44_28_13\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v44_28_13\">13<\/sup>De all\u00ed continuamos hasta Regio bordeando la costa. Al otro d\u00eda sopl\u00f3 el viento del sur, por lo que, despu\u00e9s de dos singladuras, arribamos a Pozzuoli. <\/span><span class=\"v44_28_14\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v44_28_14\">14<\/sup>En esta ciudad encontramos a algunos hermanos que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Seguidamente nos encaminamos hacia Roma. <\/span><span class=\"v44_28_15\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v44_28_15\">15<\/sup>Los hermanos, que hab\u00edan recibido noticias de nuestra llegada, salieron a nuestro encuentro al Foro de Apio y a Tres Tabernas. Y cuando Pablo los vio, dio gracias a Dios y se sinti\u00f3 reconfortado. <\/span><span class=\"v44_28_16\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v44_28_16\">16<\/sup>Al llegar a Roma, recibi\u00f3 Pablo autorizaci\u00f3n para residir en un domicilio particular, con un soldado que lo vigilara.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo anuncia el mensaje en Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_17\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v44_28_17\">17<\/sup>Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, Pablo convoc\u00f3 a todos los dirigentes jud\u00edos y, cuando estaban reunidos, les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_17\">\u2014 Hermanos, nunca he sido traidor a nuestro pueblo o a nuestras tradiciones. Sin embargo, estoy preso porque los jud\u00edos me entregaron en Jerusal\u00e9n a las autoridades romanas. <\/span><span class=\"v44_28_18\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v44_28_18\">18<\/sup>Estas, despu\u00e9s de haberme interrogado, quisieron soltarme, pues no hab\u00eda contra m\u00ed cargo alguno merecedor de la pena capital. <\/span><span class=\"v44_28_19\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v44_28_19\">19<\/sup>Pero como los jud\u00edos insistieron en sus acusaciones, tuve que apelar al emperador, sin desear por ning\u00fan concepto acusar de algo a mi pueblo. <\/span><span class=\"v44_28_20\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v44_28_20\">20<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los he llamado; quer\u00eda verles y hablarles, pues precisamente por causa de la esperanza de Israel llevo yo estas cadenas.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_21\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v44_28_21\">21<\/sup>Los presentes le contestaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_21\">\u2014 No hemos recibido carta alguna respecto a ti desde Judea, ni ha venido ning\u00fan hermano a traernos malos informes sobre ti. <\/span><span class=\"v44_28_22\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v44_28_22\">22<\/sup>Pero desear\u00edamos que nos expusieras tus ideas, pues en cuanto a esa secta, lo \u00fanico que sabemos es que en todas partes encuentra oposici\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_23\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v44_28_23\">23<\/sup>Fijaron, pues, una entrevista con \u00e9l y acudieron muchos a su residencia. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde estuvo exponi\u00e9ndoles el reino de Dios y, bas\u00e1ndose en la ley de Mois\u00e9s y en los escritos prof\u00e9ticos, trat\u00f3 de convencerlos acerca de Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v44_28_24\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v44_28_24\">24<\/sup>Sus argumentos persuadieron a algunos; otros, sin embargo, rehusaron creer. <\/span><span class=\"v44_28_25\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v44_28_25\">25<\/sup>Se dispon\u00edan ya a salir, sin haberse puesto de acuerdo entre ellos mismos, cuando Pablo les dirigi\u00f3 estas palabras:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_25\">\u2014 Con raz\u00f3n dijo el Esp\u00edritu Santo a sus antepasados por medio del profeta Isa\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v44_28_26\">26<\/sup><span class=\"qt\">Ve a decir a este pueblo:<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><span class=\"qt\">\u201cEscuchar\u00e1n, pero no entender\u00e1n;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><span class=\"qt\">mirar\u00e1n, pero no ver\u00e1n\u201d.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v44_28_27\">27<\/sup><span class=\"qt\">Porque el coraz\u00f3n de este pueblo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">est\u00e1 embotado.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">Son duros de o\u00eddo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">y tienen cerrados los ojos<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">para no ver, ni o\u00edr, ni entender,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">ni convertirse a m\u00ed para que yo los cure<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_28\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v44_28_28\">28<\/sup>Sepan, pues \u2014a\u00f1adi\u00f3 Pablo\u2014, que el mensaje salvador de Dios ha sido ofrecido a los no jud\u00edos; ellos s\u00ed que le prestar\u00e1n atenci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_29\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v44_28_29\">29<\/sup>[Al pronunciar Pablo estas palabras, los jud\u00edos se marcharon discutiendo entre s\u00ed acaloradamente].<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_30\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v44_28_30\">30<\/sup>Pablo vivi\u00f3 dos a\u00f1os enteros en una casa alquilada por \u00e9l mismo, y all\u00ed recib\u00eda a cuantos iban a visitarlo. <\/span><span class=\"v44_28_31\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v44_28_31\">31<\/sup>Pod\u00eda anunciar el reino de Dios sin impedimento y ense\u00f1ar con plena libertad cuanto se refiere a Jesucristo, el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"spa-BHTI:Acts.28","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31","order":"53028","link":"spa-BHTI\/Acts\/28","display":"HECHOS 28","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.27","nextChapterId":"spa-BHTI:Rom.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Defensa ante Agripa<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v44_26_1\">1<\/sup>Agripa dijo entonces a Pablo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\">\u2014 Tienes permiso para hablar en tu defensa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\">Pablo hizo un gesto con la mano e inici\u00f3 su defensa:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_2\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v44_26_2\">2<\/sup>\u2014 Rey Agripa: soy feliz al tener ocasi\u00f3n de defenderme hoy ante ti de todos los cargos que me imputan los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v44_26_3\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v44_26_3\">3<\/sup>Nadie mejor que t\u00fa, que eres un experto conocedor de todas las costumbres y cuestiones jud\u00edas. Te ruego, pues, que me escuches con paciencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_4\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v44_26_4\">4<\/sup>Todos los jud\u00edos saben que, desde mi primera juventud, mi vida ha transcurrido en medio de mi pueblo, en Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_26_5\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v44_26_5\">5<\/sup>Me conocen desde hace tiempo y lo suficiente como para dar fe, si quieren, de que he ajustado mi vida a las directrices del partido fariseo, el m\u00e1s estricto de nuestra religi\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_26_6\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v44_26_6\">6<\/sup>Ahora, sin embargo, estoy siendo procesado porque espero en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados; <\/span><span class=\"v44_26_7\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v44_26_7\">7<\/sup>promesa cuyo cumplimiento aguardan esperanzadas nuestras doce tribus, mientras rinden culto a Dios d\u00eda y noche sin cesar. Por tener esta esperanza, me acusan los jud\u00edos, rey Agripa. <\/span><span class=\"v44_26_8\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v44_26_8\">8<\/sup>\u00bfLes parece a ustedes incre\u00edble que Dios resucite a los muertos? <\/span><span class=\"v44_26_9\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v44_26_9\">9<\/sup>Es cierto que yo mismo cre\u00ed mi deber combatir por todos los medios lo referente a Jes\u00fas de Nazaret. <\/span><span class=\"v44_26_10\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v44_26_10\">10<\/sup>As\u00ed actu\u00e9 en Jerusal\u00e9n, donde, autorizado por los jefes de los sacerdotes, encarcel\u00e9 a muchos fieles y di mi voto para que los condenaran a muerte. <\/span><span class=\"v44_26_11\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v44_26_11\">11<\/sup>Recorr\u00eda tambi\u00e9n a menudo todas las sinagogas, e intentaba hacerlos abjurar a fuerza de torturas. Mi sa\u00f1a contra ellos lleg\u00f3 a tal extremo, que los persegu\u00ed hasta en las ciudades extranjeras.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo relata de nuevo su vocaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_12\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v44_26_12\">12<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que fui comisionado por los jefes de los sacerdotes para ir con plenos poderes a Damasco. <\/span><span class=\"v44_26_13\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v44_26_13\">13<\/sup>Me hallaba en camino, majestad, cuando a eso del mediod\u00eda vi una luz del cielo m\u00e1s brillante que el sol, cuyo resplandor nos envolvi\u00f3 a m\u00ed y a mis compa\u00f1eros de viaje. <\/span><span class=\"v44_26_14\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v44_26_14\">14<\/sup>Todos ca\u00edmos al suelo, y yo escuch\u00e9 una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cSa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Te va a resultar duro dar coces contra el aguij\u00f3n\u201d. <\/span><span class=\"v44_26_15\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v44_26_15\">15<\/sup>Entonces pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d. Y el Se\u00f1or respondi\u00f3: \u201cSoy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues. <\/span><span class=\"v44_26_16\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v44_26_16\">16<\/sup>Anda, lev\u00e1ntate y ponte en pie; me he aparecido a ti para hacerte mi servidor y para que des testimonio de haberme visto y de lo que a\u00fan tengo que mostrarte. <\/span><span class=\"v44_26_17\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v44_26_17\">17<\/sup>Yo te librar\u00e9 del pueblo jud\u00edo y tambi\u00e9n de las naciones extranjeras, a las que he de enviarte <\/span><span class=\"v44_26_18\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v44_26_18\">18<\/sup>para que les abras los ojos del entendimiento, les hagas pasar de las tinieblas a la luz y del imperio de Satan\u00e1s a Dios. De este modo, por medio de la fe en m\u00ed, alcanzar\u00e1n el perd\u00f3n de los pecados y la herencia que corresponde a los que Dios ha consagrado para s\u00ed\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo, testigo de Jes\u00fas como Mes\u00edas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_19\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v44_26_19\">19<\/sup>Yo, pues, rey Agripa, no desobedec\u00ed aquella visi\u00f3n celestial, <\/span><span class=\"v44_26_20\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v44_26_20\">20<\/sup>sino que me dirig\u00ed en primer lugar a los habitantes de Damasco, y luego a los de Jerusal\u00e9n, a los de todo el pa\u00eds jud\u00edo y a los de las naciones extranjeras, proclamando la necesidad de convertirse, de volver a Dios y de observar una conducta propia de gente convertida. <\/span><span class=\"v44_26_21\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v44_26_21\">21<\/sup>Por esta raz\u00f3n me detuvieron los jud\u00edos, cuando estaba yo en el Templo, y trataron luego de asesinarme. <\/span><span class=\"v44_26_22\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v44_26_22\">22<\/sup>Pero he contado con la protecci\u00f3n de Dios hasta el presente, y no ceso de dar testimonio a peque\u00f1os y grandes, afirmando \u00fanicamente lo que tanto los profetas como Mois\u00e9s predijeron que hab\u00eda de ocurrir: <\/span><span class=\"v44_26_23\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v44_26_23\">23<\/sup>a saber, que el Mes\u00edas ten\u00eda que padecer, pero que ser\u00eda el primero en resucitar de la muerte para anunciar la luz tanto al pueblo jud\u00edo como a las dem\u00e1s naciones.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Agripa es invitado a creer<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_24\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v44_26_24\">24<\/sup>Estaba Pablo ocupado en el desarrollo de su defensa, cuando intervino Festo dici\u00e9ndole en voz alta:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_24\">\u2014 \u00a1Pablo, est\u00e1s loco; el mucho estudio te hace desvariar!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_25\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v44_26_25\">25<\/sup>\u2014 No estoy loco, nobil\u00edsimo Festo \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014. Los argumentos que presento son verdaderos y razonables. <\/span><span class=\"v44_26_26\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v44_26_26\">26<\/sup>El rey est\u00e1 versado en estos temas, y a \u00e9l puedo hablarle con plena confianza. Tengo la convicci\u00f3n de que no desconoce ning\u00fan detalle de todas estas cosas, ya que han acontecido a la vista de todos. <\/span><span class=\"v44_26_27\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v44_26_27\">27<\/sup>\u00bfAcaso, rey Agripa, no crees en lo que dijeron los profetas? Estoy seguro de que s\u00ed crees.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_28\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v44_26_28\">28<\/sup>\u2014 \u00a1Por poco me convences para que me haga cristiano! \u2014contest\u00f3 Agripa\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_29\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v44_26_29\">29<\/sup>\u2014 \u00a1Por poco o por mucho \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, ruego a Dios que no s\u00f3lo t\u00fa, sino todos los que hoy me escuchan, lleguen a ser lo que yo soy, a excepci\u00f3n de estas cadenas!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_30\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v44_26_30\">30<\/sup>En este momento se levant\u00f3 el rey, junto con el gobernador, Berenice y toda la concurrencia. <\/span><span class=\"v44_26_31\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v44_26_31\">31<\/sup>Mientras se retiraban, comentaban entre s\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_31\">\u2014 Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte o la prisi\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_32\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v44_26_32\">32<\/sup>Y Agripa dijo a Festo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_32\">\u2014 Bien podr\u00eda ser puesto en libertad, de no haber apelado al emperador.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"spa-BHTI:Acts.26","osis_end":"spa-BHTI:Acts.26.32","order":"53026","link":"spa-BHTI\/Acts\/26","display":"HECHOS 26","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.25","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}