{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">David recibe la noticia de la muerte de Sa\u00fal <\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_1\"><sup id=\"2Sam.1.1\" class=\"v10_1_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de la muerte de Sa\u00fal, David hab\u00eda vuelto a Siclag tras derrotar a los amalecitas y estuvo all\u00ed dos d\u00edas. <\/span><span class=\"v10_1_2\"><sup id=\"2Sam.1.2\" class=\"v10_1_2\">2<\/sup>Al tercer d\u00eda lleg\u00f3 un hombre del campamento de Sa\u00fal, con la ropa destrozada y la cabeza cubierta de polvo. Cuando lleg\u00f3 ante David, se postr\u00f3 en tierra e hizo una reverencia. <\/span><span class=\"v10_1_3\"><sup id=\"2Sam.1.3\" class=\"v10_1_3\">3<\/sup>David le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_3\">\u2014 \u00bfDe d\u00f3nde vienes?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_3\">Y \u00e9l le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_3\">\u2014 He logrado escapar del campamento israelita.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_4\"><sup id=\"2Sam.1.4\" class=\"v10_1_4\">4<\/sup>David le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_4\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 ha sucedido? Cu\u00e9ntamelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_4\">Y \u00e9l respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_4\">\u2014 La tropa ha huido de la batalla y ha habido muchas bajas y muchos muertos entre la gente. Tambi\u00e9n han muerto Sa\u00fal y su hijo Jonat\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_5\"><sup id=\"2Sam.1.5\" class=\"v10_1_5\">5<\/sup>David pregunt\u00f3 al muchacho que le informaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_5\">\u2014 \u00bfC\u00f3mo sabes que Sa\u00fal y su hijo Jonat\u00e1n han muerto?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_6\"><sup id=\"2Sam.1.6\" class=\"v10_1_6\">6<\/sup>El muchacho le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_6\">\u2014 Yo me encontraba casualmente en el monte Guilboa, cuando vi a Sa\u00fal apoyado sobre su lanza y acosado por los carros y los jinetes. <\/span><span class=\"v10_1_7\"><sup id=\"2Sam.1.7\" class=\"v10_1_7\">7<\/sup>Entonces se volvi\u00f3 y, al verme, me llam\u00f3; y yo me puse a sus \u00f3rdenes. <\/span><span class=\"v10_1_8\"><sup id=\"2Sam.1.8\" class=\"v10_1_8\">8<\/sup>Luego me pregunt\u00f3 qui\u00e9n era y yo le respond\u00ed que era un amalecita. <\/span><span class=\"v10_1_9\"><sup id=\"2Sam.1.9\" class=\"v10_1_9\">9<\/sup>Despu\u00e9s me dijo: \u201cPor favor, ac\u00e9rcate y rem\u00e1tame, porque estoy agonizando y no acabo de morir\u201d. <\/span><span class=\"v10_1_10\"><sup id=\"2Sam.1.10\" class=\"v10_1_10\">10<\/sup>As\u00ed que me acerqu\u00e9 y lo remat\u00e9, pues comprend\u00ed que no sobrevivir\u00eda a su ca\u00edda. Luego tom\u00e9 la corona de su cabeza y el brazalete de su brazo y se los traigo aqu\u00ed a mi se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_11\"><sup id=\"2Sam.1.11\" class=\"v10_1_11\">11<\/sup>Entonces David rasg\u00f3 sus vestiduras, al igual que sus hombres. <\/span><span class=\"v10_1_12\"><sup id=\"2Sam.1.12\" class=\"v10_1_12\">12<\/sup>Hicieron duelo, lloraron y ayunaron hasta el atardecer por Sa\u00fal y por su hijo Jonat\u00e1n, por el pueblo del Se\u00f1or y por la casa de Israel, pues hab\u00edan ca\u00eddo a espada. <\/span><span class=\"v10_1_13\"><sup id=\"2Sam.1.13\" class=\"v10_1_13\">13<\/sup>Luego David dijo al muchacho que le hab\u00eda tra\u00eddo la noticia:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_13\">\u2014 \u00bfDe d\u00f3nde eres?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_13\">\u00c9l respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_13\">\u2014 Soy hijo de un emigrante amalecita.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_14\"><sup id=\"2Sam.1.14\" class=\"v10_1_14\">14<\/sup>David le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_14\">\u2014 \u00bfY c\u00f3mo es que te has atrevido a levantar tu mano para matar al ungido del Se\u00f1or?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_15\"><sup id=\"2Sam.1.15\" class=\"v10_1_15\">15<\/sup>David llam\u00f3 a uno de sus muchachos y le orden\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_15\">\u2014 Ac\u00e9rcate y ejec\u00fatalo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_15\">\u00c9l lo golpe\u00f3 y lo mat\u00f3.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_16\"><sup id=\"2Sam.1.16\" class=\"v10_1_16\">16<\/sup>David a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_16\">\u2014 \u00a1Eres responsable de tu propia muerte! T\u00fa mismo te has delatado al confesar que hab\u00edas matado al ungido del Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Eleg\u00eda por Sa\u00fal y Jonat\u00e1n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_1_17\"><sup id=\"2Sam.1.17\" class=\"v10_1_17\">17<\/sup>David enton\u00f3 entonces esta eleg\u00eda por Sa\u00fal y por su hijo Jonat\u00e1n, <\/span><span class=\"v10_1_18\"><sup id=\"2Sam.1.18\" class=\"v10_1_18\">18<\/sup>mandando que la aprendiesen los habitantes de Jud\u00e1. Est\u00e1 escrita en el Libro del Justo:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_19\"><sup id=\"2Sam.1.19\" class=\"v10_1_19\">19<\/sup>\u00a1Ay, Israel,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_19\">tu gloria qued\u00f3 herida en las alturas!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_19\">\u00a1C\u00f3mo han ca\u00eddo los h\u00e9roes!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_20\"><sup id=\"2Sam.1.20\" class=\"v10_1_20\">20<\/sup>No lo cuenten en Gat,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_20\">no lo anuncien por las calles de Ascal\u00f3n,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_20\">para que no se alegren las muchachas filisteas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_20\">ni lo festejen las hijas de los incircuncisos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_21\"><sup id=\"2Sam.1.21\" class=\"v10_1_21\">21<\/sup>Montes de Guilboa,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_21\">no caiga sobre ustedes ni lluvia ni roc\u00edo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_21\">Campos bald\u00edos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_21\">sobre los que se quebr\u00f3 el escudo de los h\u00e9roes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_21\">Escudo de Sa\u00fal, no untado con aceite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_22\"><sup id=\"2Sam.1.22\" class=\"v10_1_22\">22<\/sup>sino con la sangre de vencidos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_22\">con la grasa de los h\u00e9roes;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_22\">arco de Jonat\u00e1n, que jam\u00e1s retroced\u00eda;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_22\">espada de Sa\u00fal, que nunca se envainaba limpia.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_23\"><sup id=\"2Sam.1.23\" class=\"v10_1_23\">23<\/sup>Sa\u00fal y Jonat\u00e1n, amados y queridos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_23\">ni la vida ni la muerte los pudieron separar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_23\">m\u00e1s r\u00e1pidos que \u00e1guilas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_23\">m\u00e1s fieros que leones.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_24\"><sup id=\"2Sam.1.24\" class=\"v10_1_24\">24<\/sup>Mujeres israelitas, lloren por Sa\u00fal,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_24\">que las visti\u00f3 de p\u00farpura y de joyas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_24\">que adorn\u00f3 con oro sus mantos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_25\"><sup id=\"2Sam.1.25\" class=\"v10_1_25\">25<\/sup>\u00a1C\u00f3mo han ca\u00eddo los h\u00e9roes<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_25\">en el fragor del combate!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_25\">\u00a1Jonat\u00e1n, herido en tus alturas!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_26\"><sup id=\"2Sam.1.26\" class=\"v10_1_26\">26<\/sup>\u00a1Qu\u00e9 pena me has dejado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_26\">hermano m\u00edo, Jonat\u00e1n!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_26\">\u00a1Me eras tan querido!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_26\">Tu amor me era m\u00e1s dulce<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_26\">que el amor de las mujeres.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_27\"><sup id=\"2Sam.1.27\" class=\"v10_1_27\">27<\/sup>\u00a1C\u00f3mo han ca\u00eddo los h\u00e9roes!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v10_1_27\">\u00a1Las armas de la guerra han sucumbido!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:2Sam.1","osis_end":"spa-BHTI:2Sam.1.27","order":"10001","link":"spa-BHTI\/2Sam\/1","display":"2 SAMUEL 1","book":{"version_id":"173","name":"2 SAMUEL","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Sam","osis_end":"spa-BHTI:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Sam.31","nextChapterId":"spa-BHTI:2Sam.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Sam.2\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 DAVID, REY DE JUD\u00c1 E ISRAEL (2\u20148)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">La uni\u00f3n de los dos reinos (2,1\u20145,5)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">David, rey en Hebr\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\"><sup id=\"2Sam.2.1\" class=\"v10_2_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de esto, David consult\u00f3 al Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">\u2014 \u00bfPuedo ir a alguna ciudad de Jud\u00e1?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">El Se\u00f1or le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">\u2014 S\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">David pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">\u2014 \u00bfA cu\u00e1l debo ir?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">Y el Se\u00f1or respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_1\">\u2014 A Hebr\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_2\"><sup id=\"2Sam.2.2\" class=\"v10_2_2\">2<\/sup>David march\u00f3 a Hebr\u00f3n con sus dos mujeres: Ajino\u00e1n, la de Jezrael, y Abigail, la mujer de Nabal, el de Carmel. <\/span><span class=\"v10_2_3\"><sup id=\"2Sam.2.3\" class=\"v10_2_3\">3<\/sup>Llev\u00f3 tambi\u00e9n a sus hombres con sus familias y se establecieron en las aldeas de Hebr\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_4\"><sup id=\"2Sam.2.4\" class=\"v10_2_4\">4<\/sup>Despu\u00e9s llegaron los de Jud\u00e1 y ungieron all\u00ed a David como rey de Jud\u00e1. Luego le informaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_4\">\u2014 Los de Jab\u00e9s de Galaad son los que han enterrado a Sa\u00fal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_5\"><sup id=\"2Sam.2.5\" class=\"v10_2_5\">5<\/sup>Entonces David envi\u00f3 unos mensajeros a los de Jab\u00e9s de Galaad para decirles:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_5\">\u2014 Que el Se\u00f1or los bendiga por la compasi\u00f3n que han demostrado hacia Sa\u00fal, su se\u00f1or, d\u00e1ndole sepultura. <\/span><span class=\"v10_2_6\"><sup id=\"2Sam.2.6\" class=\"v10_2_6\">6<\/sup>Que el Se\u00f1or los trate con compasi\u00f3n y lealtad; yo, por mi parte, tambi\u00e9n los recompensar\u00e9 por la buena acci\u00f3n que han realizado. <\/span><span class=\"v10_2_7\"><sup id=\"2Sam.2.7\" class=\"v10_2_7\">7<\/sup>Ahora recobren el \u00e1nimo y sean fuertes, pues aunque ha muerto Sa\u00fal, su se\u00f1or, la casa de Jud\u00e1 me ha ungido a m\u00ed para que sea su rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_8\"><sup id=\"2Sam.2.8\" class=\"v10_2_8\">8<\/sup>Pero Abner, hijo de Ner y jefe del ej\u00e9rcito de Sa\u00fal, tom\u00f3 a Isb\u00f3set, hijo de Sa\u00fal, se lo llev\u00f3 a Majan\u00e1in <\/span><span class=\"v10_2_9\"><sup id=\"2Sam.2.9\" class=\"v10_2_9\">9<\/sup>y lo nombr\u00f3 rey de Galaad, de Aser, de Jezrael, de Efra\u00edn, de Benjam\u00edn y de todo Israel. <\/span><span class=\"v10_2_10\"><sup id=\"2Sam.2.10\" class=\"v10_2_10\">10<\/sup>Cuarenta a\u00f1os ten\u00eda Isb\u00f3set, el hijo de Sa\u00fal, cuando comenz\u00f3 a reinar sobre Israel y rein\u00f3 durante dos a\u00f1os. S\u00f3lo Jud\u00e1 sigui\u00f3 a David. <\/span><span class=\"v10_2_11\"><sup id=\"2Sam.2.11\" class=\"v10_2_11\">11<\/sup>David rein\u00f3 sobre Jud\u00e1 en Hebr\u00f3n durante siete a\u00f1os y seis meses.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Guerra entre Jud\u00e1 e Israel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_12\"><sup id=\"2Sam.2.12\" class=\"v10_2_12\">12<\/sup>Abner, hijo de Ner, sali\u00f3 de Majan\u00e1in con los s\u00fabditos de Isb\u00f3set, el hijo de Sa\u00fal, en direcci\u00f3n a Gaba\u00f3n. <\/span><span class=\"v10_2_13\"><sup id=\"2Sam.2.13\" class=\"v10_2_13\">13<\/sup>Por su parte, Joab, hijo de Seruy\u00e1, tambi\u00e9n sali\u00f3 con los s\u00fabditos de David, y se encontraron junto a la alberca de Gaba\u00f3n. Se colocaron all\u00ed, unos a un lado de la alberca y los otros al otro lado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_14\"><sup id=\"2Sam.2.14\" class=\"v10_2_14\">14<\/sup>Entonces Abner propuso a Joab:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_14\">\u2014 Que se adelanten los j\u00f3venes y luchen ante nosotros.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_14\">Joab respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_14\">\u2014 De acuerdo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_15\"><sup id=\"2Sam.2.15\" class=\"v10_2_15\">15<\/sup>As\u00ed que se adelantaron doce muchachos de Benjam\u00edn, por parte de Isb\u00f3set, hijo de Sa\u00fal, y otros doce de los s\u00fabditos de David. <\/span><span class=\"v10_2_16\"><sup id=\"2Sam.2.16\" class=\"v10_2_16\">16<\/sup>Cada cual agarr\u00f3 por la cabeza a su adversario y le hundi\u00f3 la espada en las costillas, de suerte que cayeron todos muertos a la vez. Y aquel paraje de Gaba\u00f3n fue llamado Campo de las Costillas. <\/span><span class=\"v10_2_17\"><sup id=\"2Sam.2.17\" class=\"v10_2_17\">17<\/sup>Aquel d\u00eda la lucha fue muy violenta. Abner y los israelitas fueron derrotados por la gente de David. <\/span><span class=\"v10_2_18\"><sup id=\"2Sam.2.18\" class=\"v10_2_18\">18<\/sup>Estaban all\u00ed los tres hijos de Seruy\u00e1: Joab, Abisay y Asael. Asael corr\u00eda como un ciervo en campo abierto, <\/span><span class=\"v10_2_19\"><sup id=\"2Sam.2.19\" class=\"v10_2_19\">19<\/sup>y se lanz\u00f3 en persecuci\u00f3n de Abner sin desviarse lo m\u00e1s m\u00ednimo de su objetivo. <\/span><span class=\"v10_2_20\"><sup id=\"2Sam.2.20\" class=\"v10_2_20\">20<\/sup>Abner mir\u00f3 hacia atr\u00e1s y pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_20\">\u2014 \u00bfEres Asael?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_20\">\u00c9l contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_20\">\u2014 S\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_21\"><sup id=\"2Sam.2.21\" class=\"v10_2_21\">21<\/sup>Abner le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_21\">\u2014 Desv\u00edate a cualquier lado, agarra a alguno de los muchachos y qu\u00e9date con sus despojos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_21\">Pero Asael no quiso dejar de perseguirlo. <\/span><span class=\"v10_2_22\"><sup id=\"2Sam.2.22\" class=\"v10_2_22\">22<\/sup>Abner le insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_22\">\u2014 Deja ya de perseguirme o me obligar\u00e1s a aplastarte. Y luego, \u00bfcon qu\u00e9 cara me presento ante tu hermano Joab?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_23\"><sup id=\"2Sam.2.23\" class=\"v10_2_23\">23<\/sup>Pero Asael no quiso apartarse y entonces Abner le clav\u00f3 en el vientre la empu\u00f1adura de su lanza y le sali\u00f3 por la espalda. Y all\u00ed mismo cay\u00f3 muerto. Todos los que llegaban al lugar donde Asael hab\u00eda ca\u00eddo muerto se deten\u00edan. <\/span><span class=\"v10_2_24\"><sup id=\"2Sam.2.24\" class=\"v10_2_24\">24<\/sup>Joab y Abisay se lanzaron en persecuci\u00f3n de Abner y al ponerse el sol llegaron a Am\u00e1, frente a Guiaj, en el camino del desierto de Gaba\u00f3n. <\/span><span class=\"v10_2_25\"><sup id=\"2Sam.2.25\" class=\"v10_2_25\">25<\/sup>Los benjaminitas se reagruparon tras Abner y se detuvieron, cerrando filas, en lo alto de la colina. <\/span><span class=\"v10_2_26\"><sup id=\"2Sam.2.26\" class=\"v10_2_26\">26<\/sup>Entonces Abner grit\u00f3 a Joab:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_26\">\u2014 \u00bfEs que la espada no va a dejar de hacer estragos? \u00bfNo sabes que al final todo ser\u00e1 amargura? \u00bfCu\u00e1ndo vas a decirle a la gente que deje de perseguir a sus hermanos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_27\"><sup id=\"2Sam.2.27\" class=\"v10_2_27\">27<\/sup>Joab respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_27\">\u2014 Te juro por Dios que, si no hubieras hablado, mi gente habr\u00eda seguido persiguiendo a sus hermanos hasta el amanecer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v10_2_28\"><sup id=\"2Sam.2.28\" class=\"v10_2_28\">28<\/sup>Inmediatamente Joab toc\u00f3 el cuerno y toda la gente se detuvo, dejaron de perseguir a los israelitas y ces\u00f3 el combate. <\/span><span class=\"v10_2_29\"><sup id=\"2Sam.2.29\" class=\"v10_2_29\">29<\/sup>Abner y sus hombres caminaron por la Arab\u00e1 toda aquella noche, cruzaron el Jord\u00e1n y, despu\u00e9s de caminar durante toda la ma\u00f1ana, llegaron a Majan\u00e1in. <\/span><span class=\"v10_2_30\"><sup id=\"2Sam.2.30\" class=\"v10_2_30\">30<\/sup>Por su parte, Joab dej\u00f3 de perseguir a Abner y reuni\u00f3 a toda la tropa. De los s\u00fabditos de David faltaban diecinueve hombres, adem\u00e1s de Asael. <\/span><span class=\"v10_2_31\"><sup id=\"2Sam.2.31\" class=\"v10_2_31\">31<\/sup>En cambio, los s\u00fabditos de David hab\u00edan matado a trescientos sesenta benjaminitas de los hombres de Abner. <\/span><span class=\"v10_2_32\"><sup id=\"2Sam.2.32\" class=\"v10_2_32\">32<\/sup>Se llevaron a Asael y lo enterraron en la sepultura familiar, en Bel\u00e9n. Luego Joab y sus hombres caminaron durante toda la noche y amanecieron en Hebr\u00f3n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:2Sam.2","osis_end":"spa-BHTI:2Sam.2.32","order":"10002","link":"spa-BHTI\/2Sam\/2","display":"2 SAMUEL 2","book":{"version_id":"173","name":"2 SAMUEL","abbr":"2Sam","ord":"10","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Sam","osis_end":"spa-BHTI:2Sam.24.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Sam.1","nextChapterId":"spa-BHTI:2Sam.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Sam.31\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">La muerte de Sa\u00fal (1 Sm 31\u20142 Sm 1)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Derrota de Israel y muerte de Sa\u00fal<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 10,1-12)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_1\"><sup id=\"1Sam.31.1\" class=\"v9_31_1\">1<\/sup>Los filisteos lucharon contra Israel y los israelitas se dieron a la fuga ante ellos y cayeron heridos de muerte en el monte Guilboa.<\/span><span class=\"v9_31_2\"><sup id=\"1Sam.31.2\" class=\"v9_31_2\">2<\/sup>Los filisteos acosaron a Sa\u00fal y a sus hijos, dando muerte a Jonat\u00e1n, Abinadab y Malquis\u00faa, los hijos de Sa\u00fal. <\/span><span class=\"v9_31_3\"><sup id=\"1Sam.31.3\" class=\"v9_31_3\">3<\/sup>El peso del combate recay\u00f3 entonces sobre Sa\u00fal. Cuando los arqueros lo descubrieron, se puso a temblar al verlos <\/span><span class=\"v9_31_4\"><sup id=\"1Sam.31.4\" class=\"v9_31_4\">4<\/sup>y le dijo a su escudero:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_4\">\u2014 Desenvaina tu espada y atravi\u00e9same antes de que vengan esos incircuncisos y me atraviesen ellos, ensa\u00f1\u00e1ndose conmigo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_4\">Pero el escudero se neg\u00f3, porque ten\u00eda mucho miedo. Entonces Sa\u00fal empu\u00f1\u00f3 su espada y se arroj\u00f3 sobre ella. <\/span><span class=\"v9_31_5\"><sup id=\"1Sam.31.5\" class=\"v9_31_5\">5<\/sup>Cuando el escudero vio que Sa\u00fal hab\u00eda muerto, tambi\u00e9n \u00e9l se arroj\u00f3 sobre su espada y muri\u00f3 con Sa\u00fal. <\/span><span class=\"v9_31_6\"><sup id=\"1Sam.31.6\" class=\"v9_31_6\">6<\/sup>Y as\u00ed murieron juntos aquel d\u00eda Sa\u00fal, sus tres hijos, su escudero y todos sus hombres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_7\"><sup id=\"1Sam.31.7\" class=\"v9_31_7\">7<\/sup>Cuando los israelitas que viv\u00edan al otro lado del valle y en Transjordania vieron que los israelitas hab\u00edan huido y que Sa\u00fal y sus hijos hab\u00edan muerto, huyeron tambi\u00e9n, abandonando sus ciudades. Entonces los filisteos llegaron y las ocuparon.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_8\"><sup id=\"1Sam.31.8\" class=\"v9_31_8\">8<\/sup>Al d\u00eda siguiente, cuando los filisteos fueron a despojar a los muertos, encontraron a Sa\u00fal y a sus tres hijos, ca\u00eddos en el monte Guilboa. <\/span><span class=\"v9_31_9\"><sup id=\"1Sam.31.9\" class=\"v9_31_9\">9<\/sup>Le cortaron la cabeza, le quitaron sus armas y enviaron mensajeros por todo el territorio filisteo, publicando la noticia por los templos de sus \u00eddolos y entre el pueblo. <\/span><span class=\"v9_31_10\"><sup id=\"1Sam.31.10\" class=\"v9_31_10\">10<\/sup>Luego pusieron las armas de Sa\u00fal en el templo de Astart\u00e9 y colgaron su cad\u00e1ver en las murallas de Bets\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v9_31_11\"><sup id=\"1Sam.31.11\" class=\"v9_31_11\">11<\/sup>Cuando los habitantes de Jab\u00e9s de Galaad se enteraron de lo que los filisteos hab\u00edan hecho con Sa\u00fal, <\/span><span class=\"v9_31_12\"><sup id=\"1Sam.31.12\" class=\"v9_31_12\">12<\/sup>los m\u00e1s valientes reaccionaron, caminaron durante toda la noche y descolgaron de la muralla de Bets\u00e1n los cad\u00e1veres de Sa\u00fal y de sus hijos. Luego regresaron a Jab\u00e9s y los quemaron all\u00ed. <\/span><span class=\"v9_31_13\"><sup id=\"1Sam.31.13\" class=\"v9_31_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s enterraron sus huesos bajo el tamarisco de Jab\u00e9s y guardaron ayuno durante siete d\u00edas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"31","id":"spa-BHTI:1Sam.31","osis_end":"spa-BHTI:1Sam.31.13","order":"9031","link":"spa-BHTI\/1Sam\/31","display":"1 SAMUEL 31","book":{"version_id":"173","name":"1 SAMUEL","abbr":"1Sam","ord":"9","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Sam","osis_end":"spa-BHTI:1Sam.31.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Sam.30","nextChapterId":"spa-BHTI:2Sam.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}