{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La historia israelita como ejemplo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_1\"><sup id=\"1Cor.10.1\" class=\"v46_10_1\">1<\/sup>No deben olvidar, hermanos, que todos nuestros antepasados caminaron al amparo de aquella nube, y atravesaron el mar.<\/span><span class=\"v46_10_2\"><sup id=\"1Cor.10.2\" class=\"v46_10_2\">2<\/sup>Todos fueron bautizados como seguidores de Mois\u00e9s cuando aconteci\u00f3 lo de la nube y lo del mar. <\/span><span class=\"v46_10_3\"><sup id=\"1Cor.10.3\" class=\"v46_10_3\">3<\/sup>Todos comieron el mismo alimento espiritual y <\/span><span class=\"v46_10_4\"><sup id=\"1Cor.10.4\" class=\"v46_10_4\">4<\/sup>todos bebieron la misma bebida espiritual, pues bebieron de la roca espiritual que los acompa\u00f1aba, roca que representaba a Cristo. <\/span><span class=\"v46_10_5\"><sup id=\"1Cor.10.5\" class=\"v46_10_5\">5<\/sup>Y, a pesar de todo, la mayor parte de ellos no agrad\u00f3 a Dios, y fueron por eso aniquilados en el desierto.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_6\"><sup id=\"1Cor.10.6\" class=\"v46_10_6\">6<\/sup>Todo aquello sucedi\u00f3 para servirnos de ejemplo a nosotros; para que no corramos tras el mal, como ellos corrieron; <\/span><span class=\"v46_10_7\"><sup id=\"1Cor.10.7\" class=\"v46_10_7\">7<\/sup>para que no se den ustedes a la idolatr\u00eda, como se dieron algunos de ellos, seg\u00fan dice la Escritura: <span class=\"it\">Se sent\u00f3 el pueblo a comer y a beber, y se levant\u00f3 luego a divertirse<\/span>. <\/span><span class=\"v46_10_8\"><sup id=\"1Cor.10.8\" class=\"v46_10_8\">8<\/sup>Para que no nos entreguemos a la lujuria, como se entregaron algunos de ellos, por lo que perecieron veintitr\u00e9s mil en un solo d\u00eda; <\/span><span class=\"v46_10_9\"><sup id=\"1Cor.10.9\" class=\"v46_10_9\">9<\/sup>para que no pongamos a prueba la paciencia del Se\u00f1or, como hicieron algunos de ellos y murieron mordidos por serpientes; <\/span><span class=\"v46_10_10\"><sup id=\"1Cor.10.10\" class=\"v46_10_10\">10<\/sup>y para que no se quejen ustedes de Dios, como se quejaron algunos de ellos, y los aniquil\u00f3 el exterminador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_11\"><sup id=\"1Cor.10.11\" class=\"v46_10_11\">11<\/sup>A ellos les sucedieron estas cosas como ejemplo, y se han escrito para escarmiento de quienes vivimos ya en estos tiempos que son los \u00faltimos. <\/span><span class=\"v46_10_12\"><sup id=\"1Cor.10.12\" class=\"v46_10_12\">12<\/sup>As\u00ed que, si alguno presume de mantenerse firme, est\u00e9 alerta, no sea que caiga. <\/span><span class=\"v46_10_13\"><sup id=\"1Cor.10.13\" class=\"v46_10_13\">13<\/sup>Hasta ahora, ninguna prueba les ha sobrevenido que no pueda considerarse humanamente soportable. Dios es fiel y no permitir\u00e1 que ustedes sean puestos a prueba m\u00e1s all\u00e1 de sus propias fuerzas; al contrario, junto con la prueba les proporcionar\u00e1 tambi\u00e9n la manera de superarla con \u00e9xito.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Rechazo de la idolatr\u00eda<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_14\"><sup id=\"1Cor.10.14\" class=\"v46_10_14\">14<\/sup>Eviten, por tanto, queridos m\u00edos, el culto a los \u00eddolos. <\/span><span class=\"v46_10_15\"><sup id=\"1Cor.10.15\" class=\"v46_10_15\">15<\/sup>Les hablo como a personas inteligentes, capaces de estimar el valor de lo que les digo. <\/span><span class=\"v46_10_16\"><sup id=\"1Cor.10.16\" class=\"v46_10_16\">16<\/sup>La copa bendita que bendecimos, \u00bfno nos hace participar de la sangre de Cristo? Y el pan que partimos \u00bfno nos hace compartir el cuerpo de Cristo? <\/span><span class=\"v46_10_17\"><sup id=\"1Cor.10.17\" class=\"v46_10_17\">17<\/sup>Porque al haber un solo pan del que todos participamos, nosotros, que somos muchos, formamos un solo cuerpo. <\/span><span class=\"v46_10_18\"><sup id=\"1Cor.10.18\" class=\"v46_10_18\">18<\/sup>F\u00edjense en el pueblo israelita: \u00bfno es cierto que quienes se alimentan de las v\u00edctimas sacrificadas quedan vinculados al altar? <\/span><span class=\"v46_10_19\"><sup id=\"1Cor.10.19\" class=\"v46_10_19\">19<\/sup>No quiero decir con ello que esas v\u00edctimas sacrificadas a los \u00eddolos tengan alg\u00fan valor o que los \u00eddolos signifiquen algo. <\/span><span class=\"v46_10_20\"><sup id=\"1Cor.10.20\" class=\"v46_10_20\">20<\/sup>Lo que quiero decir es que esas v\u00edctimas se ofrecen a los demonios y no a Dios; y yo no quiero que ustedes entren en comuni\u00f3n con los demonios. <\/span><span class=\"v46_10_21\"><sup id=\"1Cor.10.21\" class=\"v46_10_21\">21<\/sup>No pueden beber de la copa del Se\u00f1or y de la copa de los demonios; no pueden comer de la mesa del Se\u00f1or y de la mesa de los demonios. <\/span><span class=\"v46_10_22\"><sup id=\"1Cor.10.22\" class=\"v46_10_22\">22<\/sup>A no ser que pretendamos provocar la ira del Se\u00f1or. \u00bfNos creemos acaso m\u00e1s fuertes que \u00e9l?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nueva llamada a la condescendencia<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_23\"><sup id=\"1Cor.10.23\" class=\"v46_10_23\">23<\/sup>\u201cTodo est\u00e1 permitido\u201d \u2014dicen algunos\u2014. S\u00ed, pero no todo es conveniente. Y aunque \u201ctodo est\u00e9 permitido\u201d, no todo ayuda al provecho espiritual de los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v46_10_24\"><sup id=\"1Cor.10.24\" class=\"v46_10_24\">24<\/sup>Que nadie busque su propio inter\u00e9s, sino el del pr\u00f3jimo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_25\"><sup id=\"1Cor.10.25\" class=\"v46_10_25\">25<\/sup>Pueden comer de todo cuanto se vende en el mercado, sin plantearse problemas de conciencia, <\/span><span class=\"v46_10_26\"><sup id=\"1Cor.10.26\" class=\"v46_10_26\">26<\/sup>porque <span class=\"it\">del Se\u00f1or es la tierra y todo lo que existe en ella<\/span>.<\/span><span class=\"v46_10_27\"><sup id=\"1Cor.10.27\" class=\"v46_10_27\">27<\/sup>Si los invita un no cristiano y aceptan su invitaci\u00f3n, coman lo que les ponga y no se planteen problema alguno de conciencia. <\/span><span class=\"v46_10_28\"><sup id=\"1Cor.10.28\" class=\"v46_10_28\">28<\/sup>Pero si alguien les indica: \u201cEso es carne sacrificada a los \u00eddolos\u201d, entonces, en atenci\u00f3n a quien se lo ha indicado y por razones de conciencia, no lo coman. <\/span><span class=\"v46_10_29\"><sup id=\"1Cor.10.29\" class=\"v46_10_29\">29<\/sup>Naturalmente, me refiero no a la conciencia de ustedes, sino a la de quien les ha hecho la indicaci\u00f3n. Y \u00bfpor qu\u00e9 \u2014dir\u00e1s\u2014 va a quedar coartada mi libertad por la conciencia de otro? <\/span><span class=\"v46_10_30\"><sup id=\"1Cor.10.30\" class=\"v46_10_30\">30<\/sup>Si, cuando participo en un banquete, doy gracias a Dios por ello, \u00bfqu\u00e9 raz\u00f3n hay para que se me critique por algo que hago dando gracias a Dios?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_31\"><sup id=\"1Cor.10.31\" class=\"v46_10_31\">31<\/sup>En cualquier caso, tanto si comen como si beben o hacen cualquier otra cosa, h\u00e1ganlo todo para gloria de Dios. <\/span><span class=\"v46_10_32\"><sup id=\"1Cor.10.32\" class=\"v46_10_32\">32<\/sup>Pero no sean ocasi\u00f3n de pecado para nadie, ya se trate de jud\u00edos, de paganos o de miembros de la Iglesia de Dios. <\/span><span class=\"v46_10_33\"><sup id=\"1Cor.10.33\" class=\"v46_10_33\">33<\/sup>Ya ven que yo procuro dar completa satisfacci\u00f3n a todos, y no busco mi propio provecho, sino el de todos los dem\u00e1s, a fin de que se salven.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:1Cor.10","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.10.33","order":"55010","link":"spa-BHTI\/1Cor\/10","display":"1 CORINTIOS 10","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.9","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.11\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_1\"><sup id=\"1Cor.11.1\" class=\"v46_11_1\">1<\/sup>Sigan mi ejemplo como yo sigo el de Cristo.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 PROBLEMAS EN LAS REUNIONES LIT\u00daRGICAS (11,2\u201414,40)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El velo de las mujeres<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_2\"><sup id=\"1Cor.11.2\" class=\"v46_11_2\">2<\/sup>Los felicito, porque no hay cosa en la que no me tengan presente y porque conservan las tradiciones tal como se las transmit\u00ed. <\/span><span class=\"v46_11_3\"><sup id=\"1Cor.11.3\" class=\"v46_11_3\">3<\/sup>Pero quiero que sepan que Cristo es cabeza de todo var\u00f3n, como el var\u00f3n lo es de la mujer y Dios lo es de Cristo. <\/span><span class=\"v46_11_4\"><sup id=\"1Cor.11.4\" class=\"v46_11_4\">4<\/sup>Todo var\u00f3n que ora o comunica mensajes divinos con la cabeza cubierta, deshonra a Cristo, que es su cabeza. <\/span><span class=\"v46_11_5\"><sup id=\"1Cor.11.5\" class=\"v46_11_5\">5<\/sup>Igualmente, toda mujer que ora o comunica mensajes divinos con la cabeza descubierta, deshonra al marido, que es su cabeza; es como si se la hubiera rapado. <\/span><span class=\"v46_11_6\"><sup id=\"1Cor.11.6\" class=\"v46_11_6\">6<\/sup>Si, pues, no quiere llevar velo, que se corte el pelo a rape. Y si considera vergonzoso para una mujer cortarse el pelo o llevar rapada la cabeza, que use velo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_7\"><sup id=\"1Cor.11.7\" class=\"v46_11_7\">7<\/sup>El var\u00f3n no debe cubrirse la cabeza, por cuanto es imagen y reflejo de la gloria de Dios; pero la mujer refleja la gloria del var\u00f3n. <\/span><span class=\"v46_11_8\"><sup id=\"1Cor.11.8\" class=\"v46_11_8\">8<\/sup>Pues no procede el var\u00f3n de la mujer, sino la mujer del var\u00f3n; <\/span><span class=\"v46_11_9\"><sup id=\"1Cor.11.9\" class=\"v46_11_9\">9<\/sup>ni fue creado el var\u00f3n por causa de la mujer, sino la mujer por causa del var\u00f3n. <\/span><span class=\"v46_11_10\"><sup id=\"1Cor.11.10\" class=\"v46_11_10\">10<\/sup>Por eso, y por respeto a los \u00e1ngeles, es conveniente que la mujer lleve sobre su cabeza una se\u00f1al de autoridad; <\/span><span class=\"v46_11_11\"><sup id=\"1Cor.11.11\" class=\"v46_11_11\">11<\/sup>aunque entre cristianos tanto el var\u00f3n como la mujer deben reconocer su mutua dependencia. <\/span><span class=\"v46_11_12\"><sup id=\"1Cor.11.12\" class=\"v46_11_12\">12<\/sup>Porque si bien es cierto que la mujer procede del var\u00f3n, tambi\u00e9n lo es que el var\u00f3n viene al mundo por medio de la mujer; y, en \u00faltima instancia, todo procede de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_13\"><sup id=\"1Cor.11.13\" class=\"v46_11_13\">13<\/sup>Al propio criterio de ustedes apelo: \u00bfes decoroso que la mujer ore a Dios sin cubrirse la cabeza? <\/span><span class=\"v46_11_14\"><sup id=\"1Cor.11.14\" class=\"v46_11_14\">14<\/sup>\u00bfNo ense\u00f1a la misma naturaleza que el cabello largo es para el var\u00f3n una deshonra, <\/span><span class=\"v46_11_15\"><sup id=\"1Cor.11.15\" class=\"v46_11_15\">15<\/sup>mientras que para la mujer es motivo de honra? En efecto, la cabellera le ha sido dada a la mujer para que le sirva de velo. <\/span><span class=\"v46_11_16\"><sup id=\"1Cor.11.16\" class=\"v46_11_16\">16<\/sup>En cualquier caso, si alguno quiere seguir discutiendo sobre esto, sepa que no tenemos tal costumbre, ni la tienen las dem\u00e1s iglesias cristianas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La celebraci\u00f3n de la Cena del Se\u00f1or<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_17\"><sup id=\"1Cor.11.17\" class=\"v46_11_17\">17<\/sup>A prop\u00f3sito de estas recomendaciones, tampoco es como para felicitarlos el hecho de que las asambleas que ustedes celebran les ocasionen m\u00e1s perjuicio que provecho. <\/span><span class=\"v46_11_18\"><sup id=\"1Cor.11.18\" class=\"v46_11_18\">18<\/sup>Para empezar, ha llegado a mis o\u00eddos que, cuando se reunen en asamblea, los bandos est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Cosa, por cierto, nada incre\u00edble, <\/span><span class=\"v46_11_19\"><sup id=\"1Cor.11.19\" class=\"v46_11_19\">19<\/sup>si se piensa que hasta es conveniente que existan divisiones entre ustedes, para que se manifieste qui\u00e9nes son entre ustedes los verdaderos creyentes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_20\"><sup id=\"1Cor.11.20\" class=\"v46_11_20\">20<\/sup>El caso es que en sus propias asambleas ya no es posible comer la Cena del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v46_11_21\"><sup id=\"1Cor.11.21\" class=\"v46_11_21\">21<\/sup>pues cada uno empieza comiendo la comida que ha llevado, y as\u00ed resulta que mientras uno pasa hambre, otro est\u00e1 borracho. <\/span><span class=\"v46_11_22\"><sup id=\"1Cor.11.22\" class=\"v46_11_22\">22<\/sup>\u00bfPero es que no tienen sus casas para comer y beber? \u00a1Ya se ve que aprecian bien poco la asamblea cristiana y que no les importa poner en evidencia a los m\u00e1s pobres! \u00bfQu\u00e9 esperan que les diga? \u00bfAcaso que los felicite? \u00a1Pues no es precisamente como para felicitarlos!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_23\"><sup id=\"1Cor.11.23\" class=\"v46_11_23\">23<\/sup>Por lo que a m\u00ed toca, les he transmitido una tradici\u00f3n que yo recib\u00ed del Se\u00f1or; a saber: que Jes\u00fas, el Se\u00f1or, la noche misma en que iba a ser entregado, tom\u00f3 pan, <\/span><span class=\"v46_11_24\"><sup id=\"1Cor.11.24\" class=\"v46_11_24\">24<\/sup>dio gracias, lo parti\u00f3 y dijo: \u201cEsto es mi cuerpo que entrego por ustedes; hagan esto en memoria de m\u00ed\u201d. <\/span><span class=\"v46_11_25\"><sup id=\"1Cor.11.25\" class=\"v46_11_25\">25<\/sup>Despu\u00e9s de cenar, tom\u00f3 igualmente la copa y dijo: \u201cEsta copa es la nueva alianza sellada con mi sangre; cada vez que beban de ella, h\u00e1ganlo en memoria de m\u00ed\u201d.  <\/span><span class=\"v46_11_26\"><sup id=\"1Cor.11.26\" class=\"v46_11_26\">26<\/sup>Y, de hecho, siempre que comen de este pan y beben de esta copa, est\u00e1n proclamando la muerte del Se\u00f1or, en espera de que \u00e9l venga. <\/span><span class=\"v46_11_27\"><sup id=\"1Cor.11.27\" class=\"v46_11_27\">27<\/sup>Por lo mismo, quien come del pan o bebe de la copa del Se\u00f1or de manera indigna, se hace culpable de haber profanado el cuerpo y la sangre del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v46_11_28\"><sup id=\"1Cor.11.28\" class=\"v46_11_28\">28<\/sup>Examine, pues, cada uno su conciencia antes de comer del pan y beber de la copa, <\/span><span class=\"v46_11_29\"><sup id=\"1Cor.11.29\" class=\"v46_11_29\">29<\/sup>porque quien come y bebe sin advertir de qu\u00e9 cuerpo se trata, come y bebe su propio castigo. <\/span><span class=\"v46_11_30\"><sup id=\"1Cor.11.30\" class=\"v46_11_30\">30<\/sup>Ah\u00ed tienen la causa de no pocos de sus achaques y enfermedades, e incluso de bastantes muertes. <\/span><span class=\"v46_11_31\"><sup id=\"1Cor.11.31\" class=\"v46_11_31\">31<\/sup>\u00a1Ah, si nos hici\u00e9semos la debida autocr\u00edtica! Entonces escapar\u00edamos del castigo. <\/span><span class=\"v46_11_32\"><sup id=\"1Cor.11.32\" class=\"v46_11_32\">32<\/sup>De cualquier modo, si el Se\u00f1or nos castiga, es para corregirnos y para que no seamos condenados junto con el mundo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_33\"><sup id=\"1Cor.11.33\" class=\"v46_11_33\">33<\/sup>Por tanto, hermanos m\u00edos, al reunirse para comer la cena del Se\u00f1or, esp\u00e9rense unos a otros. <\/span><span class=\"v46_11_34\"><sup id=\"1Cor.11.34\" class=\"v46_11_34\">34<\/sup>Si alguien tiene hambre, que coma en su casa, para que las reuniones no sean objeto de censura. Los dem\u00e1s problemas los solucionar\u00e9 cuando vaya.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"spa-BHTI:1Cor.11","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.11.34","order":"55011","link":"spa-BHTI\/1Cor\/11","display":"1 CORINTIOS 11","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.10","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El ejemplo de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_1\"><sup id=\"1Cor.9.1\" class=\"v46_9_1\">1<\/sup>\u00bfNo soy yo libre? \u00bfNo soy ap\u00f3stol? \u00bfNo he visto a Jes\u00fas, nuestro Se\u00f1or? \u00bfNo son ustedes el fruto de mi trabajo cristiano? <\/span><span class=\"v46_9_2\"><sup id=\"1Cor.9.2\" class=\"v46_9_2\">2<\/sup>Pase que otros no me reconozcan como ap\u00f3stol, pero ustedes s\u00ed deben reconocerme, pues son el sello que garantiza mi apostolado cristiano. <\/span><span class=\"v46_9_3\"><sup id=\"1Cor.9.3\" class=\"v46_9_3\">3<\/sup>Esta es precisamente mi defensa frente a mis detractores.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_4\"><sup id=\"1Cor.9.4\" class=\"v46_9_4\">4<\/sup>\u00bfAcaso no tenemos derecho a alimentarnos? <\/span><span class=\"v46_9_5\"><sup id=\"1Cor.9.5\" class=\"v46_9_5\">5<\/sup>\u00bfNo tenemos derecho a llevar con nosotros una mujer cristiana, como hacen los dem\u00e1s ap\u00f3stoles, los hermanos del Se\u00f1or y el mismo Pedro? <\/span><span class=\"v46_9_6\"><sup id=\"1Cor.9.6\" class=\"v46_9_6\">6<\/sup>\u00bfO es que Bernab\u00e9 y yo somos los \u00fanicos obligados a realizar otros trabajos? <\/span><span class=\"v46_9_7\"><sup id=\"1Cor.9.7\" class=\"v46_9_7\">7<\/sup>\u00bfCu\u00e1ndo se ha visto a un soldado hacer la guerra a costa de sus propios bienes? \u00bfQui\u00e9n planta una vi\u00f1a y no come de sus frutos? \u00bfQui\u00e9n apacienta un reba\u00f1o y no se alimenta de su leche?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_8\"><sup id=\"1Cor.9.8\" class=\"v46_9_8\">8<\/sup>Pero no quisiera alegar razones puramente humanas. Es la ley quien lo dice, <\/span><span class=\"v46_9_9\"><sup id=\"1Cor.9.9\" class=\"v46_9_9\">9<\/sup>la ley de Mois\u00e9s en la que est\u00e1 escrito: <span class=\"it\">No pongas bozal al buey que trilla.<\/span> \u00bfY esto lo dice Dios porque le preocupen los bueyes, <\/span><span class=\"v46_9_10\"><sup id=\"1Cor.9.10\" class=\"v46_9_10\">10<\/sup>o m\u00e1s bien refiri\u00e9ndose a nosotros? Sin duda que est\u00e1 escrito en atenci\u00f3n a nosotros, ya que, tanto el que ara como el que trilla, lo hacen con la esperanza de participar en la cosecha. <\/span><span class=\"v46_9_11\"><sup id=\"1Cor.9.11\" class=\"v46_9_11\">11<\/sup>Nosotros hemos sembrado bienes espirituales; \u00bfser\u00e1 mucho pedir que cosechemos de ustedes alg\u00fan bien terreno? <\/span><span class=\"v46_9_12\"><sup id=\"1Cor.9.12\" class=\"v46_9_12\">12<\/sup>Si otros se consideran con derecho a ello, mucho m\u00e1s nosotros. Y, sin embargo, no hemos querido utilizar este derecho. Preferimos soportar lo que sea, a fin de no crear impedimento alguno al anuncio del mensaje evang\u00e9lico de Cristo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_13\"><sup id=\"1Cor.9.13\" class=\"v46_9_13\">13<\/sup>Bien saben ustedes que los ministros del culto viven de ese ministerio y que los que sirven al altar participan de las ofrendas que se hacen en \u00e9l. <\/span><span class=\"v46_9_14\"><sup id=\"1Cor.9.14\" class=\"v46_9_14\">14<\/sup>De forma semejante, el Se\u00f1or dispuso que quienes anuncian el mensaje evang\u00e9lico vivan de esa tarea. <\/span><span class=\"v46_9_15\"><sup id=\"1Cor.9.15\" class=\"v46_9_15\">15<\/sup>Pero yo, ni he hecho uso de ninguno de esos derechos ni les escribo estas l\u00edneas para que me sean reconocidos. Prefiero morir antes que nadie me arrebate este motivo de orgullo. <\/span><span class=\"v46_9_16\"><sup id=\"1Cor.9.16\" class=\"v46_9_16\">16<\/sup>Pues anunciar el mensaje evang\u00e9lico no es para m\u00ed un motivo de orgullo; es una necesidad que se me impone, \u00a1y pobre de m\u00ed si no lo anunciase! <\/span><span class=\"v46_9_17\"><sup id=\"1Cor.9.17\" class=\"v46_9_17\">17<\/sup>Si realizara esta tarea por propia iniciativa, merecer\u00eda una recompensa; pero si lo hago por obligaci\u00f3n, como una tarea que se me ha encomendado, <\/span><span class=\"v46_9_18\"><sup id=\"1Cor.9.18\" class=\"v46_9_18\">18<\/sup>\u00bfd\u00f3nde est\u00e1 entonces mi recompensa? Est\u00e1 en el hecho de anunciar gratuitamente el mensaje evang\u00e9lico, sin aprovecharme del derecho que me confiere el anuncio del mensaje.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Disponible para todos<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_19\"><sup id=\"1Cor.9.19\" class=\"v46_9_19\">19<\/sup>Soy plenamente libre; sin embargo, he querido hacerme esclavo de todos para ganar a todos cuantos pueda. <\/span><span class=\"v46_9_20\"><sup id=\"1Cor.9.20\" class=\"v46_9_20\">20<\/sup>Con los jud\u00edos me conduzco como jud\u00edo, para ganar a los jud\u00edos. Con los que est\u00e1n sujetos a la ley, yo, que no estoy sujeto a la ley, act\u00fao como si lo estuviera, a fin de ganarlos. <\/span><span class=\"v46_9_21\"><sup id=\"1Cor.9.21\" class=\"v46_9_21\">21<\/sup>Igualmente, para ganar a los que est\u00e1n sin ley, yo, que no estoy sin ley de Dios ya que mi ley es Cristo, me comporto con ellos como si estuviera sin ley. <\/span><span class=\"v46_9_22\"><sup id=\"1Cor.9.22\" class=\"v46_9_22\">22<\/sup>Con los poco formados en la fe, procedo como si yo tambi\u00e9n lo fuera, a ver si as\u00ed los gano. A todos trat\u00e9 de adaptarme totalmente para conseguir, cueste lo que cueste, salvar a algunos. <\/span><span class=\"v46_9_23\"><sup id=\"1Cor.9.23\" class=\"v46_9_23\">23<\/sup>Todo sea por amor al mensaje evang\u00e9lico, de cuyos bienes espero participar.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El ejemplo de los atletas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_9_24\"><sup id=\"1Cor.9.24\" class=\"v46_9_24\">24<\/sup>Bien saben ustedes que de todos los que participan en una competici\u00f3n atl\u00e9tica, s\u00f3lo uno recibe el premio. \u00a1Corran como para ganar! <\/span><span class=\"v46_9_25\"><sup id=\"1Cor.9.25\" class=\"v46_9_25\">25<\/sup>Y ya ven de cu\u00e1ntas cosas se privan los que se entrenan con vistas a una prueba deportiva. Ellos lo hacen para conseguir una corona que se marchita; nosotros, en cambio, aspiramos a un trofeo imperecedero. <\/span><span class=\"v46_9_26\"><sup id=\"1Cor.9.26\" class=\"v46_9_26\">26<\/sup>En cuanto a m\u00ed, no corro a ciegas, ni lucho como quien da golpes al aire. <\/span><span class=\"v46_9_27\"><sup id=\"1Cor.9.27\" class=\"v46_9_27\">27<\/sup>Si golpeo mi cuerpo con rigor y lo someto a disciplina, es porque yo, que he proclamado a otros el mensaje, no quiero quedar descalificado.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:1Cor.9","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.9.27","order":"55009","link":"spa-BHTI\/1Cor\/9","display":"1 CORINTIOS 9","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.8","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}