{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.39\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_1\"><sup id=\"Ezek.39.1\" class=\"v26_39_1\">1<\/sup>En cuanto a ti, hijo de hombre, profetiza contra Gog. Le dir\u00e1s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_1\">\u2014 Esto dice el Se\u00f1or Dios: Aqu\u00ed estoy contra ti, Gog, pr\u00edncipe supremo de M\u00e9sec y T\u00fabal. <\/span><span class=\"v26_39_2\"><sup id=\"Ezek.39.2\" class=\"v26_39_2\">2<\/sup>Te har\u00e9 dar la vuelta, te guiar\u00e9 y te har\u00e9 subir del extremo norte para que ataques los montes de Israel. <\/span><span class=\"v26_39_3\"><sup id=\"Ezek.39.3\" class=\"v26_39_3\">3<\/sup>Pero romper\u00e9 el arco que empu\u00f1as con la mano izquierda y har\u00e9 que caigan al suelo las flechas que sujetas con la derecha. <\/span><span class=\"v26_39_4\"><sup id=\"Ezek.39.4\" class=\"v26_39_4\">4<\/sup>Caer\u00e1s en los montes de Israel junto con tus tropas y los pueblos aliados; te entregar\u00e9 como alimento a toda clase de aves carro\u00f1eras y a las bestias del campo. <\/span><span class=\"v26_39_5\"><sup id=\"Ezek.39.5\" class=\"v26_39_5\">5<\/sup>Quedar\u00e1s tendido en el campo, yo soy quien lo digo \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014. <\/span><span class=\"v26_39_6\"><sup id=\"Ezek.39.6\" class=\"v26_39_6\">6<\/sup>Lanzar\u00e9 fuego contra Magog y los confiados habitantes de las costas, y reconocer\u00e1n que yo soy el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v26_39_7\"><sup id=\"Ezek.39.7\" class=\"v26_39_7\">7<\/sup>Dar\u00e9 a conocer mi santo nombre en medio de mi pueblo Israel y no permitir\u00e9 que vuelva a ser profanado, y las naciones tendr\u00e1n que reconocer que yo soy el Se\u00f1or, el santo en Israel. <\/span><span class=\"v26_39_8\"><sup id=\"Ezek.39.8\" class=\"v26_39_8\">8<\/sup>Ya est\u00e1 llegando todo esto y va a realizarse \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014 el d\u00eda que yo predije. <\/span><span class=\"v26_39_9\"><sup id=\"Ezek.39.9\" class=\"v26_39_9\">9<\/sup>Los habitantes de las ciudades de Israel saldr\u00e1n y prender\u00e1n fuego a las armas: escudos y adargas, arcos y flechas, mazas y lanzas; y har\u00e1n fuego con ellas durante siete a\u00f1os. <\/span><span class=\"v26_39_10\"><sup id=\"Ezek.39.10\" class=\"v26_39_10\">10<\/sup>No necesitar\u00e1n traer le\u00f1a del campo ni hacer talas en los bosques, pues har\u00e1n fuego con las armas. Saquear\u00e1n a sus saqueadores y har\u00e1n pillaje entre sus depredadores \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_11\"><sup id=\"Ezek.39.11\" class=\"v26_39_11\">11<\/sup>Aquel d\u00eda proporcionar\u00e9 a Gog una tumba all\u00ed, en Israel, en el valle de Abar\u00edn (al este del Mar Muerto), que quedar\u00e1 inutilizable cuando Gog y su ej\u00e9rcito sean enterrados all\u00ed. Lo llamar\u00e1n valle del Ej\u00e9rcito de Gog. <\/span><span class=\"v26_39_12\"><sup id=\"Ezek.39.12\" class=\"v26_39_12\">12<\/sup>La comunidad de Israel tardar\u00e1 siete meses en enterrarlos, para poder purificar el pa\u00eds. <\/span><span class=\"v26_39_13\"><sup id=\"Ezek.39.13\" class=\"v26_39_13\">13<\/sup>Toda la gente del pa\u00eds tomar\u00e1 parte en el enterramiento, y redundar\u00e1 en su honor el d\u00eda en que yo aparezca en mi gloria \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014. <\/span><span class=\"v26_39_14\"><sup id=\"Ezek.39.14\" class=\"v26_39_14\">14<\/sup>Elegir\u00e1n a un grupo de personas dedicadas exclusivamente a recorrer el pa\u00eds y a enterrar a los que hayan quedado esparcidos por el suelo, para purificarlo. Comenzar\u00e1n la b\u00fasqueda al cabo de siete meses. <\/span><span class=\"v26_39_15\"><sup id=\"Ezek.39.15\" class=\"v26_39_15\">15<\/sup>Cuando el grupo elegido recorra el pa\u00eds, si alguien ve huesos humanos, pondr\u00e1 una se\u00f1al junto a ellos para que los sepultureros los entierren en el valle del ej\u00e9rcito de Gog <\/span><span class=\"v26_39_16\"><sup id=\"Ezek.39.16\" class=\"v26_39_16\">16<\/sup>y as\u00ed purifiquen el pa\u00eds. Tambi\u00e9n una ciudad recibir\u00e1 el nombre de Hamon\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_17\"><sup id=\"Ezek.39.17\" class=\"v26_39_17\">17<\/sup>En cuanto a ti, hijo de hombre, esto dice el Se\u00f1or Dios: Di a las aves de todas las clases y a todas las bestias del campo: re\u00fananse, vengan, j\u00fantense de los alrededores y participen en el sacrificio de proporciones gigantescas que voy a ofrecerles en los montes de Israel: comer\u00e1n carne y beber\u00e1n sangre. <\/span><span class=\"v26_39_18\"><sup id=\"Ezek.39.18\" class=\"v26_39_18\">18<\/sup>Comer\u00e1n carne de militares y beber\u00e1n sangre de los pr\u00edncipes de la tierra: todos son carneros, corderos, machos cabr\u00edos y rollizos toros de Bas\u00e1n. <\/span><span class=\"v26_39_19\"><sup id=\"Ezek.39.19\" class=\"v26_39_19\">19<\/sup>Comer\u00e1n grasa hasta hartarse; beber\u00e1n sangre hasta emborracharse cuando participen en el sacrificio que voy a ofrecerles. <\/span><span class=\"v26_39_20\"><sup id=\"Ezek.39.20\" class=\"v26_39_20\">20<\/sup>Se hartar\u00e1n en mi mesa de caballos, jinetes, oficiales y soldados. \u2014Or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_39_21\"><sup id=\"Ezek.39.21\" class=\"v26_39_21\">21<\/sup>Manifestar\u00e9 mi gloria entre las naciones; todas las naciones ser\u00e1n testigos del juicio que voy a celebrar, cuando descargue mi mano sobre ellos. <\/span><span class=\"v26_39_22\"><sup id=\"Ezek.39.22\" class=\"v26_39_22\">22<\/sup>Y, a partir de aquel d\u00eda, Israel reconocer\u00e1 que yo soy el Se\u00f1or su Dios. <\/span><span class=\"v26_39_23\"><sup id=\"Ezek.39.23\" class=\"v26_39_23\">23<\/sup>Y las naciones reconocer\u00e1n que Israel padeci\u00f3 el destierro a causa de sus pecados, pues me fueron infieles. Tuve que privarlos de mi presencia y los entregu\u00e9 en manos de sus enemigos: todos cayeron v\u00edctimas de la espada. <\/span><span class=\"v26_39_24\"><sup id=\"Ezek.39.24\" class=\"v26_39_24\">24<\/sup>Los trat\u00e9 como merec\u00edan su conducta inmoral y sus rebeld\u00edas: tuve que privarlos de mi presencia. <\/span><span class=\"v26_39_25\"><sup id=\"Ezek.39.25\" class=\"v26_39_25\">25<\/sup>Por eso, as\u00ed dice el Se\u00f1or Dios: Ahora cambiar\u00e9 la suerte de Jacob, me compadecer\u00e9 de toda la comunidad de Israel y defender\u00e9 con pasi\u00f3n mi santo nombre. <\/span><span class=\"v26_39_26\"><sup id=\"Ezek.39.26\" class=\"v26_39_26\">26<\/sup>Una vez que se instalen en su tierra y vivan tranquilos sin que nadie los inquiete, se tomar\u00e1n en serio la deshonra que tuvieron que padecer y la infidelidad que me demostraron. <\/span><span class=\"v26_39_27\"><sup id=\"Ezek.39.27\" class=\"v26_39_27\">27<\/sup>Cuando los haga volver de entre los pueblos y los re\u00fana de los pa\u00edses de sus enemigos, pondr\u00e9 de manifiesto mi santidad por medio de ellos, a la vista de numerosas naciones. <\/span><span class=\"v26_39_28\"><sup id=\"Ezek.39.28\" class=\"v26_39_28\">28<\/sup>Y reconocer\u00e1n que yo soy el Se\u00f1or su Dios cuando, tras haberlos desterrado entre las naciones, los re\u00fana en su tierra sin que falte ninguno de ellos. <\/span><span class=\"v26_39_29\"><sup id=\"Ezek.39.29\" class=\"v26_39_29\">29<\/sup>Y ya no los privar\u00e9 de mi presencia, una vez que derrame mi esp\u00edritu sobre Israel. \u2014Or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"39","id":"spa-BHTI:Ezek.39","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.39.29","order":"26039","link":"spa-BHTI\/Ezek\/39","display":"EZEQUIEL 39","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.38","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.40","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.40\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 EL NUEVO TEMPLO Y LA NUEVA CIUDAD DEL SE\u00d1OR (40\u201448)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Plano ideal del nuevo Templo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_1\"><sup id=\"Ezek.40.1\" class=\"v26_40_1\">1<\/sup>El a\u00f1o vig\u00e9simo quinto de nuestra deportaci\u00f3n, al comienzo del a\u00f1o, el d\u00eda diez del mes, el a\u00f1o d\u00e9cimo cuarto despu\u00e9s de que la ciudad fuese destruida, ese mismo d\u00eda sent\u00ed sobre m\u00ed la mano del Se\u00f1or, que me condujo all\u00e1. <\/span><span class=\"v26_40_2\"><sup id=\"Ezek.40.2\" class=\"v26_40_2\">2<\/sup>Por medio de una visi\u00f3n divina me transport\u00f3 a la tierra de Israel y me dej\u00f3 en un monte alt\u00edsimo, sobre el que hab\u00eda unas construcciones que parec\u00edan una ciudad, orientada hacia el sur. <\/span><span class=\"v26_40_3\"><sup id=\"Ezek.40.3\" class=\"v26_40_3\">3<\/sup>Cuando me llev\u00f3 all\u00e1, vi un hombre que parec\u00eda ser de bronce. Llevaba en su mano una cuerda de lino y una vara para medir; estaba de pie junto a la puerta. <\/span><span class=\"v26_40_4\"><sup id=\"Ezek.40.4\" class=\"v26_40_4\">4<\/sup>El hombre me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_4\">\u2014 Hijo de hombre, observa bien, escucha con atenci\u00f3n y pon inter\u00e9s en todo lo que te voy a mostrar, pues te he hecho venir aqu\u00ed para mostrarte algo; luego transmite a los israelitas todo lo que veas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_5\"><sup id=\"Ezek.40.5\" class=\"v26_40_5\">5<\/sup>Vi un muro que se\u00f1alaba el per\u00edmetro exterior del Templo. La vara de medir que ten\u00eda el hombre en la mano ten\u00eda una longitud de tres metros; con ella midi\u00f3 la construcci\u00f3n: tres metros de ancho y otros tres de alto. <\/span><span class=\"v26_40_6\"><sup id=\"Ezek.40.6\" class=\"v26_40_6\">6<\/sup>Se dirigi\u00f3 luego al p\u00f3rtico oriental, subi\u00f3 los escalones y midi\u00f3 el umbral del p\u00f3rtico: tres metros de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_7\"><sup id=\"Ezek.40.7\" class=\"v26_40_7\">7<\/sup>Luego las alcobas, cada una de las cuales med\u00eda tres metros de largo por tres de ancho; la distancia entre alcoba y alcoba era de dos metros y medio; y el umbral del p\u00f3rtico que estaba junto al vest\u00edbulo interior med\u00eda tres metros. <\/span><span class=\"v26_40_8\"><sup id=\"Ezek.40.8\" class=\"v26_40_8\">8<\/sup>Despu\u00e9s midi\u00f3 el vest\u00edbulo del p\u00f3rtico por la parte interior: <\/span><span class=\"v26_40_9\"><sup id=\"Ezek.40.9\" class=\"v26_40_9\">9<\/sup>ten\u00eda cuatro metros de profundidad, y sus pilastras med\u00edan un metro de espesor. <\/span><span class=\"v26_40_10\"><sup id=\"Ezek.40.10\" class=\"v26_40_10\">10<\/sup>Hab\u00eda tres alcobas a cada lado del p\u00f3rtico que daba al este. Las alcobas ten\u00edan las mismas dimensiones, as\u00ed como las pilastras situadas a cada lado del pasillo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_11\"><sup id=\"Ezek.40.11\" class=\"v26_40_11\">11<\/sup>Despu\u00e9s midi\u00f3 la anchura del vano del p\u00f3rtico, que result\u00f3 ser de cinco metros; el p\u00f3rtico med\u00eda seis metros y medio de largo. <\/span><span class=\"v26_40_12\"><sup id=\"Ezek.40.12\" class=\"v26_40_12\">12<\/sup>En la parte frontal de las alcobas hab\u00eda parapetos que med\u00edan medio metro por cada lado; y las alcobas ten\u00edan tres metros por cada lado. <\/span><span class=\"v26_40_13\"><sup id=\"Ezek.40.13\" class=\"v26_40_13\">13<\/sup>Midi\u00f3 tambi\u00e9n la estructura del p\u00f3rtico, desde el fondo de una alcoba hasta el fondo de la otra: y hab\u00eda doce metros y medio. <\/span><span class=\"v26_40_14\"><sup id=\"Ezek.40.14\" class=\"v26_40_14\">14<\/sup>Midi\u00f3 despu\u00e9s el vest\u00edbulo, que ten\u00eda diez metros; el atrio rodeaba por todas partes al p\u00f3rtico. <\/span><span class=\"v26_40_15\"><sup id=\"Ezek.40.15\" class=\"v26_40_15\">15<\/sup>Desde la parte frontal del p\u00f3rtico, justo a la entrada, hasta la parte frontal del vest\u00edbulo en su parte interior hab\u00eda veinticinco metros. <\/span><span class=\"v26_40_16\"><sup id=\"Ezek.40.16\" class=\"v26_40_16\">16<\/sup>Las alcobas ten\u00edan ventanas enrejadas todo alrededor del p\u00f3rtico, por la parte interior; tambi\u00e9n el vest\u00edbulo ten\u00eda ventanas todo alrededor, por la parte interior. Las pilastras del p\u00f3rtico ten\u00edan palmeras esculpidas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_17\"><sup id=\"Ezek.40.17\" class=\"v26_40_17\">17<\/sup>A continuaci\u00f3n me condujo al atrio exterior, en el que pude ver habitaciones y un enlosado construido en torno al atrio; en frente del enlosado hab\u00eda treinta habitaciones. <\/span><span class=\"v26_40_18\"><sup id=\"Ezek.40.18\" class=\"v26_40_18\">18<\/sup>El enlosado, es decir, el enlosado inferior, lindaba con los p\u00f3rticos, y su anchura era la misma que la longitud de estos. <\/span><span class=\"v26_40_19\"><sup id=\"Ezek.40.19\" class=\"v26_40_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s midi\u00f3 la distancia que hab\u00eda desde el frontal interior del p\u00f3rtico inferior hasta el frontal exterior del p\u00f3rtico interior, y result\u00f3 ser de cincuenta metros. <\/span><span class=\"v26_40_20\"><sup id=\"Ezek.40.20\" class=\"v26_40_20\">20<\/sup>A continuaci\u00f3n midi\u00f3 la longitud y la anchura del p\u00f3rtico septentrional del atrio exterior. <\/span><span class=\"v26_40_21\"><sup id=\"Ezek.40.21\" class=\"v26_40_21\">21<\/sup>Todas sus alcobas (tres a cada lado), pilastras y vest\u00edbulo ten\u00edan las mismas dimensiones que las del primer p\u00f3rtico: veinticinco metros de largo por doce y medio de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_22\"><sup id=\"Ezek.40.22\" class=\"v26_40_22\">22<\/sup>Las ventanas del vest\u00edbulo y las palmeras ornamentales eran iguales que las del p\u00f3rtico oriental. Conduc\u00eda a \u00e9l una escalinata de siete pelda\u00f1os, y el vest\u00edbulo estaba al fondo. <\/span><span class=\"v26_40_23\"><sup id=\"Ezek.40.23\" class=\"v26_40_23\">23<\/sup>Lo mismo que en el p\u00f3rtico oriental, hab\u00eda un p\u00f3rtico que conduc\u00eda al atrio interior. Midi\u00f3 entonces la distancia entre los dos p\u00f3rticos y result\u00f3 ser de cincuenta metros.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_24\"><sup id=\"Ezek.40.24\" class=\"v26_40_24\">24<\/sup>Despu\u00e9s me condujo en direcci\u00f3n sur, y pude ver el p\u00f3rtico meridional. Entonces midi\u00f3 sus pilastras y su vest\u00edbulo, y las dimensiones eran las mismas que las del primer p\u00f3rtico. <\/span><span class=\"v26_40_25\"><sup id=\"Ezek.40.25\" class=\"v26_40_25\">25<\/sup>Tanto el p\u00f3rtico como su vest\u00edbulo ten\u00edan ventanas alrededor, por la parte interior, lo mismo que en los otros p\u00f3rticos. El p\u00f3rtico med\u00eda veinticinco metros de largo por veinticinco de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_26\"><sup id=\"Ezek.40.26\" class=\"v26_40_26\">26<\/sup>Ten\u00eda una escalinata de siete pelda\u00f1os, y su vest\u00edbulo estaba al fondo. Ten\u00eda tambi\u00e9n palmeras esculpidas en sus pilastras, una a cada lado. <\/span><span class=\"v26_40_27\"><sup id=\"Ezek.40.27\" class=\"v26_40_27\">27<\/sup>El atrio interior ten\u00eda un p\u00f3rtico orientado hacia el sur; cuando midi\u00f3 la distancia que hab\u00eda entre los p\u00f3rticos meridionales, result\u00f3 ser de cincuenta metros. <\/span><span class=\"v26_40_28\"><sup id=\"Ezek.40.28\" class=\"v26_40_28\">28<\/sup>Despu\u00e9s me condujo al atrio interior, a trav\u00e9s del p\u00f3rtico meridional, y midi\u00f3 el p\u00f3rtico, que ten\u00eda las mismas dimensiones que los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v26_40_29\"><sup id=\"Ezek.40.29\" class=\"v26_40_29\">29<\/sup>Sus alcobas, pilastras y vest\u00edbulo med\u00edan lo mismo que las del primer p\u00f3rtico. Al igual que su vest\u00edbulo, ten\u00eda ventanas alrededor. Med\u00eda veinticinco metros de largo por doce y medio de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_30\"><sup id=\"Ezek.40.30\" class=\"v26_40_30\">30<\/sup>El per\u00edmetro del vest\u00edbulo era de doce metros y medio de largo por dos y medio de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_31\"><sup id=\"Ezek.40.31\" class=\"v26_40_31\">31<\/sup>Su vest\u00edbulo daba al atrio exterior, y llevaba esculpidas tres palmeras en sus pilastras; su escalinata ten\u00eda ocho pelda\u00f1os.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_32\"><sup id=\"Ezek.40.32\" class=\"v26_40_32\">32<\/sup>Despu\u00e9s me condujo en direcci\u00f3n este, al atrio interior, y midi\u00f3 el llamado p\u00f3rtico oriental. Ten\u00eda las mismas dimensiones que los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v26_40_33\"><sup id=\"Ezek.40.33\" class=\"v26_40_33\">33<\/sup>Sus alcobas, pilastras y vest\u00edbulo ten\u00edan las mismas medidas que los anteriores. Tanto el p\u00f3rtico como su vest\u00edbulo ten\u00edan ventanas alrededor. Med\u00eda veinticinco metros de largo por doce y medio de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_34\"><sup id=\"Ezek.40.34\" class=\"v26_40_34\">34<\/sup>Su vest\u00edbulo daba al atrio exterior, y llevaba esculpidas palmeras a cada lado. Su escalinata ten\u00eda ocho pelda\u00f1os.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_35\"><sup id=\"Ezek.40.35\" class=\"v26_40_35\">35<\/sup>Despu\u00e9s me condujo al p\u00f3rtico septentrional y lo midi\u00f3. Se encontraron las mismas dimensiones que las anteriores, tanto para el p\u00f3rtico <\/span><span class=\"v26_40_36\"><sup id=\"Ezek.40.36\" class=\"v26_40_36\">36<\/sup>como para sus alcobas, pilastras y vest\u00edbulo. Alrededor de \u00e9l hab\u00eda ventanas. Med\u00eda veinticinco metros de largo por doce y medio de ancho. <\/span><span class=\"v26_40_37\"><sup id=\"Ezek.40.37\" class=\"v26_40_37\">37<\/sup>Su vest\u00edbulo daba al atrio exterior y llevaba esculpidas palmeras a cada lado. Su escalinata ten\u00eda ocho pelda\u00f1os. <\/span><span class=\"v26_40_38\"><sup id=\"Ezek.40.38\" class=\"v26_40_38\">38<\/sup>Con el vest\u00edbulo del p\u00f3rtico comunicaba una sala, donde se lavaban las v\u00edctimas de los holocaustos. <\/span><span class=\"v26_40_39\"><sup id=\"Ezek.40.39\" class=\"v26_40_39\">39<\/sup>En el propio vest\u00edbulo hab\u00eda unas mesas, dos a cada lado. Eran usadas para degollar a las v\u00edctimas de los holocaustos y de los sacrificios expiatorios y penitenciales. <\/span><span class=\"v26_40_40\"><sup id=\"Ezek.40.40\" class=\"v26_40_40\">40<\/sup>En la parte de fuera, en direcci\u00f3n al p\u00f3rtico septentrional, hab\u00eda dos mesas; otras dos estaban colocadas al otro lado, en direcci\u00f3n al vest\u00edbulo del p\u00f3rtico. <\/span><span class=\"v26_40_41\"><sup id=\"Ezek.40.41\" class=\"v26_40_41\">41<\/sup>Hab\u00eda, pues, cuatro mesas en la parte interior del p\u00f3rtico y otras cuatro fuera: un total de ocho mesas dedicadas a los sacrificios. <\/span><span class=\"v26_40_42a\"><sup id=\"Ezek.40.42a\" class=\"v26_40_42a\">42a<\/sup>Las cuatro mesas destinadas a las v\u00edctimas de los holocaustos estaban construidas con piedras labradas; med\u00edan tres cuartos de metro de largo y de ancho, por medio metro de alto. <\/span><span class=\"v26_40_43a\"><sup id=\"Ezek.40.43a\" class=\"v26_40_43a\">43a<\/sup>Las repisas que estaban empotradas en las murallas med\u00edan un palmo de ancho; <\/span><span class=\"v26_40_42b\"><sup id=\"Ezek.40.42b\" class=\"v26_40_42b\">42b<\/sup>en ellas se colocaban los instrumentos utilizados para degollar las v\u00edctimas de los holocaustos y de las ofrendas sacrificiales. <\/span><span class=\"v26_40_43b\"><sup id=\"Ezek.40.43b\" class=\"v26_40_43b\">43b<\/sup>La carne de las ofrendas deb\u00eda ser colocada sobre las mesas. <\/span><span class=\"v26_40_44\"><sup id=\"Ezek.40.44\" class=\"v26_40_44\">44<\/sup>Fuera del p\u00f3rtico interior hab\u00eda dos salas, en el atrio interior: una daba al sur y la otra, al lado del p\u00f3rtico meridional, estaba orientada al norte. <\/span><span class=\"v26_40_45\"><sup id=\"Ezek.40.45\" class=\"v26_40_45\">45<\/sup>Entonces me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_40_45\">\u2014 Esta sala orientada al sur est\u00e1 destinada a los sacerdotes responsables del servicio del Templo, <\/span><span class=\"v26_40_46\"><sup id=\"Ezek.40.46\" class=\"v26_40_46\">46<\/sup>mientras que la sala que da al norte est\u00e1 destinada a los sacerdotes responsables del servicio del altar. Estos \u00faltimos son los sadoquitas, descendientes de Lev\u00ed, que pueden acercarse al Se\u00f1or para servirlo. <\/span><span class=\"v26_40_47\"><sup id=\"Ezek.40.47\" class=\"v26_40_47\">47<\/sup>Despu\u00e9s midi\u00f3 el atrio central: era cuadrado, de cincuenta metros de lado; el altar estaba delante del Templo. <\/span><span class=\"v26_40_48\"><sup id=\"Ezek.40.48\" class=\"v26_40_48\">48<\/sup>Despu\u00e9s me condujo al vest\u00edbulo del Templo y midi\u00f3 sus pilastras: dos metros y medio por cada lado. El p\u00f3rtico med\u00eda siete metros de ancho, y sus paredes laterales metro y medio. <\/span><span class=\"v26_40_49\"><sup id=\"Ezek.40.49\" class=\"v26_40_49\">49<\/sup>El vest\u00edbulo ten\u00eda diez metros de ancho por doce de largo. Se ascend\u00eda a \u00e9l por diez pelda\u00f1os, y ten\u00eda una columna junto a cada una de las pilastras.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"40","id":"spa-BHTI:Ezek.40","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.40.49","order":"26040","link":"spa-BHTI\/Ezek\/40","display":"EZEQUIEL 40","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.39","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.41","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.38\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Or\u00e1culos contra Gog, rey de Magog<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_1\"><sup id=\"Ezek.38.1\" class=\"v26_38_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_2\"><sup id=\"Ezek.38.2\" class=\"v26_38_2\">2<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, ponte mirando hacia Gog, del pa\u00eds de Magog, pr\u00edncipe supremo de M\u00e9sec y T\u00fabal, y profetiza contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v26_38_3\"><sup id=\"Ezek.38.3\" class=\"v26_38_3\">3<\/sup>Le dir\u00e1s: Esto dice el Se\u00f1or Dios: Aqu\u00ed estoy contra ti, Gog, pr\u00edncipe supremo de M\u00e9sec y T\u00fabal. <\/span><span class=\"v26_38_4\"><sup id=\"Ezek.38.4\" class=\"v26_38_4\">4<\/sup>Te har\u00e9 dar la vuelta, sujetar\u00e9 tus fauces con garfios y te har\u00e9 salir con tu ej\u00e9rcito, caballos y jinetes, equipados con sus pertrechos, una gran muchedumbre con adargas y escudos, todos diestros con la espada. <\/span><span class=\"v26_38_5\"><sup id=\"Ezek.38.5\" class=\"v26_38_5\">5<\/sup>Los acompa\u00f1an Persia, Cus y Put, todos pertrechados de escudo y casco. <\/span><span class=\"v26_38_6\"><sup id=\"Ezek.38.6\" class=\"v26_38_6\">6<\/sup>Contigo est\u00e1n G\u00f3mer y todas sus tropas, Bet Togarm\u00e1, del extremo norte, y todas sus tropas; en fin, pueblos numerosos. <\/span><span class=\"v26_38_7\"><sup id=\"Ezek.38.7\" class=\"v26_38_7\">7<\/sup>Prep\u00e1rate sin falta, t\u00fa y toda la muchedumbre unida a ti, y ponte a mi servicio. <\/span><span class=\"v26_38_8\"><sup id=\"Ezek.38.8\" class=\"v26_38_8\">8<\/sup>Al cabo de mucho tiempo recibir\u00e1s \u00f3rdenes; despu\u00e9s de muchos a\u00f1os atacar\u00e1s el pa\u00eds que escap\u00f3 a la espada, cuyos habitantes fueron reunidos, de entre pueblos numerosos, en los montes de Israel, que tanto tiempo hab\u00edan estado en ruinas. Desde que la gente fue sacada de entre esos pueblos, viven todos tranquilos. <\/span><span class=\"v26_38_9\"><sup id=\"Ezek.38.9\" class=\"v26_38_9\">9<\/sup>Subir\u00e1s como un hurac\u00e1n, llegar\u00e1s como un nubarr\u00f3n para cubrir todo el pa\u00eds, t\u00fa y todas tus tropas, pueblos numerosos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_10\"><sup id=\"Ezek.38.10\" class=\"v26_38_10\">10<\/sup>Esto dice el Se\u00f1or Dios: Aquel d\u00eda te vendr\u00e1n a la mente ciertos proyectos y concebir\u00e1s un plan perverso. <\/span><span class=\"v26_38_11\"><sup id=\"Ezek.38.11\" class=\"v26_38_11\">11<\/sup>Pensar\u00e1s: \u201cVoy a atacar un pa\u00eds lleno de brechas, a gente confiada que vive en ciudades sin murallas, cerrojos ni puertas. <\/span><span class=\"v26_38_12\"><sup id=\"Ezek.38.12\" class=\"v26_38_12\">12<\/sup>Me dedicar\u00e9 al pillaje y al saqueo, hurgando entre ruinas repobladas, actuando contra un pueblo reunido de entre las naciones, que\u00a0ha adquirido ganado y otras propiedades, y que habita en el ombligo del mundo\u201d. <\/span><span class=\"v26_38_13\"><sup id=\"Ezek.38.13\" class=\"v26_38_13\">13<\/sup>Sab\u00e1, Ded\u00e1n, los mercaderes de Tarsis y todos sus comerciantes te preguntar\u00e1n: \u201c\u00bfHas venido para dedicarte al pillaje? \u00bfHas reunido a tu ej\u00e9rcito para saquear, para llevarte la plata y el oro, para robar el ganado y el resto de las propiedades; en suma, para llevarte con un bot\u00edn incalculable?\u201d. <\/span><span class=\"v26_38_14\"><sup id=\"Ezek.38.14\" class=\"v26_38_14\">14<\/sup>Por eso, profetiza, hijo de hombre. Comunica lo siguiente a Gog: Esto dice el Se\u00f1or Dios: Aquel d\u00eda, cuando mi pueblo Israel se establezca confiado, seguro que te enterar\u00e1s <\/span><span class=\"v26_38_15\"><sup id=\"Ezek.38.15\" class=\"v26_38_15\">15<\/sup>y llegar\u00e1s desde tu tierra, del extremo norte, acompa\u00f1ado de pueblos numerosos, todos montados a caballo: una enorme muchedumbre, un ej\u00e9rcito inmenso. <\/span><span class=\"v26_38_16\"><sup id=\"Ezek.38.16\" class=\"v26_38_16\">16<\/sup>Atacar\u00e1s a mi pueblo Israel, despleg\u00e1ndote como un nubarr\u00f3n para cubrir el pa\u00eds. Suceder\u00e1 que al final de los d\u00edas te convocar\u00e9 contra mi tierra para que otras naciones me reconozcan al ver que me sirvo de ti, Gog, para manifestar mi santidad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_38_17\"><sup id=\"Ezek.38.17\" class=\"v26_38_17\">17<\/sup>Esto dice el Se\u00f1or Dios: \u00bfNo eres t\u00fa aquel de quien habl\u00e9 antiguamente a trav\u00e9s de mis siervos, los profetas de Israel, que en aquellos d\u00edas profetizaron que yo te traer\u00eda para atacarlos? <\/span><span class=\"v26_38_18\"><sup id=\"Ezek.38.18\" class=\"v26_38_18\">18<\/sup>Aquel d\u00eda, cuando Gog llegue para atacar la tierra de Israel \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014, se excitar\u00e1n mi furor, mi c\u00f3lera <\/span><span class=\"v26_38_19\"><sup id=\"Ezek.38.19\" class=\"v26_38_19\">19<\/sup>y mi pasi\u00f3n. Afirmo, enardecido por la ira, que aquel d\u00eda habr\u00e1 un gran terremoto en la tierra de Israel. <\/span><span class=\"v26_38_20\"><sup id=\"Ezek.38.20\" class=\"v26_38_20\">20<\/sup>Mi presencia har\u00e1 temblar a los peces del mar, a las aves del cielo, a las fieras del campo, a todos los animales que reptan y a todos los habitantes de la tierra. Los montes se derrumbar\u00e1n, se desplomar\u00e1n las rocas y las murallas caer\u00e1n por tierra. <\/span><span class=\"v26_38_21\"><sup id=\"Ezek.38.21\" class=\"v26_38_21\">21<\/sup>Convocar\u00e9 contra Gog toda clase de terrores \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014; cada cual volver\u00e1 la espada contra su compa\u00f1ero. <\/span><span class=\"v26_38_22\"><sup id=\"Ezek.38.22\" class=\"v26_38_22\">22<\/sup>Mi pleito con \u00e9l acabar\u00e1 en peste y sangre; desencadenar\u00e9 sobre \u00e9l lluvias torrenciales, granizo, fuego y azufre; y sufrir\u00e1n las consecuencias sus tropas y los numerosos pueblos aliados con \u00e9l. <\/span><span class=\"v26_38_23\"><sup id=\"Ezek.38.23\" class=\"v26_38_23\">23<\/sup>As\u00ed me revelar\u00e9 en mi grandeza y mi santidad, numerosas naciones percibir\u00e1n mi presencia y reconocer\u00e1n que yo soy el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"38","id":"spa-BHTI:Ezek.38","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.38.23","order":"26038","link":"spa-BHTI\/Ezek\/38","display":"EZEQUIEL 38","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.37","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.39","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}