{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Instrucciones de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_1\"><sup id=\"1Chr.28.1\" class=\"v13_28_1\">1<\/sup>David reuni\u00f3 en Jerusal\u00e9n a todas las autoridades de Israel: a los jefes de tribus y de las secciones que serv\u00edan al rey, a los capitanes de compa\u00f1\u00edas y batallones, a los administradores de la hacienda y el ganado del rey y de sus hijos, a los cortesanos, a los h\u00e9roes de guerra y a toda la gente de val\u00eda. <\/span><span class=\"v13_28_2\"><sup id=\"1Chr.28.2\" class=\"v13_28_2\">2<\/sup>Luego el rey David se puso en pie y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_2\">\u2014 Hermanos m\u00edos y pueblo m\u00edo, esc\u00fachenme. Yo hab\u00eda proyectado edificar un Templo para descanso del Arca de la alianza del Se\u00f1or y escabel de los pies de nuestro Dios y hab\u00eda hecho los preparativos para su construcci\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_28_3\"><sup id=\"1Chr.28.3\" class=\"v13_28_3\">3<\/sup>Pero Dios me dijo: \u201cT\u00fa no edificar\u00e1s un Templo en mi honor, pues eres un hombre belicoso y has derramado sangre\u201d. <\/span><span class=\"v13_28_4\"><sup id=\"1Chr.28.4\" class=\"v13_28_4\">4<\/sup>Sin embargo, el Se\u00f1or, Dios de Israel, me ha elegido entre toda mi familia para convertirme en rey de todo Israel por siempre, pues escogi\u00f3 a Jud\u00e1 como pr\u00edncipe; y entre la tribu de Jud\u00e1, a la familia de mi padre; y entre mis hermanos, a m\u00ed para hacerme rey de todo Israel. <\/span><span class=\"v13_28_5\"><sup id=\"1Chr.28.5\" class=\"v13_28_5\">5<\/sup>Y entre todos mis hijos (pues el Se\u00f1or me ha dado numerosos hijos) ha elegido a mi hijo Salom\u00f3n para sentarse en el trono del reino de Dios sobre Israel. <\/span><span class=\"v13_28_6\"><sup id=\"1Chr.28.6\" class=\"v13_28_6\">6<\/sup>Y me dijo: \u201cTu hijo Salom\u00f3n ser\u00e1 quien edifique mi Templo y mis atrios, pues lo he elegido como hijo y yo ser\u00e9 su padre. <\/span><span class=\"v13_28_7\"><sup id=\"1Chr.28.7\" class=\"v13_28_7\">7<\/sup>Yo consolidar\u00e9 su reino para siempre, si se mantiene firme en el cumplimiento de mis mandatos y decretos, como hoy lo hace\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_8\"><sup id=\"1Chr.28.8\" class=\"v13_28_8\">8<\/sup>Ahora, pues, ante todo Israel, que es la asamblea del Se\u00f1or, y ante nuestro Dios, guarden y sigan todos los mandatos del Se\u00f1or sus Dios, para que sigan poseyendo esta magn\u00edfica tierra y la puedan legar despu\u00e9s a sus hijos para siempre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_9\"><sup id=\"1Chr.28.9\" class=\"v13_28_9\">9<\/sup>Y t\u00fa, hijo m\u00edo, Salom\u00f3n, reconoce al Dios de tu padre y s\u00edrvelo de forma exclusiva y generosa, pues \u00e9l sondea todos los corazones y penetra en todas las intenciones. Si lo buscas, se dejar\u00e1 encontrar; pero si lo abandonas, \u00e9l te abandonar\u00e1 para siempre. <\/span><span class=\"v13_28_10\"><sup id=\"1Chr.28.10\" class=\"v13_28_10\">10<\/sup>Piensa que el Se\u00f1or te ha escogido para que le edifiques el santuario. \u00a1Valor y manos a la obra!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_11\"><sup id=\"1Chr.28.11\" class=\"v13_28_11\">11<\/sup>David entreg\u00f3 a su hijo Salom\u00f3n el dise\u00f1o del atrio del Templo y de sus edificaciones anejas: almacenes, c\u00e1maras superiores, dependencias interiores y el lugar de la expiaci\u00f3n; <\/span><span class=\"v13_28_12\"><sup id=\"1Chr.28.12\" class=\"v13_28_12\">12<\/sup>junto con el dise\u00f1o que ten\u00eda proyectado para los atrios del Templo, para todas las dependencias circundantes; para los tesoros del Templo y las ofrendas consagradas; <\/span><span class=\"v13_28_13\"><sup id=\"1Chr.28.13\" class=\"v13_28_13\">13<\/sup>para los turnos sacerdotales y lev\u00edticos, para los diversos servicios del culto y para todos los utensilios del Templo. <\/span><span class=\"v13_28_14\"><sup id=\"1Chr.28.14\" class=\"v13_28_14\">14<\/sup>Adem\u00e1s, le indic\u00f3 las respectivas cantidades de oro y plata que deb\u00edan contener, seg\u00fan su funci\u00f3n, los distintos objetos de culto; <\/span><span class=\"v13_28_15\"><sup id=\"1Chr.28.15\" class=\"v13_28_15\">15<\/sup>as\u00ed como el peso de los distintos candelabros y l\u00e1mparas de oro y plata, seg\u00fan la funci\u00f3n de cada candelabro; <\/span><span class=\"v13_28_16\"><sup id=\"1Chr.28.16\" class=\"v13_28_16\">16<\/sup>la cantidad de oro para las mesas de oro de los panes de la ofrenda, y la de plata para las mesas de plata; <\/span><span class=\"v13_28_17\"><sup id=\"1Chr.28.17\" class=\"v13_28_17\">17<\/sup>el oro puro de los tenedores, cuencos y jarrones; el peso de oro y plata para las diversas copas; <\/span><span class=\"v13_28_18\"><sup id=\"1Chr.28.18\" class=\"v13_28_18\">18<\/sup>el peso de oro fino para el altar del incienso y el dise\u00f1o del carro de los querubines de oro que cubren con sus alas extendidas el Arca de la alianza del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_28_19\"><sup id=\"1Chr.28.19\" class=\"v13_28_19\">19<\/sup>Todo de acuerdo con un escrito que el Se\u00f1or hab\u00eda dado a David, explicando todos los detalles del dise\u00f1o.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_20\"><sup id=\"1Chr.28.20\" class=\"v13_28_20\">20<\/sup>Luego David a\u00f1adi\u00f3 a su hijo Salom\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_28_20\">\u2014 \u00a1Ten valor y \u00e1nimo, y pon manos a la obra! No temas ni te acobardes, porque Dios, el Se\u00f1or, mi Dios, te acompa\u00f1a, y no te dejar\u00e1 ni abandonar\u00e1 hasta que culmines toda la obra del servicio del Templo. <\/span><span class=\"v13_28_21\"><sup id=\"1Chr.28.21\" class=\"v13_28_21\">21<\/sup>Tienes a tu disposici\u00f3n a las clases sacerdotales y lev\u00edticas para todos los servicios del Templo de Dios, y en los distintos trabajos podr\u00e1s contar con voluntarios expertos en cada especialidad y con las autoridades y todo el pueblo, que estar\u00e1n a tus \u00f3rdenes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"spa-BHTI:1Chr.28","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.28.21","order":"13028","link":"spa-BHTI\/1Chr\/28","display":"1 CR\u00d3NICAS 28","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.27","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.29","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.29\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Donativos y colecta para el Templo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_1\"><sup id=\"1Chr.29.1\" class=\"v13_29_1\">1<\/sup>Luego el rey David se dirigi\u00f3 a toda la asamblea:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_1\">\u2014 Mi hijo Salom\u00f3n, el \u00fanico a quien Dios ha escogido, es joven e inexperto y la empresa es enorme, pues no es este el palacio para un hombre, sino para Dios, el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_29_2\"><sup id=\"1Chr.29.2\" class=\"v13_29_2\">2<\/sup>Con todas mis fuerzas yo he preparado para el Templo de mi Dios el oro, la plata, el bronce, el hierro y la madera necesarios para sus respectivos objetos, as\u00ed como piedras de \u00f3nice y de engaste, piedras multicolores para mosaicos, toda clase de piedras preciosas y m\u00e1rmol en abundancia. <\/span><span class=\"v13_29_3\"><sup id=\"1Chr.29.3\" class=\"v13_29_3\">3<\/sup>Adem\u00e1s, por amor al Templo de mi Dios, aparte de todo lo que he preparado para el santuario, he entregado el oro y la plata de mi propiedad personal para el Templo de mi Dios:  <\/span><span class=\"v13_29_4\"><sup id=\"1Chr.29.4\" class=\"v13_29_4\">4<\/sup>trescientos talentos de oro de Ofir, setecientos talentos de plata fina para recubrir las paredes de las dependencias, <\/span><span class=\"v13_29_5\"><sup id=\"1Chr.29.5\" class=\"v13_29_5\">5<\/sup>oro y plata para sus objetos respectivos y para toda la obra de los orfebres. \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 hoy dispuesto a hacer voluntariamente su donativo generoso al Se\u00f1or?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_6\"><sup id=\"1Chr.29.6\" class=\"v13_29_6\">6<\/sup>Entonces los cabezas de familia, los jefes de las tribus de Israel, los capitanes de millar y de cien y los encargados de obras del rey hicieron donativos voluntarios <\/span><span class=\"v13_29_7\"><sup id=\"1Chr.29.7\" class=\"v13_29_7\">7<\/sup>y entregaron para el servicio del Templo cinco mil talentos y diez mil dracmas de oro, diez mil talentos de plata, dieciocho mil de bronce y cien mil de hierro; <\/span><span class=\"v13_29_8\"><sup id=\"1Chr.29.8\" class=\"v13_29_8\">8<\/sup>y los que ten\u00edan piedras preciosas las depositaron en manos del guersonita Jiel para el tesoro del Templo. <\/span><span class=\"v13_29_9\"><sup id=\"1Chr.29.9\" class=\"v13_29_9\">9<\/sup>El pueblo se alegraba de los donativos voluntarios que hab\u00edan hecho al Se\u00f1or de todo coraz\u00f3n. El rey David tambi\u00e9n se alegr\u00f3 mucho <\/span><span class=\"v13_29_10\"><sup id=\"1Chr.29.10\" class=\"v13_29_10\">10<\/sup>y bendijo al Se\u00f1or ante toda la asamblea diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_10\">\u2014 \u00a1Bendito seas Se\u00f1or, Dios de nuestro padre Israel, por siempre y para siempre! <\/span><span class=\"v13_29_11\"><sup id=\"1Chr.29.11\" class=\"v13_29_11\">11<\/sup>Tuyos son, Se\u00f1or, la grandeza, el poder, la gloria, el honor y la majestad, porque todo cuanto hay en cielo y tierra te pertenece, y ejerces el reinado y el dominio sobre todo. <\/span><span class=\"v13_29_12\"><sup id=\"1Chr.29.12\" class=\"v13_29_12\">12<\/sup>Tu presencia irradia riqueza y gloria, T\u00fa eres soberano de todo, en tu mano est\u00e1n la fuerza y la grandeza y con tu mano engrandeces y fortaleces a todos. <\/span><span class=\"v13_29_13\"><sup id=\"1Chr.29.13\" class=\"v13_29_13\">13<\/sup>Por eso, Dios nuestro, nosotros te damos gracias y alabamos tu nombre glorioso. <\/span><span class=\"v13_29_14\"><sup id=\"1Chr.29.14\" class=\"v13_29_14\">14<\/sup>Ni yo ni mi pueblo somos nadie para atrevernos a hacerte estos donativos, pues todo procede de ti y s\u00f3lo te damos lo que de ti hemos recibido. <\/span><span class=\"v13_29_15\"><sup id=\"1Chr.29.15\" class=\"v13_29_15\">15<\/sup>Ante ti no somos m\u00e1s que extranjeros y advenedizos, al igual que todos nuestros antepasados, y nuestra vida terrena es s\u00f3lo una sombra ef\u00edmera. <\/span><span class=\"v13_29_16\"><sup id=\"1Chr.29.16\" class=\"v13_29_16\">16<\/sup>Se\u00f1or Dios nuestro, todo este c\u00famulo de preparativos que hemos hecho para edificar un Templo en honor de tu santo nombre procede de ti y todo te pertenece. <\/span><span class=\"v13_29_17\"><sup id=\"1Chr.29.17\" class=\"v13_29_17\">17<\/sup>Bien s\u00e9, Dios m\u00edo, que t\u00fa sondeas las conciencias y amas la sinceridad. Por eso, yo te he hecho todos estos donativos voluntaria y sinceramente, y ahora veo con alegr\u00eda que tu pueblo, aqu\u00ed presente, tambi\u00e9n ha contribuido voluntariamente. <\/span><span class=\"v13_29_18\"><sup id=\"1Chr.29.18\" class=\"v13_29_18\">18<\/sup>Se\u00f1or Dios de nuestros antepasados Abrah\u00e1n, Isaac e Israel, conserva siempre en el coraz\u00f3n de tu pueblo estas actitudes e intenciones y encamina sus corazones hacia ti. <\/span><span class=\"v13_29_19\"><sup id=\"1Chr.29.19\" class=\"v13_29_19\">19<\/sup>Da a mi hijo Salom\u00f3n un coraz\u00f3n \u00edntegro para poner en pr\u00e1ctica todos tus mandatos, leyes y preceptos y para edificar el Templo que te he preparado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_20\"><sup id=\"1Chr.29.20\" class=\"v13_29_20\">20<\/sup>Luego David dijo a toda la asamblea:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_20\">\u2014 Bendigan al Se\u00f1or su Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_20\">Y toda la asamblea bendijo al Se\u00f1or Dios de sus antepasados y se inclin\u00f3 con reverencia ante el Se\u00f1or y ante el rey.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Fiesta de la coronaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_21\"><sup id=\"1Chr.29.21\" class=\"v13_29_21\">21<\/sup>Al d\u00eda siguiente ofrecieron sacrificios y holocaustos al Se\u00f1or: mil novillos, mil carneros y mil corderos, con sus respectivas libaciones, y otros muchos sacrificios por todo Israel. <\/span><span class=\"v13_29_22\"><sup id=\"1Chr.29.22\" class=\"v13_29_22\">22<\/sup>Aquel d\u00eda comieron y bebieron en presencia del Se\u00f1or con gran alegr\u00eda, y por segunda vez proclamaron rey a Salom\u00f3n, hijo de David, consagr\u00e1ndolo ante el Se\u00f1or como pr\u00edncipe, y a Sadoc como sacerdote. <\/span><span class=\"v13_29_23\"><sup id=\"1Chr.29.23\" class=\"v13_29_23\">23<\/sup>Salom\u00f3n se sent\u00f3 en el trono del Se\u00f1or como sucesor de su padre David y tuvo \u00e9xito. Todo Israel lo obedeci\u00f3, <\/span><span class=\"v13_29_24\"><sup id=\"1Chr.29.24\" class=\"v13_29_24\">24<\/sup>y todas las autoridades, los guerreros y los hijos de David rindieron homenaje al rey Salom\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_29_25\"><sup id=\"1Chr.29.25\" class=\"v13_29_25\">25<\/sup>El Se\u00f1or lo engrandeci\u00f3 extraordinariamente ante todo Israel y le concedi\u00f3 un reinado tan glorioso como no hab\u00eda tenido en Israel ning\u00fan rey precedente.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Fin del reinado de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_29_26\"><sup id=\"1Chr.29.26\" class=\"v13_29_26\">26<\/sup>David, hijo de Jes\u00e9, hab\u00eda reinado sobre todo Israel  <\/span><span class=\"v13_29_27\"><sup id=\"1Chr.29.27\" class=\"v13_29_27\">27<\/sup>durante cuarenta a\u00f1os: siete en Hebr\u00f3n y treinta y tres en Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v13_29_28\"><sup id=\"1Chr.29.28\" class=\"v13_29_28\">28<\/sup>Muri\u00f3 en buena vejez, colmado de a\u00f1os, riquezas y gloria. Su hijo Salom\u00f3n le sucedi\u00f3 como rey. <\/span><span class=\"v13_29_29\"><sup id=\"1Chr.29.29\" class=\"v13_29_29\">29<\/sup>La historia del rey David, de principio a fin, est\u00e1 escrita en los libros de los profetas Samuel, Nat\u00e1n y Gad, <\/span><span class=\"v13_29_30\"><sup id=\"1Chr.29.30\" class=\"v13_29_30\">30<\/sup>incluyendo todo su reinado, sus gestas y cuanto le sucedi\u00f3 a \u00e9l, a Israel y a los dem\u00e1s pa\u00edses.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"29","id":"spa-BHTI:1Chr.29","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30","order":"13029","link":"spa-BHTI\/1Chr\/29","display":"1 CR\u00d3NICAS 29","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.28","nextChapterId":"spa-BHTI:2Chr.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Organizaci\u00f3n del reino de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_1\"><sup id=\"1Chr.27.1\" class=\"v13_27_1\">1<\/sup>Lista de los israelitas cabezas de familia, de los jefes de mil y de ciento y de los funcionarios que serv\u00edan al rey en todos los asuntos. Las secciones se turnaban por meses durante todo el a\u00f1o y cada secci\u00f3n estaba formada por veinticuatro mil hombres. <\/span><span class=\"v13_27_2\"><sup id=\"1Chr.27.2\" class=\"v13_27_2\">2<\/sup>Al mando de la primera secci\u00f3n, para el primer mes, estaba Jasob\u00e1n, hijo de Zabdiel. <\/span><span class=\"v13_27_3\"><sup id=\"1Chr.27.3\" class=\"v13_27_3\">3<\/sup>Pertenec\u00eda al clan de Fares y era el jefe de todos los oficiales del ej\u00e9rcito a quienes correspond\u00eda el turno del primer mes. <\/span><span class=\"v13_27_4\"><sup id=\"1Chr.27.4\" class=\"v13_27_4\">4<\/sup>Al mando de la secci\u00f3n del turno correspondiente al segundo mes estaba Daday el ajojita, ayudado por el jefe Miclot. <\/span><span class=\"v13_27_5\"><sup id=\"1Chr.27.5\" class=\"v13_27_5\">5<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del tercer mes era Bena\u00edas, hijo del sumo sacerdote Joyad\u00e1. <\/span><span class=\"v13_27_6\"><sup id=\"1Chr.27.6\" class=\"v13_27_6\">6<\/sup>El tal Bena\u00edas era uno de los treinta h\u00e9roes y jefe de ellos. Su hijo Amizabad tambi\u00e9n estaba en su secci\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_27_7\"><sup id=\"1Chr.27.7\" class=\"v13_27_7\">7<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del cuarto mes era Asael, hermano de Joab. Le sucedi\u00f3 su hijo Zebad\u00edas. <\/span><span class=\"v13_27_8\"><sup id=\"1Chr.27.8\" class=\"v13_27_8\">8<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del quinto mes era el jefe Samhut de Jizraj. <\/span><span class=\"v13_27_9\"><sup id=\"1Chr.27.9\" class=\"v13_27_9\">9<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del sexto mes era Ir\u00e1, hijo de Iqu\u00e9s, de Tecoa. <\/span><span class=\"v13_27_10\"><sup id=\"1Chr.27.10\" class=\"v13_27_10\">10<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del s\u00e9ptimo mes era Jeles, pelonita descendiente de Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v13_27_11\"><sup id=\"1Chr.27.11\" class=\"v13_27_11\">11<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del octavo mes era Sibecay, jusatita del clan de Z\u00e9raj. <\/span><span class=\"v13_27_12\"><sup id=\"1Chr.27.12\" class=\"v13_27_12\">12<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del noveno mes era Abiezer, benjaminita de Anatot. <\/span><span class=\"v13_27_13\"><sup id=\"1Chr.27.13\" class=\"v13_27_13\">13<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del d\u00e9cimo mes era Mahray, netofatita del clan de Z\u00e9raj. <\/span><span class=\"v13_27_14\"><sup id=\"1Chr.27.14\" class=\"v13_27_14\">14<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del und\u00e9cimo mes era Bena\u00edas, piratonita descendiente de Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v13_27_15\"><sup id=\"1Chr.27.15\" class=\"v13_27_15\">15<\/sup>Y el jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del duod\u00e9cimo mes era Jelday, netofatita de Otniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\"><sup id=\"1Chr.27.16\" class=\"v13_27_16\">16<\/sup>Jefes de las tribus de Israel: el jefe de los rubenitas era Eliezer, hijo de Zicr\u00ed; el de los simeonitas, Sefat\u00edas, hijo de Maac\u00e1; <\/span><span class=\"v13_27_17\"><sup id=\"1Chr.27.17\" class=\"v13_27_17\">17<\/sup>el de los levitas, Jasab\u00edas, hijo de Quemuel; el de Aar\u00f3n, Sadoc; <\/span><span class=\"v13_27_18\"><sup id=\"1Chr.27.18\" class=\"v13_27_18\">18<\/sup>el de Jud\u00e1, Eli\u00fa, hermano de David; el de Isacar, Omr\u00ed, hijo de Miguel; <\/span><span class=\"v13_27_19\"><sup id=\"1Chr.27.19\" class=\"v13_27_19\">19<\/sup>el de Zabul\u00f3n, Jisma\u00edas, hijo de Abd\u00edas; el de Neftal\u00ed, Jerimot, hijo de Azriel; <\/span><span class=\"v13_27_20\"><sup id=\"1Chr.27.20\" class=\"v13_27_20\">20<\/sup>el de los efraimitas, Oseas, hijo de Aza\u00edas; el de media tribu de Manas\u00e9s, Joel, hijo de Peda\u00edas; <\/span><span class=\"v13_27_21\"><sup id=\"1Chr.27.21\" class=\"v13_27_21\">21<\/sup>el de la otra mitad de Manas\u00e9s en Galaad, Jid\u00f3, hijo de Zacar\u00edas; el de Benjam\u00edn, Jasiel, hijo de Abner; <\/span><span class=\"v13_27_22\"><sup id=\"1Chr.27.22\" class=\"v13_27_22\">22<\/sup>y el de Dan, Azarel, hijo de Jeroj\u00e1n. Estos eran los jefes de las tribus de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_23\"><sup id=\"1Chr.27.23\" class=\"v13_27_23\">23<\/sup>David no incluy\u00f3 en el censo a los menores de veinte a\u00f1os, porque el Se\u00f1or hab\u00eda prometido multiplicar a Israel como las estrellas del cielo. <\/span><span class=\"v13_27_24\"><sup id=\"1Chr.27.24\" class=\"v13_27_24\">24<\/sup>Joab, el hijo de Seruy\u00e1, comenz\u00f3 a hacer el censo, pero no lo concluy\u00f3, pues por su causa se desencaden\u00f3 la c\u00f3lera del Se\u00f1or sobre Israel. Por eso, sus resultados no se registraron en los anales del rey David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\"><sup id=\"1Chr.27.25\" class=\"v13_27_25\">25<\/sup>Azm\u00e1vet, hijo de Adiel, era el intendente de los almacenes reales; y Jonat\u00e1n, hijo de Uz\u00edas, era el intendente de los almacenes del campo, de las ciudades, las aldeas y las fortalezas. <\/span><span class=\"v13_27_26\"><sup id=\"1Chr.27.26\" class=\"v13_27_26\">26<\/sup>Ezr\u00ed, hijo de Quelub, era el encargado de los que cultivaban la tierra. <\/span><span class=\"v13_27_27\"><sup id=\"1Chr.27.27\" class=\"v13_27_27\">27<\/sup>Sime\u00ed de Ram\u00e1, era el encargado de los vi\u00f1edos, y Zabd\u00ed de Sef\u00e1n, el de las vendimias y bodegas. <\/span><span class=\"v13_27_28\"><sup id=\"1Chr.27.28\" class=\"v13_27_28\">28<\/sup>Baal Jan\u00e1n de Gu\u00e9der era el encargado de los olivares y sic\u00f3moros de la Sefela; y Jo\u00e1s, el de los almacenes de aceite. <\/span><span class=\"v13_27_29\"><sup id=\"1Chr.27.29\" class=\"v13_27_29\">29<\/sup>Sitray el saronita era el encargado de las vacadas que pastaban en el Sar\u00f3n; y Safat, hijo de Adlay, el de las vacadas de los valles; <\/span><span class=\"v13_27_30\"><sup id=\"1Chr.27.30\" class=\"v13_27_30\">30<\/sup>el ismaelita Obil, el de los camellos; el meronita Jejd\u00edas, el de las asnas; <\/span><span class=\"v13_27_31\"><sup id=\"1Chr.27.31\" class=\"v13_27_31\">31<\/sup>y Jaziz de Agar, el del ganado menor. Todos estos eran los intendentes de la hacienda del rey David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_32\"><sup id=\"1Chr.27.32\" class=\"v13_27_32\">32<\/sup>Jonat\u00e1n, el t\u00edo de David, hombre inteligente, era consejero y secretario. Jiel, hijo de Jacmon\u00ed, era preceptor de los hijos del rey. <\/span><span class=\"v13_27_33\"><sup id=\"1Chr.27.33\" class=\"v13_27_33\">33<\/sup>Ajit\u00f3fel era consejero del rey y Jusay el arquita, amigo del rey. <\/span><span class=\"v13_27_34\"><sup id=\"1Chr.27.34\" class=\"v13_27_34\">34<\/sup>A Ajit\u00f3fel le sucedieron Joyad\u00e1, hijo de Bena\u00edas, y Abiatar. Joab era el jefe del ej\u00e9rcito real.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:1Chr.27","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.27.34","order":"13027","link":"spa-BHTI\/1Chr\/27","display":"1 CR\u00d3NICAS 27","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.26","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}