{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Jer.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Sumisi\u00f3n al yugo de Babilonia<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_27_1\"><sup id=\"Jer.27.1\" class=\"v24_27_1\">1<\/sup>Al comienzo del reinado de Sedec\u00edas, hijo de Jos\u00edas, rey de Jud\u00e1, el Se\u00f1or dirigi\u00f3 la palabra a Jerem\u00edas en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_27_2\"><sup id=\"Jer.27.2\" class=\"v24_27_2\">2<\/sup>\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or: Hazte unas correas y un yugo, y \u00e9chatelo al cuello. <\/span><span class=\"v24_27_3\"><sup id=\"Jer.27.3\" class=\"v24_27_3\">3<\/sup>Env\u00eda un mensaje a los reyes de Edom y de Moab, al rey de los amonitas y a los reyes de Tiro y de Sid\u00f3n. Env\u00edalo por medio de los mensajeros que han llegado a Jerusal\u00e9n a entrevistarse con Sedec\u00edas, rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v24_27_4\"><sup id=\"Jer.27.4\" class=\"v24_27_4\">4<\/sup>Y ord\u00e9nales que digan a sus se\u00f1ores: As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo, Dios de Israel: Digan a sus se\u00f1ores: <\/span><span class=\"v24_27_5\"><sup id=\"Jer.27.5\" class=\"v24_27_5\">5<\/sup>Yo hice la tierra, el ser humano y los animales que se mueven por la tierra. Lo hice con mi gran poder y con brazo extendido, y se lo doy a quien me parece. <\/span><span class=\"v24_27_6\"><sup id=\"Jer.27.6\" class=\"v24_27_6\">6<\/sup>Ahora he puesto todos estos territorios en manos de mi siervo Nabucodonosor, rey de Babilonia, y hasta le he sometido los animales del campo. <\/span><span class=\"v24_27_7\"><sup id=\"Jer.27.7\" class=\"v24_27_7\">7<\/sup>Le estar\u00e1n sometidas todas las naciones: a \u00e9l, a su hijo y a su nieto, hasta que tambi\u00e9n le llegue a su pa\u00eds el tiempo de someterse a numerosas naciones y a reyes poderosos. <\/span><span class=\"v24_27_8\"><sup id=\"Jer.27.8\" class=\"v24_27_8\">8<\/sup>Y si una naci\u00f3n o reino no se somete a Nabucodonosor, rey de Babilonia, y no pone su cuello bajo el yugo del rey de Babilonia, yo mismo castigar\u00e9 a esa naci\u00f3n con la espada, el hambre y la peste \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014, hasta que haya acabado con ellos por medio de \u00e9l. <\/span><span class=\"v24_27_9\"><sup id=\"Jer.27.9\" class=\"v24_27_9\">9<\/sup>Ustedes no escuchen a sus profetas, adivinos, int\u00e9rpretes de sue\u00f1os, agoreros y magos cuando les dicen: \u201cNo acabar\u00e1n sometidos al rey de Babilonia\u201d, <\/span><span class=\"v24_27_10\"><sup id=\"Jer.27.10\" class=\"v24_27_10\">10<\/sup>pues les profetizan mentiras; en realidad acabar\u00e1n lejos de su tierra, yo los dispersar\u00e9 y ustedes perecer\u00e1n. <\/span><span class=\"v24_27_11\"><sup id=\"Jer.27.11\" class=\"v24_27_11\">11<\/sup>En cambio, si una naci\u00f3n pone su cuello bajo el yugo del rey de Babilonia y se le somete, la dejar\u00e9 en su tierra \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 para que la trabaje y la habite. <\/span><span class=\"v24_27_12\"><sup id=\"Jer.27.12\" class=\"v24_27_12\">12<\/sup>A Sedec\u00edas, rey de Jud\u00e1, le habl\u00e9 de id\u00e9ntica manera: Pongan su cuello bajo el yugo del rey de Babilonia y som\u00e9tanse a \u00e9l y a su pueblo, si quieren seguir con vida. <\/span><span class=\"v24_27_13\"><sup id=\"Jer.27.13\" class=\"v24_27_13\">13<\/sup>\u00bfPor qu\u00e9 van a morir t\u00fa y tu pueblo a espada, hambre y peste, como anunci\u00f3 el Se\u00f1or a la naci\u00f3n que no se sometiese al rey de Babilonia? <\/span><span class=\"v24_27_14\"><sup id=\"Jer.27.14\" class=\"v24_27_14\">14<\/sup>No escuchen las palabras de los profetas que les dicen: \u201cNo acabar\u00e1n sometidos al rey de Babilonia\u201d, pues les profetizan mentiras. <\/span><span class=\"v24_27_15\"><sup id=\"Jer.27.15\" class=\"v24_27_15\">15<\/sup>Y, aunque no los he enviado \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014, ellos andan profetizando mentiras en mi nombre para que yo los expulse y los destruya junto con los profetas que les profetizan. <\/span><span class=\"v24_27_16\"><sup id=\"Jer.27.16\" class=\"v24_27_16\">16<\/sup>Habl\u00e9 tambi\u00e9n a los sacerdotes y a todo el pueblo en estos t\u00e9rminos: As\u00ed dice el Se\u00f1or: No escuchen las palabras de sus profetas que les profetizan diciendo: \u201cEl ajuar del Templo del Se\u00f1or va a ser devuelto en breve de Babilonia\u201d, pues les profetizan una mentira; <\/span><span class=\"v24_27_17\"><sup id=\"Jer.27.17\" class=\"v24_27_17\">17<\/sup>no les hagan caso. Ustedes som\u00e9tanse al rey de Babilonia si es que quieren vivir. \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n deber\u00e1 quedar reducida a ruinas esta ciudad? <\/span><span class=\"v24_27_18\"><sup id=\"Jer.27.18\" class=\"v24_27_18\">18<\/sup>Y si son profetas y est\u00e1 con ellos la palabra del Se\u00f1or, que intercedan ante el Se\u00f1or del universo para que no se lleven a Babilonia el ajuar que queda en el Templo del Se\u00f1or y en el palacio del rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v24_27_19\"><sup id=\"Jer.27.19\" class=\"v24_27_19\">19<\/sup>Pues as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo acerca de las columnas, de la pila de bronce, de los pedestales y del resto del ajuar de esta ciudad, <\/span><span class=\"v24_27_20\"><sup id=\"Jer.27.20\" class=\"v24_27_20\">20<\/sup>el que no se llev\u00f3 Nabucodonosor, rey de Babilonia, cuando deport\u00f3 de Jerusal\u00e9n a Babilonia a Jecon\u00edas, hijo de Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, y a todos los notables de Jud\u00e1 y de Jerusal\u00e9n; <\/span><span class=\"v24_27_21\"><sup id=\"Jer.27.21\" class=\"v24_27_21\">21<\/sup>respecto a ese ajuar que a\u00fan ha quedado en el Templo del Se\u00f1or, en el palacio del rey de Jud\u00e1 y en Jerusal\u00e9n, esto es lo que dice el Se\u00f1or del universo, Dios de Israel: <\/span><span class=\"v24_27_22\"><sup id=\"Jer.27.22\" class=\"v24_27_22\">22<\/sup>Ser\u00e1 llevado a Babilonia, y all\u00ed quedar\u00e1 hasta que me presente personalmente \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 y lo suba y lo devuelva a este lugar.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:Jer.27","osis_end":"spa-BHTI:Jer.27.22","order":"24027","link":"spa-BHTI\/Jer\/27","display":"JEREM\u00cdAS 27","book":{"version_id":"173","name":"JEREM\u00cdAS","abbr":"Jer","ord":"24","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Jer","osis_end":"spa-BHTI:Jer.52.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Jer.26","nextChapterId":"spa-BHTI:Jer.28","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Jer.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jerem\u00edas y el falso profeta Anan\u00edas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_1\"><sup id=\"Jer.28.1\" class=\"v24_28_1\">1<\/sup>Aquel mismo a\u00f1o, es decir, el a\u00f1o cuarto del reinado de Sedec\u00edas, rey de Jud\u00e1, el mes quinto, Anan\u00edas, hijo de Azur, profeta natural de Gaba\u00f3n, me dijo en el Templo del Se\u00f1or en presencia de los sacerdotes y de toda la gente:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_2\"><sup id=\"Jer.28.2\" class=\"v24_28_2\">2<\/sup>\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo, Dios de Israel: He roto el yugo del rey de Babilonia. <\/span><span class=\"v24_28_3\"><sup id=\"Jer.28.3\" class=\"v24_28_3\">3<\/sup>Dentro de dos a\u00f1os har\u00e9 que devuelvan a este lugar todo el ajuar del Templo del Se\u00f1or que Nabucodonosor, rey de Babilonia, se llev\u00f3 consigo de este lugar a Babilonia. <\/span><span class=\"v24_28_4\"><sup id=\"Jer.28.4\" class=\"v24_28_4\">4<\/sup>Y har\u00e9 volver tambi\u00e9n a este lugar a Jecon\u00edas, hijo de Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, y a toda la gente de Jud\u00e1 deportada a Babilonia \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014, pues har\u00e9 pedazos el yugo del rey de Babilonia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_5\"><sup id=\"Jer.28.5\" class=\"v24_28_5\">5<\/sup>El profeta Jerem\u00edas respondi\u00f3 al profeta Anan\u00edas en presencia de los sacerdotes y de todo el pueblo que estaba en el Templo del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v24_28_6\"><sup id=\"Jer.28.6\" class=\"v24_28_6\">6<\/sup>en los siguientes t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_6\">\u2014 \u00a1Am\u00e9n, as\u00ed lo haga el Se\u00f1or! Que el Se\u00f1or mantenga las palabras que has profetizado haciendo que vuelvan de Babilonia a este lugar tanto todos los desterrados como el ajuar del Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v24_28_7\"><sup id=\"Jer.28.7\" class=\"v24_28_7\">7<\/sup>Pero escucha bien las palabras que voy a dirigirte a ti y a todos los presentes: <\/span><span class=\"v24_28_8\"><sup id=\"Jer.28.8\" class=\"v24_28_8\">8<\/sup>Desde siempre, los profetas que nos precedieron a ti y a m\u00ed profetizaron a numerosos pa\u00edses y grandes reinos, anunciando guerras, desastres y peste. <\/span><span class=\"v24_28_9\"><sup id=\"Jer.28.9\" class=\"v24_28_9\">9<\/sup>Cuando un profeta anunciaba bienestar, s\u00f3lo se reconoc\u00eda que hab\u00eda sido enviado de verdad por el Se\u00f1or cuando se cumpl\u00eda la palabra del profeta en cuesti\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_10\"><sup id=\"Jer.28.10\" class=\"v24_28_10\">10<\/sup>El profeta Anan\u00edas arranc\u00f3 el yugo del cuello del profeta Jerem\u00edas y lo rompi\u00f3. <\/span><span class=\"v24_28_11\"><sup id=\"Jer.28.11\" class=\"v24_28_11\">11<\/sup>Despu\u00e9s dijo Anan\u00edas ante todos los presentes:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_11\">\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or: De este modo voy a romper el yugo de Nabucodonosor, rey de Babilonia. Dentro de dos a\u00f1os lo retirar\u00e9 del cuello de todas las naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_11\">Entonces el profeta Jerem\u00edas se retir\u00f3. <\/span><span class=\"v24_28_12\"><sup id=\"Jer.28.12\" class=\"v24_28_12\">12<\/sup>Pero alg\u00fan tiempo despu\u00e9s que el profeta Anan\u00edas le arrancara el yugo de su cuello, Jerem\u00edas recibi\u00f3 la palabra del Se\u00f1or en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_13\"><sup id=\"Jer.28.13\" class=\"v24_28_13\">13<\/sup>\u2014 Vete a decir a Anan\u00edas: As\u00ed dice el Se\u00f1or: Has roto un yugo de madera, pero yo lo sustituir\u00e9 por un yugo de hierro. <\/span><span class=\"v24_28_14\"><sup id=\"Jer.28.14\" class=\"v24_28_14\">14<\/sup>Pues as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo, Dios de Israel: Voy a poner un yugo de hierro en el cuello de todas las naciones, para que est\u00e9n sometidas a Nabucodonosor, rey de Babilonia, y pondr\u00e9 tambi\u00e9n a su servicio todos los animales del campo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_15\"><sup id=\"Jer.28.15\" class=\"v24_28_15\">15<\/sup>El profeta Jerem\u00edas habl\u00f3 as\u00ed al profeta Anan\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_15\">\u2014 Escucha bien, Anan\u00edas. El Se\u00f1or no te ha enviado, y t\u00fa en cambio has hecho que este pueblo conf\u00ede en la mentira. <\/span><span class=\"v24_28_16\"><sup id=\"Jer.28.16\" class=\"v24_28_16\">16<\/sup>Por eso, as\u00ed dice el Se\u00f1or: He decidido echarte de la tierra. Este a\u00f1o morir\u00e1s, por haber profetizado rebeli\u00f3n contra el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_28_17\"><sup id=\"Jer.28.17\" class=\"v24_28_17\">17<\/sup>El profeta Anan\u00edas muri\u00f3 aquel a\u00f1o, el mes s\u00e9ptimo.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"spa-BHTI:Jer.28","osis_end":"spa-BHTI:Jer.28.17","order":"24028","link":"spa-BHTI\/Jer\/28","display":"JEREM\u00cdAS 28","book":{"version_id":"173","name":"JEREM\u00cdAS","abbr":"Jer","ord":"24","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Jer","osis_end":"spa-BHTI:Jer.52.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Jer.27","nextChapterId":"spa-BHTI:Jer.29","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Jer.26\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 RELATOS BIOGR\u00c1FICOS Y OR\u00c1CULOS DE RESTAURACI\u00d3N (26\u201445)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Jerem\u00edas ante un tribunal<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_1\"><sup id=\"Jer.26.1\" class=\"v24_26_1\">1<\/sup>Al comienzo del reinado de Joaqu\u00edn, hijo de Jos\u00edas, rey de Jud\u00e1, [Jerem\u00edas] recibi\u00f3 esta palabra de parte del Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_2\"><sup id=\"Jer.26.2\" class=\"v24_26_2\">2<\/sup>\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or: Ponte en el atrio del Templo del Se\u00f1or y habla contra todas las ciudades de Jud\u00e1, contra esos que vienen al Templo a adorar al Se\u00f1or. Les dir\u00e1s todo lo que yo te he ordenado; no dejes ni una palabra. <\/span><span class=\"v24_26_3\"><sup id=\"Jer.26.3\" class=\"v24_26_3\">3<\/sup>A lo mejor escuchan, se convierten de su mala conducta y me arrepiento del mal que estoy pensando hacerles, por la maldad de sus acciones. <\/span><span class=\"v24_26_4\"><sup id=\"Jer.26.4\" class=\"v24_26_4\">4<\/sup>Les dir\u00e1s: As\u00ed dice el Se\u00f1or: Si se niegan a escucharme y a conducirse seg\u00fan la ley que les promulgu\u00e9, <\/span><span class=\"v24_26_5\"><sup id=\"Jer.26.5\" class=\"v24_26_5\">5<\/sup>si no escuchan las palabras de mis siervos los profetas, que continuamente les estoy enviando (a pesar de que no los escuchan), <\/span><span class=\"v24_26_6\"><sup id=\"Jer.26.6\" class=\"v24_26_6\">6<\/sup>har\u00e9 con este Templo lo mismo que hice con Sil\u00f3, y convertir\u00e9 esta ciudad en f\u00f3rmula de maldici\u00f3n para todas las naciones de la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_7\"><sup id=\"Jer.26.7\" class=\"v24_26_7\">7<\/sup>Los sacerdotes, los profetas y toda la gente escucharon este discurso de Jerem\u00edas en el Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v24_26_8\"><sup id=\"Jer.26.8\" class=\"v24_26_8\">8<\/sup>Cuando Jerem\u00edas termin\u00f3 de transmitir todo lo que el Se\u00f1or le hab\u00eda ordenado decir al pueblo, los sacerdotes y profetas lo detuvieron y le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_8\">\u2014 Eres reo de muerte. <\/span><span class=\"v24_26_9\"><sup id=\"Jer.26.9\" class=\"v24_26_9\">9<\/sup>\u00bfPor qu\u00e9 dices profetizar en nombre del Se\u00f1or y afirmas que este Templo acabar\u00e1 como Sil\u00f3 y que esta ciudad quedar\u00e1 desolada y deshabitada?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_9\">Toda la gente se amotin\u00f3 contra Jerem\u00edas en el Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v24_26_10\"><sup id=\"Jer.26.10\" class=\"v24_26_10\">10<\/sup>Los dignatarios de Jud\u00e1 se enteraron de todo, se trasladaron del palacio real al Templo del Se\u00f1or y se sentaron en el tribunal de la Puerta Nueva. <\/span><span class=\"v24_26_11\"><sup id=\"Jer.26.11\" class=\"v24_26_11\">11<\/sup>Los sacerdotes y los profetas se dirigieron a los dignatarios y a toda la gente en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_11\">\u2014 Este hombre es reo de muerte, pues profetiza contra esta ciudad, como han podido o\u00edr.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_12\"><sup id=\"Jer.26.12\" class=\"v24_26_12\">12<\/sup>Dijo Jerem\u00edas a los dignatarios y a todos los presentes:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_12\">\u2014 El Se\u00f1or me ha enviado a profetizar contra este Templo y contra esta ciudad todo lo que han o\u00eddo. <\/span><span class=\"v24_26_13\"><sup id=\"Jer.26.13\" class=\"v24_26_13\">13<\/sup>En consecuencia, mejoren su conducta y sus acciones, y hagan caso a lo que dice el Se\u00f1or, su Dios; s\u00f3lo as\u00ed se arrepentir\u00e1 del mal que hab\u00eda anunciado contra ustedes. <\/span><span class=\"v24_26_14\"><sup id=\"Jer.26.14\" class=\"v24_26_14\">14<\/sup>En cuanto a m\u00ed, en sus manos estoy. Hagan conmigo lo que les parezca bien y justo. <\/span><span class=\"v24_26_15\"><sup id=\"Jer.26.15\" class=\"v24_26_15\">15<\/sup>Pero han de saber que, si me matan, se har\u00e1n responsables de una muerte inocente\u00a0ustedes, esta ciudad y cuantos la habitan, pues es cierto que el Se\u00f1or me ha enviado a transmitirles todo lo que he dicho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_16\"><sup id=\"Jer.26.16\" class=\"v24_26_16\">16<\/sup>Los dignatarios y la gente presente dijeron a los sacerdotes y a los profetas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_16\">\u2014 Este hombre no es reo de muerte, pues nos ha hablado en nombre del Se\u00f1or, nuestro Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_17\"><sup id=\"Jer.26.17\" class=\"v24_26_17\">17<\/sup>Entonces algunos ancianos del pa\u00eds se pusieron de pie y dijeron a la asamblea del pueblo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_18\"><sup id=\"Jer.26.18\" class=\"v24_26_18\">18<\/sup>\u2014 Miqueas de Morasti profetiz\u00f3 en tiempos de Ezequ\u00edas, rey de Jud\u00e1, a toda la poblaci\u00f3n de Jud\u00e1, en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v24_26_18\">As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v24_26_18\">Si\u00f3n ser\u00e1 un campo arado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v24_26_18\">Jerusal\u00e9n, un mont\u00f3n de ruinas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v24_26_18\">y el monte del Templo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v24_26_18\">un cerro de maleza.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v24_26_19\"><sup id=\"Jer.26.19\" class=\"v24_26_19\">19<\/sup>\u00bfLo condenaron a muerte Ezequ\u00edas, rey de Jud\u00e1, y los propios juda\u00edtas? \u00bfNo sintieron m\u00e1s bien respeto por el Se\u00f1or y lo aplacaron? De ese modo, el Se\u00f1or se arrepinti\u00f3 del mal que hab\u00eda previsto hacerles. Nosotros, en cambio, nos estamos acarreando una terrible desgracia. <\/span><span class=\"v24_26_20\"><sup id=\"Jer.26.20\" class=\"v24_26_20\">20<\/sup>Hubo otro hombre que profetiz\u00f3 en nombre del Se\u00f1or: Ur\u00edas, hijo de Sema\u00edas, de Quiriat Jear\u00edn. Profetiz\u00f3 contra esta ciudad y contra este pa\u00eds, en los mismos t\u00e9rminos que Jerem\u00edas. <\/span><span class=\"v24_26_21\"><sup id=\"Jer.26.21\" class=\"v24_26_21\">21<\/sup>El rey Joaqu\u00edn, sus oficiales y sus dignatarios oyeron sus palabras, y el rey trat\u00f3 de matarlo. Cuando Ur\u00edas se enter\u00f3, huy\u00f3 atemorizado y se refugi\u00f3 en Egipto. <\/span><span class=\"v24_26_22\"><sup id=\"Jer.26.22\" class=\"v24_26_22\">22<\/sup>El rey Joaqu\u00edn envi\u00f3 a Egipto a Elnat\u00e1n, hijo de Acbor, con unos cuantos hombres. <\/span><span class=\"v24_26_23\"><sup id=\"Jer.26.23\" class=\"v24_26_23\">23<\/sup>Capturaron a Ur\u00edas en Egipto y se lo trajeron al rey Joaqu\u00edn, que lo mand\u00f3 ajusticiar a espada, y arrojaron su cad\u00e1ver a la sepultura com\u00fan. <\/span><span class=\"v24_26_24\"><sup id=\"Jer.26.24\" class=\"v24_26_24\">24<\/sup>Entonces Ajic\u00e1n, hijo de Saf\u00e1n, se hizo cargo de Jerem\u00edas para que no lo entregaran en manos del pueblo y le dieran muerte.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"spa-BHTI:Jer.26","osis_end":"spa-BHTI:Jer.26.24","order":"24026","link":"spa-BHTI\/Jer\/26","display":"JEREM\u00cdAS 26","book":{"version_id":"173","name":"JEREM\u00cdAS","abbr":"Jer","ord":"24","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Jer","osis_end":"spa-BHTI:Jer.52.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Jer.25","nextChapterId":"spa-BHTI:Jer.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}