{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Kgs.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Construcci\u00f3n del palacio real<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_1\"><sup id=\"1Kgs.7.1\" class=\"v11_7_1\">1<\/sup>Salom\u00f3n tambi\u00e9n construy\u00f3 su propio palacio y lo termin\u00f3 en trece a\u00f1os. <\/span><span class=\"v11_7_2\"><sup id=\"1Kgs.7.2\" class=\"v11_7_2\">2<\/sup>Construy\u00f3 igualmente el edificio denominado Bosque del L\u00edbano, que ten\u00eda cincuenta metros de largo, veinticinco de ancho y quince de alto, y estaba sostenido por tres filas de columnas de cedro en las que descansaban vigas tambi\u00e9n de cedro. <\/span><span class=\"v11_7_3\"><sup id=\"1Kgs.7.3\" class=\"v11_7_3\">3<\/sup>Puso un artesonado de cedro sobre las vigas que se apoyaban en las columnas: en total hab\u00eda cuarenta y cinco columnas, en tres series de quince columnas cada una. <\/span><span class=\"v11_7_4\"><sup id=\"1Kgs.7.4\" class=\"v11_7_4\">4<\/sup>Hab\u00eda tres filas de ventanas con celos\u00edas, ordenadas de tres en tres y unas frente a otras. <\/span><span class=\"v11_7_5\"><sup id=\"1Kgs.7.5\" class=\"v11_7_5\">5<\/sup>Todas las puertas y montantes eran cuadrangulares y las ventanas estaban colocadas unas frente a otras, de tres en tres. <\/span><span class=\"v11_7_6\"><sup id=\"1Kgs.7.6\" class=\"v11_7_6\">6<\/sup>Hizo tambi\u00e9n el patio de las columnas, de veinticinco metros de largo por quince de ancho, y delante un p\u00f3rtico con columnas y un saliente frontal. <\/span><span class=\"v11_7_7\"><sup id=\"1Kgs.7.7\" class=\"v11_7_7\">7<\/sup>Hizo el sal\u00f3n del trono o sala de audiencias, donde administraba justicia, y lo revisti\u00f3 de cedro desde el suelo hasta el techo. <\/span><span class=\"v11_7_8\"><sup id=\"1Kgs.7.8\" class=\"v11_7_8\">8<\/sup>Su residencia personal estaba en un atrio distinto del sal\u00f3n, aunque ten\u00eda id\u00e9ntica estructura. E hizo finalmente una residencia parecida a aquel sal\u00f3n para la hija del fara\u00f3n con la que se hab\u00eda casado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_9\"><sup id=\"1Kgs.7.9\" class=\"v11_7_9\">9<\/sup>Todas estas construcciones, desde los cimientos hasta las cornisas y desde la fachada al patio principal, eran de piedra de primera calidad, talladas a medida y serradas por sus caras interior y exterior. <\/span><span class=\"v11_7_10\"><sup id=\"1Kgs.7.10\" class=\"v11_7_10\">10<\/sup>Los cimientos eran tambi\u00e9n de piedra de primera calidad, grandes piedras de cinco y cuatro metros. <\/span><span class=\"v11_7_11\"><sup id=\"1Kgs.7.11\" class=\"v11_7_11\">11<\/sup>Sobre ellos hab\u00eda piedras de primera calidad talladas a medida y recubiertas de madera de cedro. <\/span><span class=\"v11_7_12\"><sup id=\"1Kgs.7.12\" class=\"v11_7_12\">12<\/sup>Alrededor del patio principal hab\u00eda tres hileras de piedra tallada y una de vigas de cedro, al igual que el patio interior del Templo y el sal\u00f3n del palacio.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Trabajos en bronce para el Templo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 3,15\u20144,18)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_13\"><sup id=\"1Kgs.7.13\" class=\"v11_7_13\">13<\/sup>El rey Salom\u00f3n mand\u00f3 traer de Tiro a Jir\u00e1n, <\/span><span class=\"v11_7_14\"><sup id=\"1Kgs.7.14\" class=\"v11_7_14\">14<\/sup>hijo de una viuda de la tribu de Neftal\u00ed y de padre tirio. Era un experto broncista, dotado de habilidad, conocimientos y t\u00e9cnica para toda clase de trabajos en bronce. Se present\u00f3 al rey Salom\u00f3n y realiz\u00f3 todos sus encargos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_15\"><sup id=\"1Kgs.7.15\" class=\"v11_7_15\">15<\/sup>Hizo dos columnas de bronce que med\u00edan nueve metros de altura y seis de per\u00edmetro cada una, <\/span><span class=\"v11_7_16\"><sup id=\"1Kgs.7.16\" class=\"v11_7_16\">16<\/sup>y dos capiteles de bronce fundido, de dos metros y medio de altura cada uno, para colocarlos encima de las columnas. <\/span><span class=\"v11_7_17\"><sup id=\"1Kgs.7.17\" class=\"v11_7_17\">17<\/sup>Luego hizo trenzados de red, en forma de cadena, para adornar los capiteles de las columnas, siete en cada capitel. <\/span><span class=\"v11_7_18\"><sup id=\"1Kgs.7.18\" class=\"v11_7_18\">18<\/sup>Hizo tambi\u00e9n dos hileras de granadas alrededor de cada trenzado, para cubrir los capiteles de las columnas. <\/span><span class=\"v11_7_19\"><sup id=\"1Kgs.7.19\" class=\"v11_7_19\">19<\/sup>Los capiteles que hab\u00eda sobre las columnas ten\u00edan forma de lirio y med\u00edan dos metros. <\/span><span class=\"v11_7_20\"><sup id=\"1Kgs.7.20\" class=\"v11_7_20\">20<\/sup>Sobre los capiteles de las columnas, en la parte m\u00e1s ancha a lo largo del trenzado, hab\u00eda doscientas granadas en dos hileras. <\/span><span class=\"v11_7_21\"><sup id=\"1Kgs.7.21\" class=\"v11_7_21\">21<\/sup>Finalmente erigi\u00f3 las columnas en el atrio del Templo: a la columna de la derecha la llam\u00f3 Firmeza y a la columna de la izquierda la llam\u00f3 Fuerza. <\/span><span class=\"v11_7_22\"><sup id=\"1Kgs.7.22\" class=\"v11_7_22\">22<\/sup>La parte superior de las columnas ten\u00eda forma de lirio. Con ello qued\u00f3 terminada la obra de las columnas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_23\"><sup id=\"1Kgs.7.23\" class=\"v11_7_23\">23<\/sup>Hizo tambi\u00e9n un gran recipiente de metal fundido, en forma circular, con cinco metros de di\u00e1metro, dos metros y medio de altura y quince de circunferencia. <\/span><span class=\"v11_7_24\"><sup id=\"1Kgs.7.24\" class=\"v11_7_24\">24<\/sup>Debajo del borde, alrededor de todo el recipiente, hab\u00eda dos orlas con bajorrelieves de frutos, a raz\u00f3n de veinte por metro, que hab\u00edan sido fundidas con el recipiente. <\/span><span class=\"v11_7_25\"><sup id=\"1Kgs.7.25\" class=\"v11_7_25\">25<\/sup>Este descansaba sobre doce toros, de los que tres miraban al norte, tres al oeste, tres al sur y tres al este. El recipiente descansaba sobre los toros, que ten\u00edan los cuartos traseros hacia dentro. <\/span><span class=\"v11_7_26\"><sup id=\"1Kgs.7.26\" class=\"v11_7_26\">26<\/sup>Su grosor era de un palmo y el borde imitaba el c\u00e1liz de un lirio. Ten\u00eda una capacidad de unos cuatrocientos cincuenta hect\u00f3litros.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_27\"><sup id=\"1Kgs.7.27\" class=\"v11_7_27\">27<\/sup>Hizo tambi\u00e9n diez soportes de bronce, de dos metros de largo, dos de ancho y uno y medio de alto cada uno de ellos. <\/span><span class=\"v11_7_28\"><sup id=\"1Kgs.7.28\" class=\"v11_7_28\">28<\/sup>Los soportes ten\u00edan unos paneles sujetos a un armaz\u00f3n, <\/span><span class=\"v11_7_29\"><sup id=\"1Kgs.7.29\" class=\"v11_7_29\">29<\/sup>decorados con leones, toros y querubines. Y en el armaz\u00f3n, por encima y por debajo de los leones y los toros, hab\u00eda guirnaldas colgantes. <\/span><span class=\"v11_7_30\"><sup id=\"1Kgs.7.30\" class=\"v11_7_30\">30<\/sup>Cada soporte ten\u00eda cuatro ruedas de bronce, con ejes tambi\u00e9n de bronce. Sobre sus cuatro \u00e1ngulos hab\u00eda unos pies de fundici\u00f3n que soportaban la pila, por debajo de las guirnaldas. <\/span><span class=\"v11_7_31\"><sup id=\"1Kgs.7.31\" class=\"v11_7_31\">31<\/sup>En la parte superior del soporte hab\u00eda una cavidad interna de medio metro de altura. La cavidad era redonda y med\u00eda setenta y cinco cent\u00edmetros de di\u00e1metro. En sus bordes ten\u00eda tambi\u00e9n guirnaldas y sus paneles no eran redondos, sino cuadrados. <\/span><span class=\"v11_7_32\"><sup id=\"1Kgs.7.32\" class=\"v11_7_32\">32<\/sup>Las cuatro ruedas estaban bajo los paneles, con los ejes unidos al armaz\u00f3n del soporte, y med\u00edan setenta y cinco cent\u00edmetros de di\u00e1metro. <\/span><span class=\"v11_7_33\"><sup id=\"1Kgs.7.33\" class=\"v11_7_33\">33<\/sup>Las ruedas eran como las de los carros; sus ejes, llantas, radios y cubos eran de fundici\u00f3n. <\/span><span class=\"v11_7_34\"><sup id=\"1Kgs.7.34\" class=\"v11_7_34\">34<\/sup>Hab\u00eda cuatro apoyos en los \u00e1ngulos de cada soporte, formando con \u00e9l una sola pieza. <\/span><span class=\"v11_7_35\"><sup id=\"1Kgs.7.35\" class=\"v11_7_35\">35<\/sup>En la parte superior del soporte hab\u00eda una cavidad redonda de veinticinco cent\u00edmetros de altura que formaba una sola pieza con los ejes y paneles. <\/span><span class=\"v11_7_36\"><sup id=\"1Kgs.7.36\" class=\"v11_7_36\">36<\/sup>Sobre las planchas de los ejes y sobre los paneles grab\u00f3 querubines, leones y palmeras, seg\u00fan el espacio disponible, con guirnaldas alrededor. <\/span><span class=\"v11_7_37\"><sup id=\"1Kgs.7.37\" class=\"v11_7_37\">37<\/sup>As\u00ed fue como hizo los diez soportes, con la misma fundici\u00f3n, la misma medida y la misma forma para todos. <\/span><span class=\"v11_7_38\"><sup id=\"1Kgs.7.38\" class=\"v11_7_38\">38<\/sup>E hizo tambi\u00e9n diez pilas de bronce, cada una de las cuales ten\u00eda una capacidad de unos novecientos litros y med\u00eda dos metros; y puso una pila sobre cada uno de los diez soportes. <\/span><span class=\"v11_7_39\"><sup id=\"1Kgs.7.39\" class=\"v11_7_39\">39<\/sup>Luego puso cinco soportes al lado derecho del edificio y otros cinco al lado izquierdo; y coloc\u00f3 el gran dep\u00f3sito en el lado derecho, hacia el sudeste del edificio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_40\"><sup id=\"1Kgs.7.40\" class=\"v11_7_40\">40<\/sup>Finalmente, Jir\u00e1n hizo los ceniceros, las palas y los acetres y con ello concluy\u00f3 todas las obras que le hab\u00eda encomendado el rey Salom\u00f3n para el Templo del Se\u00f1or: <\/span><span class=\"v11_7_41\"><sup id=\"1Kgs.7.41\" class=\"v11_7_41\">41<\/sup>las dos columnas, los capitales redondos que remataban las columnas, los dos entrelazados que cubr\u00edan los capiteles redondos; <\/span><span class=\"v11_7_42\"><sup id=\"1Kgs.7.42\" class=\"v11_7_42\">42<\/sup>las cuatrocientas granadas para los dos entrelazados, dos series de granadas para cada uno; <\/span><span class=\"v11_7_43\"><sup id=\"1Kgs.7.43\" class=\"v11_7_43\">43<\/sup>los diez soportes y las diez pilas que soportaban; <\/span><span class=\"v11_7_44\"><sup id=\"1Kgs.7.44\" class=\"v11_7_44\">44<\/sup>el gran dep\u00f3sito y los doce toros que iban debajo; <\/span><span class=\"v11_7_45\"><sup id=\"1Kgs.7.45\" class=\"v11_7_45\">45<\/sup>los ceniceros, las palas y los acetres. Todos los objetos que Jir\u00e1n hizo, por encargo del rey Salom\u00f3n, para el Templo del Se\u00f1or eran de bronce bru\u00f1ido. <\/span><span class=\"v11_7_46\"><sup id=\"1Kgs.7.46\" class=\"v11_7_46\">46<\/sup>El rey los mand\u00f3 fundir en arcilla, en el valle del Jord\u00e1n, entre Sukot y Sart\u00e1n. <\/span><span class=\"v11_7_47\"><sup id=\"1Kgs.7.47\" class=\"v11_7_47\">47<\/sup>Luego Salom\u00f3n mand\u00f3 colocar todos estos objetos; y eran tantos que era imposible calcular el peso del bronce.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los objetos de oro<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 4,19\u20145,1)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_48\"><sup id=\"1Kgs.7.48\" class=\"v11_7_48\">48<\/sup>Salom\u00f3n tambi\u00e9n mand\u00f3 hacer todos los restantes objetos del Templo del Se\u00f1or: el altar de oro, la mesa de oro, sobre la que se pon\u00edan los panes de la ofrenda; <\/span><span class=\"v11_7_49\"><sup id=\"1Kgs.7.49\" class=\"v11_7_49\">49<\/sup>los candelabros de oro puro del camar\u00edn, cinco a la derecha y cinco a la izquierda, las flores, l\u00e1mparas y despabiladeras de oro; <\/span><span class=\"v11_7_50\"><sup id=\"1Kgs.7.50\" class=\"v11_7_50\">50<\/sup>las copas, cuchillos, acetres, cucharillas e incensarios de oro puro; y los quicios de oro para las puertas del lugar sant\u00edsimo y de la nave del Templo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_7_51\"><sup id=\"1Kgs.7.51\" class=\"v11_7_51\">51<\/sup>Cuando concluyeron todas las obras que el rey hab\u00eda encargado hacer para el Templo del Se\u00f1or, Salom\u00f3n llev\u00f3 lo que su padre David hab\u00eda dedicado para el Templo: oro y plata y otros utensilios, y lo deposit\u00f3 en el tesoro del Templo del Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:1Kgs.7","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.7.51","order":"11007","link":"spa-BHTI\/1Kgs\/7","display":"1 REYES 7","book":{"version_id":"173","name":"1 REYES","abbr":"1Kgs","ord":"11","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Kgs","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.22.54"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.6","nextChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Kgs.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Traslado del Arca al Templo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 5,2-11a.13b-14; 6,1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_1\"><sup id=\"1Kgs.8.1\" class=\"v11_8_1\">1<\/sup>Entonces Salom\u00f3n convoc\u00f3 ante s\u00ed, en Jerusal\u00e9n, a los ancianos de Israel, a todos los jefes de las tribus y a los cabezas de familia israelitas para trasladar el Arca de la alianza del Se\u00f1or desde la ciudad de David que es Si\u00f3n,  <\/span><span class=\"v11_8_2\"><sup id=\"1Kgs.8.2\" class=\"v11_8_2\">2<\/sup>y todos los israelitas se reunieron con el rey Salom\u00f3n en la fiesta del mes de Etan\u00edn, el mes s\u00e9ptimo. <\/span><span class=\"v11_8_3\"><sup id=\"1Kgs.8.3\" class=\"v11_8_3\">3<\/sup>Cuando llegaron todos los ancianos de Israel, los sacerdotes cargaron el Arca <\/span><span class=\"v11_8_4\"><sup id=\"1Kgs.8.4\" class=\"v11_8_4\">4<\/sup>y la trasladaron junto con la Tienda del encuentro y todos los objetos sagrados que hab\u00eda en ella y que fueron llevados por los sacerdotes y los levitas. <\/span><span class=\"v11_8_5\"><sup id=\"1Kgs.8.5\" class=\"v11_8_5\">5<\/sup>El rey Salom\u00f3n y toda la asamblea de Israel reunida con \u00e9l ante el Arca sacrificaron ovejas y toros en cantidades incalculables. <\/span><span class=\"v11_8_6\"><sup id=\"1Kgs.8.6\" class=\"v11_8_6\">6<\/sup>Los sacerdotes llevaron el Arca de la alianza del Se\u00f1or a su lugar, al camar\u00edn del Templo o lugar sant\u00edsimo, bajo las alas de los querubines, <\/span><span class=\"v11_8_7\"><sup id=\"1Kgs.8.7\" class=\"v11_8_7\">7<\/sup>pues los querubines ten\u00edan sus alas extendidas sobre el lugar que ocupaba el Arca y cubr\u00edan por encima el Arca y sus varales. <\/span><span class=\"v11_8_8\"><sup id=\"1Kgs.8.8\" class=\"v11_8_8\">8<\/sup>Los varales eran tan largos que sus extremos se pod\u00edan ver desde el lugar santo que estaba ante el camar\u00edn, aunque no se ve\u00edan desde el exterior. Y all\u00ed siguen hasta el presente. <\/span><span class=\"v11_8_9\"><sup id=\"1Kgs.8.9\" class=\"v11_8_9\">9<\/sup>El Arca s\u00f3lo conten\u00eda las dos losas de piedra que Mois\u00e9s dep\u00f3sito all\u00ed en el Horeb, cuando el Se\u00f1or hizo alianza con los israelitas tras la salida del pa\u00eds de Egipto. <\/span><span class=\"v11_8_10\"><sup id=\"1Kgs.8.10\" class=\"v11_8_10\">10<\/sup>Cuando los sacerdotes salieron del lugar santo, la nube llen\u00f3 el Templo del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v11_8_11\"><sup id=\"1Kgs.8.11\" class=\"v11_8_11\">11<\/sup>de forma que los sacerdotes no pudieron continuar su servicio, a causa de la nube, pues la gloria del Se\u00f1or hab\u00eda llenado el Templo. <\/span><span class=\"v11_8_12\"><sup id=\"1Kgs.8.12\" class=\"v11_8_12\">12<\/sup>Entonces Salom\u00f3n exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_12\">\u2014 El Se\u00f1or hab\u00eda decidido vivir en la oscuridad, <\/span><span class=\"v11_8_13\"><sup id=\"1Kgs.8.13\" class=\"v11_8_13\">13<\/sup>pero yo te he construido un palacio, una morada en la que habites para siempre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Bendici\u00f3n de Salom\u00f3n<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 6,3-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_14\"><sup id=\"1Kgs.8.14\" class=\"v11_8_14\">14<\/sup>Luego el rey se dio la vuelta y bendijo a toda la asamblea de Israel que estaba en pie, <\/span><span class=\"v11_8_15\"><sup id=\"1Kgs.8.15\" class=\"v11_8_15\">15<\/sup>diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_15\">\u2014 Bendito sea el Se\u00f1or, Dios de Israel, que habl\u00f3 a mi padre David, y con su poder ha realizado lo que prometi\u00f3: <\/span><span class=\"v11_8_16\"><sup id=\"1Kgs.8.16\" class=\"v11_8_16\">16<\/sup>\u201cDesde el d\u00eda en que saqu\u00e9 a mi pueblo Israel de Egipto nunca eleg\u00ed una ciudad entre todas las tribus de Israel para construir un Templo donde residiera mi nombre. En cambi\u00f3 eleg\u00ed a David para que gobernara a mi pueblo Israel\u201d. <\/span><span class=\"v11_8_17\"><sup id=\"1Kgs.8.17\" class=\"v11_8_17\">17<\/sup>Mi padre, David, pensaba construir un Templo en honor del Se\u00f1or, Dios de Israel; <\/span><span class=\"v11_8_18\"><sup id=\"1Kgs.8.18\" class=\"v11_8_18\">18<\/sup>pero el Se\u00f1or le dijo: \u201cHas pensado construir un Templo en mi honor y lo que piensas est\u00e1 bien. <\/span><span class=\"v11_8_19\"><sup id=\"1Kgs.8.19\" class=\"v11_8_19\">19<\/sup>Pero no ser\u00e1s t\u00fa quien construya el Templo, sino un hijo tuyo, salido de tus entra\u00f1as; \u00e9l ser\u00e1 quien construya el Templo en mi honor\u201d. <\/span><span class=\"v11_8_20\"><sup id=\"1Kgs.8.20\" class=\"v11_8_20\">20<\/sup>El Se\u00f1or ha cumplido la promesa que hizo: yo he sucedido a mi padre, David, en el trono de Israel, como hab\u00eda prometido el Se\u00f1or y he construido el Templo en honor del Se\u00f1or, Dios de Israel. <\/span><span class=\"v11_8_21\"><sup id=\"1Kgs.8.21\" class=\"v11_8_21\">21<\/sup>Adem\u00e1s, he preparado en \u00e9l un lugar para el Arca de la alianza del Se\u00f1or, la alianza que hizo con nuestros antepasados cuando los sac\u00f3 de Egipto.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Oraci\u00f3n de Salom\u00f3n<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 6,12-39)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_22\"><sup id=\"1Kgs.8.22\" class=\"v11_8_22\">22<\/sup>Salom\u00f3n, de pie ante el altar del Se\u00f1or y en presencia de toda la asamblea de Israel, levant\u00f3 las manos al cielo <\/span><span class=\"v11_8_23\"><sup id=\"1Kgs.8.23\" class=\"v11_8_23\">23<\/sup>y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_23\">\u2014 Se\u00f1or, Dios de Israel: no hay un Dios como t\u00fa ni en el cielo ni en la tierra. T\u00fa mantienes la alianza y la fidelidad con tus siervos cuando proceden sinceramente ante ti. <\/span><span class=\"v11_8_24\"><sup id=\"1Kgs.8.24\" class=\"v11_8_24\">24<\/sup>T\u00fa has mantenido cuanto dijiste a tu siervo, mi padre David, y has cumplido hoy con obras lo que prometiste de palabra. <\/span><span class=\"v11_8_25\"><sup id=\"1Kgs.8.25\" class=\"v11_8_25\">25<\/sup>Se\u00f1or, Dios de Israel, mant\u00e9n tambi\u00e9n ahora a tu siervo, mi padre David, la promesa que le hiciste: \u201cNo te faltar\u00e1 en mi presencia alguien que se siente en el trono de Israel, siempre que tus descendientes se porten rectamente y procedan ante m\u00ed como lo has hecho t\u00fa\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_26\"><sup id=\"1Kgs.8.26\" class=\"v11_8_26\">26<\/sup>Ahora, pues, Dios de Israel, cumple la promesa que hiciste a tu siervo, mi padre David. <\/span><span class=\"v11_8_27\"><sup id=\"1Kgs.8.27\" class=\"v11_8_27\">27<\/sup>Pero, \u00bfpuede Dios habitar realmente en la tierra? Si ni los cielos, en toda su inmensidad, pueden contenerte, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda hacerlo este Templo que he construido? <\/span><span class=\"v11_8_28\"><sup id=\"1Kgs.8.28\" class=\"v11_8_28\">28<\/sup>Atiende, pues, Se\u00f1or, Dios m\u00edo, a la s\u00faplica y a la plegaria de tu siervo; escucha el grito y la s\u00faplica que tu siervo te dirige hoy. <\/span><span class=\"v11_8_29\"><sup id=\"1Kgs.8.29\" class=\"v11_8_29\">29<\/sup>Mant\u00e9n tus ojos abiertos noche y d\u00eda sobre este Templo, el lugar donde quisiste que residiera tu nombre, y escucha las s\u00faplicas que te dirija tu siervo hacia este lugar. <\/span><span class=\"v11_8_30\"><sup id=\"1Kgs.8.30\" class=\"v11_8_30\">30<\/sup>Escucha las plegarias que tu siervo y tu pueblo, Israel, hagan hacia este lugar. Esc\u00fachalas desde el cielo, el lugar donde habitas. Escucha y perdona.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_31\"><sup id=\"1Kgs.8.31\" class=\"v11_8_31\">31<\/sup>Cuando alguien ofenda a su pr\u00f3jimo y le obliguen a hacer juramento, si viene a jurar ante tu altar en este Templo, <\/span><span class=\"v11_8_32\"><sup id=\"1Kgs.8.32\" class=\"v11_8_32\">32<\/sup>escucha t\u00fa desde el cielo y haz justicia a tus siervos; condena al culpable d\u00e1ndole su merecido, y absuelve al inocente reconoci\u00e9ndole su inocencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_33\"><sup id=\"1Kgs.8.33\" class=\"v11_8_33\">33<\/sup>Cuando tu pueblo Israel caiga derrotado ante sus enemigos por haberte ofendido, pero se arrepienta, invoque tu nombre y te dirija sus plegarias y s\u00faplicas desde este Templo,  <\/span><span class=\"v11_8_34\"><sup id=\"1Kgs.8.34\" class=\"v11_8_34\">34<\/sup>escucha t\u00fa desde el cielo, perdona el pecado de Israel, tu pueblo, y hazlo volver a la tierra que diste a sus antepasados.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_35\"><sup id=\"1Kgs.8.35\" class=\"v11_8_35\">35<\/sup>Cuando se cierren los cielos y no llueva por haberte ofendido, si dirigen su plegaria hacia este lugar, invocan tu nombre y se arrepienten tras tu castigo, <\/span><span class=\"v11_8_36\"><sup id=\"1Kgs.8.36\" class=\"v11_8_36\">36<\/sup>escucha t\u00fa desde el cielo, perdona el pecado de tus siervos y de tu pueblo Israel, mu\u00e9strales el buen camino a seguir y env\u00eda la lluvia sobre la tierra que diste en herencia a tu pueblo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_37\"><sup id=\"1Kgs.8.37\" class=\"v11_8_37\">37<\/sup>Cuando en el pa\u00eds haya hambre, a causa de la sequ\u00eda o de plagas de hongos, saltamontes o pulg\u00f3n; o porque el enemigo asedia las ciudades del pa\u00eds; o por cualquier calamidad o enfermedad; <\/span><span class=\"v11_8_38\"><sup id=\"1Kgs.8.38\" class=\"v11_8_38\">38<\/sup>si un individuo o todo tu pueblo de Israel, arrepentido de coraz\u00f3n, te dirige cualquier s\u00faplica o plegaria con las manos extendidas hacia este lugar, <\/span><span class=\"v11_8_39\"><sup id=\"1Kgs.8.39\" class=\"v11_8_39\">39<\/sup>escucha t\u00fa desde el cielo, el lugar donde habitas, perdona y act\u00faa, pagando a cada cual seg\u00fan su conducta, pues conoces su coraz\u00f3n. Porque s\u00f3lo t\u00fa conoces el coraz\u00f3n de todos los humanos. <\/span><span class=\"v11_8_40\"><sup id=\"1Kgs.8.40\" class=\"v11_8_40\">40<\/sup>As\u00ed te respetar\u00e1n mientras vivan sobre la tierra que diste a nuestros antepasados.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_41\"><sup id=\"1Kgs.8.41\" class=\"v11_8_41\">41<\/sup>Cuando incluso el extranjero que no pertenece a tu pueblo Israel, venga de un pa\u00eds lejano, atra\u00eddo por tu fama <\/span><span class=\"v11_8_42\"><sup id=\"1Kgs.8.42\" class=\"v11_8_42\">42<\/sup>(porque oir\u00e1n hablar de tu gran fama, de tu mano fuerte y de tu brazo poderoso), y llegue a orar en este Templo, <\/span><span class=\"v11_8_43\"><sup id=\"1Kgs.8.43\" class=\"v11_8_43\">43<\/sup>escucha t\u00fa desde el cielo, el lugar donde habitas, y conc\u00e9dele lo que te pida, para que todos los pueblos de la tierra reconozcan tu fama, te respeten, como lo hace tu pueblo Israel, y sepan que tu nombre es invocado en este Templo que he construido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_44\"><sup id=\"1Kgs.8.44\" class=\"v11_8_44\">44<\/sup>Cuando tu pueblo salga a luchar contra el enemigo, siguiendo tus \u00f3rdenes, y ore al Se\u00f1or vuelto hacia la ciudad que has elegido y al Templo que he construido en tu honor, <\/span><span class=\"v11_8_45\"><sup id=\"1Kgs.8.45\" class=\"v11_8_45\">45<\/sup>escucha desde el cielo sus plegarias y s\u00faplicas y hazles justicia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_46\"><sup id=\"1Kgs.8.46\" class=\"v11_8_46\">46<\/sup>Y cuando pequen contra ti, pues nadie est\u00e1 libre de pecado, y t\u00fa, enfurecido contra ellos, los entregues al enemigo para que los lleve cautivos a un pa\u00eds enemigo, lejano o cercano,  <\/span><span class=\"v11_8_47\"><sup id=\"1Kgs.8.47\" class=\"v11_8_47\">47<\/sup>si en el pa\u00eds adonde hayan sido deportados recapacitan, se arrepienten y te suplican, reconociendo su pecado, su delito y su culpa, <\/span><span class=\"v11_8_48\"><sup id=\"1Kgs.8.48\" class=\"v11_8_48\">48<\/sup>si en el pa\u00eds de los enemigos que los hayan deportado, se convierten a ti de todo coraz\u00f3n y con toda el alma y te suplican vueltos a la tierra que diste a sus antepasados, a la ciudad que has elegido y al Templo que he construido en tu honor, <\/span><span class=\"v11_8_49\"><sup id=\"1Kgs.8.49\" class=\"v11_8_49\">49<\/sup>escucha desde el cielo, el lugar donde habitas, sus plegarias y s\u00faplicas y hazles justicia. <\/span><span class=\"v11_8_50\"><sup id=\"1Kgs.8.50\" class=\"v11_8_50\">50<\/sup>Perdona a tu pueblo sus pecados y todas las rebeld\u00edas que han cometido contra ti e inspira compasi\u00f3n en sus deportadores, para que se compadezcan de ellos; <\/span><span class=\"v11_8_51\"><sup id=\"1Kgs.8.51\" class=\"v11_8_51\">51<\/sup>pues ellos son tu pueblo y tu heredad, a quienes sacaste de Egipto y de su horno de hierro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_52\"><sup id=\"1Kgs.8.52\" class=\"v11_8_52\">52<\/sup>Mant\u00e9n tus ojos abiertos a las s\u00faplicas de tu siervo y de tu pueblo Israel, para escucharlos cuando te invoquen, <\/span><span class=\"v11_8_53\"><sup id=\"1Kgs.8.53\" class=\"v11_8_53\">53<\/sup>pues t\u00fa, Se\u00f1or Dios, los apartaste como propiedad entre todos los pueblos de la tierra, tal como dijiste por medio de tu siervo Mois\u00e9s, cuando sacaste a nuestros antepasados de Egipto.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Bendici\u00f3n sobre el pueblo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 7,1)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_54\"><sup id=\"1Kgs.8.54\" class=\"v11_8_54\">54<\/sup>Una vez que Salom\u00f3n termin\u00f3 de dirigir al Se\u00f1or todas estas plegarias y s\u00faplicas, se levant\u00f3 ante el altar del Se\u00f1or, donde estaba arrodillado con las manos alzadas hacia el cielo, <\/span><span class=\"v11_8_55\"><sup id=\"1Kgs.8.55\" class=\"v11_8_55\">55<\/sup>y puesto en pie bendijo a toda la asamblea de Israel, diciendo en voz alta:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_56\"><sup id=\"1Kgs.8.56\" class=\"v11_8_56\">56<\/sup>\u2014 Bendito sea el Se\u00f1or que ha concedido el descanso a su pueblo Israel, tal como hab\u00eda prometido. No ha fallado ni una sola de todas las promesas que hizo por medio de su siervo Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v11_8_57\"><sup id=\"1Kgs.8.57\" class=\"v11_8_57\">57<\/sup>Que el Se\u00f1or, nuestro Dios, est\u00e9 a nuestro lado, como estuvo al lado de nuestros antepasados; que no nos deje ni nos abandone. <\/span><span class=\"v11_8_58\"><sup id=\"1Kgs.8.58\" class=\"v11_8_58\">58<\/sup>Que oriente nuestros corazones hacia \u00e9l, para que sigamos todos sus caminos y cumplamos todos los mandamientos, preceptos y decretos que dio a nuestros antepasados. <\/span><span class=\"v11_8_59\"><sup id=\"1Kgs.8.59\" class=\"v11_8_59\">59<\/sup>Que el Se\u00f1or, nuestro Dios, tenga presentes noche y d\u00eda estas s\u00faplicas que he dirigido al Se\u00f1or y que haga justicia a su siervo y a su pueblo Israel, seg\u00fan las necesidades de cada d\u00eda, <\/span><span class=\"v11_8_60\"><sup id=\"1Kgs.8.60\" class=\"v11_8_60\">60<\/sup>para que todos los pueblos de la tierra reconozcan que el Se\u00f1or es Dios y que no hay otro. <\/span><span class=\"v11_8_61\"><sup id=\"1Kgs.8.61\" class=\"v11_8_61\">61<\/sup>Y que el coraz\u00f3n de ustedes pertenezca \u00edntegramente al Se\u00f1or, nuestro Dios, cumpliendo sus preceptos y guardando sus mandamientos, como en este d\u00eda.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusi\u00f3n de la fiesta<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 7,4-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_62\"><sup id=\"1Kgs.8.62\" class=\"v11_8_62\">62<\/sup>El rey y todo Israel con \u00e9l ofrecieron sacrificios al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v11_8_63\"><sup id=\"1Kgs.8.63\" class=\"v11_8_63\">63<\/sup>Salom\u00f3n sacrific\u00f3 veintid\u00f3s mil toros y ciento veinte mil corderos, como sacrificio de comuni\u00f3n en honor del Se\u00f1or. As\u00ed dedicaron el rey y todos los israelitas el Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v11_8_64\"><sup id=\"1Kgs.8.64\" class=\"v11_8_64\">64<\/sup>Aquel d\u00eda el rey consagr\u00f3 el interior del atrio que hay delante del Templo del Se\u00f1or, ofreciendo all\u00ed los holocaustos, las ofrendas y la grasa de los sacrificios de comuni\u00f3n, pues el altar de bronce que hay delante del Se\u00f1or era demasiado peque\u00f1o para contener los holocaustos, las ofrendas y la grasa de los sacrificios de comuni\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_8_65\"><sup id=\"1Kgs.8.65\" class=\"v11_8_65\">65<\/sup>En aquella ocasi\u00f3n Salom\u00f3n y con \u00e9l todo Israel, una gran asamblea venida desde el paso de Jamat hasta el torrente de Egipto, celebraron la fiesta religiosa ante el Se\u00f1or nuestro Dios durante siete d\u00edas; <\/span><span class=\"v11_8_66\"><sup id=\"1Kgs.8.66\" class=\"v11_8_66\">66<\/sup>al octavo d\u00eda despidi\u00f3 al pueblo. Ellos bendijeron al rey y se marcharon a sus casas alegres y felices por todos los beneficios que el Se\u00f1or hab\u00eda concedido a su siervo David y a su pueblo Israel.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:1Kgs.8","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.8.66","order":"11008","link":"spa-BHTI\/1Kgs\/8","display":"1 REYES 8","book":{"version_id":"173","name":"1 REYES","abbr":"1Kgs","ord":"11","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Kgs","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.22.54"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.7","nextChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Kgs.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Construcci\u00f3n del Templo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 3,3-4.10-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_1\"><sup id=\"1Kgs.6.1\" class=\"v11_6_1\">1<\/sup>El a\u00f1o cuatrocientos ochenta de la salida de los israelitas de Egipto, el a\u00f1o cuarto del reinado de Salom\u00f3n sobre Israel, en el mes de Ziv, es decir, el segundo mes, Salom\u00f3n comenz\u00f3 a construir el Templo del Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_2\"><sup id=\"1Kgs.6.2\" class=\"v11_6_2\">2<\/sup>El Templo que el rey Salom\u00f3n construy\u00f3 al Se\u00f1or ten\u00eda treinta metros de largo, diez de ancho y quince de alto. <\/span><span class=\"v11_6_3\"><sup id=\"1Kgs.6.3\" class=\"v11_6_3\">3<\/sup>El vest\u00edbulo que hab\u00eda en la parte delantera del edificio ten\u00eda diez metros de largo en toda su anchura y cinco de ancho en su parte frontal. <\/span><span class=\"v11_6_4\"><sup id=\"1Kgs.6.4\" class=\"v11_6_4\">4<\/sup>En el Templo puso ventanas con celos\u00edas <\/span><span class=\"v11_6_5\"><sup id=\"1Kgs.6.5\" class=\"v11_6_5\">5<\/sup>y construy\u00f3, adosada al muro del Templo, una galer\u00eda que rodeaba las paredes del edificio, alrededor de la nave y del camar\u00edn, con habitaciones laterales alrededor. <\/span><span class=\"v11_6_6\"><sup id=\"1Kgs.6.6\" class=\"v11_6_6\">6<\/sup>La galer\u00eda baja ten\u00eda dos metros y medio de ancho; la galer\u00eda intermedia ten\u00eda tres metros y la galer\u00eda superior, tres metros y medio, pues hab\u00eda colocado unos salientes externos alrededor del edificio para no empotrar las vigas en los muros. <\/span><span class=\"v11_6_7\"><sup id=\"1Kgs.6.7\" class=\"v11_6_7\">7<\/sup>En la construcci\u00f3n del Templo se emplearon piedras talladas en la cantera y no se oyeron golpes de martillos, picos o cualquier otra herramienta de hierro durante su construcci\u00f3n. <\/span><span class=\"v11_6_8\"><sup id=\"1Kgs.6.8\" class=\"v11_6_8\">8<\/sup>La entrada de la galer\u00eda baja estaba a la derecha del edificio. Por una escalera se sub\u00eda a la galer\u00eda intermedia, y de esta a la galer\u00eda superior. <\/span><span class=\"v11_6_9\"><sup id=\"1Kgs.6.9\" class=\"v11_6_9\">9<\/sup>Cuando Salom\u00f3n termin\u00f3 la construcci\u00f3n del Templo lo recubri\u00f3 con un artesonado de cedro. <\/span><span class=\"v11_6_10\"><sup id=\"1Kgs.6.10\" class=\"v11_6_10\">10<\/sup>Construy\u00f3 la galer\u00eda de dos metros y medio de altura y la uni\u00f3 al edificio con vigas de cedro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_11\"><sup id=\"1Kgs.6.11\" class=\"v11_6_11\">11<\/sup>El Se\u00f1or dijo a Salom\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_12\"><sup id=\"1Kgs.6.12\" class=\"v11_6_12\">12<\/sup>\u2014 Por este Templo que est\u00e1s construyendo, si caminas seg\u00fan mis normas, pones en pr\u00e1ctica mis decretos y guardas mis mandamientos, conduci\u00e9ndote de acuerdo a ellos, yo te cumplir\u00e9 la promesa que hice a tu padre, David:  <\/span><span class=\"v11_6_13\"><sup id=\"1Kgs.6.13\" class=\"v11_6_13\">13<\/sup>habitar\u00e9 entre los israelitas y no abandonar\u00e9 a mi pueblo Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_14\"><sup id=\"1Kgs.6.14\" class=\"v11_6_14\">14<\/sup>Cuando Salom\u00f3n termin\u00f3 de construir el Templo, <\/span><span class=\"v11_6_15\"><sup id=\"1Kgs.6.15\" class=\"v11_6_15\">15<\/sup>decor\u00f3 las paredes interiores del edificio con paneles de cedro, desde el suelo hasta las vigas del techo; recubri\u00f3 el interior con madera y cubri\u00f3 el suelo del edificio con tablas de pino. <\/span><span class=\"v11_6_16\"><sup id=\"1Kgs.6.16\" class=\"v11_6_16\">16<\/sup>Decor\u00f3 los diez metros de la parte trasera del edificio, desde el suelo hasta el techo, con paneles de cedro y lo convirti\u00f3 en camar\u00edn o lugar sant\u00edsimo. <\/span><span class=\"v11_6_17\"><sup id=\"1Kgs.6.17\" class=\"v11_6_17\">17<\/sup>Delante de \u00e9l se encontraba la nave del Templo, que ten\u00eda veinte metros. <\/span><span class=\"v11_6_18\"><sup id=\"1Kgs.6.18\" class=\"v11_6_18\">18<\/sup>La decoraci\u00f3n interior del Templo era de cedro con relieves de calabazas y flores abiertas. Todo era de cedro y no se ve\u00eda la piedra. <\/span><span class=\"v11_6_19\"><sup id=\"1Kgs.6.19\" class=\"v11_6_19\">19<\/sup>Dispuso el camar\u00edn en el interior del Templo, en la parte central, para colocar all\u00ed el Arca de la alianza del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v11_6_20\"><sup id=\"1Kgs.6.20\" class=\"v11_6_20\">20<\/sup>El camar\u00edn ten\u00eda diez metros de largo, diez de ancho y diez de alto. Lo recubri\u00f3 de oro puro y construy\u00f3 un altar de cedro. <\/span><span class=\"v11_6_21\"><sup id=\"1Kgs.6.21\" class=\"v11_6_21\">21<\/sup>Tambi\u00e9n recubri\u00f3 de oro puro el interior del Templo, puso cadenas de oro delante del camar\u00edn y lo recubri\u00f3 de oro. <\/span><span class=\"v11_6_22\"><sup id=\"1Kgs.6.22\" class=\"v11_6_22\">22<\/sup>Recubri\u00f3 de oro todo el interior del edificio, hasta completarlo, as\u00ed como todo el altar que hab\u00eda en el camar\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_23\"><sup id=\"1Kgs.6.23\" class=\"v11_6_23\">23<\/sup>Coloc\u00f3 en el camar\u00edn dos querubines de madera de olivo, de cinco metros de altura. <\/span><span class=\"v11_6_24\"><sup id=\"1Kgs.6.24\" class=\"v11_6_24\">24<\/sup>Las alas de cada querub\u00edn med\u00edan dos metros y medio, en total, cinco metros desde el extremo de un ala al extremo de la otra. <\/span><span class=\"v11_6_25\"><sup id=\"1Kgs.6.25\" class=\"v11_6_25\">25<\/sup>El segundo querub\u00edn tambi\u00e9n med\u00eda cinco metros, pues ambos querubines ten\u00edan la misma dimensi\u00f3n y la misma forma. <\/span><span class=\"v11_6_26\"><sup id=\"1Kgs.6.26\" class=\"v11_6_26\">26<\/sup>La altura de ambos querubines era de cinco metros. <\/span><span class=\"v11_6_27\"><sup id=\"1Kgs.6.27\" class=\"v11_6_27\">27<\/sup>Coloc\u00f3 los serafines en medio del edificio, en su interior, con las alas extendidas, de forma que el ala de uno tocaba una pared y el ala del otro tocaba la pared opuesta, mientras que las alas interiores se tocaban, ala contra ala. <\/span><span class=\"v11_6_28\"><sup id=\"1Kgs.6.28\" class=\"v11_6_28\">28<\/sup>Luego recubri\u00f3 de oro los querubines.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_29\"><sup id=\"1Kgs.6.29\" class=\"v11_6_29\">29<\/sup>Hizo esculpir todos los muros interiores y exteriores del edificio con bajorrelieves de querubines, palmas y guirnaldas de flores.<\/span><span class=\"v11_6_30\"><sup id=\"1Kgs.6.30\" class=\"v11_6_30\">30<\/sup>Recubri\u00f3 de oro el pavimento del edificio por dentro y por fuera.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_31\"><sup id=\"1Kgs.6.31\" class=\"v11_6_31\">31<\/sup>Puso en el camar\u00edn puertas de madera de olivo, con el dintel y las jambas en forma de pent\u00e1gono. <\/span><span class=\"v11_6_32\"><sup id=\"1Kgs.6.32\" class=\"v11_6_32\">32<\/sup>Y sobre las dos puertas de madera de olivo grab\u00f3 figuras de querubines, palmas y guirnaldas de flores; luego las recubri\u00f3 de oro, concentr\u00e1ndolo sobre los querubines y las palmas. <\/span><span class=\"v11_6_33\"><sup id=\"1Kgs.6.33\" class=\"v11_6_33\">33<\/sup>Para la entrada de la nave hizo igualmente puertas cuadradas de madera de olivo <\/span><span class=\"v11_6_34\"><sup id=\"1Kgs.6.34\" class=\"v11_6_34\">34<\/sup>y dos puertas de madera de pino, con dos hojas giratorias cada una. <\/span><span class=\"v11_6_35\"><sup id=\"1Kgs.6.35\" class=\"v11_6_35\">35<\/sup>Esculpi\u00f3 tambi\u00e9n en ellas figuras de querubines, palmas y guirnaldas de flores, y recubri\u00f3 de oro las partes talladas. <\/span><span class=\"v11_6_36\"><sup id=\"1Kgs.6.36\" class=\"v11_6_36\">36<\/sup>Finalmente construy\u00f3 el atrio interior con tres hileras de piedras labradas y una hilera de vigas de cedro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v11_6_37\"><sup id=\"1Kgs.6.37\" class=\"v11_6_37\">37<\/sup>En el a\u00f1o cuarto, en el mes de Ziv, se pusieron los cimientos del edificio, <\/span><span class=\"v11_6_38\"><sup id=\"1Kgs.6.38\" class=\"v11_6_38\">38<\/sup>y en el a\u00f1o und\u00e9cimo, en el mes de Bul, es decir, el mes octavo, el edificio qued\u00f3 terminado en todos sus detalles y seg\u00fan su proyecto. Su construcci\u00f3n dur\u00f3, pues, siete a\u00f1os.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:1Kgs.6","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.6.38","order":"11006","link":"spa-BHTI\/1Kgs\/6","display":"1 REYES 6","book":{"version_id":"173","name":"1 REYES","abbr":"1Kgs","ord":"11","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Kgs","osis_end":"spa-BHTI:1Kgs.22.54"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.5","nextChapterId":"spa-BHTI:1Kgs.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}