{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.3\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 COMIENZOS DEL MINISTERIO DE JES\u00daS (3,1\u20144,11)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Predicaci\u00f3n de Juan el Bautista<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mc 1,2-8; Lc 3,1-9.16-17; Jn 1,23-27)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_1\"><sup id=\"Matt.3.1\" class=\"v40_3_1\">1<\/sup>Por aquel tiempo comenz\u00f3 Juan el Bautista a predicar en el desierto de Judea. <\/span><span class=\"v40_3_2\"><sup id=\"Matt.3.2\" class=\"v40_3_2\">2<\/sup>Dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_2\">\u2014 Convi\u00e9rtanse, porque ya est\u00e1 cerca el reino de los cielos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_3\"><sup id=\"Matt.3.3\" class=\"v40_3_3\">3<\/sup>A este Juan se hab\u00eda referido el profeta Isa\u00edas cuando dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_3_3\"><span class=\"qt\">Se oye una voz;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_3_3\"><span class=\"qt\">alguien clama en el desierto:<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_3_3\"><span class=\"qt\">\u201c\u00a1Preparen el camino del Se\u00f1or;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_3_3\"><span class=\"qt\">abran sendas rectas para \u00e9l!\u201d.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_4\"><sup id=\"Matt.3.4\" class=\"v40_3_4\">4<\/sup>Juan iba vestido de pelo de camello, llevaba un cintur\u00f3n de cuero y se alimentaba de saltamontes y miel silvestre. <\/span><span class=\"v40_3_5\"><sup id=\"Matt.3.5\" class=\"v40_3_5\">5<\/sup>Acud\u00edan a \u00e9l gentes de Jerusal\u00e9n, de toda Judea y de toda la ribera del Jord\u00e1n. <\/span><span class=\"v40_3_6\"><sup id=\"Matt.3.6\" class=\"v40_3_6\">6<\/sup>Confesaban sus pecados, y Juan los bautizaba en las aguas del Jord\u00e1n. <\/span><span class=\"v40_3_7\"><sup id=\"Matt.3.7\" class=\"v40_3_7\">7<\/sup>Pero al ver que muchos fariseos y saduceos acud\u00edan a recibir el bautismo, Juan les dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_7\">\u2014 \u00a1Hijos de v\u00edbora! \u00bfQui\u00e9n les ha avisado para que huyan del inminente castigo? <\/span><span class=\"v40_3_8\"><sup id=\"Matt.3.8\" class=\"v40_3_8\">8<\/sup>Demuestren con hechos su conversi\u00f3n <\/span><span class=\"v40_3_9\"><sup id=\"Matt.3.9\" class=\"v40_3_9\">9<\/sup>y no se hagan ilusiones pensando que son descendientes de Abrah\u00e1n. Porque les digo que Dios puede sacar de estas piedras descendientes de Abrah\u00e1n. <\/span><span class=\"v40_3_10\"><sup id=\"Matt.3.10\" class=\"v40_3_10\">10<\/sup>Ya est\u00e1 el hacha preparada para cortar de ra\u00edz los \u00e1rboles, y todo \u00e1rbol que no d\u00e9 buen fruto ser\u00e1 cortado y arrojado al fuego. <\/span><span class=\"v40_3_11\"><sup id=\"Matt.3.11\" class=\"v40_3_11\">11<\/sup>Yo los bautizo con agua para que se conviertan; pero el que viene despu\u00e9s de m\u00ed es m\u00e1s poderoso que yo, y yo ni siquiera soy digno de llevarle las sandalias. \u00c9l los bautizar\u00e1 con Esp\u00edritu Santo y fuego. <\/span><span class=\"v40_3_12\"><sup id=\"Matt.3.12\" class=\"v40_3_12\">12<\/sup>Llega, horqueta en mano, dispuesto a limpiar su era; guardar\u00e1 el trigo en el granero, mientras que con la paja har\u00e1 una hoguera que arder\u00e1 sin fin.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas es bautizado<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mc 1,9-11; Lc 3,21-22)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_13\"><sup id=\"Matt.3.13\" class=\"v40_3_13\">13<\/sup>Por aquel tiempo lleg\u00f3 Jes\u00fas al Jord\u00e1n procedente de Galilea para que Juan lo bautizara. <\/span><span class=\"v40_3_14\"><sup id=\"Matt.3.14\" class=\"v40_3_14\">14<\/sup>Pero Juan se resist\u00eda diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_14\">\u2014 Soy yo quien necesita ser bautizado por ti, \u00bfy t\u00fa vienes a que yo te bautice?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_15\"><sup id=\"Matt.3.15\" class=\"v40_3_15\">15<\/sup>Jes\u00fas le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_15\">\u2014 \u00a1D\u00e9jalo as\u00ed por ahora! Es menester que cumplamos lo que Dios ha dispuesto.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_15\">Entonces Juan consinti\u00f3. <\/span><span class=\"v40_3_16\"><sup id=\"Matt.3.16\" class=\"v40_3_16\">16<\/sup>Una vez bautizado, Jes\u00fas sali\u00f3 en seguida del agua. En ese momento se abrieron los cielos y Jes\u00fas vio que el Esp\u00edritu de Dios descend\u00eda como una paloma y se posaba sobre \u00e9l. <\/span><span class=\"v40_3_17\"><sup id=\"Matt.3.17\" class=\"v40_3_17\">17<\/sup>Y una voz, proveniente del cielo, dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_3_17\">\u2014 Este es mi Hijo amado en quien me complazco.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:Matt.3","osis_end":"spa-BHTI:Matt.3.17","order":"49003","link":"spa-BHTI\/Matt\/3","display":"MATEO 3","book":{"version_id":"173","name":"MATEO","abbr":"Matt","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Matt","osis_end":"spa-BHTI:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Matt.2","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas puesto a prueba en el desierto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_1\"><sup id=\"Matt.4.1\" class=\"v40_4_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de esto, el Esp\u00edritu llev\u00f3 a Jes\u00fas al desierto para que el diablo lo pusiera a prueba. <\/span><span class=\"v40_4_2\"><sup id=\"Matt.4.2\" class=\"v40_4_2\">2<\/sup>Jes\u00fas ayun\u00f3 cuarenta d\u00edas y cuarenta noches, y al final sinti\u00f3 hambre. <\/span><span class=\"v40_4_3\"><sup id=\"Matt.4.3\" class=\"v40_4_3\">3<\/sup>Entonces se le acerc\u00f3 el diablo y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_3\">\u2014 Si de veras eres Hijo de Dios, di que estas piedras se conviertan en pan.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_4\"><sup id=\"Matt.4.4\" class=\"v40_4_4\">4<\/sup>Jes\u00fas le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_4\">\u2014 Las Escrituras dicen: <span class=\"it\">No s\u00f3lo de pan vivir\u00e1 el hombre, sino de toda palabra pronunciada por Dios<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_5\"><sup id=\"Matt.4.5\" class=\"v40_4_5\">5<\/sup>El diablo lo llev\u00f3 luego a la ciudad santa, lo subi\u00f3 al alero del Templo <\/span><span class=\"v40_4_6\"><sup id=\"Matt.4.6\" class=\"v40_4_6\">6<\/sup>y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_6\">\u2014 Si de veras eres Hijo de Dios, t\u00edrate abajo, porque dicen las Escrituras: <span class=\"it\">Dios ordenar\u00e1 a sus \u00e1ngeles que cuiden de ti y te tomen en sus manos para que tu pie no tropiece con ninguna piedra<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_7\"><sup id=\"Matt.4.7\" class=\"v40_4_7\">7<\/sup>Jes\u00fas le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_7\">\u2014 Tambi\u00e9n dicen las Escrituras: <span class=\"it\">No pondr\u00e1s a prueba al Se\u00f1or tu Dios<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_8\"><sup id=\"Matt.4.8\" class=\"v40_4_8\">8<\/sup>De nuevo el diablo lo llev\u00f3 a un monte muy alto y, mostr\u00e1ndole todas las naciones del mundo y su esplendor, <\/span><span class=\"v40_4_9\"><sup id=\"Matt.4.9\" class=\"v40_4_9\">9<\/sup>le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_9\">\u2014 Yo te dar\u00e9 todo esto si te arrodillas ante m\u00ed y me adoras.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_10\"><sup id=\"Matt.4.10\" class=\"v40_4_10\">10<\/sup>Pero Jes\u00fas le replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_10\">\u2014 Vete de aqu\u00ed, Satan\u00e1s, pues dicen las Escrituras: <span class=\"it\">Al Se\u00f1or tu Dios adorar\u00e1s y<\/span> s\u00f3lo <span class=\"it\">a \u00e9l dar\u00e1s culto<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_11\"><sup id=\"Matt.4.11\" class=\"v40_4_11\">11<\/sup>El diablo se apart\u00f3 entonces de Jes\u00fas, y llegaron los \u00e1ngeles para servirle.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 ANUNCIO DEL REINO EN GALILEA (4,12\u201418,35)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">Primera actividad de Jes\u00fas (4,12-25)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas inicia su actividad<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mc 1,14-15; Lc 4,1-13)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_12\"><sup id=\"Matt.4.12\" class=\"v40_4_12\">12<\/sup>Al enterarse Jes\u00fas de que Juan hab\u00eda sido encarcelado, se retir\u00f3 a Galilea. <\/span><span class=\"v40_4_13\"><sup id=\"Matt.4.13\" class=\"v40_4_13\">13<\/sup>Pero no fue a Nazaret sino que fij\u00f3 su residencia en Cafarna\u00fan, junto al lago, en los t\u00e9rminos de Zabul\u00f3n y Neftal\u00ed, <\/span><span class=\"v40_4_14\"><sup id=\"Matt.4.14\" class=\"v40_4_14\">14<\/sup>en cumplimiento de lo dicho por medio del profeta Isa\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_15\"><sup id=\"Matt.4.15\" class=\"v40_4_15\">15<\/sup><span class=\"qt\">\u00a1Tierra de Zabul\u00f3n y Neftal\u00ed,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_15\"><span class=\"qt\">camino del mar, al oriente del Jord\u00e1n,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_15\"><span class=\"qt\">Galilea de los paganos!<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_16\"><sup id=\"Matt.4.16\" class=\"v40_4_16\">16<\/sup><span class=\"qt\">El pueblo sumido en las tinieblas<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_16\"><span class=\"qt\">vio una luz resplandeciente;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_16\"><span class=\"qt\">a los que viv\u00edan en pa\u00eds de sombra de muerte,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_4_16\"><span class=\"qt\">una luz los alumbr\u00f3.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_17\"><sup id=\"Matt.4.17\" class=\"v40_4_17\">17<\/sup>A partir de aquel momento, Jes\u00fas comenz\u00f3 a predicar diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_17\">\u2014 Convi\u00e9rtanse, porque ya est\u00e1 cerca el reino de los cielos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Llamamiento de los primeros disc\u00edpulos<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mc 1,16-20; Lc 5,1.10-11)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_18\"><sup id=\"Matt.4.18\" class=\"v40_4_18\">18<\/sup>Iba Jes\u00fas paseando por la orilla del lago de Galilea, cuando vio a dos hermanos: Sim\u00f3n, tambi\u00e9n llamado Pedro, y su hermano Andr\u00e9s. Eran pescadores, y estaban echando la red en el lago. <\/span><span class=\"v40_4_19\"><sup id=\"Matt.4.19\" class=\"v40_4_19\">19<\/sup>Jes\u00fas les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_19\">\u2014 Vengan conmigo y los har\u00e9 pescadores de hombres.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_20\"><sup id=\"Matt.4.20\" class=\"v40_4_20\">20<\/sup>Ellos dejaron de inmediato punto sus redes y se fueron con \u00e9l. <\/span><span class=\"v40_4_21\"><sup id=\"Matt.4.21\" class=\"v40_4_21\">21<\/sup>M\u00e1s adelante vio a otros dos hermanos: Santiago y Juan, los hijos de Zebedeo, que estaban en la barca con su padre, reparando las redes. Los llam\u00f3, <\/span><span class=\"v40_4_22\"><sup id=\"Matt.4.22\" class=\"v40_4_22\">22<\/sup>y ellos, dejando en seguida la barca y a su padre, lo siguieron.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas ense\u00f1a y cura<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_4_23\"><sup id=\"Matt.4.23\" class=\"v40_4_23\">23<\/sup>Jes\u00fas recorr\u00eda toda Galilea ense\u00f1ando en las sinagogas jud\u00edas. Anunciaba la buena noticia del Reino y curaba toda clase de enfermedades y dolencias de la gente. <\/span><span class=\"v40_4_24\"><sup id=\"Matt.4.24\" class=\"v40_4_24\">24<\/sup>Su fama se extendi\u00f3 por toda Siria, y le tra\u00edan a todos los que padec\u00edan alg\u00fan mal: a los que sufr\u00edan diferentes enfermedades y dolores, y tambi\u00e9n a endemoniados, lun\u00e1ticos y paral\u00edticos. Y Jes\u00fas los curaba. <\/span><span class=\"v40_4_25\"><sup id=\"Matt.4.25\" class=\"v40_4_25\">25<\/sup>As\u00ed que lo segu\u00eda una enorme muchedumbre procedente de Galilea, de la Dec\u00e1polis, de Jerusal\u00e9n, de Judea y de la orilla oriental del Jord\u00e1n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"spa-BHTI:Matt.4","osis_end":"spa-BHTI:Matt.4.25","order":"49004","link":"spa-BHTI\/Matt\/4","display":"MATEO 4","book":{"version_id":"173","name":"MATEO","abbr":"Matt","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Matt","osis_end":"spa-BHTI:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Matt.3","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los sabios de Oriente<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_1\"><sup id=\"Matt.2.1\" class=\"v40_2_1\">1<\/sup>Jes\u00fas naci\u00f3 en Bel\u00e9n un pueblo de Judea, durante el reinado de Herodes. Por entonces llegaron a Jerusal\u00e9n, procedentes de Oriente, unos sabios,  <\/span><span class=\"v40_2_2\"><sup id=\"Matt.2.2\" class=\"v40_2_2\">2<\/sup>que preguntaban:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_2\">\u2014 \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el rey de los jud\u00edos reci\u00e9n nacido? Nosotros hemos visto aparecer su estrella en el Oriente y venimos a adorarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_3\"><sup id=\"Matt.2.3\" class=\"v40_2_3\">3<\/sup>El rey Herodes se inquiet\u00f3 mucho cuando lleg\u00f3 esto a sus o\u00eddos, y lo mismo les sucedi\u00f3 a todos los habitantes de Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v40_2_4\"><sup id=\"Matt.2.4\" class=\"v40_2_4\">4<\/sup>As\u00ed que orden\u00f3 que se reunieran los jefes de los sacerdotes y los maestros de la ley para averiguar por medio de ellos d\u00f3nde hab\u00eda de nacer el Mes\u00edas. <\/span><span class=\"v40_2_5\"><sup id=\"Matt.2.5\" class=\"v40_2_5\">5<\/sup>Ellos le dieron esta respuesta:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_5\">\u2014 En Bel\u00e9n de Jud\u00e1, porque as\u00ed lo escribi\u00f3 el profeta:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><sup id=\"Matt.2.6\" class=\"v40_2_6\">6<\/sup><span class=\"qt\">T\u00fa, Bel\u00e9n,<\/span> en el territorio <span class=\"qt\">de Jud\u00e1,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">no eres<\/span> en modo alguno <span class=\"qt\">la menor<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">entre las ciudades importantes de Jud\u00e1,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">pues de ti saldr\u00e1 un caudillo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">que guiar\u00e1<\/span><span class=\"it\">a mi pueblo Israel.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_7\"><sup id=\"Matt.2.7\" class=\"v40_2_7\">7<\/sup>Entonces Herodes hizo llamar en secreto a los sabios para que le informaran con exactitud sobre el tiempo en que hab\u00edan visto la estrella. <\/span><span class=\"v40_2_8\"><sup id=\"Matt.2.8\" class=\"v40_2_8\">8<\/sup>Luego los envi\u00f3 a Bel\u00e9n dici\u00e9ndoles:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_8\">\u2014 Vayan all\u00e1 y averig\u00fcen cuanto les sea posible acerca de ese ni\u00f1o. Y cuando lo hayan encontrado, h\u00e1ganmelo saber para que tambi\u00e9n yo vaya a adorarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_9\"><sup id=\"Matt.2.9\" class=\"v40_2_9\">9<\/sup>Los sabios, despu\u00e9s de o\u00edr al rey, emprendieron de nuevo la marcha, y la estrella que hab\u00edan visto en Oriente los gui\u00f3 hasta que se detuvo sobre el lugar donde estaba el ni\u00f1o. <\/span><span class=\"v40_2_10\"><sup id=\"Matt.2.10\" class=\"v40_2_10\">10<\/sup>Al ver la estrella, se llenaron de alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v40_2_11\"><sup id=\"Matt.2.11\" class=\"v40_2_11\">11<\/sup>Entraron entonces en la casa, vieron al ni\u00f1o con su madre Mar\u00eda y, cayendo de rodillas, lo adoraron. Sacaron luego los tesoros que llevaban consigo y le ofrecieron oro, incienso y mirra.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_12\"><sup id=\"Matt.2.12\" class=\"v40_2_12\">12<\/sup>Y advertidos por un sue\u00f1o para que no volvieran adonde estaba Herodes, regresaron a su pa\u00eds por otro camino.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Huida a Egipto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_13\"><sup id=\"Matt.2.13\" class=\"v40_2_13\">13<\/sup>Cuando se marcharon los sabios, un \u00e1ngel del Se\u00f1or se apareci\u00f3 en sue\u00f1os a Jos\u00e9 y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_13\">\u2014 Lev\u00e1ntate, toma al ni\u00f1o y a su madre, huye con ellos a Egipto y qu\u00e9date all\u00ed hasta que yo te avise, porque Herodes va a buscar al ni\u00f1o para matarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_14\"><sup id=\"Matt.2.14\" class=\"v40_2_14\">14<\/sup>Jos\u00e9 se levant\u00f3, tom\u00f3 al ni\u00f1o y a la madre en plena noche y parti\u00f3 con ellos camino de Egipto, <\/span><span class=\"v40_2_15\"><sup id=\"Matt.2.15\" class=\"v40_2_15\">15<\/sup>donde permaneci\u00f3 hasta la muerte de Herodes. As\u00ed se cumpli\u00f3 lo que el Se\u00f1or hab\u00eda dicho por medio del profeta: <span class=\"it\">De Egipto llam\u00e9 a mi hijo<\/span>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los ni\u00f1os asesinados en Bel\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_16\"><sup id=\"Matt.2.16\" class=\"v40_2_16\">16<\/sup>Al darse cuenta Herodes de que se hab\u00edan burlado de \u00e9l aquellos sabios, mont\u00f3 en c\u00f3lera y mand\u00f3 matar en Bel\u00e9n y sus alrededores a todos los ni\u00f1os menores de dos a\u00f1os, conforme al tiempo que calcul\u00f3 a partir de los informes de los sabios. <\/span><span class=\"v40_2_17\"><sup id=\"Matt.2.17\" class=\"v40_2_17\">17<\/sup>As\u00ed se cumpli\u00f3 lo dicho por medio del profeta Jerem\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><sup id=\"Matt.2.18\" class=\"v40_2_18\">18<\/sup><span class=\"qt\">En Ram\u00e1 ha resonado un clamor<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">de muchos llantos y lamentos.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">Es Raquel, que llora por sus hijos<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">y no quiere que la consuelen,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">porque est\u00e1n muertos.<\/span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Regreso de Egipto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_19\"><sup id=\"Matt.2.19\" class=\"v40_2_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s de muerto Herodes, un \u00e1ngel del Se\u00f1or se apareci\u00f3 en sue\u00f1os a Jos\u00e9, en Egipto, <\/span><span class=\"v40_2_20\"><sup id=\"Matt.2.20\" class=\"v40_2_20\">20<\/sup>y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_20\">\u2014 Ponte en camino con el ni\u00f1o y con su madre y regresa con ellos a Israel, porque ya han muerto los que amenazaban la vida del ni\u00f1o.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_21\"><sup id=\"Matt.2.21\" class=\"v40_2_21\">21<\/sup>Jos\u00e9 tom\u00f3 al ni\u00f1o y a la madre, se puso en camino y regres\u00f3 con ellos a Israel. <\/span><span class=\"v40_2_22\"><sup id=\"Matt.2.22\" class=\"v40_2_22\">22<\/sup>Pero al enterarse de que Arquelao, hijo de Herodes, reinaba en Judea en lugar de su padre, tuvo miedo de ir all\u00e1. As\u00ed que, advertido por un sue\u00f1o, se dirigi\u00f3 a la regi\u00f3n de Galilea <\/span><span class=\"v40_2_23\"><sup id=\"Matt.2.23\" class=\"v40_2_23\">23<\/sup>y se estableci\u00f3 en un pueblo llamado Nazaret. De esta manera se cumpli\u00f3 lo dicho por medio de los profetas: que Jes\u00fas ser\u00eda llamado <span class=\"it\">nazareno<\/span>.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Matt.2","osis_end":"spa-BHTI:Matt.2.23","order":"49002","link":"spa-BHTI\/Matt\/2","display":"MATEO 2","book":{"version_id":"173","name":"MATEO","abbr":"Matt","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Matt","osis_end":"spa-BHTI:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Matt.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}