{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pablo y su proclamaci\u00f3n del mensaje en Corinto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_1\"><sup id=\"1Cor.2.1\" class=\"v46_2_1\">1<\/sup>Yo mismo, hermanos, cuando llegu\u00e9 a la ciudad, no les anunci\u00e9 el proyecto salvador de Dios con alardes de sabidur\u00eda o elocuencia. <\/span><span class=\"v46_2_2\"><sup id=\"1Cor.2.2\" class=\"v46_2_2\">2<\/sup>Decid\u00ed que entre ustedes deb\u00eda ignorarlo todo, a excepci\u00f3n de Cristo crucificado; <\/span><span class=\"v46_2_3\"><sup id=\"1Cor.2.3\" class=\"v46_2_3\">3<\/sup>as\u00ed que me present\u00e9 ante ustedes sin recursos y temblando de miedo. <\/span><span class=\"v46_2_4\"><sup id=\"1Cor.2.4\" class=\"v46_2_4\">4<\/sup>Mi predicaci\u00f3n y mi mensaje no se apoyaban en una elocuencia inteligente y persuasiva; era el Esp\u00edritu con su poder quien los convenc\u00eda, <\/span><span class=\"v46_2_5\"><sup id=\"1Cor.2.5\" class=\"v46_2_5\">5<\/sup>de modo que la fe de ustedes no es fruto de la sabidur\u00eda humana, sino del poder de Dios.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La verdadera sabidur\u00eda<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_6\"><sup id=\"1Cor.2.6\" class=\"v46_2_6\">6<\/sup>Sin embargo, tambi\u00e9n nosotros disponemos de una sabidur\u00eda para los formados en la fe; una sabidur\u00eda que no pertenece a este mundo ni a los poderes perecederos que gobiernan este mundo; <\/span><span class=\"v46_2_7\"><sup id=\"1Cor.2.7\" class=\"v46_2_7\">7<\/sup>una sabidur\u00eda divina, misteriosa, escondida, destinada por Dios, desde antes de todos los tiempos, a constituir nuestra gloria. <\/span><span class=\"v46_2_8\"><sup id=\"1Cor.2.8\" class=\"v46_2_8\">8<\/sup>Ninguno entre los poderosos de este mundo ha llegado a conocer tal sabidur\u00eda, pues, de haberla conocido, no habr\u00edan crucificado al Se\u00f1or de la gloria. <\/span><span class=\"v46_2_9\"><sup id=\"1Cor.2.9\" class=\"v46_2_9\">9<\/sup>Pero seg\u00fan dice la Escritura: <span class=\"it\">Lo que jam\u00e1s vio ojo alguno, lo que ning\u00fan o\u00eddo oy\u00f3, lo que nadie pudo imaginar que Dios ten\u00eda preparado para aquellos que lo aman<\/span>, <\/span><span class=\"v46_2_10\"><sup id=\"1Cor.2.10\" class=\"v46_2_10\">10<\/sup>eso es lo que Dios nos ha revelado por medio del Esp\u00edritu. Pues el Esp\u00edritu todo lo sondea, incluso lo m\u00e1s profundo de Dios. <\/span><span class=\"v46_2_11\"><sup id=\"1Cor.2.11\" class=\"v46_2_11\">11<\/sup>\u00bfQui\u00e9n, en efecto, conoce lo \u00edntimo del ser humano, sino el mismo esp\u00edritu humano que habita en su interior? Lo mismo pasa con las cosas de Dios: s\u00f3lo el Esp\u00edritu divino las conoce. <\/span><span class=\"v46_2_12\"><sup id=\"1Cor.2.12\" class=\"v46_2_12\">12<\/sup>En cuanto a nosotros, no hemos recibido el esp\u00edritu del mundo, sino el Esp\u00edritu que procede de Dios, para poder as\u00ed reconocer los dones que Dios nos ha otorgado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_13\"><sup id=\"1Cor.2.13\" class=\"v46_2_13\">13<\/sup>Esto es precisamente lo que expresamos con palabras que no est\u00e1n inspiradas por el saber humano, sino por el Esp\u00edritu. Y as\u00ed acomodamos las cosas espirituales a los que poseen el Esp\u00edritu.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_2_14\"><sup id=\"1Cor.2.14\" class=\"v46_2_14\">14<\/sup>La persona mundana es incapaz de captar lo que procede del Esp\u00edritu de Dios; lo considera un absurdo y no alcanza a comprenderlo, porque s\u00f3lo a la luz del Esp\u00edritu pueden ser valoradas estas cosas. <\/span><span class=\"v46_2_15\"><sup id=\"1Cor.2.15\" class=\"v46_2_15\">15<\/sup>En cambio, la persona animada por el Esp\u00edritu puede emitir juicio sobre todo, sin que ella est\u00e9 sujeta al juicio de nadie. <\/span><span class=\"v46_2_16\"><sup id=\"1Cor.2.16\" class=\"v46_2_16\">16<\/sup><span class=\"it\">Porque \u00bfqui\u00e9n conoce el modo de pensar del Se\u00f1or hasta el punto de poder darle lecciones?<\/span> \u00a1Ahora bien, nosotros estamos en posesi\u00f3n del modo de pensar de Cristo!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:1Cor.2","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.2.16","order":"55002","link":"spa-BHTI\/1Cor\/2","display":"1 CORINTIOS 2","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.1","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Inmadurez de los corintios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_3_1\"><sup id=\"1Cor.3.1\" class=\"v46_3_1\">1<\/sup>Hermanos, no me fue posible entonces tratarlos como a personas animadas por el Esp\u00edritu; tuve que hacerlo como a personas inmaduras, como a cristianos en estado infantil. <\/span><span class=\"v46_3_2\"><sup id=\"1Cor.3.2\" class=\"v46_3_2\">2<\/sup>Los aliment\u00e9 con leche y no con alimentos fuertes que no pod\u00edan asimilar entonces; y tampoco lo pueden ahora, <\/span><span class=\"v46_3_3\"><sup id=\"1Cor.3.3\" class=\"v46_3_3\">3<\/sup>porque siguen siendo inmaduros. Pues mientras haya entre ustedes envidias y rivalidades, \u00bfno es prueba de inmadurez y de que no han superado el nivel puramente humano? <\/span><span class=\"v46_3_4\"><sup id=\"1Cor.3.4\" class=\"v46_3_4\">4<\/sup>En efecto, cuando uno dice: \u201cYo pertenezco a Pablo\u201d, y otro: \u201cYo a Apolo\u201d, \u00bfno est\u00e1n demostrando que son todav\u00eda demasiado humanos?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Todos somos trabajadores por cuenta de Dios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_3_5\"><sup id=\"1Cor.3.5\" class=\"v46_3_5\">5<\/sup>Pues, \u00bfqu\u00e9 son Apolo y Pablo? Simples servidores que los condujeron a la fe, vali\u00e9ndose cada cual del don que Dios le concedi\u00f3. <\/span><span class=\"v46_3_6\"><sup id=\"1Cor.3.6\" class=\"v46_3_6\">6<\/sup>Yo plant\u00e9 y Apolo reg\u00f3, pero fue Dios quien hizo crecer. <\/span><span class=\"v46_3_7\"><sup id=\"1Cor.3.7\" class=\"v46_3_7\">7<\/sup>As\u00ed que ni el que planta ni el que riega cuentan para nada; Dios, que hace crecer, es el que cuenta. <\/span><span class=\"v46_3_8\"><sup id=\"1Cor.3.8\" class=\"v46_3_8\">8<\/sup>Y entre el oficio de plantar o el de regar no hay diferencia, si bien cada uno recibir\u00e1 el salario en proporci\u00f3n a su trabajo. <\/span><span class=\"v46_3_9\"><sup id=\"1Cor.3.9\" class=\"v46_3_9\">9<\/sup>Nosotros somos colaboradores de Dios; ustedes son el campo que Dios cultiva, la casa que Dios edifica.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_3_10\"><sup id=\"1Cor.3.10\" class=\"v46_3_10\">10<\/sup>Yo, respondiendo al don que Dios me ha concedido, he puesto los cimientos como buen arquitecto; otro es el que levanta el edificio. Mire, sin embargo, cada uno c\u00f3mo lo hace. <\/span><span class=\"v46_3_11\"><sup id=\"1Cor.3.11\" class=\"v46_3_11\">11<\/sup>Desde luego, el \u00fanico cimiento v\u00e1lido es Jesucristo, y nadie puede poner otro distinto. <\/span><span class=\"v46_3_12\"><sup id=\"1Cor.3.12\" class=\"v46_3_12\">12<\/sup>Pero sobre ese cimiento puede construirse con oro, plata y piedras preciosas, o bien con madera, paja y ca\u00f1as. <\/span><span class=\"v46_3_13\"><sup id=\"1Cor.3.13\" class=\"v46_3_13\">13<\/sup>El d\u00eda del Se\u00f1or pondr\u00e1 de manifiesto el valor de lo que cada uno haya hecho, pues ese d\u00eda vendr\u00e1 con fuego, y el fuego pondr\u00e1 a prueba la consistencia de lo que cada uno haya hecho. <\/span><span class=\"v46_3_14\"><sup id=\"1Cor.3.14\" class=\"v46_3_14\">14<\/sup>Aquel cuyo edificio, levantado sobre el cimiento, se mantenga firme, ser\u00e1 premiado; <\/span><span class=\"v46_3_15\"><sup id=\"1Cor.3.15\" class=\"v46_3_15\">15<\/sup>aquel cuyo edificio no resista al fuego, ser\u00e1 castigado. A pesar de lo cual, \u00e9l se salvar\u00e1, si bien como el que a duras penas escapa de un incendio.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_3_16\"><sup id=\"1Cor.3.16\" class=\"v46_3_16\">16<\/sup>\u00bfIgnoran ustedes acaso que son templo de Dios y morada del esp\u00edritu divino? <\/span><span class=\"v46_3_17\"><sup id=\"1Cor.3.17\" class=\"v46_3_17\">17<\/sup>Si destruyen el templo de Dios, Dios mismo los destruir\u00e1 a ustedes; no en vano el templo de Dios es algo santo, y ustedes mismos son ese templo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Concluyendo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_3_18\"><sup id=\"1Cor.3.18\" class=\"v46_3_18\">18<\/sup>Que nadie se enga\u00f1e. Si alguno de ustedes presume de sabio seg\u00fan los criterios de este mundo, mejor ser\u00e1 que se convierta en necio, para alcanzar as\u00ed la verdadera sabidur\u00eda. <\/span><span class=\"v46_3_19\"><sup id=\"1Cor.3.19\" class=\"v46_3_19\">19<\/sup>Porque la sabidur\u00eda del mundo es necedad a los ojos de Dios. As\u00ed lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Dios atrapa a los sabios en la trampa de su propia astucia.<\/span> <\/span><span class=\"v46_3_20\"><sup id=\"1Cor.3.20\" class=\"v46_3_20\">20<\/sup>Y en otro lugar: <span class=\"it\">El Se\u00f1or sabe cu\u00e1n vanos son los pensamientos de los sabios.<\/span> <\/span><span class=\"v46_3_21\"><sup id=\"1Cor.3.21\" class=\"v46_3_21\">21<\/sup>Que nadie, pues, ande presumiendo de los que no pasan de ser seres humanos. Todo les pertenece a ustedes: <\/span><span class=\"v46_3_22\"><sup id=\"1Cor.3.22\" class=\"v46_3_22\">22<\/sup>Pablo, Apolo, Pedro, el mundo, la vida, la muerte, lo presente y lo futuro; todo es de ustedes. <\/span><span class=\"v46_3_23\"><sup id=\"1Cor.3.23\" class=\"v46_3_23\">23<\/sup>Pero ustedes son de Cristo, y Cristo es de Dios.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:1Cor.3","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.3.23","order":"55003","link":"spa-BHTI\/1Cor\/3","display":"1 CORINTIOS 3","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.2","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Introducci\u00f3n (1,1-9)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Saludo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_1\"><sup id=\"1Cor.1.1\" class=\"v46_1_1\">1<\/sup>Pablo, elegido por designio de Dios para ser ap\u00f3stol de Cristo Jes\u00fas, y el hermano S\u00f3stenes, <\/span><span class=\"v46_1_2\"><sup id=\"1Cor.1.2\" class=\"v46_1_2\">2<\/sup>a la Iglesia de Dios reunida en Corinto. A ustedes que, consagrados por Cristo Jes\u00fas, han sido elegidos por Dios para ser su pueblo, junto con todos los que en cualquier lugar invocan el nombre de Jesucristo, Se\u00f1or suyo y nuestro. <\/span><span class=\"v46_1_3\"><sup id=\"1Cor.1.3\" class=\"v46_1_3\">3<\/sup>Que Dios, nuestro Padre, y Jesucristo, el Se\u00f1or, les concedan gracia y paz.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Acci\u00f3n de gracias<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_4\"><sup id=\"1Cor.1.4\" class=\"v46_1_4\">4<\/sup>Doy gracias sin cesar a mi Dios por ustedes ya que les ha otorgado su gracia mediante Jesucristo <\/span><span class=\"v46_1_5\"><sup id=\"1Cor.1.5\" class=\"v46_1_5\">5<\/sup>y los ha enriquecido sobremanera con toda clase de dones, tanto en lo que se refiere al conocer como al hablar. <\/span><span class=\"v46_1_6\"><sup id=\"1Cor.1.6\" class=\"v46_1_6\">6<\/sup>Y de tal manera se ha consolidado en ustedes el mensaje de Cristo, <\/span><span class=\"v46_1_7\"><sup id=\"1Cor.1.7\" class=\"v46_1_7\">7<\/sup>que de ning\u00fan don carecen mientras est\u00e1n a la espera de que nuestro Se\u00f1or Jesucristo se manifieste. <\/span><span class=\"v46_1_8\"><sup id=\"1Cor.1.8\" class=\"v46_1_8\">8<\/sup>\u00c9l ser\u00e1 quien los mantenga firmes hasta el fin, para que nadie tenga de qu\u00e9 acusarlos el d\u00eda de nuestro Se\u00f1or Jesucristo. <\/span><span class=\"v46_1_9\"><sup id=\"1Cor.1.9\" class=\"v46_1_9\">9<\/sup>Dios, que los ha elegido para vivir en uni\u00f3n con su Hijo Jesucristo, es un Dios que cumple su palabra.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 DIVISIONES DENTRO DE LA COMUNIDAD (1,10\u20144,21)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Diversos grupos en la iglesia de Corinto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_10\"><sup id=\"1Cor.1.10\" class=\"v46_1_10\">10<\/sup>Pero tengo algo que pedirles, hermanos, y lo hago en nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo: que haya concordia entre ustedes. Destierren cuanto signifique divisi\u00f3n y recuperen la armon\u00eda pensando y sintiendo lo mismo. <\/span><span class=\"v46_1_11\"><sup id=\"1Cor.1.11\" class=\"v46_1_11\">11<\/sup>Digo esto, hermanos m\u00edos, porque los de Cloe me han informado de que hay divisiones entre ustedes. <\/span><span class=\"v46_1_12\"><sup id=\"1Cor.1.12\" class=\"v46_1_12\">12<\/sup>Me refiero a eso que anda diciendo cada uno de ustedes: \u201cYo pertenezco a Pablo\u201d, \u201cyo a Apolo\u201d, \u201cyo a Pedro\u201d, \u201cyo a Cristo\u201d. <\/span><span class=\"v46_1_13\"><sup id=\"1Cor.1.13\" class=\"v46_1_13\">13<\/sup>Pero bueno, \u00bfes que Cristo est\u00e1 dividido? \u00bfHa sido crucificado Pablo por ustedes o han sido bautizados en su nombre? <\/span><span class=\"v46_1_14\"><sup id=\"1Cor.1.14\" class=\"v46_1_14\">14<\/sup>\u00a1Es como para dar gracias a Dios el no haber bautizado entre ustedes m\u00e1s que a Crispo y a Gayo! <\/span><span class=\"v46_1_15\"><sup id=\"1Cor.1.15\" class=\"v46_1_15\">15<\/sup>As\u00ed nadie puede presumir de haber quedado vinculado a m\u00ed por el bautismo. <\/span><span class=\"v46_1_16\"><sup id=\"1Cor.1.16\" class=\"v46_1_16\">16<\/sup>Bueno, tambi\u00e9n bautic\u00e9 a la familia de Est\u00e9fanas; fuera de estos, no recuerdo haber bautizado a ning\u00fan otro. <\/span><span class=\"v46_1_17\"><sup id=\"1Cor.1.17\" class=\"v46_1_17\">17<\/sup>Es que Cristo no me envi\u00f3 a bautizar, sino a proclamar el mensaje evang\u00e9lico. Y a proclamarlo sin alardes de humana elocuencia, para que no quede anulada la eficacia de la cruz de Cristo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Cristo crucificado, poder y sabidur\u00eda de Dios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_18\"><sup id=\"1Cor.1.18\" class=\"v46_1_18\">18<\/sup>El lenguaje de la cruz es, ciertamente, un absurdo para los que van por sendas de perdici\u00f3n; mas para nosotros, los que estamos en camino de salvaci\u00f3n, es poder de Dios. <\/span><span class=\"v46_1_19\"><sup id=\"1Cor.1.19\" class=\"v46_1_19\">19<\/sup>Lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Destruir\u00e9 la sabidur\u00eda de los sabios y har\u00e9 fracasar la inteligencia de los inteligentes<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_1_20\"><sup id=\"1Cor.1.20\" class=\"v46_1_20\">20<\/sup>\u00bfQui\u00e9n se atrever\u00e1 a presumir de sabio, de maestro o de investigador de este mundo? \u00bfNo ha demostrado Dios que la sabidur\u00eda de este mundo es pura necedad? <\/span><span class=\"v46_1_21\"><sup id=\"1Cor.1.21\" class=\"v46_1_21\">21<\/sup>En efecto, el mundo con su sabidur\u00eda sobre Dios no ha llegado a conocer a Dios a trav\u00e9s de esa sabidur\u00eda. Por eso, Dios ha decidido salvar a los creyentes a trav\u00e9s de un mensaje que parece absurdo. <\/span><span class=\"v46_1_22\"><sup id=\"1Cor.1.22\" class=\"v46_1_22\">22<\/sup>Porque mientras los jud\u00edos piden milagros y los griegos buscan sabidur\u00eda, <\/span><span class=\"v46_1_23\"><sup id=\"1Cor.1.23\" class=\"v46_1_23\">23<\/sup>nosotros anunciamos a Cristo crucificado, que para los jud\u00edos es una piedra en que tropiezan y para los paganos es cosa de locos. <\/span><span class=\"v46_1_24\"><sup id=\"1Cor.1.24\" class=\"v46_1_24\">24<\/sup>Pero para los que Dios ha elegido, sean jud\u00edos o griegos, ese Cristo es poder y sabidur\u00eda de Dios, <\/span><span class=\"v46_1_25\"><sup id=\"1Cor.1.25\" class=\"v46_1_25\">25<\/sup>pues lo que en Dios parece absurdo es mucho m\u00e1s sabio que lo humano, y lo que en Dios parece d\u00e9bil es m\u00e1s fuerte que lo humano. <\/span><span class=\"v46_1_26\"><sup id=\"1Cor.1.26\" class=\"v46_1_26\">26<\/sup>Basta, hermanos, con que se fijen en c\u00f3mo se ha realizado su propia elecci\u00f3n: no abundan entre ustedes los que el mundo considera sabios, poderosos o arist\u00f3cratas. <\/span><span class=\"v46_1_27\"><sup id=\"1Cor.1.27\" class=\"v46_1_27\">27<\/sup>Al contrario, Dios ha escogido lo que el mundo tiene por necio, para poner en rid\u00edculo a los que se creen sabios; ha escogido lo que el mundo tiene por d\u00e9bil, para poner en rid\u00edculo a los que se creen fuertes; <\/span><span class=\"v46_1_28\"><sup id=\"1Cor.1.28\" class=\"v46_1_28\">28<\/sup>ha escogido lo sin importancia seg\u00fan el mundo, lo despreciable, lo que nada cuenta, para anular a quienes piensan que son algo. <\/span><span class=\"v46_1_29\"><sup id=\"1Cor.1.29\" class=\"v46_1_29\">29<\/sup>De este modo, ning\u00fan mortal podr\u00e1 alardear de algo ante Dios <\/span><span class=\"v46_1_30\"><sup id=\"1Cor.1.30\" class=\"v46_1_30\">30<\/sup>que a ustedes los ha injertado en Cristo Jes\u00fas, convertido para nosotros en sabidur\u00eda divina, en fuerza salvadora, santificadora y liberadora. <\/span><span class=\"v46_1_31\"><sup id=\"1Cor.1.31\" class=\"v46_1_31\">31<\/sup>As\u00ed que, como dice la Escritura, <span class=\"it\">si de algo hay que presumir, que sea de lo que ha hecho el Se\u00f1or.<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:1Cor.1","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.1.31","order":"55001","link":"spa-BHTI\/1Cor\/1","display":"1 CORINTIOS 1","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Rom.16","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}