{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El carnero y el macho cabr\u00edo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_1\"><sup id=\"Dan.8.1\" class=\"v27_8_1\">1<\/sup>El a\u00f1o tercero del reinado de Baltasar, yo, Daniel, tuve una visi\u00f3n, aparte de la que hab\u00eda tenido anteriormente. <\/span><span class=\"v27_8_2\"><sup id=\"Dan.8.2\" class=\"v27_8_2\">2<\/sup>Me vi a m\u00ed mismo en Susa, plaza fuerte de la provincia de Elam, a orillas del r\u00edo Ulay. <\/span><span class=\"v27_8_3\"><sup id=\"Dan.8.3\" class=\"v27_8_3\">3<\/sup>Cuando alc\u00e9 la vista pude ver un carnero junto al r\u00edo. Ten\u00eda dos cuernos enormes, uno m\u00e1s alto que otro; pero el m\u00e1s alto hab\u00eda sido el \u00faltimo en salir. <\/span><span class=\"v27_8_4\"><sup id=\"Dan.8.4\" class=\"v27_8_4\">4<\/sup>Pude ver tambi\u00e9n c\u00f3mo el carnero embest\u00eda en tres direcciones: oeste, norte y sur. Ninguna bestia era capaz de aguantar su embestida; nadie pod\u00eda sustraerse a su poder. Hac\u00eda lo que quer\u00eda y su dominio crec\u00eda por momentos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_5\"><sup id=\"Dan.8.5\" class=\"v27_8_5\">5<\/sup>Estaba yo tratando de comprender lo que ve\u00eda, cuando apareci\u00f3 por el occidente un macho cabr\u00edo, que iba recorriendo el mundo sin tocar el suelo. Ten\u00eda entre los ojos un cuerno enorme. <\/span><span class=\"v27_8_6\"><sup id=\"Dan.8.6\" class=\"v27_8_6\">6<\/sup>Cuando lleg\u00f3 cerca del carnero de dos cuernos que yo hab\u00eda visto junto al r\u00edo, se abalanz\u00f3 contra \u00e9l con todas sus fuerzas. <\/span><span class=\"v27_8_7\"><sup id=\"Dan.8.7\" class=\"v27_8_7\">7<\/sup>Vi c\u00f3mo se acercaba al carnero corriendo y c\u00f3mo lo embest\u00eda enfurecido: el carnero, con los dos cuernos rotos, fue incapaz ya de hacerle frente. El macho cabr\u00edo lo abati\u00f3 por tierra y lo pisote\u00f3, sin que nadie pudiera ayudar al carnero.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_8\"><sup id=\"Dan.8.8\" class=\"v27_8_8\">8<\/sup>El macho cabr\u00edo creci\u00f3 y creci\u00f3, y cuando m\u00e1s fuerte era, se le rompi\u00f3 el cuerno grande: en su lugar aparecieron otros cuatro cuernos, orientados hacia los cuatro puntos cardinales. <\/span><span class=\"v27_8_9\"><sup id=\"Dan.8.9\" class=\"v27_8_9\">9<\/sup>De uno de ellos sali\u00f3 otro cuerno peque\u00f1o, que creci\u00f3 y creci\u00f3 hacia el sur, hacia el este y hacia la Tierra del Esplendor. <\/span><span class=\"v27_8_10\"><sup id=\"Dan.8.10\" class=\"v27_8_10\">10<\/sup>Creci\u00f3 tanto que lleg\u00f3 hasta donde estaba el ej\u00e9rcito del cielo, derrib\u00f3 parte de \u00e9l por tierra y pisote\u00f3 las estrellas. <\/span><span class=\"v27_8_11\"><sup id=\"Dan.8.11\" class=\"v27_8_11\">11<\/sup>Lleg\u00f3 incluso a desafiar al jefe mismo del ej\u00e9rcito del cielo; suprimi\u00f3 el sacrificio permanente y socav\u00f3 los cimientos de su santuario. <\/span><span class=\"v27_8_12\"><sup id=\"Dan.8.12\" class=\"v27_8_12\">12<\/sup>En pleno apogeo de la rebeld\u00eda, le fueron entregados el ej\u00e9rcito y el sacrificio permanente; acab\u00f3 con la lealtad y tuvo \u00e9xito en todo cuanto emprendi\u00f3. <\/span><span class=\"v27_8_13\"><sup id=\"Dan.8.13\" class=\"v27_8_13\">13<\/sup>O\u00ed entonces hablar a uno de los santos, mientras otro le preguntaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_13\">\u2014 \u00bfCu\u00e1nto durar\u00e1 todav\u00eda esta visi\u00f3n del sacrificio permanente [suprimido], la profanaci\u00f3n devastadora, el santuario entregado y el ej\u00e9rcito [del cielo] pisoteado?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_14\"><sup id=\"Dan.8.14\" class=\"v27_8_14\">14<\/sup>El otro respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_14\">\u2014 Durar\u00e1 dos mil trescientas tardes y ma\u00f1anas. Despu\u00e9s ser\u00e1 purificado el santuario.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Interpretaci\u00f3n de la visi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_15\"><sup id=\"Dan.8.15\" class=\"v27_8_15\">15<\/sup>Mientras yo, Daniel, contemplaba la visi\u00f3n y hac\u00eda lo posible por entenderla, se present\u00f3 ante m\u00ed alguien con aspecto humano. <\/span><span class=\"v27_8_16\"><sup id=\"Dan.8.16\" class=\"v27_8_16\">16<\/sup>O\u00ed tambi\u00e9n una voz humana proveniente del r\u00edo Ulay, que gritaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_16\">\u2014 Gabriel, interpreta la visi\u00f3n a este tal Daniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_17\"><sup id=\"Dan.8.17\" class=\"v27_8_17\">17<\/sup>Se acerc\u00f3 entonces [Gabriel] adonde yo estaba. Cuando lleg\u00f3, me ech\u00e9 por tierra asustado. \u00c9l me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_17\">\u2014 Has de saber, hijo de hombre, que la visi\u00f3n se refiere al tiempo final.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_18\"><sup id=\"Dan.8.18\" class=\"v27_8_18\">18<\/sup>Mientras me hablaba, permanec\u00ed con el rostro en tierra, como aletargado. Pero \u00e9l me toc\u00f3 e hizo que me incorporase. <\/span><span class=\"v27_8_19\"><sup id=\"Dan.8.19\" class=\"v27_8_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s continu\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_19\">\u2014 Te voy a dar a conocer lo que suceder\u00e1 cuando pase el tiempo de la c\u00f3lera, porque ya est\u00e1 fijado el fin. <\/span><span class=\"v27_8_20\"><sup id=\"Dan.8.20\" class=\"v27_8_20\">20<\/sup>El carnero que has visto con dos cuernos representa a los reyes de Media y de Persia. <\/span><span class=\"v27_8_21\"><sup id=\"Dan.8.21\" class=\"v27_8_21\">21<\/sup>El macho cabr\u00edo peludo representa al imperio de Grecia, y el enorme cuerno que tiene entre los ojos no es otro que el primer rey. <\/span><span class=\"v27_8_22\"><sup id=\"Dan.8.22\" class=\"v27_8_22\">22<\/sup>Los cuatro cuernos que ocuparon el lugar del cuerno que se rompi\u00f3 representan a los cuatro reinos salidos de esa naci\u00f3n, aunque no ser\u00e1n tan poderosos como el primero.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\"><sup id=\"Dan.8.23\" class=\"v27_8_23\">23<\/sup>Cuando sus reinados lleguen al final<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\">y su perversi\u00f3n alcance su l\u00edmite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\">vendr\u00e1 un rey insolente e intrigante.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\"><sup id=\"Dan.8.24\" class=\"v27_8_24\">24<\/sup>Crecer\u00e1 fuerte y poderoso,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">ser\u00e1 un terrible destructor,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">triunfar\u00e1 en todas sus empresas;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">destruir\u00e1 a la gente poderosa,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">tambi\u00e9n al pueblo de los santos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\"><sup id=\"Dan.8.25\" class=\"v27_8_25\">25<\/sup>Con su astucia har\u00e1 que triunfe<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">la traici\u00f3n en todos sus prop\u00f3sitos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">pensar\u00e1 que es el m\u00e1s grande.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">Destruir\u00e1 a muchos confiados,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">se alzar\u00e1 contra el pr\u00edncipe de pr\u00edncipes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">pero al fin ser\u00e1 destrozado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">sin intervenci\u00f3n de poderes humanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_26\"><sup id=\"Dan.8.26\" class=\"v27_8_26\">26<\/sup>La visi\u00f3n de las tardes y las ma\u00f1anas, tal como ha sido revelada, es digna de cr\u00e9dito, pero mantenla en secreto, pues se cumplir\u00e1 pasado mucho tiempo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_27\"><sup id=\"Dan.8.27\" class=\"v27_8_27\">27<\/sup>Yo, Daniel, qued\u00e9 debilitado y estuve enfermo durante unos d\u00edas. Pasada ya mi postraci\u00f3n, fui a ocuparme de los asuntos del rey. Sin embargo, la visi\u00f3n me ten\u00eda desconcertado, pues no acababa de entenderla.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Dan.8","osis_end":"spa-BHTI:Dan.8.27","order":"27008","link":"spa-BHTI\/Dan\/8","display":"DANIEL 8","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las setenta semanas de a\u00f1os<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_1\"><sup id=\"Dan.9.1\" class=\"v27_9_1\">1<\/sup>El a\u00f1o primero de Dar\u00edo, hijo de Asuero, de ascendencia meda y rey del imperio caldeo, <\/span><span class=\"v27_9_2\"><sup id=\"Dan.9.2\" class=\"v27_9_2\">2<\/sup>el a\u00f1o primero de su reinado, yo, Daniel, estuve investigando en las Escrituras sobre los setenta a\u00f1os que ten\u00eda que permanecer Jerusal\u00e9n en ruinas, seg\u00fan la palabra dirigida por el Se\u00f1or al profeta Jerem\u00edas. <\/span><span class=\"v27_9_3\"><sup id=\"Dan.9.3\" class=\"v27_9_3\">3<\/sup>Me dirig\u00ed al Se\u00f1or, mi Dios, implor\u00e1ndole con oraciones y s\u00faplicas, ayunando, vestido de sayal y cubierto de ceniza. <\/span><span class=\"v27_9_4\"><sup id=\"Dan.9.4\" class=\"v27_9_4\">4<\/sup>Supliqu\u00e9 al Se\u00f1or, mi Dios, con la siguiente confesi\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_4\">\u2014 Se\u00f1or, Dios grande y terrible, que conservas la alianza y la fidelidad con todos los que te aman y guardan tus mandamientos. <\/span><span class=\"v27_9_5\"><sup id=\"Dan.9.5\" class=\"v27_9_5\">5<\/sup>Hemos pecado y cometido maldades. Somos culpables, pues nos hemos rebelado y hemos abandonado tus mandamientos y tu ley. <\/span><span class=\"v27_9_6\"><sup id=\"Dan.9.6\" class=\"v27_9_6\">6<\/sup>No hicimos caso a tus siervos, los profetas, que hablaban en tu nombre a nuestros reyes, a nuestros pr\u00edncipes, a nuestros antepasados y a toda la gente del pa\u00eds. <\/span><span class=\"v27_9_7\"><sup id=\"Dan.9.7\" class=\"v27_9_7\">7<\/sup>T\u00fa, Se\u00f1or, eres justo, mientras que nosotros, la gente de Jud\u00e1, los habitantes de Jerusal\u00e9n y todo Israel, los de cerca y los de lejos, en todos los pa\u00edses por donde nos dispersaste a causa de nuestra infidelidad hacia ti, nos encontramos ahora cubiertos de verg\u00fcenza. <\/span><span class=\"v27_9_8\"><sup id=\"Dan.9.8\" class=\"v27_9_8\">8<\/sup>Se\u00f1or, tanto nosotros como nuestros reyes, nuestros pr\u00edncipes y nuestros antepasados estamos cubiertos de verg\u00fcenza, pues sabemos que hemos pecado contra ti. <\/span><span class=\"v27_9_9\"><sup id=\"Dan.9.9\" class=\"v27_9_9\">9<\/sup>El Se\u00f1or, nuestro Dios, es compasivo y clemente, aunque nos hayamos rebelado contra \u00e9l <\/span><span class=\"v27_9_10\"><sup id=\"Dan.9.10\" class=\"v27_9_10\">10<\/sup>al no obedecer al Se\u00f1or, nuestro Dios, ni seguir las leyes que nos dio a trav\u00e9s de sus siervos los profetas. <\/span><span class=\"v27_9_11\"><sup id=\"Dan.9.11\" class=\"v27_9_11\">11<\/sup>Israel en masa ha transgredido tu ley, te ha dado la espalda y no te ha obedecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_11\">Por haber pecado contra ti, han ca\u00eddo sobre nosotros las maldiciones y amenazas escritas en la ley de Mois\u00e9s, siervo de Dios. <\/span><span class=\"v27_9_12\"><sup id=\"Dan.9.12\" class=\"v27_9_12\">12<\/sup>Cumpliste las palabras pronunciadas contra nosotros y contra nuestros gobernantes, desencadenando contra nosotros una calamidad de tales dimensiones que lo que le ocurri\u00f3 a Jerusal\u00e9n nunca antes hab\u00eda ocurrido bajo el cielo. <\/span><span class=\"v27_9_13\"><sup id=\"Dan.9.13\" class=\"v27_9_13\">13<\/sup>Nos ha alcanzado esta calamidad conforme a lo escrito en la ley de Mois\u00e9s, pues no hemos aplacado al Se\u00f1or, nuestro Dios, abandonando nuestras iniquidades y reconociendo tu fidelidad. <\/span><span class=\"v27_9_14\"><sup id=\"Dan.9.14\" class=\"v27_9_14\">14<\/sup>El Se\u00f1or no dud\u00f3 en desencadenar contra nosotros esta calamidad, ya que el Se\u00f1or, nuestro Dios, act\u00faa siempre con justicia, pero nosotros no le hemos obedecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_15\"><sup id=\"Dan.9.15\" class=\"v27_9_15\">15<\/sup>Ahora, Se\u00f1or Dios nuestro, que sacaste a tu pueblo de Egipto con gran poder, gan\u00e1ndote as\u00ed una fama que todav\u00eda perdura, confesamos que hemos pecado y actuado injustamente. <\/span><span class=\"v27_9_16\"><sup id=\"Dan.9.16\" class=\"v27_9_16\">16<\/sup>Se\u00f1or, en vista de la justicia que manifiestas en tus acciones, aparta tu ira y tu c\u00f3lera de Jerusal\u00e9n, que es tu ciudad, tu monte santo. Nuestros pecados y las iniquidades de nuestros antepasados han convertido a Jerusal\u00e9n y a tu pueblo en objeto de escarnio entre nuestros vecinos. <\/span><span class=\"v27_9_17\"><sup id=\"Dan.9.17\" class=\"v27_9_17\">17<\/sup>Escucha, Dios nuestro, la plegaria y las s\u00faplicas de tu siervo. Por tu honor, Se\u00f1or, mira con buenos ojos tu santuario desolado. <\/span><span class=\"v27_9_18\"><sup id=\"Dan.9.18\" class=\"v27_9_18\">18<\/sup>Se\u00f1or, presta atenci\u00f3n y escucha; abre los ojos y contempla la desolaci\u00f3n de la ciudad en la que se invoca tu nombre. No te presentamos nuestras s\u00faplicas porque seamos justos, sino confiados en la grandeza de tu misericordia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_19\"><sup id=\"Dan.9.19\" class=\"v27_9_19\">19<\/sup>\u00a1Esc\u00fachanos, Se\u00f1or! \u00a1Perd\u00f3nanos, Se\u00f1or! \u00a1Atiende y act\u00faa sin tardanza, Se\u00f1or! Hazlo por tu honor, Dios m\u00edo, pues tu ciudad y tu pueblo invocan tu nombre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Interpretaci\u00f3n de la profec\u00eda<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_20\"><sup id=\"Dan.9.20\" class=\"v27_9_20\">20<\/sup>Estaba yo hablando y orando, confesando mi pecado y el de mi pueblo Israel, pidiendo al Se\u00f1or, mi Dios, que actuase a favor de su monte santo; <\/span><span class=\"v27_9_21\"><sup id=\"Dan.9.21\" class=\"v27_9_21\">21<\/sup>todav\u00eda estaba yo orando, cuando Gabriel, aquel a quien hab\u00eda visto antes en una visi\u00f3n, se me acerc\u00f3 volando \u00e1gilmente a la hora de la ofrenda vespertina. <\/span><span class=\"v27_9_22\"><sup id=\"Dan.9.22\" class=\"v27_9_22\">22<\/sup>Al llegar, me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_22\">\u2014 Daniel, acabo de salir para ayudarte a discernir las cosas. <\/span><span class=\"v27_9_23\"><sup id=\"Dan.9.23\" class=\"v27_9_23\">23<\/sup>Tan pronto como empezaste a orar, se produjo la respuesta, y he venido a comunic\u00e1rtela, pues eres una persona muy apreciada. As\u00ed pues, atiende al mensaje y entiende la visi\u00f3n: <\/span><span class=\"v27_9_24\"><sup id=\"Dan.9.24\" class=\"v27_9_24\">24<\/sup>Han sido fijadas setenta semanas para que tu pueblo y tu ciudad santa pongan fin al delito, acaben con los pecados, exp\u00eden su culpa, establezcan una justicia eterna, sellen la visi\u00f3n y la profec\u00eda y consagren el lugar sant\u00edsimo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_25\"><sup id=\"Dan.9.25\" class=\"v27_9_25\">25<\/sup>Ent\u00e9rate y entiende bien esto: desde que se promulg\u00f3 el decreto de restaurar y reconstruir Jerusal\u00e9n hasta la llegada de un pr\u00edncipe ungido, pasar\u00e1n siete semanas y sesenta y dos semanas. Ser\u00e1 reconstruida con sus calles y fosos, pero en momentos dif\u00edciles. <\/span><span class=\"v27_9_26\"><sup id=\"Dan.9.26\" class=\"v27_9_26\">26<\/sup>Despu\u00e9s de las sesenta y dos semanas, el ungido ser\u00e1 eliminado. Las tropas de un pr\u00edncipe que llegar\u00e1 despu\u00e9s destruir\u00e1n la ciudad y el santuario. Su fin ser\u00e1 una cat\u00e1strofe, pero hasta entonces habr\u00e1 guerras, pues han sido decretadas devastaciones. <\/span><span class=\"v27_9_27\"><sup id=\"Dan.9.27\" class=\"v27_9_27\">27<\/sup>Pactar\u00e1 con muchos una alianza firme durante una semana; y a la mitad de la semana pondr\u00e1 fin al sacrificio y a la ofrenda. En un ala [del Templo] implantar\u00e1 la abominaci\u00f3n devastadora hasta que el final decretado se abata sobre el devastador.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Dan.9","osis_end":"spa-BHTI:Dan.9.27","order":"27009","link":"spa-BHTI\/Dan\/9","display":"DANIEL 9","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.7\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 LIBRO DE LAS VISIONES (7\u201412)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Visi\u00f3n de las bestias<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_1\"><sup id=\"Dan.7.1\" class=\"v27_7_1\">1<\/sup>El a\u00f1o primero de Baltasar, rey de Babilonia, Daniel tuvo un sue\u00f1o y visiones mientras dorm\u00eda. Al despertar, puso por escrito el sue\u00f1o que hab\u00eda tenido: <\/span><span class=\"v27_7_2\"><sup id=\"Dan.7.2\" class=\"v27_7_2\">2<\/sup>En mi visi\u00f3n nocturna contempl\u00e9 c\u00f3mo los cuatro vientos del cielo agitaban el inmenso mar,  <\/span><span class=\"v27_7_3\"><sup id=\"Dan.7.3\" class=\"v27_7_3\">3<\/sup>y c\u00f3mo sal\u00edan de \u00e9l cuatro bestias enormes, diferentes entre s\u00ed. <\/span><span class=\"v27_7_4\"><sup id=\"Dan.7.4\" class=\"v27_7_4\">4<\/sup>La primera parec\u00eda un le\u00f3n con alas de \u00e1guila. Mientras la estaba contemplando, le arrancaron las alas, la levantaron en vilo, la pusieron derecha sobre sus patas, como si fuera un ser humano, y le concedieron entendimiento humano. <\/span><span class=\"v27_7_5\"><sup id=\"Dan.7.5\" class=\"v27_7_5\">5<\/sup>Apareci\u00f3 despu\u00e9s la segunda bestia, parecida a un oso; estaba erguida sobre un costado y llevaba tres costillas en las fauces, entre los dientes. Le dec\u00edan: \u201cVete y atib\u00f3rrate de carne\u201d. <\/span><span class=\"v27_7_6\"><sup id=\"Dan.7.6\" class=\"v27_7_6\">6<\/sup>Despu\u00e9s vi otra bestia, parecida a un leopardo, con cuatro alas de ave en la espalda y cuatro cabezas. Le dieron el poder. <\/span><span class=\"v27_7_7\"><sup id=\"Dan.7.7\" class=\"v27_7_7\">7<\/sup>Despu\u00e9s de esta, mientras contemplaba la visi\u00f3n nocturna, pude ver una cuarta bestia. Era terrible, espantosa y fort\u00edsima. Ten\u00eda unos enormes dientes de hierro, con los que devoraba y trituraba; despu\u00e9s pisoteaba las sobras con sus patas. Era distinta a las anteriores. Ten\u00eda diez cuernos. <\/span><span class=\"v27_7_8\"><sup id=\"Dan.7.8\" class=\"v27_7_8\">8<\/sup>Estaba yo mir\u00e1ndolos, cuando de pronto vi que, entre los diez cuernos, aparec\u00eda otro m\u00e1s peque\u00f1o. Para hacerle sitio, tuvieron que arrancar tres de los anteriores. Aquel nuevo cuerno ten\u00eda ojos humanos y una boca que hablaba con insolencia.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Visi\u00f3n del anciano y del hijo de hombre<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_9\"><sup id=\"Dan.7.9\" class=\"v27_7_9\">9<\/sup>Mientras segu\u00eda mirando, pude ver c\u00f3mo colocaban unos tronos y c\u00f3mo se sentaba un anciano. Su ropa era blanca como la nieve, y sus cabellos parec\u00edan lana pur\u00edsima. Su trono eran llamas, y las ruedas que lo sosten\u00edan, fuego ardiente. <\/span><span class=\"v27_7_10\"><sup id=\"Dan.7.10\" class=\"v27_7_10\">10<\/sup>Por delante de \u00e9l manaba un r\u00edo de fuego. Le serv\u00edan miles y miles; sus asistentes se contaban por millones. El tribunal se sent\u00f3 y fueron abiertos unos libros.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_11\"><sup id=\"Dan.7.11\" class=\"v27_7_11\">11<\/sup>Yo segu\u00eda mirando, asustado por las palabras insolentes que profer\u00eda el cuerno. Entonces vi que mataban a la bestia, troceaban su cuerpo y lo arrojaban al fuego. <\/span><span class=\"v27_7_12\"><sup id=\"Dan.7.12\" class=\"v27_7_12\">12<\/sup>Las otras bestias fueron privadas de poder, pero se les permiti\u00f3 seguir con vida hasta un tiempo y momento determinados. <\/span><span class=\"v27_7_13\"><sup id=\"Dan.7.13\" class=\"v27_7_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s, mientras contemplaba la visi\u00f3n nocturna, vi venir sobre las nubes del cielo a alguien que parec\u00eda un ser humano. Cuando lleg\u00f3 junto al anciano, lo presentaron ante \u00e9l  <\/span><span class=\"v27_7_14\"><sup id=\"Dan.7.14\" class=\"v27_7_14\">14<\/sup>y le fueron concedidos poder, honor y reino. Le rindieron homenaje gentes de todos los pueblos, naciones y lenguas. Su poder es eterno, nunca sucumbir\u00e1; su reino no ser\u00e1 destruido.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Interpretaci\u00f3n de la visi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_15\"><sup id=\"Dan.7.15\" class=\"v27_7_15\">15<\/sup>Yo, Daniel, qued\u00e9 profundamente impresionado, alarmado por las visiones de mi imaginaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v27_7_16\"><sup id=\"Dan.7.16\" class=\"v27_7_16\">16<\/sup>As\u00ed que me acerqu\u00e9 a uno de los presentes y le rogu\u00e9 que me explicara el significado de todo aquello. \u00c9l me respondi\u00f3 con la siguiente interpretaci\u00f3n: <\/span><span class=\"v27_7_17\"><sup id=\"Dan.7.17\" class=\"v27_7_17\">17<\/sup>\u201cEsas cuatro bestias enormes representan a cuatro reyes que aparecer\u00e1n en la tierra. <\/span><span class=\"v27_7_18\"><sup id=\"Dan.7.18\" class=\"v27_7_18\">18<\/sup>Despu\u00e9s de ellos, los santos del Alt\u00edsimo recibir\u00e1n el reino y lo poseer\u00e1n para siempre, por los siglos de los siglos\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_19\"><sup id=\"Dan.7.19\" class=\"v27_7_19\">19<\/sup>Quise entonces conocer el significado de la cuarta bestia, pues era distinta a las anteriores, terrible en extremo: ten\u00eda dientes de hierro y u\u00f1as de bronce, con los que devoraba y trituraba, para despu\u00e9s pisotear las sobras con sus patas. <\/span><span class=\"v27_7_20\"><sup id=\"Dan.7.20\" class=\"v27_7_20\">20<\/sup>Quise tambi\u00e9n conocer el significado de los diez cuernos de la cabeza de la bestia, as\u00ed como el del cuerno que le sali\u00f3 a continuaci\u00f3n y que desplaz\u00f3 a otros tres, que ten\u00eda ojos humanos y una boca que hablaba con insolencia, y que parec\u00eda m\u00e1s grande que los otros. <\/span><span class=\"v27_7_21\"><sup id=\"Dan.7.21\" class=\"v27_7_21\">21<\/sup>Yo hab\u00eda sido testigo de c\u00f3mo aquel cuerno luchaba contra los santos y los venc\u00eda, <\/span><span class=\"v27_7_22\"><sup id=\"Dan.7.22\" class=\"v27_7_22\">22<\/sup>hasta que hizo su aparici\u00f3n el anciano para hacer justicia a los santos del Alt\u00edsimo y llegaba el momento en que los santos tomaban posesi\u00f3n del reino. <\/span><span class=\"v27_7_23\"><sup id=\"Dan.7.23\" class=\"v27_7_23\">23<\/sup>Me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_23\">\u2014 La cuarta bestia representa a un cuarto reino que aparecer\u00e1 sobre la tierra, diferente de todos los dem\u00e1s. Devorar\u00e1 la tierra entera, la pisotear\u00e1 y la har\u00e1 a\u00f1icos. <\/span><span class=\"v27_7_24\"><sup id=\"Dan.7.24\" class=\"v27_7_24\">24<\/sup>Los diez cuernos representan a diez reyes que aparecer\u00e1n en ese reino. Despu\u00e9s aparecer\u00e1 otro, distinto de ellos, que destronar\u00e1 a tres. <\/span><span class=\"v27_7_25\"><sup id=\"Dan.7.25\" class=\"v27_7_25\">25<\/sup>Blasfemar\u00e1 contra el Alt\u00edsimo, perseguir\u00e1 a los santos del Alt\u00edsimo y tratar\u00e1 de cambiar las fiestas y la ley. Los santos le estar\u00e1n sometidos durante un tiempo, dos tiempos y medio tiempo. <\/span><span class=\"v27_7_26\"><sup id=\"Dan.7.26\" class=\"v27_7_26\">26<\/sup>Finalmente el tribunal lo juzgar\u00e1 y le quitar\u00e1 el poder, hasta destruirlo y aniquilarlo totalmente. <\/span><span class=\"v27_7_27\"><sup id=\"Dan.7.27\" class=\"v27_7_27\">27<\/sup>Y el pueblo de los santos del Alt\u00edsimo recibir\u00e1 la soberan\u00eda, el poder y la gloria de todos los reinos que existen bajo el cielo. Su reino ser\u00e1 eterno y todos los poderes le obedecer\u00e1n y estar\u00e1n a su servicio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_7_28\"><sup id=\"Dan.7.28\" class=\"v27_7_28\">28<\/sup>Aqu\u00ed termina el relato. Yo, Daniel, qued\u00e9 preocupado con todas las ideas que me bull\u00edan y hasta se me mud\u00f3 el color del semblante, al tiempo que guardaba en mi coraz\u00f3n todas aquellas cosas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:Dan.7","osis_end":"spa-BHTI:Dan.7.28","order":"27007","link":"spa-BHTI\/Dan\/7","display":"DANIEL 7","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.6","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}