{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las setenta semanas de a\u00f1os<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_1\"><sup id=\"Dan.9.1\" class=\"v27_9_1\">1<\/sup>El a\u00f1o primero de Dar\u00edo, hijo de Asuero, de ascendencia meda y rey del imperio caldeo, <\/span><span class=\"v27_9_2\"><sup id=\"Dan.9.2\" class=\"v27_9_2\">2<\/sup>el a\u00f1o primero de su reinado, yo, Daniel, estuve investigando en las Escrituras sobre los setenta a\u00f1os que ten\u00eda que permanecer Jerusal\u00e9n en ruinas, seg\u00fan la palabra dirigida por el Se\u00f1or al profeta Jerem\u00edas. <\/span><span class=\"v27_9_3\"><sup id=\"Dan.9.3\" class=\"v27_9_3\">3<\/sup>Me dirig\u00ed al Se\u00f1or, mi Dios, implor\u00e1ndole con oraciones y s\u00faplicas, ayunando, vestido de sayal y cubierto de ceniza. <\/span><span class=\"v27_9_4\"><sup id=\"Dan.9.4\" class=\"v27_9_4\">4<\/sup>Supliqu\u00e9 al Se\u00f1or, mi Dios, con la siguiente confesi\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_4\">\u2014 Se\u00f1or, Dios grande y terrible, que conservas la alianza y la fidelidad con todos los que te aman y guardan tus mandamientos. <\/span><span class=\"v27_9_5\"><sup id=\"Dan.9.5\" class=\"v27_9_5\">5<\/sup>Hemos pecado y cometido maldades. Somos culpables, pues nos hemos rebelado y hemos abandonado tus mandamientos y tu ley. <\/span><span class=\"v27_9_6\"><sup id=\"Dan.9.6\" class=\"v27_9_6\">6<\/sup>No hicimos caso a tus siervos, los profetas, que hablaban en tu nombre a nuestros reyes, a nuestros pr\u00edncipes, a nuestros antepasados y a toda la gente del pa\u00eds. <\/span><span class=\"v27_9_7\"><sup id=\"Dan.9.7\" class=\"v27_9_7\">7<\/sup>T\u00fa, Se\u00f1or, eres justo, mientras que nosotros, la gente de Jud\u00e1, los habitantes de Jerusal\u00e9n y todo Israel, los de cerca y los de lejos, en todos los pa\u00edses por donde nos dispersaste a causa de nuestra infidelidad hacia ti, nos encontramos ahora cubiertos de verg\u00fcenza. <\/span><span class=\"v27_9_8\"><sup id=\"Dan.9.8\" class=\"v27_9_8\">8<\/sup>Se\u00f1or, tanto nosotros como nuestros reyes, nuestros pr\u00edncipes y nuestros antepasados estamos cubiertos de verg\u00fcenza, pues sabemos que hemos pecado contra ti. <\/span><span class=\"v27_9_9\"><sup id=\"Dan.9.9\" class=\"v27_9_9\">9<\/sup>El Se\u00f1or, nuestro Dios, es compasivo y clemente, aunque nos hayamos rebelado contra \u00e9l <\/span><span class=\"v27_9_10\"><sup id=\"Dan.9.10\" class=\"v27_9_10\">10<\/sup>al no obedecer al Se\u00f1or, nuestro Dios, ni seguir las leyes que nos dio a trav\u00e9s de sus siervos los profetas. <\/span><span class=\"v27_9_11\"><sup id=\"Dan.9.11\" class=\"v27_9_11\">11<\/sup>Israel en masa ha transgredido tu ley, te ha dado la espalda y no te ha obedecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_11\">Por haber pecado contra ti, han ca\u00eddo sobre nosotros las maldiciones y amenazas escritas en la ley de Mois\u00e9s, siervo de Dios. <\/span><span class=\"v27_9_12\"><sup id=\"Dan.9.12\" class=\"v27_9_12\">12<\/sup>Cumpliste las palabras pronunciadas contra nosotros y contra nuestros gobernantes, desencadenando contra nosotros una calamidad de tales dimensiones que lo que le ocurri\u00f3 a Jerusal\u00e9n nunca antes hab\u00eda ocurrido bajo el cielo. <\/span><span class=\"v27_9_13\"><sup id=\"Dan.9.13\" class=\"v27_9_13\">13<\/sup>Nos ha alcanzado esta calamidad conforme a lo escrito en la ley de Mois\u00e9s, pues no hemos aplacado al Se\u00f1or, nuestro Dios, abandonando nuestras iniquidades y reconociendo tu fidelidad. <\/span><span class=\"v27_9_14\"><sup id=\"Dan.9.14\" class=\"v27_9_14\">14<\/sup>El Se\u00f1or no dud\u00f3 en desencadenar contra nosotros esta calamidad, ya que el Se\u00f1or, nuestro Dios, act\u00faa siempre con justicia, pero nosotros no le hemos obedecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_15\"><sup id=\"Dan.9.15\" class=\"v27_9_15\">15<\/sup>Ahora, Se\u00f1or Dios nuestro, que sacaste a tu pueblo de Egipto con gran poder, gan\u00e1ndote as\u00ed una fama que todav\u00eda perdura, confesamos que hemos pecado y actuado injustamente. <\/span><span class=\"v27_9_16\"><sup id=\"Dan.9.16\" class=\"v27_9_16\">16<\/sup>Se\u00f1or, en vista de la justicia que manifiestas en tus acciones, aparta tu ira y tu c\u00f3lera de Jerusal\u00e9n, que es tu ciudad, tu monte santo. Nuestros pecados y las iniquidades de nuestros antepasados han convertido a Jerusal\u00e9n y a tu pueblo en objeto de escarnio entre nuestros vecinos. <\/span><span class=\"v27_9_17\"><sup id=\"Dan.9.17\" class=\"v27_9_17\">17<\/sup>Escucha, Dios nuestro, la plegaria y las s\u00faplicas de tu siervo. Por tu honor, Se\u00f1or, mira con buenos ojos tu santuario desolado. <\/span><span class=\"v27_9_18\"><sup id=\"Dan.9.18\" class=\"v27_9_18\">18<\/sup>Se\u00f1or, presta atenci\u00f3n y escucha; abre los ojos y contempla la desolaci\u00f3n de la ciudad en la que se invoca tu nombre. No te presentamos nuestras s\u00faplicas porque seamos justos, sino confiados en la grandeza de tu misericordia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_19\"><sup id=\"Dan.9.19\" class=\"v27_9_19\">19<\/sup>\u00a1Esc\u00fachanos, Se\u00f1or! \u00a1Perd\u00f3nanos, Se\u00f1or! \u00a1Atiende y act\u00faa sin tardanza, Se\u00f1or! Hazlo por tu honor, Dios m\u00edo, pues tu ciudad y tu pueblo invocan tu nombre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Interpretaci\u00f3n de la profec\u00eda<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_20\"><sup id=\"Dan.9.20\" class=\"v27_9_20\">20<\/sup>Estaba yo hablando y orando, confesando mi pecado y el de mi pueblo Israel, pidiendo al Se\u00f1or, mi Dios, que actuase a favor de su monte santo; <\/span><span class=\"v27_9_21\"><sup id=\"Dan.9.21\" class=\"v27_9_21\">21<\/sup>todav\u00eda estaba yo orando, cuando Gabriel, aquel a quien hab\u00eda visto antes en una visi\u00f3n, se me acerc\u00f3 volando \u00e1gilmente a la hora de la ofrenda vespertina. <\/span><span class=\"v27_9_22\"><sup id=\"Dan.9.22\" class=\"v27_9_22\">22<\/sup>Al llegar, me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_22\">\u2014 Daniel, acabo de salir para ayudarte a discernir las cosas. <\/span><span class=\"v27_9_23\"><sup id=\"Dan.9.23\" class=\"v27_9_23\">23<\/sup>Tan pronto como empezaste a orar, se produjo la respuesta, y he venido a comunic\u00e1rtela, pues eres una persona muy apreciada. As\u00ed pues, atiende al mensaje y entiende la visi\u00f3n: <\/span><span class=\"v27_9_24\"><sup id=\"Dan.9.24\" class=\"v27_9_24\">24<\/sup>Han sido fijadas setenta semanas para que tu pueblo y tu ciudad santa pongan fin al delito, acaben con los pecados, exp\u00eden su culpa, establezcan una justicia eterna, sellen la visi\u00f3n y la profec\u00eda y consagren el lugar sant\u00edsimo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_9_25\"><sup id=\"Dan.9.25\" class=\"v27_9_25\">25<\/sup>Ent\u00e9rate y entiende bien esto: desde que se promulg\u00f3 el decreto de restaurar y reconstruir Jerusal\u00e9n hasta la llegada de un pr\u00edncipe ungido, pasar\u00e1n siete semanas y sesenta y dos semanas. Ser\u00e1 reconstruida con sus calles y fosos, pero en momentos dif\u00edciles. <\/span><span class=\"v27_9_26\"><sup id=\"Dan.9.26\" class=\"v27_9_26\">26<\/sup>Despu\u00e9s de las sesenta y dos semanas, el ungido ser\u00e1 eliminado. Las tropas de un pr\u00edncipe que llegar\u00e1 despu\u00e9s destruir\u00e1n la ciudad y el santuario. Su fin ser\u00e1 una cat\u00e1strofe, pero hasta entonces habr\u00e1 guerras, pues han sido decretadas devastaciones. <\/span><span class=\"v27_9_27\"><sup id=\"Dan.9.27\" class=\"v27_9_27\">27<\/sup>Pactar\u00e1 con muchos una alianza firme durante una semana; y a la mitad de la semana pondr\u00e1 fin al sacrificio y a la ofrenda. En un ala [del Templo] implantar\u00e1 la abominaci\u00f3n devastadora hasta que el final decretado se abata sobre el devastador.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Dan.9","osis_end":"spa-BHTI:Dan.9.27","order":"27009","link":"spa-BHTI\/Dan\/9","display":"DANIEL 9","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La gran visi\u00f3n final<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_1\"><sup id=\"Dan.10.1\" class=\"v27_10_1\">1<\/sup>El a\u00f1o tercero de Ciro, rey de Persia, Daniel (apodado Baltasar) tuvo una revelaci\u00f3n. El mensaje, que era digno de cr\u00e9dito, se refer\u00eda a una gran guerra. \u00c9l entendi\u00f3 el mensaje, pues la visi\u00f3n le proporcion\u00f3 perspicacia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_2\"><sup id=\"Dan.10.2\" class=\"v27_10_2\">2<\/sup>Por entonces, yo, Daniel, estuve tres semanas haciendo penitencia. <\/span><span class=\"v27_10_3\"><sup id=\"Dan.10.3\" class=\"v27_10_3\">3<\/sup>No com\u00ed alimentos apetitosos; no prob\u00e9 carne ni beb\u00ed vino; ni me perfum\u00e9 hasta que pasaron las tres semanas. <\/span><span class=\"v27_10_4\"><sup id=\"Dan.10.4\" class=\"v27_10_4\">4<\/sup>El d\u00eda vig\u00e9simo cuarto del primer mes estaba yo a orillas del Tigris cuando, <\/span><span class=\"v27_10_5\"><sup id=\"Dan.10.5\" class=\"v27_10_5\">5<\/sup>al alzar la vista, vi ante m\u00ed a un hombre vestido de lino, con un cintur\u00f3n de oro puro. <\/span><span class=\"v27_10_6\"><sup id=\"Dan.10.6\" class=\"v27_10_6\">6<\/sup>Su cuerpo parec\u00eda de cris\u00f3lito, su cara destellaba como el rel\u00e1mpago, sus ojos semejaban antorchas encendidas, sus brazos y piernas brillaban como el bronce bru\u00f1ido, y su voz resonaba como si hablara una multitud. <\/span><span class=\"v27_10_7\"><sup id=\"Dan.10.7\" class=\"v27_10_7\">7<\/sup>Yo, Daniel, fui el \u00fanico testigo de la visi\u00f3n; ninguno de los que estaban conmigo la vio, pues, sobrecogidos por el terror, huyeron a esconderse. <\/span><span class=\"v27_10_8\"><sup id=\"Dan.10.8\" class=\"v27_10_8\">8<\/sup>As\u00ed que me qued\u00e9 solo contemplando aquella gran visi\u00f3n. Me qued\u00e9 sin fuerzas, mi semblante se cubri\u00f3 de una palidez mortal y me abandon\u00f3 el vigor. <\/span><span class=\"v27_10_9\"><sup id=\"Dan.10.9\" class=\"v27_10_9\">9<\/sup>En aquel momento o\u00ed el sonido de su voz y ca\u00ed de bruces, en trance. <\/span><span class=\"v27_10_10\"><sup id=\"Dan.10.10\" class=\"v27_10_10\">10<\/sup>Sent\u00ed entonces que una mano me tocaba y me levantaba tembloroso sobre mis manos y mis rodillas. <\/span><span class=\"v27_10_11\"><sup id=\"Dan.10.11\" class=\"v27_10_11\">11<\/sup>Luego me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_11\">\u2014 Daniel, t\u00fa que eres una persona tan apreciada, presta mucha atenci\u00f3n al mensaje que voy a transmitirte y ponte en pie, pues acabo de ser enviado a ti.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_11\">Cuando o\u00ed estas palabras, me incorpor\u00e9 tembloroso. <\/span><span class=\"v27_10_12\"><sup id=\"Dan.10.12\" class=\"v27_10_12\">12<\/sup>El [hombre vestido de lino] continu\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_12\">\u2014 No temas, Daniel. Tus palabras fueron escuchadas desde el primer d\u00eda en que te propusiste comprender y te humillaste ante tu Dios. Yo he venido a responder a esas palabras. <\/span><span class=\"v27_10_13\"><sup id=\"Dan.10.13\" class=\"v27_10_13\">13<\/sup>Pero el pr\u00edncipe del reino de Persia me ha opuesto resistencia durante veinti\u00fan d\u00edas. Menos mal que Miguel, uno de los primeros pr\u00edncipes, acudi\u00f3 en mi ayuda, pues yo estaba retenido junto a los reyes de Persia. <\/span><span class=\"v27_10_14\"><sup id=\"Dan.10.14\" class=\"v27_10_14\">14<\/sup>Pero ahora he podido venir a explicarte lo que suceder\u00e1 a tu pueblo en los \u00faltimos d\u00edas, pues la visi\u00f3n se refiere a un tiempo todav\u00eda por llegar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_15\"><sup id=\"Dan.10.15\" class=\"v27_10_15\">15<\/sup>Mientras me dirig\u00eda estas palabras, di con mi rostro en tierra y enmudec\u00ed. <\/span><span class=\"v27_10_16\"><sup id=\"Dan.10.16\" class=\"v27_10_16\">16<\/sup>Pero alguien que parec\u00eda un hombre toc\u00f3 mis labios; entonces abr\u00ed la boca y comenc\u00e9 a hablar. Dije al que estaba frente a m\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_16\">\u2014 Se\u00f1or, me siento invadido por la angustia a causa de la visi\u00f3n, y me he quedado sin fuerzas. <\/span><span class=\"v27_10_17\"><sup id=\"Dan.10.17\" class=\"v27_10_17\">17<\/sup>\u00bfC\u00f3mo podr\u00e1 tu siervo hablar contigo, Se\u00f1or? Las fuerzas me han abandonado y casi no puedo respirar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_18\"><sup id=\"Dan.10.18\" class=\"v27_10_18\">18<\/sup>El que parec\u00eda un hombre me toc\u00f3 y me devolvi\u00f3 las fuerzas. Despu\u00e9s me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_19\"><sup id=\"Dan.10.19\" class=\"v27_10_19\">19<\/sup>\u2014 No temas, pues eres muy apreciado. La paz sea contigo. Ahora s\u00e9 fuerte y ten \u00e1nimo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_19\">Mientras me hablaba, sent\u00ed que recuperaba las fuerzas y dije:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_19\">\u2014 Puedes hablar, Se\u00f1or, pues me has devuelto las fuerzas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_20\"><sup id=\"Dan.10.20\" class=\"v27_10_20\">20<\/sup>Entonces me pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_10_20\">\u2014 \u00bfSabes por qu\u00e9 he venido hasta ti? Pronto volver\u00e9 a luchar contra el pr\u00edncipe de Persia; cuando me vaya, llegar\u00e1 el pr\u00edncipe de Grecia. <\/span><span class=\"v27_10_21\"><sup id=\"Dan.10.21\" class=\"v27_10_21\">21<\/sup>Pero antes te revelar\u00e9 lo que est\u00e1 escrito en el Libro de la Verdad. No hay nadie que me ayude a luchar contra esos pr\u00edncipes, salvo Miguel, el Pr\u00edncipe de ustedes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Dan.10","osis_end":"spa-BHTI:Dan.10.21","order":"27010","link":"spa-BHTI\/Dan\/10","display":"DANIEL 10","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El carnero y el macho cabr\u00edo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_1\"><sup id=\"Dan.8.1\" class=\"v27_8_1\">1<\/sup>El a\u00f1o tercero del reinado de Baltasar, yo, Daniel, tuve una visi\u00f3n, aparte de la que hab\u00eda tenido anteriormente. <\/span><span class=\"v27_8_2\"><sup id=\"Dan.8.2\" class=\"v27_8_2\">2<\/sup>Me vi a m\u00ed mismo en Susa, plaza fuerte de la provincia de Elam, a orillas del r\u00edo Ulay. <\/span><span class=\"v27_8_3\"><sup id=\"Dan.8.3\" class=\"v27_8_3\">3<\/sup>Cuando alc\u00e9 la vista pude ver un carnero junto al r\u00edo. Ten\u00eda dos cuernos enormes, uno m\u00e1s alto que otro; pero el m\u00e1s alto hab\u00eda sido el \u00faltimo en salir. <\/span><span class=\"v27_8_4\"><sup id=\"Dan.8.4\" class=\"v27_8_4\">4<\/sup>Pude ver tambi\u00e9n c\u00f3mo el carnero embest\u00eda en tres direcciones: oeste, norte y sur. Ninguna bestia era capaz de aguantar su embestida; nadie pod\u00eda sustraerse a su poder. Hac\u00eda lo que quer\u00eda y su dominio crec\u00eda por momentos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_5\"><sup id=\"Dan.8.5\" class=\"v27_8_5\">5<\/sup>Estaba yo tratando de comprender lo que ve\u00eda, cuando apareci\u00f3 por el occidente un macho cabr\u00edo, que iba recorriendo el mundo sin tocar el suelo. Ten\u00eda entre los ojos un cuerno enorme. <\/span><span class=\"v27_8_6\"><sup id=\"Dan.8.6\" class=\"v27_8_6\">6<\/sup>Cuando lleg\u00f3 cerca del carnero de dos cuernos que yo hab\u00eda visto junto al r\u00edo, se abalanz\u00f3 contra \u00e9l con todas sus fuerzas. <\/span><span class=\"v27_8_7\"><sup id=\"Dan.8.7\" class=\"v27_8_7\">7<\/sup>Vi c\u00f3mo se acercaba al carnero corriendo y c\u00f3mo lo embest\u00eda enfurecido: el carnero, con los dos cuernos rotos, fue incapaz ya de hacerle frente. El macho cabr\u00edo lo abati\u00f3 por tierra y lo pisote\u00f3, sin que nadie pudiera ayudar al carnero.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_8\"><sup id=\"Dan.8.8\" class=\"v27_8_8\">8<\/sup>El macho cabr\u00edo creci\u00f3 y creci\u00f3, y cuando m\u00e1s fuerte era, se le rompi\u00f3 el cuerno grande: en su lugar aparecieron otros cuatro cuernos, orientados hacia los cuatro puntos cardinales. <\/span><span class=\"v27_8_9\"><sup id=\"Dan.8.9\" class=\"v27_8_9\">9<\/sup>De uno de ellos sali\u00f3 otro cuerno peque\u00f1o, que creci\u00f3 y creci\u00f3 hacia el sur, hacia el este y hacia la Tierra del Esplendor. <\/span><span class=\"v27_8_10\"><sup id=\"Dan.8.10\" class=\"v27_8_10\">10<\/sup>Creci\u00f3 tanto que lleg\u00f3 hasta donde estaba el ej\u00e9rcito del cielo, derrib\u00f3 parte de \u00e9l por tierra y pisote\u00f3 las estrellas. <\/span><span class=\"v27_8_11\"><sup id=\"Dan.8.11\" class=\"v27_8_11\">11<\/sup>Lleg\u00f3 incluso a desafiar al jefe mismo del ej\u00e9rcito del cielo; suprimi\u00f3 el sacrificio permanente y socav\u00f3 los cimientos de su santuario. <\/span><span class=\"v27_8_12\"><sup id=\"Dan.8.12\" class=\"v27_8_12\">12<\/sup>En pleno apogeo de la rebeld\u00eda, le fueron entregados el ej\u00e9rcito y el sacrificio permanente; acab\u00f3 con la lealtad y tuvo \u00e9xito en todo cuanto emprendi\u00f3. <\/span><span class=\"v27_8_13\"><sup id=\"Dan.8.13\" class=\"v27_8_13\">13<\/sup>O\u00ed entonces hablar a uno de los santos, mientras otro le preguntaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_13\">\u2014 \u00bfCu\u00e1nto durar\u00e1 todav\u00eda esta visi\u00f3n del sacrificio permanente [suprimido], la profanaci\u00f3n devastadora, el santuario entregado y el ej\u00e9rcito [del cielo] pisoteado?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_14\"><sup id=\"Dan.8.14\" class=\"v27_8_14\">14<\/sup>El otro respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_14\">\u2014 Durar\u00e1 dos mil trescientas tardes y ma\u00f1anas. Despu\u00e9s ser\u00e1 purificado el santuario.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Interpretaci\u00f3n de la visi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_15\"><sup id=\"Dan.8.15\" class=\"v27_8_15\">15<\/sup>Mientras yo, Daniel, contemplaba la visi\u00f3n y hac\u00eda lo posible por entenderla, se present\u00f3 ante m\u00ed alguien con aspecto humano. <\/span><span class=\"v27_8_16\"><sup id=\"Dan.8.16\" class=\"v27_8_16\">16<\/sup>O\u00ed tambi\u00e9n una voz humana proveniente del r\u00edo Ulay, que gritaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_16\">\u2014 Gabriel, interpreta la visi\u00f3n a este tal Daniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_17\"><sup id=\"Dan.8.17\" class=\"v27_8_17\">17<\/sup>Se acerc\u00f3 entonces [Gabriel] adonde yo estaba. Cuando lleg\u00f3, me ech\u00e9 por tierra asustado. \u00c9l me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_17\">\u2014 Has de saber, hijo de hombre, que la visi\u00f3n se refiere al tiempo final.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_18\"><sup id=\"Dan.8.18\" class=\"v27_8_18\">18<\/sup>Mientras me hablaba, permanec\u00ed con el rostro en tierra, como aletargado. Pero \u00e9l me toc\u00f3 e hizo que me incorporase. <\/span><span class=\"v27_8_19\"><sup id=\"Dan.8.19\" class=\"v27_8_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s continu\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_19\">\u2014 Te voy a dar a conocer lo que suceder\u00e1 cuando pase el tiempo de la c\u00f3lera, porque ya est\u00e1 fijado el fin. <\/span><span class=\"v27_8_20\"><sup id=\"Dan.8.20\" class=\"v27_8_20\">20<\/sup>El carnero que has visto con dos cuernos representa a los reyes de Media y de Persia. <\/span><span class=\"v27_8_21\"><sup id=\"Dan.8.21\" class=\"v27_8_21\">21<\/sup>El macho cabr\u00edo peludo representa al imperio de Grecia, y el enorme cuerno que tiene entre los ojos no es otro que el primer rey. <\/span><span class=\"v27_8_22\"><sup id=\"Dan.8.22\" class=\"v27_8_22\">22<\/sup>Los cuatro cuernos que ocuparon el lugar del cuerno que se rompi\u00f3 representan a los cuatro reinos salidos de esa naci\u00f3n, aunque no ser\u00e1n tan poderosos como el primero.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\"><sup id=\"Dan.8.23\" class=\"v27_8_23\">23<\/sup>Cuando sus reinados lleguen al final<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\">y su perversi\u00f3n alcance su l\u00edmite,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_23\">vendr\u00e1 un rey insolente e intrigante.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\"><sup id=\"Dan.8.24\" class=\"v27_8_24\">24<\/sup>Crecer\u00e1 fuerte y poderoso,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">ser\u00e1 un terrible destructor,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">triunfar\u00e1 en todas sus empresas;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">destruir\u00e1 a la gente poderosa,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_24\">tambi\u00e9n al pueblo de los santos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\"><sup id=\"Dan.8.25\" class=\"v27_8_25\">25<\/sup>Con su astucia har\u00e1 que triunfe<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">la traici\u00f3n en todos sus prop\u00f3sitos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">pensar\u00e1 que es el m\u00e1s grande.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">Destruir\u00e1 a muchos confiados,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">se alzar\u00e1 contra el pr\u00edncipe de pr\u00edncipes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">pero al fin ser\u00e1 destrozado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_8_25\">sin intervenci\u00f3n de poderes humanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_26\"><sup id=\"Dan.8.26\" class=\"v27_8_26\">26<\/sup>La visi\u00f3n de las tardes y las ma\u00f1anas, tal como ha sido revelada, es digna de cr\u00e9dito, pero mantenla en secreto, pues se cumplir\u00e1 pasado mucho tiempo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_8_27\"><sup id=\"Dan.8.27\" class=\"v27_8_27\">27<\/sup>Yo, Daniel, qued\u00e9 debilitado y estuve enfermo durante unos d\u00edas. Pasada ya mi postraci\u00f3n, fui a ocuparme de los asuntos del rey. Sin embargo, la visi\u00f3n me ten\u00eda desconcertado, pues no acababa de entenderla.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Dan.8","osis_end":"spa-BHTI:Dan.8.27","order":"27008","link":"spa-BHTI\/Dan\/8","display":"DANIEL 8","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}