{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.6\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_1\"><sup id=\"1Chr.6.1\" class=\"v13_6_1\">1<\/sup>Descendientes de Lev\u00ed: Guers\u00f3n, Queat y Merar\u00ed. <\/span><span class=\"v13_6_2\"><sup id=\"1Chr.6.2\" class=\"v13_6_2\">2<\/sup>Nombres de los descendientes de Guers\u00f3n: Libn\u00ed y Sime\u00ed. <\/span><span class=\"v13_6_3\"><sup id=\"1Chr.6.3\" class=\"v13_6_3\">3<\/sup>Descendientes de Queat: Amr\u00e1n, Jisar, Hebr\u00f3n y Uziel. <\/span><span class=\"v13_6_4\"><sup id=\"1Chr.6.4\" class=\"v13_6_4\">4<\/sup>Descendientes de Merar\u00ed: Majl\u00ed y Mus\u00ed. Estos son los clanes de Lev\u00ed por familias.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_5\"><sup id=\"1Chr.6.5\" class=\"v13_6_5\">5<\/sup>Descendientes de Guers\u00f3n en l\u00ednea directa: Libn\u00ed, J\u00e1jat, Zim\u00e1, <\/span><span class=\"v13_6_6\"><sup id=\"1Chr.6.6\" class=\"v13_6_6\">6<\/sup>Joab, Id\u00f3, Z\u00e9raj y Jeatray. <\/span><span class=\"v13_6_7\"><sup id=\"1Chr.6.7\" class=\"v13_6_7\">7<\/sup>Descendientes de Queat en l\u00ednea directa: Aminadab, C\u00f3raj, Asir, <\/span><span class=\"v13_6_8\"><sup id=\"1Chr.6.8\" class=\"v13_6_8\">8<\/sup>Elcan\u00e1, Ebyasaf, Asir, <\/span><span class=\"v13_6_9\"><sup id=\"1Chr.6.9\" class=\"v13_6_9\">9<\/sup>T\u00e1jat, Uriel, Uz\u00edas y Sa\u00fal. <\/span><span class=\"v13_6_10\"><sup id=\"1Chr.6.10\" class=\"v13_6_10\">10<\/sup>Descendientes de Elcan\u00e1: Amasay y Ajimot, <\/span><span class=\"v13_6_11\"><sup id=\"1Chr.6.11\" class=\"v13_6_11\">11<\/sup>Elcan\u00e1, Sofay, N\u00e1jat, <\/span><span class=\"v13_6_12\"><sup id=\"1Chr.6.12\" class=\"v13_6_12\">12<\/sup>Eliab, Jeroj\u00e1n, Elcan\u00e1 y Samuel. <\/span><span class=\"v13_6_13\"><sup id=\"1Chr.6.13\" class=\"v13_6_13\">13<\/sup>Hijos de Samuel: el primog\u00e9nito Joel y el segundo Ab\u00edas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_14\"><sup id=\"1Chr.6.14\" class=\"v13_6_14\">14<\/sup>Descendientes de Merar\u00ed en l\u00ednea directa: Majl\u00ed, Libn\u00ed, Sime\u00ed, Uz\u00e1, <\/span><span class=\"v13_6_15\"><sup id=\"1Chr.6.15\" class=\"v13_6_15\">15<\/sup>Sim\u00e1, Jagu\u00edas y Asa\u00edas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Levitas cantores<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_16\"><sup id=\"1Chr.6.16\" class=\"v13_6_16\">16<\/sup>Estos son los que David puso al frente del servicio del canto en el santuario del Se\u00f1or despu\u00e9s del traslado del Arca. <\/span><span class=\"v13_6_17\"><sup id=\"1Chr.6.17\" class=\"v13_6_17\">17<\/sup>Ellos ejercieron el servicio del canto ante la Morada de la Tienda del encuentro, actuando seg\u00fan el ritual prescrito, hasta que Salom\u00f3n construy\u00f3 el Templo del Se\u00f1or en Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v13_6_18\"><sup id=\"1Chr.6.18\" class=\"v13_6_18\">18<\/sup>Estos son, pues, los encargados y sus familias. De la descendencia de Queat: Hem\u00e1n el cantor, hijo de Joel y descendiente de Samuel, <\/span><span class=\"v13_6_19\"><sup id=\"1Chr.6.19\" class=\"v13_6_19\">19<\/sup>de Elcan\u00e1, de Jeroj\u00e1n, de Eliel, de Toj\u00fa, <\/span><span class=\"v13_6_20\"><sup id=\"1Chr.6.20\" class=\"v13_6_20\">20<\/sup>de Suf, de Elcan\u00e1, de M\u00e1jat, de Amasay, <\/span><span class=\"v13_6_21\"><sup id=\"1Chr.6.21\" class=\"v13_6_21\">21<\/sup>de Elcan\u00e1, de Joel, de Azar\u00edas, de Sofon\u00edas, <\/span><span class=\"v13_6_22\"><sup id=\"1Chr.6.22\" class=\"v13_6_22\">22<\/sup>de T\u00e1jat, de Asir, de Ebyasaf, de C\u00f3raj, <\/span><span class=\"v13_6_23\"><sup id=\"1Chr.6.23\" class=\"v13_6_23\">23<\/sup>de Jisar, de Queat y de Lev\u00ed, hijo de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_24\"><sup id=\"1Chr.6.24\" class=\"v13_6_24\">24<\/sup>A la derecha de Hem\u00e1n oficiaba su pariente Asaf. Y Asaf era hijo de Berequ\u00edas y descendiente de Sim\u00e1, <\/span><span class=\"v13_6_25\"><sup id=\"1Chr.6.25\" class=\"v13_6_25\">25<\/sup>de Miguel, de Baas\u00edas, de Malqu\u00edas, <\/span><span class=\"v13_6_26\"><sup id=\"1Chr.6.26\" class=\"v13_6_26\">26<\/sup>de Etn\u00ed, de Z\u00e9raj, de Ada\u00edas, <\/span><span class=\"v13_6_27\"><sup id=\"1Chr.6.27\" class=\"v13_6_27\">27<\/sup>de Et\u00e1n, de Zim\u00e1, de Sime\u00ed, <\/span><span class=\"v13_6_28\"><sup id=\"1Chr.6.28\" class=\"v13_6_28\">28<\/sup>de J\u00e1jat, de Guers\u00f3n y de Lev\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_29\"><sup id=\"1Chr.6.29\" class=\"v13_6_29\">29<\/sup>A la izquierda de Hem\u00e1n oficiaban sus parientes, los descendientes de Merar\u00ed: Et\u00e1n, hijo de Quis\u00ed y descendiente de Abd\u00ed, de Maluc, <\/span><span class=\"v13_6_30\"><sup id=\"1Chr.6.30\" class=\"v13_6_30\">30<\/sup>de Jesab\u00edas, de Amas\u00edas, de Jilqu\u00edas, <\/span><span class=\"v13_6_31\"><sup id=\"1Chr.6.31\" class=\"v13_6_31\">31<\/sup>de Ams\u00ed, de Ban\u00ed, de S\u00e9mer, <\/span><span class=\"v13_6_32\"><sup id=\"1Chr.6.32\" class=\"v13_6_32\">32<\/sup>de Majl\u00ed, de Mus\u00ed, de Merar\u00ed y de Lev\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_33\"><sup id=\"1Chr.6.33\" class=\"v13_6_33\">33<\/sup>Sus parientes levitas ten\u00edan asignados todos los dem\u00e1s servicios de la Morada del Templo de Dios. <\/span><span class=\"v13_6_34\"><sup id=\"1Chr.6.34\" class=\"v13_6_34\">34<\/sup>Aar\u00f3n y sus descendientes ofrec\u00edan sacrificios sobre el altar de los holocaustos e incienso sobre el altar de los perfumes en todos los servicios concernientes al lugar sant\u00edsimo y hac\u00edan el rito de expiaci\u00f3n por Israel, conforme a todo lo prescrito por Mois\u00e9s, el siervo de Dios. <\/span><span class=\"v13_6_35\"><sup id=\"1Chr.6.35\" class=\"v13_6_35\">35<\/sup>Estos son los descendientes de Aar\u00f3n en l\u00ednea directa: Eleazar, Fin\u00e9s, Abis\u00faa, <\/span><span class=\"v13_6_36\"><sup id=\"1Chr.6.36\" class=\"v13_6_36\">36<\/sup>Buqu\u00ed, Uz\u00ed, Zeraj\u00edas, <\/span><span class=\"v13_6_37\"><sup id=\"1Chr.6.37\" class=\"v13_6_37\">37<\/sup>Merayot, Amar\u00edas, Ajitub, <\/span><span class=\"v13_6_38\"><sup id=\"1Chr.6.38\" class=\"v13_6_38\">38<\/sup>Sadoc y Ajim\u00e1s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Ciudades lev\u00edticas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_39\"><sup id=\"1Chr.6.39\" class=\"v13_6_39\">39<\/sup>Estos fueron sus lugares de residencia por demarcaci\u00f3n territorial: los descendientes de Aar\u00f3n, del clan de Queat, a quienes toc\u00f3 el primer lote, <\/span><span class=\"v13_6_40\"><sup id=\"1Chr.6.40\" class=\"v13_6_40\">40<\/sup>recibieron Hebr\u00f3n con los ejidos circundantes en el territorio de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v13_6_41\"><sup id=\"1Chr.6.41\" class=\"v13_6_41\">41<\/sup>Sin embargo, los campos y aldeas de la villa fueron dados a Caleb, el hijo de Jefun\u00e9. <\/span><span class=\"v13_6_42\"><sup id=\"1Chr.6.42\" class=\"v13_6_42\">42<\/sup>Los descendientes de Aar\u00f3n recibieron tambi\u00e9n, como ciudades de asilo, Hebr\u00f3n, Libn\u00e1 con sus ejidos, Jatir y Estemoa con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_43\"><sup id=\"1Chr.6.43\" class=\"v13_6_43\">43<\/sup>Jilaz con sus ejidos, Debir y sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_44\"><sup id=\"1Chr.6.44\" class=\"v13_6_44\">44<\/sup>As\u00e1n y sus ejidos, Bet Semes con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_45\"><sup id=\"1Chr.6.45\" class=\"v13_6_45\">45<\/sup>Y de la tribu de Benjam\u00edn, Gueba con sus ejidos, Al\u00e9met con sus ejidos, Anatot con sus ejidos. En total, trece ciudades con sus ejidos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_46\"><sup id=\"1Chr.6.46\" class=\"v13_6_46\">46<\/sup>A las otras familias de Queat les tocaron en suerte diez ciudades de la media tribu de Manas\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_6_47\"><sup id=\"1Chr.6.47\" class=\"v13_6_47\">47<\/sup>A las familias descendientes de Guers\u00f3n les tocaron trece ciudades de las tribus de Isacar, Aser, Neftal\u00ed y Manas\u00e9s en Bas\u00e1n. <\/span><span class=\"v13_6_48\"><sup id=\"1Chr.6.48\" class=\"v13_6_48\">48<\/sup>Y a las familias descendientes de Merar\u00ed les tocaron en suerte doce ciudades de las tribus de Rub\u00e9n, de Gad y Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_6_49\"><sup id=\"1Chr.6.49\" class=\"v13_6_49\">49<\/sup>Los israelitas dieron a los levitas estas ciudades con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_50\"><sup id=\"1Chr.6.50\" class=\"v13_6_50\">50<\/sup>Tambi\u00e9n asignaron por suerte las ciudades antes mencionadas de las tribus de Jud\u00e1, Sime\u00f3n y Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_51\"><sup id=\"1Chr.6.51\" class=\"v13_6_51\">51<\/sup>A las restantes familias de Queat les tocaron en suerte ciudades de la tribu de Efra\u00edn <\/span><span class=\"v13_6_52\"><sup id=\"1Chr.6.52\" class=\"v13_6_52\">52<\/sup>y, como ciudades de asilo, se les asignaron: Siqu\u00e9n con sus ejidos en la monta\u00f1a de Efra\u00edn, Gu\u00e9zer con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_53\"><sup id=\"1Chr.6.53\" class=\"v13_6_53\">53<\/sup>Jocme\u00e1n con sus ejidos, Bet Jor\u00f3n con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_54\"><sup id=\"1Chr.6.54\" class=\"v13_6_54\">54<\/sup>Ayal\u00f3n con sus ejidos y Gat Rim\u00f3n con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_55\"><sup id=\"1Chr.6.55\" class=\"v13_6_55\">55<\/sup>Y a las restantes familias de Queat les asignaron en media tribu de Manas\u00e9s: Aner con sus ejidos y Bile\u00e1n con sus ejidos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_56\"><sup id=\"1Chr.6.56\" class=\"v13_6_56\">56<\/sup>Al clan de los descendientes de Guers\u00f3n correspondieron: de media tribu de Manas\u00e9s, Gol\u00e1n con sus ejidos en Bas\u00e1n, y Astarot con sus ejidos.  <\/span><span class=\"v13_6_57\"><sup id=\"1Chr.6.57\" class=\"v13_6_57\">57<\/sup>De la tribu de Isacar: Cad\u00e9s con sus ejidos, Daberat con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_58\"><sup id=\"1Chr.6.58\" class=\"v13_6_58\">58<\/sup>Ramot con sus ejidos y An\u00e9n con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_59\"><sup id=\"1Chr.6.59\" class=\"v13_6_59\">59<\/sup>De la tribu de Aser: Masal con sus ejidos, Abd\u00f3n con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_60\"><sup id=\"1Chr.6.60\" class=\"v13_6_60\">60<\/sup>Jococ con sus ejidos y Rejob con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_61\"><sup id=\"1Chr.6.61\" class=\"v13_6_61\">61<\/sup>Y de la tribu de Neftal\u00ed: Cad\u00e9s de Galilea con sus ejidos, Jam\u00f3n con sus ejidos y Quiriat\u00e1in con sus ejidos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_6_62\"><sup id=\"1Chr.6.62\" class=\"v13_6_62\">62<\/sup>A los dem\u00e1s descendientes de Merar\u00ed correspondieron de la tribu de Zabul\u00f3n Rim\u00f3n con sus ejidos y Tabor con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_63\"><sup id=\"1Chr.6.63\" class=\"v13_6_63\">63<\/sup>Y en Transjordania, frente a Jeric\u00f3, al este del Jord\u00e1n, de la tribu de Rub\u00e9n correspondieron: B\u00e9ser en el desierto con sus ejidos, Jas\u00e1 con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_64\"><sup id=\"1Chr.6.64\" class=\"v13_6_64\">64<\/sup>Quedemot con sus ejidos y Mef\u00e1at con sus ejidos. <\/span><span class=\"v13_6_65\"><sup id=\"1Chr.6.65\" class=\"v13_6_65\">65<\/sup>Y de la tribu de Gad: Ramot de Galaad con sus ejidos, Majan\u00e1in con sus ejidos, <\/span><span class=\"v13_6_66\"><sup id=\"1Chr.6.66\" class=\"v13_6_66\">66<\/sup>Jesb\u00f3n con sus ejidos y Jaazer con sus ejidos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:1Chr.6","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.6.66","order":"13006","link":"spa-BHTI\/1Chr\/6","display":"1 CR\u00d3NICAS 6","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.5","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.7","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Restantes tribus (7,1\u20149,44)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Isacar<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_1\"><sup id=\"1Chr.7.1\" class=\"v13_7_1\">1<\/sup>Descendientes de Isacar: Tol\u00e1, Pu\u00e1, Jasub y Simr\u00f3n, cuatro. <\/span><span class=\"v13_7_2\"><sup id=\"1Chr.7.2\" class=\"v13_7_2\">2<\/sup>Descendientes de Tol\u00e1: Uz\u00ed, Refa\u00edas, Jeriel, Jajmay, Jibs\u00e1n y Samuel, jefes de familia de Tol\u00e1. En tiempos de David su n\u00famero, por genealog\u00edas, ascend\u00eda a veintid\u00f3s mil guerreros valerosos. <\/span><span class=\"v13_7_3\"><sup id=\"1Chr.7.3\" class=\"v13_7_3\">3<\/sup>Descendientes de Uz\u00ed: Jizraj\u00edas. Descendientes de Jizraj\u00edas: Miguel, Abd\u00edas, Joel y Jis\u00edas, en total cinco jefes. <\/span><span class=\"v13_7_4\"><sup id=\"1Chr.7.4\" class=\"v13_7_4\">4<\/sup>Seg\u00fan su genealog\u00eda familiar, formaban un ej\u00e9rcito de treinta y seis mil guerreros, pues ten\u00edan muchas mujeres e hijos. <\/span><span class=\"v13_7_5\"><sup id=\"1Chr.7.5\" class=\"v13_7_5\">5<\/sup>Sus parientes, pertenecientes a todos los clanes de Isacar, constitu\u00edan un censo total de ochenta y siete mil guerreros valerosos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Benjam\u00edn y Neftal\u00ed<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_6\"><sup id=\"1Chr.7.6\" class=\"v13_7_6\">6<\/sup>Descendientes de Benjam\u00edn: Bela, B\u00e9quer y Jediael, tres. <\/span><span class=\"v13_7_7\"><sup id=\"1Chr.7.7\" class=\"v13_7_7\">7<\/sup>Descendientes de Bela: Esb\u00f3n, Uz\u00ed, Uziel, Jerimot e Ir\u00ed, cinco cabezas de familia y guerreros valerosos, que constitu\u00edan un censo de veintid\u00f3s mil treinta y cuatro hombres. <\/span><span class=\"v13_7_8\"><sup id=\"1Chr.7.8\" class=\"v13_7_8\">8<\/sup>Descendientes de B\u00e9quer: Zemir\u00e1, Jo\u00e1s, Eliezer, Elyoenay, Omr\u00ed, Jerimot, Ab\u00edas, Anatot y Al\u00e9met. Todos ellos eran descendientes de B\u00e9quer <\/span><span class=\"v13_7_9\"><sup id=\"1Chr.7.9\" class=\"v13_7_9\">9<\/sup>y seg\u00fan las genealog\u00edas de sus cabezas de familia constitu\u00edan un censo de veintid\u00f3s mil doscientos guerreros valerosos. <\/span><span class=\"v13_7_10\"><sup id=\"1Chr.7.10\" class=\"v13_7_10\">10<\/sup>Descendiente de Jediael: Bilh\u00e1n. Descendientes de Bilh\u00e1n: Je\u00fas, Benjam\u00edn, Ejud, Quenan\u00e1, Zet\u00e1n, Tarsis y Ajisajar. <\/span><span class=\"v13_7_11\"><sup id=\"1Chr.7.11\" class=\"v13_7_11\">11<\/sup>Todos ellos eran descendientes de Jediael, cabezas de familia y guerreros valerosos con un ej\u00e9rcito de diecisiete mil hombres aptos para la guerra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_12\"><sup id=\"1Chr.7.12\" class=\"v13_7_12\">12<\/sup>Suf\u00edn y Jup\u00edn eran descendientes de Ir y Jus\u00edn era descendiente de Ajer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_13\"><sup id=\"1Chr.7.13\" class=\"v13_7_13\">13<\/sup>Descendientes de Neftal\u00ed: Jajasiel, Gun\u00ed, J\u00e9ser y Sal\u00fan, hijos de Bilh\u00e1.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de la segunda mitad de la tribu de Manas\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_14\"><sup id=\"1Chr.7.14\" class=\"v13_7_14\">14<\/sup>Descendientes de Manas\u00e9s: Asriel, nacido de su concubina aramea, de la que tambi\u00e9n naci\u00f3 Maquir, el padre de Galaad. <\/span><span class=\"v13_7_15\"><sup id=\"1Chr.7.15\" class=\"v13_7_15\">15<\/sup>Maquir se cas\u00f3 con una mujer llamada Maac\u00e1; su segundo hijo se llamaba Selofjad, que s\u00f3lo tuvo hijas. <\/span><span class=\"v13_7_16\"><sup id=\"1Chr.7.16\" class=\"v13_7_16\">16<\/sup>Maac\u00e1, la mujer de Maquir, tuvo un hijo al que llam\u00f3 Fares; su hermano se llamaba Seres y sus hijos, Ul\u00e1n y Requen. <\/span><span class=\"v13_7_17\"><sup id=\"1Chr.7.17\" class=\"v13_7_17\">17<\/sup>Descendiente de Ul\u00e1n: Bed\u00e1n. Estos son los decendientes de Galaad, descendiente de Maquir y de Manas\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_7_18\"><sup id=\"1Chr.7.18\" class=\"v13_7_18\">18<\/sup>Su hermana Hamol\u00e9quet fue madre de Ishot, Abiezer y Majl\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_19\"><sup id=\"1Chr.7.19\" class=\"v13_7_19\">19<\/sup>Descendientes de Simid\u00e1: Aji\u00e1n, Siqu\u00e9n, Licj\u00ed y Ani\u00e1n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Efra\u00edn<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_20\"><sup id=\"1Chr.7.20\" class=\"v13_7_20\">20<\/sup>Descendientes en l\u00ednea directa de Efra\u00edn: Sut\u00e9laj, B\u00e9red, T\u00e1jat, Elad\u00e1, T\u00e1jat,  <\/span><span class=\"v13_7_21\"><sup id=\"1Chr.7.21\" class=\"v13_7_21\">21<\/sup>Zabad y Sut\u00e9laj. A \u00c9zer y Elad los mataron los nativos de Gat, porque hab\u00edan intentado apoderarse de su ganado. <\/span><span class=\"v13_7_22\"><sup id=\"1Chr.7.22\" class=\"v13_7_22\">22<\/sup>Su padre Efra\u00edn les guard\u00f3 luto durante mucho tiempo y sus parientes vinieron a consolarlo. <\/span><span class=\"v13_7_23\"><sup id=\"1Chr.7.23\" class=\"v13_7_23\">23<\/sup>Despu\u00e9s se uni\u00f3 a su mujer que qued\u00f3 embarazada y dio a luz un hijo al que llam\u00f3 Beri\u00e1 por la desgracia que hab\u00eda sufrido su familia. <\/span><span class=\"v13_7_24\"><sup id=\"1Chr.7.24\" class=\"v13_7_24\">24<\/sup>Su hija Seer\u00e1 fund\u00f3 Bet Jor\u00f3n de Abajo y de Arriba y Uz\u00e9n Seer\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_25\"><sup id=\"1Chr.7.25\" class=\"v13_7_25\">25<\/sup>Y sus descendientes fueron: R\u00e9faj, R\u00e9sef, T\u00e9laj, T\u00e1jat, <\/span><span class=\"v13_7_26\"><sup id=\"1Chr.7.26\" class=\"v13_7_26\">26<\/sup>Lad\u00e1n, Amihud, Elisam\u00e1, <\/span><span class=\"v13_7_27\"><sup id=\"1Chr.7.27\" class=\"v13_7_27\">27<\/sup>Nun y Josu\u00e9. <\/span><span class=\"v13_7_28\"><sup id=\"1Chr.7.28\" class=\"v13_7_28\">28<\/sup>Su territorio de asentamiento comprend\u00eda Betel con sus aldeas, hacia el este Naar\u00e1n y hacia el oeste Gu\u00e9zer, Siqu\u00e9n y Ay\u00e1 con sus respectivas aldeas. <\/span><span class=\"v13_7_29\"><sup id=\"1Chr.7.29\" class=\"v13_7_29\">29<\/sup>A los descendientes de Manas\u00e9s pertenec\u00edan Bets\u00e1n, Taanak, Meguido y Dor con sus respectivas aldeas. En ellas habitaron los descendientes de Jos\u00e9, el hijo de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Aser<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_7_30\"><sup id=\"1Chr.7.30\" class=\"v13_7_30\">30<\/sup>Descendientes de Aser: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisv\u00ed, Beri\u00e1 y su hermana S\u00e9raj. <\/span><span class=\"v13_7_31\"><sup id=\"1Chr.7.31\" class=\"v13_7_31\">31<\/sup>Descendientes de Beri\u00e1: J\u00e9ber y Malquiel, padre de Biszait. <\/span><span class=\"v13_7_32\"><sup id=\"1Chr.7.32\" class=\"v13_7_32\">32<\/sup>J\u00e9ber fue padre de Jaflet, Somer, Jot\u00e1n y su hermana Su\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_33\"><sup id=\"1Chr.7.33\" class=\"v13_7_33\">33<\/sup>Descendientes de Jaflet: P\u00e1sac, Bimhal y Asvat. Estos fueron los descendientes de Jaflet. <\/span><span class=\"v13_7_34\"><sup id=\"1Chr.7.34\" class=\"v13_7_34\">34<\/sup>Descendientes de Somer: Aj\u00ed, Rohg\u00e1, Jehub\u00e1, Jajb\u00e1 y Aram. <\/span><span class=\"v13_7_35\"><sup id=\"1Chr.7.35\" class=\"v13_7_35\">35<\/sup>Descendientes de su pariente Elen: Sofaj, Jimn\u00e1, Seles y Amal. <\/span><span class=\"v13_7_36\"><sup id=\"1Chr.7.36\" class=\"v13_7_36\">36<\/sup>Descendientes de Sofaj: S\u00faaj, Jarn\u00e9fer, Sual, Ber\u00ed, Jimr\u00e1, <\/span><span class=\"v13_7_37\"><sup id=\"1Chr.7.37\" class=\"v13_7_37\">37<\/sup>B\u00e9ser, Hod, Sam\u00e1, Sils\u00e1, Jitr\u00e1n y Beer\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_38\"><sup id=\"1Chr.7.38\" class=\"v13_7_38\">38<\/sup>Descendientes de J\u00e9ter: Jefun\u00e9, Pisp\u00e1 y Ar\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_39\"><sup id=\"1Chr.7.39\" class=\"v13_7_39\">39<\/sup>Descendientes de Ul\u00e1: Araj, Janiel y Sisi\u00e1. <\/span><span class=\"v13_7_40\"><sup id=\"1Chr.7.40\" class=\"v13_7_40\">40<\/sup>Todos estos descendientes de Aser fueron cabezas de familia, gente selecta, guerreros valerosos y jefes de pr\u00edncipes, con un censo de veintis\u00e9is mil hombres aptos para la guerra.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:1Chr.7","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.7.40","order":"13007","link":"spa-BHTI\/1Chr\/7","display":"1 CR\u00d3NICAS 7","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.6","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Rub\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_1\"><sup id=\"1Chr.5.1\" class=\"v13_5_1\">1<\/sup>Descendientes de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel. Porque, efectivamente, Rub\u00e9n era el hijo mayor, pero como profan\u00f3 el lecho de su padre su condici\u00f3n de primog\u00e9nito pas\u00f3 a los hijos de Jos\u00e9, hijo de Israel, y dej\u00f3 de ser considerado como tal. <\/span><span class=\"v13_5_2\"><sup id=\"1Chr.5.2\" class=\"v13_5_2\">2<\/sup>Y aunque Jud\u00e1 lleg\u00f3 a ser m\u00e1s poderoso que sus hermanos y de \u00e9l sali\u00f3 el pr\u00edncipe, la primogenitura le correspondi\u00f3 a Jos\u00e9. <\/span><span class=\"v13_5_3\"><sup id=\"1Chr.5.3\" class=\"v13_5_3\">3<\/sup>Descendientes de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel: Janok, Pal\u00fa, Jesr\u00f3n y Carm\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_4\"><sup id=\"1Chr.5.4\" class=\"v13_5_4\">4<\/sup>Descendientes de Joel: Sema\u00edas, Gog, Sime\u00ed, <\/span><span class=\"v13_5_5\"><sup id=\"1Chr.5.5\" class=\"v13_5_5\">5<\/sup>Mic\u00e1, Rea\u00edas, Baal <\/span><span class=\"v13_5_6\"><sup id=\"1Chr.5.6\" class=\"v13_5_6\">6<\/sup>y Beer\u00e1, jefe de los rubenitas deportado por el rey de Asiria Tiglatpil\u00e9ser.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_7\"><sup id=\"1Chr.5.7\" class=\"v13_5_7\">7<\/sup>Hermanos suyos, por familias seg\u00fan registro geneal\u00f3gico, fueron: el primero Jeiel, Zacar\u00edas <\/span><span class=\"v13_5_8\"><sup id=\"1Chr.5.8\" class=\"v13_5_8\">8<\/sup>y Bel\u00e1, descendiente de Azaz; Sem\u00e1 y Joel, que se estableci\u00f3 en Aroer, hasta Neb\u00f3 y Baal Me\u00f3n,  <\/span><span class=\"v13_5_9\"><sup id=\"1Chr.5.9\" class=\"v13_5_9\">9<\/sup>y por oriente hasta los l\u00edmites del desierto que se extiende desde el r\u00edo \u00c9ufrates, pues ten\u00eda mucho ganado en la regi\u00f3n de Galaad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_10\"><sup id=\"1Chr.5.10\" class=\"v13_5_10\">10<\/sup>En tiempos de Sa\u00fal lucharon contra los agarenos, los derrotaron y ocuparon sus campamentos por toda la zona oriental de Galaad.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Gad<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_11\"><sup id=\"1Chr.5.11\" class=\"v13_5_11\">11<\/sup>Frente a ellos, en la regi\u00f3n de Bas\u00e1n hasta Salc\u00e1, habitaban los descendientes de Gad: <\/span><span class=\"v13_5_12\"><sup id=\"1Chr.5.12\" class=\"v13_5_12\">12<\/sup>el primero Joel, el segundo Saf\u00e1n, Jaenay y Safat en Bas\u00e1n. <\/span><span class=\"v13_5_13\"><sup id=\"1Chr.5.13\" class=\"v13_5_13\">13<\/sup>Hermanos suyos, por familias, eran Miguel, Mesul\u00e1n, Seb\u00e1, Joray, Jac\u00e1n, Z\u00eda y \u00c9ber, siete. <\/span><span class=\"v13_5_14\"><sup id=\"1Chr.5.14\" class=\"v13_5_14\">14<\/sup>Estos eran descendientes en l\u00ednea directa de Abijail, de Jur\u00ed, de Jar\u00f3aj, de Galaad, de Miguel, de Jesisay, de Jajd\u00f3 y de Buz. <\/span><span class=\"v13_5_15\"><sup id=\"1Chr.5.15\" class=\"v13_5_15\">15<\/sup>Aj\u00ed, descendiente de Abdiel y Gun\u00ed, era el jefe del clan familiar. <\/span><span class=\"v13_5_16\"><sup id=\"1Chr.5.16\" class=\"v13_5_16\">16<\/sup>Se establecieron en Galaad, en Bas\u00e1n y sus anejos y en todos los ejidos de Sar\u00f3n hasta sus confines. <\/span><span class=\"v13_5_17\"><sup id=\"1Chr.5.17\" class=\"v13_5_17\">17<\/sup>Todos ellos fueron inscritos en tiempos de los reyes Jot\u00e1n de Jud\u00e1 y Jerobo\u00e1n de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Guerra de tribus transjordanas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_18\"><sup id=\"1Chr.5.18\" class=\"v13_5_18\">18<\/sup>Los descendientes de Rub\u00e9n, Gad y media tribu de Manas\u00e9s formaron un ej\u00e9rcito de cuarenta y cuatro mil setecientos sesenta soldados, armados de escudo y espada, diestros en el manejo del arco y entrenados para la guerra, <\/span><span class=\"v13_5_19\"><sup id=\"1Chr.5.19\" class=\"v13_5_19\">19<\/sup>que combatieron contra los agarenos, y contra Jetur, Naf\u00eds y Nodab. <\/span><span class=\"v13_5_20\"><sup id=\"1Chr.5.20\" class=\"v13_5_20\">20<\/sup>En medio de la batalla invocaron a Dios que los escuch\u00f3, por haber confiado en \u00e9l: acudi\u00f3 en su ayuda y los agarenos y todos sus aliados cayeron en su poder. <\/span><span class=\"v13_5_21\"><sup id=\"1Chr.5.21\" class=\"v13_5_21\">21<\/sup>Se apoderaron de sus ganados: cincuenta mil camellos, doscientas cincuenta mil ovejas y dos mil asnos. Hicieron cien mil prisioneros <\/span><span class=\"v13_5_22\"><sup id=\"1Chr.5.22\" class=\"v13_5_22\">22<\/sup>y muchos cayeron muertos, pues se trataba de la guerra de Dios. Luego ocuparon su territorio hasta el destierro.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de la primera mitad de Manas\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_23\"><sup id=\"1Chr.5.23\" class=\"v13_5_23\">23<\/sup>Media tribu de Manas\u00e9s se estableci\u00f3 en la regi\u00f3n que abarca desde Bas\u00e1n hasta Baal Jerm\u00f3n, Senir y el monte Herm\u00f3n, pues era muy numerosa. <\/span><span class=\"v13_5_24\"><sup id=\"1Chr.5.24\" class=\"v13_5_24\">24<\/sup>Sus jefes de familia fueron \u00c9ber, Jis\u00ed, Eliel, Azriel, Jerem\u00edas, Hodav\u00edas y Jajdiel. Eran hombres valientes y famosos y fueron los jefes de sus familias. <\/span><span class=\"v13_5_25\"><sup id=\"1Chr.5.25\" class=\"v13_5_25\">25<\/sup>Pero fueron infieles al Dios de sus antepasados y se vendieron a los dioses de los pueblos que Dios hab\u00eda exterminado a su llegada. <\/span><span class=\"v13_5_26\"><sup id=\"1Chr.5.26\" class=\"v13_5_26\">26<\/sup>Entonces el Dios de Israel instig\u00f3 a los reyes de Asiria Pul y Tiglatpil\u00e9ser que deport\u00f3 a los rubenitas, a los gaditas y a la mitad de Manas\u00e9s y los llev\u00f3 a Jelaj, Jabor, Har\u00e1 y a la comarca del r\u00edo Goz\u00e1n, donde hoy residen.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">Genealog\u00edas lev\u00edticas (5,27\u20146,66)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Lev\u00ed<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_5_27\"><sup id=\"1Chr.5.27\" class=\"v13_5_27\">27<\/sup>Descendientes de Lev\u00ed: Guers\u00f3n, Queat y Merar\u00ed. <\/span><span class=\"v13_5_28\"><sup id=\"1Chr.5.28\" class=\"v13_5_28\">28<\/sup>Descendientes de Queat: Amr\u00e1n, Jisar, Hebr\u00f3n y Uziel. <\/span><span class=\"v13_5_29\"><sup id=\"1Chr.5.29\" class=\"v13_5_29\">29<\/sup>Descendientes de Amr\u00e1n: Aar\u00f3n, Mois\u00e9s y Mar\u00eda. Descendientes de Aar\u00f3n: Nadab, Abih\u00fa, Eleazar e Itamar. <\/span><span class=\"v13_5_30\"><sup id=\"1Chr.5.30\" class=\"v13_5_30\">30<\/sup>Eleazar fue padre de Fin\u00e9s, Fin\u00e9s de Abis\u00faa, <\/span><span class=\"v13_5_31\"><sup id=\"1Chr.5.31\" class=\"v13_5_31\">31<\/sup>Abis\u00faa de Buqu\u00ed, Buqu\u00ed de Uz\u00ed, <\/span><span class=\"v13_5_32\"><sup id=\"1Chr.5.32\" class=\"v13_5_32\">32<\/sup>Uz\u00ed de Zeraj\u00edas, Zeraj\u00edas de Merayot, <\/span><span class=\"v13_5_33\"><sup id=\"1Chr.5.33\" class=\"v13_5_33\">33<\/sup>Merayot de Amar\u00edas, Amar\u00edas de Ajitub, <\/span><span class=\"v13_5_34\"><sup id=\"1Chr.5.34\" class=\"v13_5_34\">34<\/sup>Ajitub de Sadoc, Sadoc de Ajim\u00e1s, <\/span><span class=\"v13_5_35\"><sup id=\"1Chr.5.35\" class=\"v13_5_35\">35<\/sup>Ajim\u00e1s de Azar\u00edas, Azar\u00edas de Yojan\u00e1n, <\/span><span class=\"v13_5_36\"><sup id=\"1Chr.5.36\" class=\"v13_5_36\">36<\/sup>Yojan\u00e1n de Azar\u00edas, sacerdote del Templo construido por Salom\u00f3n en Jerusal\u00e9n, <\/span><span class=\"v13_5_37\"><sup id=\"1Chr.5.37\" class=\"v13_5_37\">37<\/sup>Azar\u00edas fue padre de Amar\u00edas, Amar\u00edas de Ajitub. <\/span><span class=\"v13_5_38\"><sup id=\"1Chr.5.38\" class=\"v13_5_38\">38<\/sup>Ajitub de Sadoc, Sadoc de Sal\u00fan, <\/span><span class=\"v13_5_39\"><sup id=\"1Chr.5.39\" class=\"v13_5_39\">39<\/sup>Sal\u00fan de Jilqu\u00edas, Jilqu\u00edas de Azar\u00edas, <\/span><span class=\"v13_5_40\"><sup id=\"1Chr.5.40\" class=\"v13_5_40\">40<\/sup>Azar\u00edas de Sera\u00edas, Sera\u00edas de Josadac, <\/span><span class=\"v13_5_41\"><sup id=\"1Chr.5.41\" class=\"v13_5_41\">41<\/sup>que fue al exilio cuando el Se\u00f1or desterr\u00f3 a Jud\u00e1 y Jerusal\u00e9n en tiempos de Nabucodonosor.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"spa-BHTI:1Chr.5","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.5.41","order":"13005","link":"spa-BHTI\/1Chr\/5","display":"1 CR\u00d3NICAS 5","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.4","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}