{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Levitas porteros<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_1\"><sup id=\"1Chr.26.1\" class=\"v13_26_1\">1<\/sup>Distribuci\u00f3n de los porteros core\u00edtas: Por los descendientes de Asaf: Meselem\u00edas, descendiente de Cor\u00e9. <\/span><span class=\"v13_26_2\"><sup id=\"1Chr.26.2\" class=\"v13_26_2\">2<\/sup>Descendientes de Meselem\u00edas: el primog\u00e9nito Zacar\u00edas, segundo Jediael, tercero Zebad\u00edas, cuarto Jatniel, <\/span><span class=\"v13_26_3\"><sup id=\"1Chr.26.3\" class=\"v13_26_3\">3<\/sup>quinto El\u00e1n, sexto\u00a0Yojan\u00e1n y s\u00e9ptimo Elioenay. <\/span><span class=\"v13_26_4\"><sup id=\"1Chr.26.4\" class=\"v13_26_4\">4<\/sup>Descendientes de Obeded\u00f3n: el primog\u00e9nito Sema\u00edas, segundo Jozabat, tercero Joaj, cuarto Sacar, quinto Natanael,  <\/span><span class=\"v13_26_5\"><sup id=\"1Chr.26.5\" class=\"v13_26_5\">5<\/sup>sexto Amiel, s\u00e9ptimo Isacar y octavo Peuletay, pues Dios hab\u00eda bendecido a Obeded\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_26_6\"><sup id=\"1Chr.26.6\" class=\"v13_26_6\">6<\/sup>Su hijo Sema\u00edas tuvo descendientes que sobresalieron en sus respectivas familias, pues eran gente valerosa. <\/span><span class=\"v13_26_7\"><sup id=\"1Chr.26.7\" class=\"v13_26_7\">7<\/sup>Descendientes de Sema\u00edas: Otn\u00ed, Rafael, Obed, Elzabad y sus parientes, gente valerosa, Elih\u00fa y Semaqu\u00edas. <\/span><span class=\"v13_26_8\"><sup id=\"1Chr.26.8\" class=\"v13_26_8\">8<\/sup>Todos estos eran los descendientes de Obeded\u00f3n y con sus hijos y parientes, valerosos y competentes en su oficio, sumaban sesenta y dos. <\/span><span class=\"v13_26_9\"><sup id=\"1Chr.26.9\" class=\"v13_26_9\">9<\/sup>Los descendientes y parientes de Meselem\u00edas sumaban dieciocho personas valerosas. <\/span><span class=\"v13_26_10\"><sup id=\"1Chr.26.10\" class=\"v13_26_10\">10<\/sup>Descendientes de Jos\u00e1, de la familia de Merar\u00ed: primero Simr\u00ed, pues, aunque no era el primog\u00e9nito, su padre lo puso de jefe;  <\/span><span class=\"v13_26_11\"><sup id=\"1Chr.26.11\" class=\"v13_26_11\">11<\/sup>segundo Jilqu\u00edas, tercero Tebal\u00edas, y cuarto Zacar\u00edas. En total, los descendientes y parientes de Jos\u00e1 eran trece.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_12\"><sup id=\"1Chr.26.12\" class=\"v13_26_12\">12<\/sup>A estos grupos de porteros, tanto a los jefes como a sus parientes, se les encomend\u00f3 el servicio del Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_26_13\"><sup id=\"1Chr.26.13\" class=\"v13_26_13\">13<\/sup>Y se repartieron a suertes por familias, lo mismo peque\u00f1os que grandes, cada una de las puertas. <\/span><span class=\"v13_26_14\"><sup id=\"1Chr.26.14\" class=\"v13_26_14\">14<\/sup>La puerta oriental le correspondi\u00f3 a Selem\u00edas; a su hijo Zacar\u00edas, prudente consejero, le correspondi\u00f3 la puerta del norte tras nuevo sorteo; <\/span><span class=\"v13_26_15\"><sup id=\"1Chr.26.15\" class=\"v13_26_15\">15<\/sup>a Obeded\u00f3n le toc\u00f3 la puerta del sur y a sus hijos los almacenes; <\/span><span class=\"v13_26_16\"><sup id=\"1Chr.26.16\" class=\"v13_26_16\">16<\/sup>a Sup\u00edn y a Jos\u00e1, la occidental, junto con la puerta de Sal\u00e9quet, en el camino de la cuesta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_16\">Las guardias eran proporcionales: <\/span><span class=\"v13_26_17\"><sup id=\"1Chr.26.17\" class=\"v13_26_17\">17<\/sup>en la puerta oriental hab\u00eda seis levitas al d\u00eda; en la del norte, cuatro; en la del sur cuatro; y en los almacenes, dos y dos; <\/span><span class=\"v13_26_18\"><sup id=\"1Chr.26.18\" class=\"v13_26_18\">18<\/sup>y en el p\u00f3rtico occidental, cuatro para la calzada y dos para el p\u00f3rtico. <\/span><span class=\"v13_26_19\"><sup id=\"1Chr.26.19\" class=\"v13_26_19\">19<\/sup>Estos eran los grupos de porteros descendientes de Cor\u00e9 y de Merar\u00ed.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Guardianes del tesoro<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_20\"><sup id=\"1Chr.26.20\" class=\"v13_26_20\">20<\/sup>Sus parientes levitas tambi\u00e9n se encargaban de los tesoros del Templo y de las ofrendas consagradas. <\/span><span class=\"v13_26_21\"><sup id=\"1Chr.26.21\" class=\"v13_26_21\">21<\/sup>Los descendientes de Lad\u00e1n, descendientes de Guers\u00f3n por Lad\u00e1n, inclu\u00edan a los jielitas como cabezas de familia del guersonita Lad\u00e1n. <\/span><span class=\"v13_26_22\"><sup id=\"1Chr.26.22\" class=\"v13_26_22\">22<\/sup>Zet\u00e1n y su hermano Joel, descendientes de Jiel, custodiaban los tesoros del Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_26_23\"><sup id=\"1Chr.26.23\" class=\"v13_26_23\">23<\/sup>De las familias de Amr\u00e1n: Jisar, Hebr\u00f3n y Aziel. <\/span><span class=\"v13_26_24\"><sup id=\"1Chr.26.24\" class=\"v13_26_24\">24<\/sup>El tesorero jefe era Sebuel, descendiente de Guers\u00f3n, hijo de Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v13_26_25\"><sup id=\"1Chr.26.25\" class=\"v13_26_25\">25<\/sup>Descendientes de su hermano Eliezer en l\u00ednea directa: Rejab\u00edas, Isa\u00edas, Zicr\u00ed y Selomit. <\/span><span class=\"v13_26_26\"><sup id=\"1Chr.26.26\" class=\"v13_26_26\">26<\/sup>Este Solomit y sus parientes estaban al cargo de todas las ofrendas sagradas que hab\u00edan consagrado el rey David, los cabezas de familia, los capitanes de millar y de cien y los jefes del ej\u00e9rcito. <\/span><span class=\"v13_26_27\"><sup id=\"1Chr.26.27\" class=\"v13_26_27\">27<\/sup>Pues hab\u00edan consagrado parte del bot\u00edn de guerra para el mantenimiento del Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_26_28\"><sup id=\"1Chr.26.28\" class=\"v13_26_28\">28<\/sup>Y todo lo que hab\u00edan consagrado el profeta Samuel, Sa\u00fal, el hijo de Quis, Abner, el hijo de Ner, y Joab, el hijo de Seruy\u00e1, todas las ofrendas estaban al cargo de Selomit y sus parientes.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Otros servicios lev\u00edticos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_26_29\"><sup id=\"1Chr.26.29\" class=\"v13_26_29\">29<\/sup>De los jesharitas, Quenan\u00edas y sus descendientes se encargaban de los asuntos externos de Israel como escribanos y jueces. <\/span><span class=\"v13_26_30\"><sup id=\"1Chr.26.30\" class=\"v13_26_30\">30<\/sup>De los hebronitas, Jasab\u00edas y sus parientes, mil setecientos hombres valerosos, se encargaban del gobierno de Israel, al oeste de Transjordania, en todos los asuntos concernientes al Se\u00f1or y al servicio del rey. <\/span><span class=\"v13_26_31\"><sup id=\"1Chr.26.31\" class=\"v13_26_31\">31<\/sup>El jefe de los hebronitas era Jer\u00edas. El a\u00f1o cuarenta del reinado de David se hizo una investigaci\u00f3n sobre el \u00e1rbol geneal\u00f3gico de los hebronitas y se descubri\u00f3 que de su clan quedaba gente de val\u00eda en Jaezer de Galaad. <\/span><span class=\"v13_26_32\"><sup id=\"1Chr.26.32\" class=\"v13_26_32\">32<\/sup>Sus parientes eran gente de val\u00eda que sumaban dos mil setecientos cabezas de familia. El rey David los puso al frente de los rubenitas, de los gaditas y de la media tribu de Manas\u00e9s para todos los asuntos religiosos y los negocios del rey.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"spa-BHTI:1Chr.26","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.26.32","order":"13026","link":"spa-BHTI\/1Chr\/26","display":"1 CR\u00d3NICAS 26","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.25","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.27","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Organizaci\u00f3n del reino de David<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_1\"><sup id=\"1Chr.27.1\" class=\"v13_27_1\">1<\/sup>Lista de los israelitas cabezas de familia, de los jefes de mil y de ciento y de los funcionarios que serv\u00edan al rey en todos los asuntos. Las secciones se turnaban por meses durante todo el a\u00f1o y cada secci\u00f3n estaba formada por veinticuatro mil hombres. <\/span><span class=\"v13_27_2\"><sup id=\"1Chr.27.2\" class=\"v13_27_2\">2<\/sup>Al mando de la primera secci\u00f3n, para el primer mes, estaba Jasob\u00e1n, hijo de Zabdiel. <\/span><span class=\"v13_27_3\"><sup id=\"1Chr.27.3\" class=\"v13_27_3\">3<\/sup>Pertenec\u00eda al clan de Fares y era el jefe de todos los oficiales del ej\u00e9rcito a quienes correspond\u00eda el turno del primer mes. <\/span><span class=\"v13_27_4\"><sup id=\"1Chr.27.4\" class=\"v13_27_4\">4<\/sup>Al mando de la secci\u00f3n del turno correspondiente al segundo mes estaba Daday el ajojita, ayudado por el jefe Miclot. <\/span><span class=\"v13_27_5\"><sup id=\"1Chr.27.5\" class=\"v13_27_5\">5<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del tercer mes era Bena\u00edas, hijo del sumo sacerdote Joyad\u00e1. <\/span><span class=\"v13_27_6\"><sup id=\"1Chr.27.6\" class=\"v13_27_6\">6<\/sup>El tal Bena\u00edas era uno de los treinta h\u00e9roes y jefe de ellos. Su hijo Amizabad tambi\u00e9n estaba en su secci\u00f3n. <\/span><span class=\"v13_27_7\"><sup id=\"1Chr.27.7\" class=\"v13_27_7\">7<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del cuarto mes era Asael, hermano de Joab. Le sucedi\u00f3 su hijo Zebad\u00edas. <\/span><span class=\"v13_27_8\"><sup id=\"1Chr.27.8\" class=\"v13_27_8\">8<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del quinto mes era el jefe Samhut de Jizraj. <\/span><span class=\"v13_27_9\"><sup id=\"1Chr.27.9\" class=\"v13_27_9\">9<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del sexto mes era Ir\u00e1, hijo de Iqu\u00e9s, de Tecoa. <\/span><span class=\"v13_27_10\"><sup id=\"1Chr.27.10\" class=\"v13_27_10\">10<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del s\u00e9ptimo mes era Jeles, pelonita descendiente de Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v13_27_11\"><sup id=\"1Chr.27.11\" class=\"v13_27_11\">11<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del octavo mes era Sibecay, jusatita del clan de Z\u00e9raj. <\/span><span class=\"v13_27_12\"><sup id=\"1Chr.27.12\" class=\"v13_27_12\">12<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del noveno mes era Abiezer, benjaminita de Anatot. <\/span><span class=\"v13_27_13\"><sup id=\"1Chr.27.13\" class=\"v13_27_13\">13<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del d\u00e9cimo mes era Mahray, netofatita del clan de Z\u00e9raj. <\/span><span class=\"v13_27_14\"><sup id=\"1Chr.27.14\" class=\"v13_27_14\">14<\/sup>El jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del und\u00e9cimo mes era Bena\u00edas, piratonita descendiente de Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v13_27_15\"><sup id=\"1Chr.27.15\" class=\"v13_27_15\">15<\/sup>Y el jefe de la secci\u00f3n correspondiente al turno del duod\u00e9cimo mes era Jelday, netofatita de Otniel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_16\"><sup id=\"1Chr.27.16\" class=\"v13_27_16\">16<\/sup>Jefes de las tribus de Israel: el jefe de los rubenitas era Eliezer, hijo de Zicr\u00ed; el de los simeonitas, Sefat\u00edas, hijo de Maac\u00e1; <\/span><span class=\"v13_27_17\"><sup id=\"1Chr.27.17\" class=\"v13_27_17\">17<\/sup>el de los levitas, Jasab\u00edas, hijo de Quemuel; el de Aar\u00f3n, Sadoc; <\/span><span class=\"v13_27_18\"><sup id=\"1Chr.27.18\" class=\"v13_27_18\">18<\/sup>el de Jud\u00e1, Eli\u00fa, hermano de David; el de Isacar, Omr\u00ed, hijo de Miguel; <\/span><span class=\"v13_27_19\"><sup id=\"1Chr.27.19\" class=\"v13_27_19\">19<\/sup>el de Zabul\u00f3n, Jisma\u00edas, hijo de Abd\u00edas; el de Neftal\u00ed, Jerimot, hijo de Azriel; <\/span><span class=\"v13_27_20\"><sup id=\"1Chr.27.20\" class=\"v13_27_20\">20<\/sup>el de los efraimitas, Oseas, hijo de Aza\u00edas; el de media tribu de Manas\u00e9s, Joel, hijo de Peda\u00edas; <\/span><span class=\"v13_27_21\"><sup id=\"1Chr.27.21\" class=\"v13_27_21\">21<\/sup>el de la otra mitad de Manas\u00e9s en Galaad, Jid\u00f3, hijo de Zacar\u00edas; el de Benjam\u00edn, Jasiel, hijo de Abner; <\/span><span class=\"v13_27_22\"><sup id=\"1Chr.27.22\" class=\"v13_27_22\">22<\/sup>y el de Dan, Azarel, hijo de Jeroj\u00e1n. Estos eran los jefes de las tribus de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_23\"><sup id=\"1Chr.27.23\" class=\"v13_27_23\">23<\/sup>David no incluy\u00f3 en el censo a los menores de veinte a\u00f1os, porque el Se\u00f1or hab\u00eda prometido multiplicar a Israel como las estrellas del cielo. <\/span><span class=\"v13_27_24\"><sup id=\"1Chr.27.24\" class=\"v13_27_24\">24<\/sup>Joab, el hijo de Seruy\u00e1, comenz\u00f3 a hacer el censo, pero no lo concluy\u00f3, pues por su causa se desencaden\u00f3 la c\u00f3lera del Se\u00f1or sobre Israel. Por eso, sus resultados no se registraron en los anales del rey David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_25\"><sup id=\"1Chr.27.25\" class=\"v13_27_25\">25<\/sup>Azm\u00e1vet, hijo de Adiel, era el intendente de los almacenes reales; y Jonat\u00e1n, hijo de Uz\u00edas, era el intendente de los almacenes del campo, de las ciudades, las aldeas y las fortalezas. <\/span><span class=\"v13_27_26\"><sup id=\"1Chr.27.26\" class=\"v13_27_26\">26<\/sup>Ezr\u00ed, hijo de Quelub, era el encargado de los que cultivaban la tierra. <\/span><span class=\"v13_27_27\"><sup id=\"1Chr.27.27\" class=\"v13_27_27\">27<\/sup>Sime\u00ed de Ram\u00e1, era el encargado de los vi\u00f1edos, y Zabd\u00ed de Sef\u00e1n, el de las vendimias y bodegas. <\/span><span class=\"v13_27_28\"><sup id=\"1Chr.27.28\" class=\"v13_27_28\">28<\/sup>Baal Jan\u00e1n de Gu\u00e9der era el encargado de los olivares y sic\u00f3moros de la Sefela; y Jo\u00e1s, el de los almacenes de aceite. <\/span><span class=\"v13_27_29\"><sup id=\"1Chr.27.29\" class=\"v13_27_29\">29<\/sup>Sitray el saronita era el encargado de las vacadas que pastaban en el Sar\u00f3n; y Safat, hijo de Adlay, el de las vacadas de los valles; <\/span><span class=\"v13_27_30\"><sup id=\"1Chr.27.30\" class=\"v13_27_30\">30<\/sup>el ismaelita Obil, el de los camellos; el meronita Jejd\u00edas, el de las asnas; <\/span><span class=\"v13_27_31\"><sup id=\"1Chr.27.31\" class=\"v13_27_31\">31<\/sup>y Jaziz de Agar, el del ganado menor. Todos estos eran los intendentes de la hacienda del rey David.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_27_32\"><sup id=\"1Chr.27.32\" class=\"v13_27_32\">32<\/sup>Jonat\u00e1n, el t\u00edo de David, hombre inteligente, era consejero y secretario. Jiel, hijo de Jacmon\u00ed, era preceptor de los hijos del rey. <\/span><span class=\"v13_27_33\"><sup id=\"1Chr.27.33\" class=\"v13_27_33\">33<\/sup>Ajit\u00f3fel era consejero del rey y Jusay el arquita, amigo del rey. <\/span><span class=\"v13_27_34\"><sup id=\"1Chr.27.34\" class=\"v13_27_34\">34<\/sup>A Ajit\u00f3fel le sucedieron Joyad\u00e1, hijo de Bena\u00edas, y Abiatar. Joab era el jefe del ej\u00e9rcito real.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:1Chr.27","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.27.34","order":"13027","link":"spa-BHTI\/1Chr\/27","display":"1 CR\u00d3NICAS 27","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.26","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Chr.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Organizaci\u00f3n de los cantores<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_25_1\"><sup id=\"1Chr.25.1\" class=\"v13_25_1\">1<\/sup>David y los responsables del culto separaron para el servicio del canto a los descendientes de Asaf, Hem\u00e1n y Jedut\u00fan para que cantasen como profetas al son de c\u00edtaras, salterios y platillos. He aqu\u00ed la lista de los hombres adscritos a este servicio: <\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_25_2\"><sup id=\"1Chr.25.2\" class=\"v13_25_2\">2<\/sup>De la familia de Asaf: Zacur, Jos\u00e9, Natanael y Asarel\u00e1, hijos de Asaf, dirigidos por su padre, profeta cantor a las \u00f3rdenes de David. <\/span><span class=\"v13_25_3\"><sup id=\"1Chr.25.3\" class=\"v13_25_3\">3<\/sup>De la familia de Jedut\u00fan: Guedal\u00edas, Ser\u00ed, Isa\u00edas, Sime\u00ed, Jasab\u00edas y Matat\u00edas; los seis dirigidos por su padre Jedut\u00fan, que profetizaba al son de la c\u00edtara para dar gracias y alabar al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v13_25_4\"><sup id=\"1Chr.25.4\" class=\"v13_25_4\">4<\/sup>De la familia de Hem\u00e1n, Buqu\u00edas, Matan\u00edas, Uziel, Sebuel, Jerimot, Janan\u00edas, Janan\u00ed, Eliat\u00e1, Guidalt\u00ed, Romanti \u00c9zer, Josbecas\u00e1, Malot\u00ed, Hotir y Majaziot; <\/span><span class=\"v13_25_5\"><sup id=\"1Chr.25.5\" class=\"v13_25_5\">5<\/sup>todos ellos eran hijos de Hem\u00e1n, el vidente del rey, que le transmit\u00eda los or\u00e1culos divinos para acrecentar su poder, pues Dios hab\u00eda dado a Hem\u00e1n catorce hijos y tres hijas. <\/span><span class=\"v13_25_6\"><sup id=\"1Chr.25.6\" class=\"v13_25_6\">6<\/sup>Todos ellos, bajo la direcci\u00f3n de su padre, cantaban en el Templo del Se\u00f1or con platillos, salterios y c\u00edtaras al servicio del Templo de Dios. Asaf, Jedut\u00fan y Hem\u00e1n estaban a las \u00f3rdenes del rey. <\/span><span class=\"v13_25_7\"><sup id=\"1Chr.25.7\" class=\"v13_25_7\">7<\/sup>Su n\u00famero, incluidos sus hermanos instruidos en el canto al Se\u00f1or, todos ellos expertos, era de doscientos ochenta y ocho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v13_25_8\"><sup id=\"1Chr.25.8\" class=\"v13_25_8\">8<\/sup>Repartieron a suertes los turnos de servicio, sin distinguir peque\u00f1os y grandes, maestros y disc\u00edpulos. <\/span><span class=\"v13_25_9\"><sup id=\"1Chr.25.9\" class=\"v13_25_9\">9<\/sup>El primer turno correspondi\u00f3 a Jos\u00e9, de la familia de Asaf; el segundo a Guedal\u00edas, que sumaba doce con hijos y parientes; <\/span><span class=\"v13_25_10\"><sup id=\"1Chr.25.10\" class=\"v13_25_10\">10<\/sup>el tercero a Zacur, <\/span><span class=\"v13_25_11\"><sup id=\"1Chr.25.11\" class=\"v13_25_11\">11<\/sup>el cuarto a Jisr\u00ed, <\/span><span class=\"v13_25_12\"><sup id=\"1Chr.25.12\" class=\"v13_25_12\">12<\/sup>el quinto a Natanael, <\/span><span class=\"v13_25_13\"><sup id=\"1Chr.25.13\" class=\"v13_25_13\">13<\/sup>el sexto a Buqu\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_14\"><sup id=\"1Chr.25.14\" class=\"v13_25_14\">14<\/sup>el s\u00e9ptimo a Jesarel\u00e1, <\/span><span class=\"v13_25_15\"><sup id=\"1Chr.25.15\" class=\"v13_25_15\">15<\/sup>el octavo a Isa\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_16\"><sup id=\"1Chr.25.16\" class=\"v13_25_16\">16<\/sup>el noveno a Matan\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_17\"><sup id=\"1Chr.25.17\" class=\"v13_25_17\">17<\/sup>el d\u00e9cimo a Sime\u00ed, <\/span><span class=\"v13_25_18\"><sup id=\"1Chr.25.18\" class=\"v13_25_18\">18<\/sup>el und\u00e9cimo a Azarel, <\/span><span class=\"v13_25_19\"><sup id=\"1Chr.25.19\" class=\"v13_25_19\">19<\/sup>el duod\u00e9cimo a Jasab\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_20\"><sup id=\"1Chr.25.20\" class=\"v13_25_20\">20<\/sup>el d\u00e9cimo tercero a Subael, <\/span><span class=\"v13_25_21\"><sup id=\"1Chr.25.21\" class=\"v13_25_21\">21<\/sup>el d\u00e9cimo cuarto a Matit\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_22\"><sup id=\"1Chr.25.22\" class=\"v13_25_22\">22<\/sup>el d\u00e9cimo quinto a Jeremot, <\/span><span class=\"v13_25_23\"><sup id=\"1Chr.25.23\" class=\"v13_25_23\">23<\/sup>el d\u00e9cimo sexto a Janan\u00edas, <\/span><span class=\"v13_25_24\"><sup id=\"1Chr.25.24\" class=\"v13_25_24\">24<\/sup>el d\u00e9cimo s\u00e9ptimo a Josbecas\u00e1, <\/span><span class=\"v13_25_25\"><sup id=\"1Chr.25.25\" class=\"v13_25_25\">25<\/sup>el d\u00e9cimo octavo a Janan\u00ed, <\/span><span class=\"v13_25_26\"><sup id=\"1Chr.25.26\" class=\"v13_25_26\">26<\/sup>el d\u00e9cimo noveno a Malot\u00ed, <\/span><span class=\"v13_25_27\"><sup id=\"1Chr.25.27\" class=\"v13_25_27\">27<\/sup>el vig\u00e9simo a Eliat\u00e1, <\/span><span class=\"v13_25_28\"><sup id=\"1Chr.25.28\" class=\"v13_25_28\">28<\/sup>el vig\u00e9simo primero a Hotir, <\/span><span class=\"v13_25_29\"><sup id=\"1Chr.25.29\" class=\"v13_25_29\">29<\/sup>el vig\u00e9simo segundo a Guidalt\u00ed, <\/span><span class=\"v13_25_30\"><sup id=\"1Chr.25.30\" class=\"v13_25_30\">30<\/sup>el vig\u00e9simo tercero a Majaziot <\/span><span class=\"v13_25_31\"><sup id=\"1Chr.25.31\" class=\"v13_25_31\">31<\/sup>y el vig\u00e9simo cuarto a Romanti \u00c9zer.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"spa-BHTI:1Chr.25","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.25.31","order":"13025","link":"spa-BHTI\/1Chr\/25","display":"1 CR\u00d3NICAS 25","book":{"version_id":"173","name":"1 CR\u00d3NICAS","abbr":"1Chr","ord":"13","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:1Chr","osis_end":"spa-BHTI:1Chr.29.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Chr.24","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}