{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.8\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 COLECTA A FAVOR DE LOS CREYENTES DE JUDEA (8\u20149)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Invitaci\u00f3n a dar generosamente<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_1\"><sup id=\"2Cor.8.1\" class=\"v47_8_1\">1<\/sup>Queremos, hermanos, que tengan informaci\u00f3n sobre la colecta que por inspiraci\u00f3n de Dios ha tenido lugar en las iglesias de Macedonia. <\/span><span class=\"v47_8_2\"><sup id=\"2Cor.8.2\" class=\"v47_8_2\">2<\/sup>Porque, a pesar de las muchas tribulaciones que han soportado, su alegr\u00eda es tanta que han convertido su extrema pobreza en derroche de generosidad. <\/span><span class=\"v47_8_3\"><sup id=\"2Cor.8.3\" class=\"v47_8_3\">3<\/sup>Testigo soy de que han dado espont\u00e1neamente lo que pod\u00edan, e incluso m\u00e1s de lo que pod\u00edan. <\/span><span class=\"v47_8_4\"><sup id=\"2Cor.8.4\" class=\"v47_8_4\">4<\/sup>Con la mayor insistencia nos rogaban que les permiti\u00e9ramos colaborar en la colecta y en la ayuda a los hermanos. <\/span><span class=\"v47_8_5\"><sup id=\"2Cor.8.5\" class=\"v47_8_5\">5<\/sup>Y m\u00e1s all\u00e1 de nuestras expectativas, ellos mismos se ofrecieron a s\u00ed mismos, primero al Se\u00f1or y luego a nosotros, ya que esta era la voluntad de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_6\"><sup id=\"2Cor.8.6\" class=\"v47_8_6\">6<\/sup>En vista de ello, hemos pedido a Tito que lleve a feliz t\u00e9rmino entre ustedes esa colecta, ya que \u00e9l la comenz\u00f3. <\/span><span class=\"v47_8_7\"><sup id=\"2Cor.8.7\" class=\"v47_8_7\">7<\/sup>Ustedes destacan en todo: en fe, en elocuencia, en conocimiento, en entusiasmo y en el cari\u00f1o que nos profesan; pues a ver si destacan tambi\u00e9n en lo que se refiere a la colecta. <\/span><span class=\"v47_8_8\"><sup id=\"2Cor.8.8\" class=\"v47_8_8\">8<\/sup>No se trata de ninguna imposici\u00f3n, sino que, a la vista del entusiasmo de los dem\u00e1s, quiero comprobar la autenticidad del amor que ustedes profesan tener.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_9\"><sup id=\"2Cor.8.9\" class=\"v47_8_9\">9<\/sup>Ya conocen cu\u00e1l fue la generosidad de nuestro Se\u00f1or Jesucristo: siendo rico como era, se hizo pobre por ustedes para enriquecerlos con su pobreza. <\/span><span class=\"v47_8_10\"><sup id=\"2Cor.8.10\" class=\"v47_8_10\">10<\/sup>Y es mi opini\u00f3n al respecto que, si el a\u00f1o pasado tomaron ustedes la iniciativa no s\u00f3lo para realizar la colecta, sino incluso para proyectarla, <\/span><span class=\"v47_8_11\"><sup id=\"2Cor.8.11\" class=\"v47_8_11\">11<\/sup>la lleven ahora a feliz t\u00e9rmino. As\u00ed su entusiasmo al proyectarla se corresponder\u00e1 con su realizaci\u00f3n pr\u00e1ctica, de acuerdo con las posibilidades de cada uno. <\/span><span class=\"v47_8_12\"><sup id=\"2Cor.8.12\" class=\"v47_8_12\">12<\/sup>Si la disposici\u00f3n es buena, a nadie se le piden imposibles; lo que d\u00e9 es bien recibido. <\/span><span class=\"v47_8_13\"><sup id=\"2Cor.8.13\" class=\"v47_8_13\">13<\/sup>Porque tampoco se trata de que ustedes pasen estrecheces para que otros vivan holgadamente; se trata de atenerse a un criterio de equidad: <\/span><span class=\"v47_8_14\"><sup id=\"2Cor.8.14\" class=\"v47_8_14\">14<\/sup>que en este momento la abundancia de que ustedes gozan remedie su necesidad, para que la abundancia de ellos remedie en su d\u00eda la necesidad de ustedes. De este modo reinar\u00e1 la igualdad, <\/span><span class=\"v47_8_15\"><sup id=\"2Cor.8.15\" class=\"v47_8_15\">15<\/sup>como dice la Escritura: <span class=\"it\">A quien recog\u00eda mucho, no le sobraba; y a quien recog\u00eda poco, tampoco le faltaba.<\/span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los enviados de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_16\"><sup id=\"2Cor.8.16\" class=\"v47_8_16\">16<\/sup>Doy gracias a Dios por haber hecho que Tito comparta mi preocupaci\u00f3n por ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_17\"><sup id=\"2Cor.8.17\" class=\"v47_8_17\">17<\/sup>Apenas recibi\u00f3 la invitaci\u00f3n, le falt\u00f3 tiempo para ponerse espont\u00e1neamente en camino hacia all\u00e1. <\/span><span class=\"v47_8_18\"><sup id=\"2Cor.8.18\" class=\"v47_8_18\">18<\/sup>Con \u00e9l env\u00edo a ese hermano a quien todas las iglesias alaban por su servicio al anuncio del mensaje evang\u00e9lico; <\/span><span class=\"v47_8_19\"><sup id=\"2Cor.8.19\" class=\"v47_8_19\">19<\/sup>es m\u00e1s, ha sido incluso designado por las propias iglesias, para que me acompa\u00f1e a llevar esta colecta, de cuya administraci\u00f3n me he hecho cargo para gloria del Se\u00f1or y en prueba de mi buena disposici\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_8_20\"><sup id=\"2Cor.8.20\" class=\"v47_8_20\">20<\/sup>Evito as\u00ed toda posible cr\u00edtica que pudiera ocasionarme la administraci\u00f3n de tan crecida suma, <\/span><span class=\"v47_8_21\"><sup id=\"2Cor.8.21\" class=\"v47_8_21\">21<\/sup>ya que quiero hacer las cosas con toda honradez, no s\u00f3lo a los ojos de Dios, sino tambi\u00e9n a los ojos de la gente.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_22\"><sup id=\"2Cor.8.22\" class=\"v47_8_22\">22<\/sup>Env\u00edo tambi\u00e9n con ellos a otro hermano nuestro, cuya solicitud he tenido ocasi\u00f3n de comprobar muchas veces y en diversas circunstancias; ahora, incluso, se muestra mucho m\u00e1s sol\u00edcito al fiarse plenamente de ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_23\"><sup id=\"2Cor.8.23\" class=\"v47_8_23\">23<\/sup>Tito, ya lo saben, es compa\u00f1ero m\u00edo y colabora conmigo en favor de ustedes; los otros hermanos nuestros son delegados de las iglesias y gloria de Cristo. <\/span><span class=\"v47_8_24\"><sup id=\"2Cor.8.24\" class=\"v47_8_24\">24<\/sup>As\u00ed que denles pruebas de su amor y de que tengo raz\u00f3n para estar orgulloso de ustedes ante las dem\u00e1s iglesias.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:2Cor.8","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.8.24","order":"56008","link":"spa-BHTI\/2Cor\/8","display":"2 CORINTIOS 8","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.7","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.9","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Insistencia en las motivaciones de la colecta<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_1\"><sup id=\"2Cor.9.1\" class=\"v47_9_1\">1<\/sup>En relaci\u00f3n con la ayuda a favor de los hermanos, me parece superfluo escribirles. <\/span><span class=\"v47_9_2\"><sup id=\"2Cor.9.2\" class=\"v47_9_2\">2<\/sup>Conozco la buena disposici\u00f3n que ustedes tienen y presumo de ella delante de los macedonios; \u201clos de Acaya \u2014les he dicho\u2014 est\u00e1n preparados desde el a\u00f1o pasado\u201d; de este modo, el entusiasmo de ustedes ha servido de est\u00edmulo para muchos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_3\"><sup id=\"2Cor.9.3\" class=\"v47_9_3\">3<\/sup>Si les env\u00edo a esos hermanos, es para que todo lo que he presumido de ustedes no quede reducido a la nada, al menos en este asunto concreto. As\u00ed pues, a ver si est\u00e1n de veras preparados, como he andado diciendo, <\/span><span class=\"v47_9_4\"><sup id=\"2Cor.9.4\" class=\"v47_9_4\">4<\/sup>no sea que vayan conmigo algunos de Macedonia y, al ver que no est\u00e1n preparados, quedemos en rid\u00edculo, primero yo, pero sobre todo ustedes mismos, en lo que se refiere a este asunto. <\/span><span class=\"v47_9_5\"><sup id=\"2Cor.9.5\" class=\"v47_9_5\">5<\/sup>Por eso me pareci\u00f3 necesario pedir a esos hermanos que fueran por delante y preparasen con tiempo el generoso obsequio que ustedes hab\u00edan prometido. Preparadas as\u00ed las cosas, parecer\u00e1 verdaderamente un obsequio y no una muestra de taca\u00f1er\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_6\"><sup id=\"2Cor.9.6\" class=\"v47_9_6\">6<\/sup>Tengan esto en cuenta: \u201cQuien siembra con miseria, miseria cosechar\u00e1; quien siembra a manos llenas, a manos llenas cosechar\u00e1\u201d. <\/span><span class=\"v47_9_7\"><sup id=\"2Cor.9.7\" class=\"v47_9_7\">7<\/sup>D\u00e9 cada uno seg\u00fan le dicte su conciencia, pero no a rega\u00f1adientes o por compromiso, pues Dios ama a quien da con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v47_9_8\"><sup id=\"2Cor.9.8\" class=\"v47_9_8\">8<\/sup>Dios, por su parte, tiene poder para colmarlos de bendiciones de modo que, siempre y en cualquier circunstancia, tengan ustedes lo necesario y hasta les sobre para que puedan hacer toda clase de buenas obras. <\/span><span class=\"v47_9_9\"><sup id=\"2Cor.9.9\" class=\"v47_9_9\">9<\/sup>As\u00ed lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Reparti\u00f3 con largueza a los necesitados, su generosidad permanece para siempre.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_10\"><sup id=\"2Cor.9.10\" class=\"v47_9_10\">10<\/sup>El que proporciona semilla al sembrador y pan para que coma, se los proporcionar\u00e1 tambi\u00e9n a ustedes y har\u00e1 que se les multiplique la simiente y que crezca el fruto de la generosidad que tienen. <\/span><span class=\"v47_9_11\"><sup id=\"2Cor.9.11\" class=\"v47_9_11\">11<\/sup>Colmados as\u00ed de riqueza, podr\u00e1n repartir con una total liberalidad que, por mediaci\u00f3n m\u00eda, redunde en acci\u00f3n de gracias a Dios. <\/span><span class=\"v47_9_12\"><sup id=\"2Cor.9.12\" class=\"v47_9_12\">12<\/sup>Porque esta ayuda es como un servicio sagrado que no s\u00f3lo remediar\u00e1 las necesidades de los hermanos, sino que tambi\u00e9n contribuir\u00e1 abundantemente a que muchos den gracias a Dios. <\/span><span class=\"v47_9_13\"><sup id=\"2Cor.9.13\" class=\"v47_9_13\">13<\/sup>Convencidos por esta ayuda, alabar\u00e1n a Dios por la respuesta de fe que ustedes dieron al evangelio de Cristo y por la generosa solidaridad mostrada con ellos y con todos. <\/span><span class=\"v47_9_14\"><sup id=\"2Cor.9.14\" class=\"v47_9_14\">14<\/sup>Y orar\u00e1n tambi\u00e9n por ustedes mostr\u00e1ndoles su afecto al ver el extraordinario favor que Dios les ha dispensado. <\/span><span class=\"v47_9_15\"><sup id=\"2Cor.9.15\" class=\"v47_9_15\">15<\/sup>Demos gracias a Dios por este don suyo tan grandioso.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:2Cor.9","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.9.15","order":"56009","link":"spa-BHTI\/2Cor\/9","display":"2 CORINTIOS 9","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.8","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_1\"><sup id=\"2Cor.7.1\" class=\"v47_7_1\">1<\/sup>Tales son, queridos m\u00edos, las promesas que tenemos. Purifiqu\u00e9monos, pues, de todo cuanto contamine el cuerpo o el esp\u00edritu y realicemos plenamente nuestra consagraci\u00f3n viviendo en el respeto a Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_2\"><sup id=\"2Cor.7.2\" class=\"v47_7_2\">2<\/sup>Ac\u00f3jannos en sus corazones. A nadie agraviamos, a nadie arruinamos, a nadie explotamos. <\/span><span class=\"v47_7_3\"><sup id=\"2Cor.7.3\" class=\"v47_7_3\">3<\/sup>Y con esto no pretendo recriminarlos, pues ya les he dicho que, en vida o en muerte, los llevo en el coraz\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_7_4\"><sup id=\"2Cor.7.4\" class=\"v47_7_4\">4<\/sup>Tengo puesta en ustedes toda mi confianza y es tanto el orgullo que siento por ustedes, que estoy rebosante de \u00e1nimo y de alegr\u00eda a pesar de todas las penalidades.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Alegr\u00eda de Pablo por la nueva actitud de los corintios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_5\"><sup id=\"2Cor.7.5\" class=\"v47_7_5\">5<\/sup>Cuando llegu\u00e9 a Macedonia tampoco pude disfrutar del m\u00e1s m\u00ednimo sosiego; las tribulaciones me acosaban por doquier: por fuera los conflictos, por dentro el miedo. <\/span><span class=\"v47_7_6\"><sup id=\"2Cor.7.6\" class=\"v47_7_6\">6<\/sup>Pero Dios, que conforta a los humildes, me reanim\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed con la presencia de Tito. <\/span><span class=\"v47_7_7\"><sup id=\"2Cor.7.7\" class=\"v47_7_7\">7<\/sup>Y no fue s\u00f3lo su presencia, fue sobre todo el conocer c\u00f3mo ustedes le hab\u00edan animado y reconfortado. \u00c9l me habl\u00f3 de la a\u00f1oranza de ustedes por verme, del arrepentimiento, de la preocupaci\u00f3n que ustedes tienen por m\u00ed. Esto me hizo todav\u00eda m\u00e1s feliz.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_8\"><sup id=\"2Cor.7.8\" class=\"v47_7_8\">8<\/sup>No me pesa haberles causado tristeza con mi carta. Hubo, s\u00ed, un momento en que lo sent\u00ed, al darme cuenta de que aquella carta los entristeci\u00f3, aunque s\u00f3lo fuera por breve tiempo. <\/span><span class=\"v47_7_9\"><sup id=\"2Cor.7.9\" class=\"v47_7_9\">9<\/sup>Pero ahora me alegro, no de haberlos entristecido, sino de que esa tristeza haya servido para que ustedes cambien de actitud. Como fue una tristeza querida por Dios, ning\u00fan da\u00f1o han recibido de nosotros. <\/span><span class=\"v47_7_10\"><sup id=\"2Cor.7.10\" class=\"v47_7_10\">10<\/sup>Y es que si la tristeza est\u00e1 en conformidad con la voluntad de Dios, produce un saludable cambio de actitud del que no hay que lamentarse; en cambio, la tristeza producida por el mundo ocasiona la muerte. <\/span><span class=\"v47_7_11\"><sup id=\"2Cor.7.11\" class=\"v47_7_11\">11<\/sup>F\u00edjense, en efecto, en los frutos que esa tristeza conforme a la voluntad de Dios ha producido en ustedes: \u00a1Qu\u00e9 forma de preocuparse, de presentar excusas, de sentirse indignados por lo sucedido, y al mismo tiempo, asustados! \u00a1Qu\u00e9 a\u00f1oranza por verme, qu\u00e9 inter\u00e9s por resolver el asunto, qu\u00e9 impaciencia por hacer justicia! Han demostrado, hasta donde es posible, que no son culpables de lo sucedido. <\/span><span class=\"v47_7_12\"><sup id=\"2Cor.7.12\" class=\"v47_7_12\">12<\/sup>Si, pues, les escrib\u00ed aquella carta, no fue tanto por el que caus\u00f3 la ofensa o por el que la recibi\u00f3, cuanto por brindarles la oportunidad de descubrir, por ustedes mismos y en presencia de Dios, hasta d\u00f3nde llegaba el inter\u00e9s que sienten por m\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_13\"><sup id=\"2Cor.7.13\" class=\"v47_7_13\">13<\/sup>Esto es lo que me ha llenado de consuelo. Pero mucho m\u00e1s que mi propio consuelo, lo que me hace rebosar de alegr\u00eda es ver a Tito \u00edntimamente contento y reconfortado por el trato recibido de todos ustedes. <\/span><span class=\"v47_7_14\"><sup id=\"2Cor.7.14\" class=\"v47_7_14\">14<\/sup>Le dije que estaba orgulloso de ustedes y no me han dejado en mal lugar; al contrario, lo mismo que no me priv\u00e9 de decirles toda la verdad, tambi\u00e9n los elogios que hice a Tito con respecto a ustedes, han resultado verdaderos. <\/span><span class=\"v47_7_15\"><sup id=\"2Cor.7.15\" class=\"v47_7_15\">15<\/sup>Cada vez que recuerda el profundo respeto con que lo acogieron y la atenci\u00f3n que todos le prestaron, crece m\u00e1s y m\u00e1s el cari\u00f1o que les tiene. <\/span><span class=\"v47_7_16\"><sup id=\"2Cor.7.16\" class=\"v47_7_16\">16<\/sup>\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda para m\u00ed poder contar siempre con ustedes!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:2Cor.7","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.7.16","order":"56007","link":"spa-BHTI\/2Cor\/7","display":"2 CORINTIOS 7","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.6","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}