{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v17_7_1\"><sup id=\"Esth.7.1\" class=\"v17_7_1\">1<\/sup>El rey Asuero y Am\u00e1n asistieron al banquete de la reina Ester, <\/span><span class=\"v17_7_2\"><sup id=\"Esth.7.2\" class=\"v17_7_2\">2<\/sup>y tambi\u00e9n en este segundo d\u00eda, durante el brindis, dijo el rey a Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_2\">\u2014 \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_3\"><sup id=\"Esth.7.3\" class=\"v17_7_3\">3<\/sup>La reina Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_3\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey, y si esto le parece bien, mi petici\u00f3n y mi deseo es que el rey me conceda mi vida y la de mi pueblo. <\/span><span class=\"v17_7_4\"><sup id=\"Esth.7.4\" class=\"v17_7_4\">4<\/sup>Pues mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser exterminados, asesinados, aniquilados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, me habr\u00eda callado, pues este no ser\u00eda un motivo tan serio como para molestar al rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_5\"><sup id=\"Esth.7.5\" class=\"v17_7_5\">5<\/sup>El rey Asuero le pregunt\u00f3 a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_5\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha concebido tal cosa?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_6\"><sup id=\"Esth.7.6\" class=\"v17_7_6\">6<\/sup>\u2014 \u00a1El enemigo y adversario es ese miserable de Am\u00e1n! \u2014respondi\u00f3 Ester\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_6\">Am\u00e1n, entonces, qued\u00f3 aterrado ante el rey y la reina. <\/span><span class=\"v17_7_7\"><sup id=\"Esth.7.7\" class=\"v17_7_7\">7<\/sup>El rey, por su parte, se levant\u00f3 enfurecido del banquete y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Mientras tanto, Am\u00e1n, d\u00e1ndose cuenta de que el rey seguramente lo iba a condenar a muerte, se qued\u00f3 implorando a la reina Ester que le perdonara la vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\"><sup id=\"Esth.7.8\" class=\"v17_7_8\">8<\/sup>Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn del palacio y entr\u00f3 en la sala del banquete se encontr\u00f3 a Am\u00e1n reclinado sobre el div\u00e1n donde Ester estaba recostada. Al ver esto, el rey exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\">\u2014 \u00a1Adem\u00e1s te atreves a abusar de la reina en mi propia casa!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_8\">Enseguida cubrieron la cabeza de Am\u00e1n, pues las palabras pronunciadas por el rey ya lo hab\u00edan sentenciado. <\/span><span class=\"v17_7_9\"><sup id=\"Esth.7.9\" class=\"v17_7_9\">9<\/sup>Y Jarbon\u00e1, uno de los eunucos reales, dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_9\">\u2014 En la casa de Am\u00e1n est\u00e1 preparada una horca de veinticinco metros de altura, que \u00e9l mand\u00f3 levantar para Mardoqueo, aquel que denunci\u00f3 la conspiraci\u00f3n contra el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_9\">\u2014 \u00a1Pues cu\u00e9lguenlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_7_10\"><sup id=\"Esth.7.10\" class=\"v17_7_10\">10<\/sup>Y Am\u00e1n fue colgado en la horca que \u00e9l hab\u00eda dispuesto para Mardoqueo, con lo que la ira del rey se aplac\u00f3.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:Esth.7","osis_end":"spa-BHTI:Esth.7.10","order":"17007","link":"spa-BHTI\/Esth\/7","display":"ESTER 7","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.6","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Triunfo de los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_1\"><sup id=\"Esth.8.1\" class=\"v17_8_1\">1<\/sup>Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester las posesiones de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda revelado el parentesco que los un\u00eda. <\/span><span class=\"v17_8_2\"><sup id=\"Esth.8.2\" class=\"v17_8_2\">2<\/sup>El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo a quien Ester nombr\u00f3 administrador de las posesiones que hab\u00edan sido de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_3\"><sup id=\"Esth.8.3\" class=\"v17_8_3\">3<\/sup>Volvi\u00f3 luego Ester a interceder ante el rey; ech\u00e1ndose a sus pies y llorando le suplic\u00f3 que anulase los perversos planes ideados por Am\u00e1n, de Agag, contra los jud\u00edos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_4\"><sup id=\"Esth.8.4\" class=\"v17_8_4\">4<\/sup>Cuando el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, ella se levant\u00f3, y de pie ante el rey <\/span><span class=\"v17_8_5\"><sup id=\"Esth.8.5\" class=\"v17_8_5\">5<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_5\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey y cree que mi petici\u00f3n es justa, si est\u00e1 contento conmigo, haga revocar por escrito los decretos que mand\u00f3 redactar Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, para exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino. <\/span><span class=\"v17_8_6\"><sup id=\"Esth.8.6\" class=\"v17_8_6\">6<\/sup>Porque no puedo soportar la tragedia que se cierne sobre mi pueblo. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda contemplar el exterminio de los de mi raza?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\"><sup id=\"Esth.8.7\" class=\"v17_8_7\">7<\/sup>Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_7\">\u2014 Miren, he mandado ahorcar a Am\u00e1n por sus maquinaciones contra los jud\u00edos, y sus posesiones ya est\u00e1n en manos de Ester. <\/span><span class=\"v17_8_8\"><sup id=\"Esth.8.8\" class=\"v17_8_8\">8<\/sup>Pero un decreto escrito en mi nombre y sellado con mi anillo es irrevocable. As\u00ed pues, redacten ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como ustedes consideren m\u00e1s adecuado y s\u00e9llenlo con mi anillo real.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_9\"><sup id=\"Esth.8.9\" class=\"v17_8_9\">9<\/sup>Inmediatamente se llam\u00f3 a los escribas reales. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, el mes de Siv\u00e1n. Todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue puesto por escrito para los jud\u00edos, los s\u00e1trapas reales, los gobernadores y los altos funcionarios de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo. A los jud\u00edos tambi\u00e9n se les escribi\u00f3 en su escritura y lengua. <\/span><span class=\"v17_8_10\"><sup id=\"Esth.8.10\" class=\"v17_8_10\">10<\/sup>Los decretos se escribieron en nombre del rey Asuero, se sellaron con el anillo real y se enviaron por medio de mensajeros reales, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_11\"><sup id=\"Esth.8.11\" class=\"v17_8_11\">11<\/sup>El edicto real conced\u00eda permiso a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde estuvieran, a organizarse y defenderse, a destruir y matar, aniquilar y apoderarse de los bienes de toda la gente armada, de cualquier pueblo o provincia que los atacase, sin respetar a mujeres ni a ni\u00f1os. <\/span><span class=\"v17_8_12\"><sup id=\"Esth.8.12\" class=\"v17_8_12\">12<\/sup>Para llevar todo esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero se fijo una fecha: el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_13\"><sup id=\"Esth.8.13\" class=\"v17_8_13\">13<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como una ley en todas las provincias, y dado a conocer en cada pueblo a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_14\"><sup id=\"Esth.8.14\" class=\"v17_8_14\">14<\/sup>Los mensajeros, seg\u00fan la orden real, partieron de inmediato montando veloces corceles de las caballerizas reales. El decreto se promulg\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_8_15\"><sup id=\"Esth.8.15\" class=\"v17_8_15\">15<\/sup>Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real con vestiduras regias de color violeta y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino de color p\u00farpura. En la ciudad de Susa se escucharon gritos de alegr\u00eda, <\/span><span class=\"v17_8_16\"><sup id=\"Esth.8.16\" class=\"v17_8_16\">16<\/sup>pues para los jud\u00edos fue tiempo de luz y alegr\u00eda, de fiesta y triunfo. <\/span><span class=\"v17_8_17\"><sup id=\"Esth.8.17\" class=\"v17_8_17\">17<\/sup>En cada provincia y en cada ciudad, a medida que iba llegando el decreto real, los jud\u00edos se llenaban de alegr\u00eda y felicidad, y celebraban fiestas y banquetes. Muchos habitantes del pa\u00eds se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Esth.8","osis_end":"spa-BHTI:Esth.8.17","order":"17008","link":"spa-BHTI\/Esth\/8","display":"ESTER 8","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.6\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 LA LIBERACI\u00d3N (6,1\u20149,19)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El rey honra a Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_1\"><sup id=\"Esth.6.1\" class=\"v17_6_1\">1<\/sup>Aquella noche, como el rey estaba desvelado, mando que le trajeran el libro de los anales de la historia nacional para que se lo leyesen. <\/span><span class=\"v17_6_2\"><sup id=\"Esth.6.2\" class=\"v17_6_2\">2<\/sup>En \u00e9l encontraron escrito que Mardoqueo hab\u00eda delatado a Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real, que hab\u00edan planeado atentar contra el rey Asuero. <\/span><span class=\"v17_6_3\"><sup id=\"Esth.6.3\" class=\"v17_6_3\">3<\/sup>El rey pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_3\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 honor o reconocimiento se concedi\u00f3 a Mardoqueo por esto?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_3\">Los cortesanos a su servicio respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_3\">\u2014 No se le concedi\u00f3 ninguno.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_4\"><sup id=\"Esth.6.4\" class=\"v17_6_4\">4<\/sup>Entonces el rey pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_4\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_4\">Am\u00e1n acababa de entrar en el patio exterior del palacio para solicitar al rey que ordenara colgar a Mardoqueo en la horca que le estaba preparando.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_5\"><sup id=\"Esth.6.5\" class=\"v17_6_5\">5<\/sup>Los cortesanos le respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_5\">\u2014 Es Am\u00e1n el que est\u00e1 en el patio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_5\">\u2014 \u00a1H\u00e1ganlo pasar! \u2014orden\u00f3 el rey\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_6\"><sup id=\"Esth.6.6\" class=\"v17_6_6\">6<\/sup>Cuando Am\u00e1n hubo entrado, el rey le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_6\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 se puede hacer por una persona a quien el rey desea honrar?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_6\">Am\u00e1n dijo para s\u00ed: \u201c\u00bfA qui\u00e9n va a querer el rey honrar sino a m\u00ed?\u201d. <\/span><span class=\"v17_6_7\"><sup id=\"Esth.6.7\" class=\"v17_6_7\">7<\/sup>As\u00ed que respondi\u00f3 al rey:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_7\">\u2014 Para esa persona a la que el rey quiere honrar <\/span><span class=\"v17_6_8\"><sup id=\"Esth.6.8\" class=\"v17_6_8\">8<\/sup>habr\u00eda que mandar traer vestiduras reales, de las que usa su majestad, un caballo de los que monta el rey, y un distintivo real para su cabeza. <\/span><span class=\"v17_6_9\"><sup id=\"Esth.6.9\" class=\"v17_6_9\">9<\/sup>La vestidura y el caballo se entregar\u00edan a uno de los m\u00e1s dignos funcionarios reales, para que \u00e9l mismo vista a la persona a la que el rey quiere honrar; luego la pasear\u00e1 a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante ella: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_10\"><sup id=\"Esth.6.10\" class=\"v17_6_10\">10<\/sup>Entonces dijo el rey a Am\u00e1n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_10\">\u2014 Vete de inmediato, toma las vestiduras y el caballo, como acabas de sugerir, y haz eso mismo con Mardoqueo, el jud\u00edo que est\u00e1 sentado a la puerta del palacio real. No descuides ning\u00fan detalle de lo que has dicho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_11\"><sup id=\"Esth.6.11\" class=\"v17_6_11\">11<\/sup>As\u00ed pues, Am\u00e1n tom\u00f3 las vestiduras y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo pase\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante \u00e9l: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_12\"><sup id=\"Esth.6.12\" class=\"v17_6_12\">12<\/sup>Despu\u00e9s, mientras Mardoqueo volv\u00eda a la puerta real, Am\u00e1n se dirigi\u00f3 a su casa entristecido y tap\u00e1ndose la cara. <\/span><span class=\"v17_6_13\"><sup id=\"Esth.6.13\" class=\"v17_6_13\">13<\/sup>Am\u00e1n cont\u00f3 a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos lo que hab\u00eda sucedido. Zeres y sus consejeros le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_13\">\u2014 Si ese Mardoqueo, ante el cual est\u00e1s empezando a caer, es de raza jud\u00eda, no podr\u00e1s vencerlo. Sin duda que acabar\u00e1s fracasando.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Humillaci\u00f3n y muerte de Am\u00e1n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_6_14\"><sup id=\"Esth.6.14\" class=\"v17_6_14\">14<\/sup>A\u00fan estaban hablando con Am\u00e1n, cuando llegaron los eunucos reales para acompa\u00f1arle inmediatamente al banquete que ofrec\u00eda Ester.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:Esth.6","osis_end":"spa-BHTI:Esth.6.14","order":"17006","link":"spa-BHTI\/Esth\/6","display":"ESTER 6","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.5","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}