{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La dif\u00edcil tarea apost\u00f3lica<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_1\"><sup id=\"2Cor.6.1\" class=\"v47_6_1\">1<\/sup>Puesto que somos colaboradores de Dios, les exhortamos a que no echen a perder su gracia. <\/span><span class=\"v47_6_2\"><sup id=\"2Cor.6.2\" class=\"v47_6_2\">2<\/sup>Es Dios mismo quien dice:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_2\"><span class=\"qt\">Tengo un tiempo propicio para escucharte,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_2\"><span class=\"qt\">un d\u00eda en que acudir\u00e9 en tu ayuda para salvarte.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_2\">Pues bien, este es el tiempo propicio, este es el d\u00eda de la salvaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_3\"><sup id=\"2Cor.6.3\" class=\"v47_6_3\">3<\/sup>En cuanto a nosotros, procuramos no dar a nadie motivos para desacreditar nuestro ministerio. <\/span><span class=\"v47_6_4\"><sup id=\"2Cor.6.4\" class=\"v47_6_4\">4<\/sup>Al contrario, en todo momento nos hemos comportado como servidores de Dios. Es mucho lo que hemos debido soportar: sufrimientos, dificultades, estrecheces,<\/span><span class=\"v47_6_5\"><sup id=\"2Cor.6.5\" class=\"v47_6_5\">5<\/sup>golpes, prisiones, tumultos, trabajos agotadores, noches sin dormir y d\u00edas sin comer. <\/span><span class=\"v47_6_6\"><sup id=\"2Cor.6.6\" class=\"v47_6_6\">6<\/sup>A\u00f1\u00e1dase nuestra limpieza de vida, nuestro conocimiento de Dios, nuestra entereza de \u00e1nimo, nuestra bondad; y tambi\u00e9n la acci\u00f3n del Esp\u00edritu, nuestro amor sin doblez, <\/span><span class=\"v47_6_7\"><sup id=\"2Cor.6.7\" class=\"v47_6_7\">7<\/sup>la verdad que anunciamos y el poder de Dios. Tanto para atacar como para defendernos, empu\u00f1amos las armas que nos proporciona la fuerza salvadora de Dios. <\/span><span class=\"v47_6_8\"><sup id=\"2Cor.6.8\" class=\"v47_6_8\">8<\/sup>Unos nos ensalzan y otros nos desprecian; unos nos difaman y otros nos alaban: nos consideran impostores, siendo as\u00ed que proclamamos la verdad; <\/span><span class=\"v47_6_9\"><sup id=\"2Cor.6.9\" class=\"v47_6_9\">9<\/sup>nos ponen en trance de muerte, pero seguimos con vida; nos castigan, pero sin que la muerte nos alcance. <\/span><span class=\"v47_6_10\"><sup id=\"2Cor.6.10\" class=\"v47_6_10\">10<\/sup>Nos imaginan tristes, y estamos siempre alegres; parecemos pobres, y enriquecemos a muchos; damos la impresi\u00f3n de no tener nada, y lo tenemos todo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_11\"><sup id=\"2Cor.6.11\" class=\"v47_6_11\">11<\/sup>Acabo de desahogarme con ustedes, corintios, y es como si el coraz\u00f3n se me hubiera ensanchado. <\/span><span class=\"v47_6_12\"><sup id=\"2Cor.6.12\" class=\"v47_6_12\">12<\/sup>No ha sido mezquino mi amor; el de ustedes, en cambio, s\u00ed lo ha sido. <\/span><span class=\"v47_6_13\"><sup id=\"2Cor.6.13\" class=\"v47_6_13\">13<\/sup>Ensanchen tambi\u00e9n su coraz\u00f3n \u2014como a hijos se lo pido\u2014 y correspondan a mi amor.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los cristianos, templos de Dios vivo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_14\"><sup id=\"2Cor.6.14\" class=\"v47_6_14\">14<\/sup>No se asocien con los incr\u00e9dulos formando una pareja desigual. \u00bfAcaso tiene algo que ver la rectitud con la maldad? \u00bfTienen algo en com\u00fan la luz y las tinieblas? <\/span><span class=\"v47_6_15\"><sup id=\"2Cor.6.15\" class=\"v47_6_15\">15<\/sup>\u00bfQu\u00e9 acuerdo puede haber entre Cristo y Satan\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n entre el creyente y el incr\u00e9dulo? <\/span><span class=\"v47_6_16\"><sup id=\"2Cor.6.16\" class=\"v47_6_16\">16<\/sup>\u00bfPuede haber algo en com\u00fan entre el templo de Dios y los \u00eddolos? Pues nosotros somos templos de Dios viviente. As\u00ed lo ha dicho Dios mismo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_16\"><span class=\"qt\">Habitar\u00e9 y caminar\u00e9 en medio de ellos;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_16\"><span class=\"qt\">yo ser\u00e9 su Dios y ellos ser\u00e1n mi pueblo.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_17\"><sup id=\"2Cor.6.17\" class=\"v47_6_17\">17<\/sup>Por tanto:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">Salgan de entre esas gentes<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">y ap\u00e1rtense de ellas, \u2014dice el Se\u00f1or\u2014.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">No toquen cosa impura, y yo los acoger\u00e9.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><sup id=\"2Cor.6.18\" class=\"v47_6_18\">18<\/sup><span class=\"qt\">Ser\u00e9 padre para ustedes<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><span class=\"qt\">y ustedes ser\u00e1n mis hijos<\/span> e hijas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><span class=\"qt\">\u2014dice el Se\u00f1or todopoderoso\u2014.<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:2Cor.6","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.6.18","order":"56006","link":"spa-BHTI\/2Cor\/6","display":"2 CORINTIOS 6","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.5","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.7","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_1\"><sup id=\"2Cor.7.1\" class=\"v47_7_1\">1<\/sup>Tales son, queridos m\u00edos, las promesas que tenemos. Purifiqu\u00e9monos, pues, de todo cuanto contamine el cuerpo o el esp\u00edritu y realicemos plenamente nuestra consagraci\u00f3n viviendo en el respeto a Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_2\"><sup id=\"2Cor.7.2\" class=\"v47_7_2\">2<\/sup>Ac\u00f3jannos en sus corazones. A nadie agraviamos, a nadie arruinamos, a nadie explotamos. <\/span><span class=\"v47_7_3\"><sup id=\"2Cor.7.3\" class=\"v47_7_3\">3<\/sup>Y con esto no pretendo recriminarlos, pues ya les he dicho que, en vida o en muerte, los llevo en el coraz\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_7_4\"><sup id=\"2Cor.7.4\" class=\"v47_7_4\">4<\/sup>Tengo puesta en ustedes toda mi confianza y es tanto el orgullo que siento por ustedes, que estoy rebosante de \u00e1nimo y de alegr\u00eda a pesar de todas las penalidades.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Alegr\u00eda de Pablo por la nueva actitud de los corintios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_5\"><sup id=\"2Cor.7.5\" class=\"v47_7_5\">5<\/sup>Cuando llegu\u00e9 a Macedonia tampoco pude disfrutar del m\u00e1s m\u00ednimo sosiego; las tribulaciones me acosaban por doquier: por fuera los conflictos, por dentro el miedo. <\/span><span class=\"v47_7_6\"><sup id=\"2Cor.7.6\" class=\"v47_7_6\">6<\/sup>Pero Dios, que conforta a los humildes, me reanim\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed con la presencia de Tito. <\/span><span class=\"v47_7_7\"><sup id=\"2Cor.7.7\" class=\"v47_7_7\">7<\/sup>Y no fue s\u00f3lo su presencia, fue sobre todo el conocer c\u00f3mo ustedes le hab\u00edan animado y reconfortado. \u00c9l me habl\u00f3 de la a\u00f1oranza de ustedes por verme, del arrepentimiento, de la preocupaci\u00f3n que ustedes tienen por m\u00ed. Esto me hizo todav\u00eda m\u00e1s feliz.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_8\"><sup id=\"2Cor.7.8\" class=\"v47_7_8\">8<\/sup>No me pesa haberles causado tristeza con mi carta. Hubo, s\u00ed, un momento en que lo sent\u00ed, al darme cuenta de que aquella carta los entristeci\u00f3, aunque s\u00f3lo fuera por breve tiempo. <\/span><span class=\"v47_7_9\"><sup id=\"2Cor.7.9\" class=\"v47_7_9\">9<\/sup>Pero ahora me alegro, no de haberlos entristecido, sino de que esa tristeza haya servido para que ustedes cambien de actitud. Como fue una tristeza querida por Dios, ning\u00fan da\u00f1o han recibido de nosotros. <\/span><span class=\"v47_7_10\"><sup id=\"2Cor.7.10\" class=\"v47_7_10\">10<\/sup>Y es que si la tristeza est\u00e1 en conformidad con la voluntad de Dios, produce un saludable cambio de actitud del que no hay que lamentarse; en cambio, la tristeza producida por el mundo ocasiona la muerte. <\/span><span class=\"v47_7_11\"><sup id=\"2Cor.7.11\" class=\"v47_7_11\">11<\/sup>F\u00edjense, en efecto, en los frutos que esa tristeza conforme a la voluntad de Dios ha producido en ustedes: \u00a1Qu\u00e9 forma de preocuparse, de presentar excusas, de sentirse indignados por lo sucedido, y al mismo tiempo, asustados! \u00a1Qu\u00e9 a\u00f1oranza por verme, qu\u00e9 inter\u00e9s por resolver el asunto, qu\u00e9 impaciencia por hacer justicia! Han demostrado, hasta donde es posible, que no son culpables de lo sucedido. <\/span><span class=\"v47_7_12\"><sup id=\"2Cor.7.12\" class=\"v47_7_12\">12<\/sup>Si, pues, les escrib\u00ed aquella carta, no fue tanto por el que caus\u00f3 la ofensa o por el que la recibi\u00f3, cuanto por brindarles la oportunidad de descubrir, por ustedes mismos y en presencia de Dios, hasta d\u00f3nde llegaba el inter\u00e9s que sienten por m\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_13\"><sup id=\"2Cor.7.13\" class=\"v47_7_13\">13<\/sup>Esto es lo que me ha llenado de consuelo. Pero mucho m\u00e1s que mi propio consuelo, lo que me hace rebosar de alegr\u00eda es ver a Tito \u00edntimamente contento y reconfortado por el trato recibido de todos ustedes. <\/span><span class=\"v47_7_14\"><sup id=\"2Cor.7.14\" class=\"v47_7_14\">14<\/sup>Le dije que estaba orgulloso de ustedes y no me han dejado en mal lugar; al contrario, lo mismo que no me priv\u00e9 de decirles toda la verdad, tambi\u00e9n los elogios que hice a Tito con respecto a ustedes, han resultado verdaderos. <\/span><span class=\"v47_7_15\"><sup id=\"2Cor.7.15\" class=\"v47_7_15\">15<\/sup>Cada vez que recuerda el profundo respeto con que lo acogieron y la atenci\u00f3n que todos le prestaron, crece m\u00e1s y m\u00e1s el cari\u00f1o que les tiene. <\/span><span class=\"v47_7_16\"><sup id=\"2Cor.7.16\" class=\"v47_7_16\">16<\/sup>\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda para m\u00ed poder contar siempre con ustedes!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:2Cor.7","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.7.16","order":"56007","link":"spa-BHTI\/2Cor\/7","display":"2 CORINTIOS 7","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.6","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.8","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.5\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_5_1\"><sup id=\"2Cor.5.1\" class=\"v47_5_1\">1<\/sup>Sabemos, adem\u00e1s, que aunque se desmorone esta tienda corporal que nos sirve de morada terrestre, Dios nos tiene preparada en el cielo una morada eterna, no construida por manos humanas. <\/span><span class=\"v47_5_2\"><sup id=\"2Cor.5.2\" class=\"v47_5_2\">2<\/sup>Y suspiramos anhelando ser sobrevestidos de esa nuestra morada celestial, <\/span><span class=\"v47_5_3\"><sup id=\"2Cor.5.3\" class=\"v47_5_3\">3<\/sup>dando por supuesto que seremos revestidos y no despojados de ella. <\/span><span class=\"v47_5_4\"><sup id=\"2Cor.5.4\" class=\"v47_5_4\">4<\/sup>En verdad, a los que vivimos en esta morada corporal nos abruma la aflicci\u00f3n, pues no queremos quedar desnudos, sino ser sobrevestidos de modo que lo mortal sea absorbido por la vida. <\/span><span class=\"v47_5_5\"><sup id=\"2Cor.5.5\" class=\"v47_5_5\">5<\/sup>A eso precisamente nos ha destinado Dios, y como garant\u00eda nos ha dado el Esp\u00edritu.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_5_6\"><sup id=\"2Cor.5.6\" class=\"v47_5_6\">6<\/sup>As\u00ed que en todo momento estamos llenos de confianza sabiendo que, mientras el cuerpo sea nuestra morada, nos hallamos lejos del Se\u00f1or <\/span><span class=\"v47_5_7\"><sup id=\"2Cor.5.7\" class=\"v47_5_7\">7<\/sup>y caminamos guiados por la fe y no por lo que vemos. <\/span><span class=\"v47_5_8\"><sup id=\"2Cor.5.8\" class=\"v47_5_8\">8<\/sup>Rebosamos confianza, a pesar de todo, y preferir\u00edamos abandonar el cuerpo para ir a vivir junto al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v47_5_9\"><sup id=\"2Cor.5.9\" class=\"v47_5_9\">9<\/sup>Por eso, tanto si vivimos en este cuerpo como si lo abandonamos, lo que deseamos es agradar al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v47_5_10\"><sup id=\"2Cor.5.10\" class=\"v47_5_10\">10<\/sup>Porque todos nosotros tenemos que presentarnos ante el tribunal de Cristo para que cada uno reciba el premio o el castigo que le corresponda por lo que hizo durante su vida mortal.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nuevas criaturas en Cristo Jes\u00fas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_5_11\"><sup id=\"2Cor.5.11\" class=\"v47_5_11\">11<\/sup>Conscientes del respeto que merece el Se\u00f1or, nos esforzamos en convencer a los dem\u00e1s, pues lo mismo que nuestra vida no tiene secretos para Dios, espero que tampoco los tenga para ustedes. <\/span><span class=\"v47_5_12\"><sup id=\"2Cor.5.12\" class=\"v47_5_12\">12<\/sup>Y no es que otra vez nos estemos haciendo la propaganda ante ustedes; tan s\u00f3lo queremos brindarles la ocasi\u00f3n de que est\u00e9n orgullosos de nosotros y as\u00ed puedan responder a quienes presumen de apariencias y no de realidades. <\/span><span class=\"v47_5_13\"><sup id=\"2Cor.5.13\" class=\"v47_5_13\">13<\/sup>Porque si dimos la impresi\u00f3n de excedernos, por Dios lo hicimos; y si ahora parecemos m\u00e1s serenos, por ustedes lo hacemos. <\/span><span class=\"v47_5_14\"><sup id=\"2Cor.5.14\" class=\"v47_5_14\">14<\/sup>En todo caso, es el amor de Cristo el que nos apremia, al pensar que, si uno muri\u00f3 por todos, todos en cierto modo han muerto. <\/span><span class=\"v47_5_15\"><sup id=\"2Cor.5.15\" class=\"v47_5_15\">15<\/sup>Cristo, en efecto, muri\u00f3 por todos, para que quienes viven, ya no vivan m\u00e1s para s\u00ed mismos, sino para aquel que muri\u00f3 y resucit\u00f3 por ellos. <\/span><span class=\"v47_5_16\"><sup id=\"2Cor.5.16\" class=\"v47_5_16\">16<\/sup>As\u00ed que en adelante a nadie valoramos con criterios humanos. Y si en alg\u00fan tiempo valoramos a Cristo con esos criterios, ahora ya no. <\/span><span class=\"v47_5_17\"><sup id=\"2Cor.5.17\" class=\"v47_5_17\">17<\/sup>Quien vive en Cristo es una nueva criatura; lo viejo ha pasado y una nueva realidad est\u00e1 presente.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Portadores de paz<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_5_18\"><sup id=\"2Cor.5.18\" class=\"v47_5_18\">18<\/sup>Todo se lo debemos a Dios que nos ha puesto en paz con \u00e9l por medio de Cristo y nos ha confiado la tarea de llevar esa paz a los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v47_5_19\"><sup id=\"2Cor.5.19\" class=\"v47_5_19\">19<\/sup>Porque sin tomar en cuenta los pecados de la humanidad, Dios hizo la paz con el mundo por medio de Cristo y a nosotros nos ha confiado ese mensaje de paz. <\/span><span class=\"v47_5_20\"><sup id=\"2Cor.5.20\" class=\"v47_5_20\">20<\/sup>Somos, pues, embajadores de Cristo y es como si Dios mismo los exhortara a ustedes sirvi\u00e9ndose de nosotros. En nombre de Cristo les pedimos que hagan las paces con Dios. <\/span><span class=\"v47_5_21\"><sup id=\"2Cor.5.21\" class=\"v47_5_21\">21<\/sup>Al que no tuvo experiencia de pecado, Dios lo trat\u00f3 por nosotros como al propio pecado, para que, por medio de \u00e9l, experimentemos nosotros la fuerza salvadora de Dios.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"spa-BHTI:2Cor.5","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.5.21","order":"56005","link":"spa-BHTI\/2Cor\/5","display":"2 CORINTIOS 5","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.4","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.6","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}