{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.21\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_1\"><sup id=\"Acts.21.1\" class=\"v44_21_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de separarnos de los hermanos, nos embarcamos y, sin torcer el rumbo, llegamos a Cos. Al d\u00eda siguiente tocamos Rodas, y de all\u00ed fuimos a Patara <\/span><span class=\"v44_21_2\"><sup id=\"Acts.21.2\" class=\"v44_21_2\">2<\/sup>donde encontramos un barco que part\u00eda para Fenicia. Tomamos pasaje en \u00e9l y zarpamos. <\/span><span class=\"v44_21_3\"><sup id=\"Acts.21.3\" class=\"v44_21_3\">3<\/sup>Nos aproximamos luego a Chipre, que dejamos a babor, para continuar rumbo a Siria. Poco despu\u00e9s arribamos a Tiro, donde la nave deb\u00eda descargar sus mercanc\u00edas. <\/span><span class=\"v44_21_4\"><sup id=\"Acts.21.4\" class=\"v44_21_4\">4<\/sup>All\u00ed encontramos algunos disc\u00edpulos y nos quedamos durante una semana en su compa\u00f1\u00eda. Impulsados por el Esp\u00edritu Santo, los hermanos de Tiro aconsejaban a Pablo que desistiera de su viaje a Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_21_5\"><sup id=\"Acts.21.5\" class=\"v44_21_5\">5<\/sup>Pero, pasados aquellos d\u00edas, nos dispusimos a seguir nuestra ruta. Todos ellos, con sus mujeres y sus hijos, nos acompa\u00f1aron hasta las afueras de la ciudad. All\u00ed, puestos de rodillas en la playa, oramos. <\/span><span class=\"v44_21_6\"><sup id=\"Acts.21.6\" class=\"v44_21_6\">6<\/sup>Tras intercambiar saludos de despedida, subimos a bordo de la nave, y ellos regresaron a sus casas.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_7\"><sup id=\"Acts.21.7\" class=\"v44_21_7\">7<\/sup>De Tiro nos dirigimos a Tolemaida donde pusimos fin a nuestra traves\u00eda. Saludamos all\u00ed a los hermanos y pasamos un d\u00eda con ellos. <\/span><span class=\"v44_21_8\"><sup id=\"Acts.21.8\" class=\"v44_21_8\">8<\/sup>Marchamos al d\u00eda siguiente a Cesarea y fuimos a ver a Felipe, el evangelista, que era uno de los siete, y nos hospedamos en su casa. <\/span><span class=\"v44_21_9\"><sup id=\"Acts.21.9\" class=\"v44_21_9\">9<\/sup>Ten\u00eda Felipe cuatro hijas solteras que pose\u00edan el don de profec\u00eda.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El profeta Agabo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_10\"><sup id=\"Acts.21.10\" class=\"v44_21_10\">10<\/sup>Llev\u00e1bamos ya varios d\u00edas en Cesarea, cuando lleg\u00f3 de Judea un profeta llamado Agabo. <\/span><span class=\"v44_21_11\"><sup id=\"Acts.21.11\" class=\"v44_21_11\">11<\/sup>Vino a vernos, tom\u00f3 el cintur\u00f3n de Pablo, se at\u00f3 con \u00e9l los pies y las manos y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_11\">\u2014 Esto dice el Esp\u00edritu Santo: \u201cAs\u00ed atar\u00e1n los jud\u00edos en Jerusal\u00e9n al due\u00f1o de este cintur\u00f3n. Despu\u00e9s lo entregar\u00e1n en manos de extranjeros\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_12\"><sup id=\"Acts.21.12\" class=\"v44_21_12\">12<\/sup>Al o\u00edr esto, tanto los creyentes de la localidad como nosotros rogamos a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_21_13\"><sup id=\"Acts.21.13\" class=\"v44_21_13\">13<\/sup>Pero \u00e9l respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_13\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 me desaniman con su llanto? Estoy dispuesto no s\u00f3lo a dejarme encadenar, sino a morir en Jerusal\u00e9n por la causa de Jes\u00fas, el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_14\"><sup id=\"Acts.21.14\" class=\"v44_21_14\">14<\/sup>Y, como no hab\u00eda manera de disuadirlo, dejamos de insistir, diciendo resignados:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_14\">\u2014 \u00a1Que se haga la voluntad del Se\u00f1or!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_15\"><sup id=\"Acts.21.15\" class=\"v44_21_15\">15<\/sup>Unos d\u00edas m\u00e1s tarde, preparamos nuestro equipaje y nos dirigimos a Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_21_16\"><sup id=\"Acts.21.16\" class=\"v44_21_16\">16<\/sup>Nos acompa\u00f1aron algunos disc\u00edpulos de Cesarea, quienes nos prepararon alojamiento en casa de Mnas\u00f3n, un antiguo creyente chipriota.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">Pablo arrestado en Jerusal\u00e9n (21,17\u201423,22)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Visita de Pablo a Santiago<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_17\"><sup id=\"Acts.21.17\" class=\"v44_21_17\">17<\/sup>Cuando llegamos a Jerusal\u00e9n, los hermanos nos recibieron con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v44_21_18\"><sup id=\"Acts.21.18\" class=\"v44_21_18\">18<\/sup>Al d\u00eda siguiente fuimos con Pablo a visitar a Santiago. Asistieron a la reuni\u00f3n todos los dirigentes. <\/span><span class=\"v44_21_19\"><sup id=\"Acts.21.19\" class=\"v44_21_19\">19<\/sup>Pablo los salud\u00f3 y a continuaci\u00f3n les refiri\u00f3 detalladamente todo lo que Dios hab\u00eda llevado a cabo entre los no jud\u00edos por su ministerio. <\/span><span class=\"v44_21_20\"><sup id=\"Acts.21.20\" class=\"v44_21_20\">20<\/sup>Ellos alabaron a Dios al o\u00edr esto, pero al mismo tiempo dijeron a Pablo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_20\">\u2014 Como ves, hermano, millares de jud\u00edos son ahora creyentes. Y todos siguen siendo fieles observantes de la ley. <\/span><span class=\"v44_21_21\"><sup id=\"Acts.21.21\" class=\"v44_21_21\">21<\/sup>Por otra parte, les han informado que t\u00fa induces a todos los jud\u00edos residentes en el extranjero a abandonar la ley de Mois\u00e9s y que les aconsejas que no circunciden a sus hijos ni observen nuestras tradiciones. <\/span><span class=\"v44_21_22\"><sup id=\"Acts.21.22\" class=\"v44_21_22\">22<\/sup>\u00bfQu\u00e9 hacer en tal situaci\u00f3n? Porque, sin duda, se enterar\u00e1n de que has llegado. <\/span><span class=\"v44_21_23\"><sup id=\"Acts.21.23\" class=\"v44_21_23\">23<\/sup>Lo mejor es que sigas este consejo que te damos. Est\u00e1n con nosotros cuatro hombres obligados a\u00fan a cumplir una promesa. <\/span><span class=\"v44_21_24\"><sup id=\"Acts.21.24\" class=\"v44_21_24\">24<\/sup>Ll\u00e9valos contigo, participa con ellos en el ritual de la purificaci\u00f3n y paga lo que les cueste raparse la cabeza. Todos sabr\u00e1n as\u00ed que los rumores que circulan acerca de ti carecen de fundamento, y que t\u00fa mismo observas y cumples fielmente la ley. <\/span><span class=\"v44_21_25\"><sup id=\"Acts.21.25\" class=\"v44_21_25\">25<\/sup>En lo concerniente a los no jud\u00edos que han abrazado la fe, en su d\u00eda les comunicamos por escrito nuestra decisi\u00f3n, a saber, que se abstengan de comer carne ofrecida a los \u00eddolos o procedente de animales ahogados, y que se abstengan tambi\u00e9n de alimentarse de sangre y de cometer cualquier clase de inmoralidad sexual.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_26\"><sup id=\"Acts.21.26\" class=\"v44_21_26\">26<\/sup>Tom\u00f3, pues, Pablo consigo a aquellos hombres, y al siguiente d\u00eda inici\u00f3 con ellos la ceremonia de la purificaci\u00f3n. Despu\u00e9s entr\u00f3 en el Templo para fijar la fecha en que, una vez terminado el per\u00edodo de la purificaci\u00f3n, deb\u00eda ofrecerse un sacrificio por cada uno de ellos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Detenci\u00f3n de Pablo en el Templo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_27\"><sup id=\"Acts.21.27\" class=\"v44_21_27\">27<\/sup>A punto de cumplirse los siete d\u00edas, unos jud\u00edos de la provincia de Asia vieron a Pablo en el Templo y, amotinando a la gente, se abalanzaron sobre \u00e9l <\/span><span class=\"v44_21_28\"><sup id=\"Acts.21.28\" class=\"v44_21_28\">28<\/sup>mientras gritaban:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_28\">\u2014 \u00a1Israelitas, ay\u00fadennos! \u00a1Este es el individuo que va por todas partes difamando nuestra naci\u00f3n, nuestra ley y este sagrado recinto! Por si fuera poco, ha introducido extranjeros en el Templo, profanando as\u00ed este santo lugar.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_29\"><sup id=\"Acts.21.29\" class=\"v44_21_29\">29<\/sup>Es que hab\u00edan visto antes a Pablo andar por la ciudad en compa\u00f1\u00eda de Tr\u00f3fimo, de \u00c9feso, y supon\u00edan que tambi\u00e9n lo hab\u00eda llevado al Templo. <\/span><span class=\"v44_21_30\"><sup id=\"Acts.21.30\" class=\"v44_21_30\">30<\/sup>La ciudad entera se alborot\u00f3; y la gente acudi\u00f3 en masa. Agarraron a Pablo, lo sacaron fuera del Templo y cerraron sus puertas inmediatamente. <\/span><span class=\"v44_21_31\"><sup id=\"Acts.21.31\" class=\"v44_21_31\">31<\/sup>Estaban dispuestos a matarlo, cuando lleg\u00f3 al comandante de la guarnici\u00f3n la noticia de que toda Jerusal\u00e9n estaba alborotada. <\/span><span class=\"v44_21_32\"><sup id=\"Acts.21.32\" class=\"v44_21_32\">32<\/sup>Al momento moviliz\u00f3 un grupo de soldados y oficiales y corri\u00f3 a cargar contra los agitadores. A la vista del comandante y sus soldados, la gente dej\u00f3 de golpear a Pablo. <\/span><span class=\"v44_21_33\"><sup id=\"Acts.21.33\" class=\"v44_21_33\">33<\/sup>Se adelant\u00f3 luego el comandante, arrest\u00f3 a Pablo y dio orden de atarlo con dos cadenas. Pregunt\u00f3 despu\u00e9s qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho. <\/span><span class=\"v44_21_34\"><sup id=\"Acts.21.34\" class=\"v44_21_34\">34<\/sup>Pero entre aquella masa, unos gritaban una cosa, y otros, otra. As\u00ed que, al no poder el comandante conseguir alg\u00fan dato cierto en medio de aquel tumulto, orden\u00f3 conducir a Pablo a la fortaleza. <\/span><span class=\"v44_21_35\"><sup id=\"Acts.21.35\" class=\"v44_21_35\">35<\/sup>Cuando llegaron a la escalinata, la multitud estaba tan enardecida, que los soldados tuvieron que llevar en volandas a Pablo; <\/span><span class=\"v44_21_36\"><sup id=\"Acts.21.36\" class=\"v44_21_36\">36<\/sup>detr\u00e1s, el pueblo en masa vociferaba sin cesar:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_36\">\u2014 \u00a1M\u00e1talo!<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Autodefensa de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_37\"><sup id=\"Acts.21.37\" class=\"v44_21_37\">37<\/sup>Estaban ya a punto de introducirlo en el interior de la fortaleza, cuando Pablo dijo al comandante:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_37\">\u2014 \u00bfPuedo hablar un momento contigo?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_37\">\u2014 \u00bfSabes hablar griego? \u2014le dijo extra\u00f1ado el comandante\u2014. <\/span><span class=\"v44_21_38\"><sup id=\"Acts.21.38\" class=\"v44_21_38\">38<\/sup>Entonces, \u00bfno eres t\u00fa el egipcio que hace unos d\u00edas provoc\u00f3 una revuelta y se fue al desierto con cuatro mil guerrilleros?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_39\"><sup id=\"Acts.21.39\" class=\"v44_21_39\">39<\/sup>\u2014 Yo soy jud\u00edo \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, natural de Tarso de Cilicia, una ciudad importante. Te ruego que me permitas hablar al pueblo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_21_40\"><sup id=\"Acts.21.40\" class=\"v44_21_40\">40<\/sup>Concedido el permiso, Pablo se situ\u00f3 en lo alto de la escalinata e hizo con la mano un adem\u00e1n para conseguir la atenci\u00f3n del pueblo. Se hizo un profundo silencio y Pablo comenz\u00f3 a hablar en arameo:<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"21","id":"spa-BHTI:Acts.21","osis_end":"spa-BHTI:Acts.21.40","order":"53021","link":"spa-BHTI\/Acts\/21","display":"HECHOS 21","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.20","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.22","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.22\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_1\"><sup id=\"Acts.22.1\" class=\"v44_22_1\">1<\/sup>\u2014 Hermanos israelitas y dirigentes de nuestra naci\u00f3n, escuchen lo que ahora voy a alegar ante ustedes en mi defensa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_2\"><sup id=\"Acts.22.2\" class=\"v44_22_2\">2<\/sup>Al o\u00edr que se expresaba en arameo, prestaron m\u00e1s atenci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_3\"><sup id=\"Acts.22.3\" class=\"v44_22_3\">3<\/sup>\u2014 Soy jud\u00edo \u2014afirm\u00f3 Pablo\u2014; nac\u00ed en Tarso de Cilicia, pero me he educado en esta ciudad. Mi maestro fue Gamaliel, quien me instruy\u00f3 con esmero en la ley de nuestros antepasados. Siempre he mostrado un celo ardiente por Dios, igual que ustedes hoy. <\/span><span class=\"v44_22_4\"><sup id=\"Acts.22.4\" class=\"v44_22_4\">4<\/sup>He perseguido a muerte a los seguidores de este nuevo camino del Se\u00f1or, apresando y metiendo en la c\u00e1rcel a hombres y mujeres. <\/span><span class=\"v44_22_5\"><sup id=\"Acts.22.5\" class=\"v44_22_5\">5<\/sup>De ello pueden dar testimonio el sumo sacerdote y todo el Consejo de Ancianos, pues de ellos recib\u00ed cartas para nuestros correligionarios jud\u00edos de Damasco, adonde me dirig\u00eda con el prop\u00f3sito de apresar a los creyentes que all\u00ed hubiera y traerlos encadenados a Jerusal\u00e9n para ser castigados.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo relata su vocaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_6\"><sup id=\"Acts.22.6\" class=\"v44_22_6\">6<\/sup>Iba, pues, de camino cuando, cerca ya de Damasco, hacia el mediod\u00eda, me envolvi\u00f3 de repente una luz deslumbrante que proced\u00eda del cielo. <\/span><span class=\"v44_22_7\"><sup id=\"Acts.22.7\" class=\"v44_22_7\">7<\/sup>Ca\u00ed al suelo y escuch\u00e9 una voz, que me dec\u00eda: \u201cSa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d. <\/span><span class=\"v44_22_8\"><sup id=\"Acts.22.8\" class=\"v44_22_8\">8<\/sup>\u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d, \u2014pregunt\u00e9\u2014. \u201cSoy Jes\u00fas de Nazaret, a quien t\u00fa persigues\u201d, \u2014me contest\u00f3\u2014. <\/span><span class=\"v44_22_9\"><sup id=\"Acts.22.9\" class=\"v44_22_9\">9<\/sup>Mis acompa\u00f1antes vieron la luz, pero no oyeron la voz del que me hablaba. <\/span><span class=\"v44_22_10\"><sup id=\"Acts.22.10\" class=\"v44_22_10\">10<\/sup>Yo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d. El Se\u00f1or me dijo: \u201cLev\u00e1ntate y vete a Damasco. All\u00ed te dir\u00e1n lo que se te ha encargado realizar\u201d. <\/span><span class=\"v44_22_11\"><sup id=\"Acts.22.11\" class=\"v44_22_11\">11<\/sup>Como el fulgor de aquella luz me hab\u00eda dejado ciego, mis acompa\u00f1antes me condujeron de la mano hasta Damasco.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_12\"><sup id=\"Acts.22.12\" class=\"v44_22_12\">12<\/sup>Hab\u00eda all\u00ed un hombre llamado Anan\u00edas, fiel cumplidor de la ley y muy estimado por todos los residentes jud\u00edos. <\/span><span class=\"v44_22_13\"><sup id=\"Acts.22.13\" class=\"v44_22_13\">13<\/sup>Este vino a mi encuentro y, poni\u00e9ndose a mi lado, me dijo: \u201cHermano Sa\u00fal, recobra la vista\u201d. Al instante recobr\u00e9 la vista y pude verlo. <\/span><span class=\"v44_22_14\"><sup id=\"Acts.22.14\" class=\"v44_22_14\">14<\/sup>Anan\u00edas, por su parte, a\u00f1adi\u00f3: \u201cEl Dios de nuestros antepasados te ha escogido para manifestarte su voluntad, para que vieras al Justo y oyeras su propia voz. <\/span><span class=\"v44_22_15\"><sup id=\"Acts.22.15\" class=\"v44_22_15\">15<\/sup>Porque debes ser su testigo ante todos de cuanto has o\u00eddo y presenciado. <\/span><span class=\"v44_22_16\"><sup id=\"Acts.22.16\" class=\"v44_22_16\">16<\/sup>No pierdas tiempo ahora; anda, baut\u00edzate y lib\u00e9rate de tus pecados invocando el nombre del Se\u00f1or\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_17\"><sup id=\"Acts.22.17\" class=\"v44_22_17\">17<\/sup>A mi regreso a Jerusal\u00e9n, un d\u00eda en que estaba orando en el Templo tuve un \u00e9xtasis. <\/span><span class=\"v44_22_18\"><sup id=\"Acts.22.18\" class=\"v44_22_18\">18<\/sup>Vi al Se\u00f1or, que me dec\u00eda: \u201cDate prisa. Sal en seguida de Jerusal\u00e9n, pues no van a aceptar tu testimonio sobre m\u00ed\u201d. <\/span><span class=\"v44_22_19\"><sup id=\"Acts.22.19\" class=\"v44_22_19\">19<\/sup>\u201cSe\u00f1or \u2014respond\u00ed\u2014, ellos saben que yo soy el que iba por las sinagogas para encarcelar y torturar a tus creyentes. <\/span><span class=\"v44_22_20\"><sup id=\"Acts.22.20\" class=\"v44_22_20\">20<\/sup>Incluso cuando mataron a Esteban, tu testigo, all\u00ed estaba yo presente aprobando el proceder y cuidando la ropa de quienes lo mataban\u201d. <\/span><span class=\"v44_22_21\"><sup id=\"Acts.22.21\" class=\"v44_22_21\">21<\/sup>Pero el Se\u00f1or me contest\u00f3: \u201cPonte en camino, pues voy a enviarte a las m\u00e1s remotas naciones\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo y el comandante romano<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_22\"><sup id=\"Acts.22.22\" class=\"v44_22_22\">22<\/sup>Hasta aqu\u00ed todos hab\u00edan escuchado con atenci\u00f3n; pero en ese momento comenzaron a gritar:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_22\">\u2014 \u00a1Fuera con \u00e9l! \u00a1No merece vivir!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_23\"><sup id=\"Acts.22.23\" class=\"v44_22_23\">23<\/sup>Como no dejaban de vociferar, de agitar sus mantos y de arrojar polvo al aire, <\/span><span class=\"v44_22_24\"><sup id=\"Acts.22.24\" class=\"v44_22_24\">24<\/sup>el comandante mand\u00f3 que metieran a Pablo en la fortaleza y lo azotasen, a ver si confesaba y de esa forma era posible averiguar la raz\u00f3n del griter\u00edo contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v44_22_25\"><sup id=\"Acts.22.25\" class=\"v44_22_25\">25<\/sup>Pero cuando lo estaban amarrando con las correas, Pablo dijo al oficial all\u00ed presente:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_25\">\u2014 \u00bfTienen ustedes derecho a azotar a un ciudadano romano sin juzgarlo previamente?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_26\"><sup id=\"Acts.22.26\" class=\"v44_22_26\">26<\/sup>Al o\u00edr esto, el oficial fue a informar al comandante:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_26\">\u2014 Cuidado con lo que vas a hacer; ese hombre es ciudadano romano.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_27\"><sup id=\"Acts.22.27\" class=\"v44_22_27\">27<\/sup>El comandante lleg\u00f3 junto a Pablo y le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_27\">\u2014 Dime, \u00bferes t\u00fa ciudadano romano?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_27\">\u2014 S\u00ed \u2014contest\u00f3 Pablo\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_28\"><sup id=\"Acts.22.28\" class=\"v44_22_28\">28<\/sup>\u2014 A m\u00ed me ha costado una fortuna adquirir esa ciudadan\u00eda \u2014afirm\u00f3 el comandante\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_28\">\u2014 Pues yo la tengo por nacimiento \u2014contest\u00f3 Pablo\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_29\"><sup id=\"Acts.22.29\" class=\"v44_22_29\">29<\/sup>Al momento se apartaron de \u00e9l los que iban a someterlo a tortura, y el propio comandante tuvo miedo al saber que hab\u00eda mandado encadenar a un ciudadano romano.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo ante el Consejo Supremo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_22_30\"><sup id=\"Acts.22.30\" class=\"v44_22_30\">30<\/sup>El comandante se propuso saber con certeza cu\u00e1les eran los cargos que presentaban los jud\u00edos contra Pablo. As\u00ed que al d\u00eda siguiente mand\u00f3 que lo desatasen y dio orden de convocar a los jefes de los sacerdotes y al Consejo Supremo ante los que hizo comparecer a Pablo.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"22","id":"spa-BHTI:Acts.22","osis_end":"spa-BHTI:Acts.22.30","order":"53022","link":"spa-BHTI\/Acts\/22","display":"HECHOS 22","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.21","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.23","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.20\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Visita a Macedonia y a Grecia<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_1\"><sup id=\"Acts.20.1\" class=\"v44_20_1\">1<\/sup>Cuando se aplac\u00f3 el alboroto, Pablo mand\u00f3 llamar a los disc\u00edpulos para infundirles \u00e1nimo. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 de ellos y parti\u00f3 para Macedonia. <\/span><span class=\"v44_20_2\"><sup id=\"Acts.20.2\" class=\"v44_20_2\">2<\/sup>Recorri\u00f3 aquella regi\u00f3n, confortando a los fieles con abundantes exhortaciones, y finalmente lleg\u00f3 a Grecia, <\/span><span class=\"v44_20_3\"><sup id=\"Acts.20.3\" class=\"v44_20_3\">3<\/sup>donde pas\u00f3 tres meses. Cuando estaba a punto de embarcar para Siria, supo que los jud\u00edos hab\u00edan organizado un complot contra \u00e9l; as\u00ed que decidi\u00f3 regresar por Macedonia. <\/span><span class=\"v44_20_4\"><sup id=\"Acts.20.4\" class=\"v44_20_4\">4<\/sup>Lo acompa\u00f1aban S\u00f3pater, hijo de Pirro y natural de Berea; los tesalonicenses Aristarco y Segundo, Gayo de Derbe y Timoteo; y tambi\u00e9n T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, oriundos de la provincia de Asia. <\/span><span class=\"v44_20_5\"><sup id=\"Acts.20.5\" class=\"v44_20_5\">5<\/sup>Estos se nos adelantaron y nos esperaron en Troas. <\/span><span class=\"v44_20_6\"><sup id=\"Acts.20.6\" class=\"v44_20_6\">6<\/sup>Nosotros, despu\u00e9s de la fiesta de la Pascua, tomamos el barco en Filipos, y a los cinco d\u00edas nos unimos a ellos en Troas, donde pasamos una semana.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Resurrecci\u00f3n del joven Eutiquio en Troas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_7\"><sup id=\"Acts.20.7\" class=\"v44_20_7\">7<\/sup>El primer d\u00eda de la semana nos reunimos para partir el pan. Pablo se puso a hablarles y, como ten\u00eda que marcharse al d\u00eda siguiente, se extendi\u00f3 en su charla hasta la medianoche. <\/span><span class=\"v44_20_8\"><sup id=\"Acts.20.8\" class=\"v44_20_8\">8<\/sup>Multitud de l\u00e1mparas alumbraban la habitaci\u00f3n en que nos hall\u00e1bamos congregados en la parte superior de la casa. <\/span><span class=\"v44_20_9\"><sup id=\"Acts.20.9\" class=\"v44_20_9\">9<\/sup>Sentado en el antepecho de la ventana estaba un joven llamado Eutiquio, quien, como se alargaba la pl\u00e1tica de Pablo, comenz\u00f3 a dormirse. Vencido ya completamente por el sue\u00f1o, cay\u00f3 desde el tercer piso abajo. Cuando lo recogieron, estaba muerto. <\/span><span class=\"v44_20_10\"><sup id=\"Acts.20.10\" class=\"v44_20_10\">10<\/sup>Pablo baj\u00f3 r\u00e1pidamente y se tendi\u00f3 sobre \u00e9l. Lo tom\u00f3 luego en sus brazos y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_10\">\u2014 \u00a1No se preocupen, est\u00e1 vivo!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_11\"><sup id=\"Acts.20.11\" class=\"v44_20_11\">11<\/sup>Subi\u00f3 otra vez y continu\u00f3 con el partimiento del pan; y, una vez que hubo comido, prolong\u00f3 su charla hasta el amanecer. Concluido todo, se march\u00f3. <\/span><span class=\"v44_20_12\"><sup id=\"Acts.20.12\" class=\"v44_20_12\">12<\/sup>En cuanto al muchacho, lo llevaron vivo, y todos se sintieron muy consolados.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Viaje desde Troas a Mileto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_13\"><sup id=\"Acts.20.13\" class=\"v44_20_13\">13<\/sup>Como Pablo hab\u00eda decidido hacer el viaje por tierra, nosotros zarpamos con tiempo suficiente rumbo a As\u00f3n con el fin de recogerlo all\u00ed. <\/span><span class=\"v44_20_14\"><sup id=\"Acts.20.14\" class=\"v44_20_14\">14<\/sup>Cuando se nos uni\u00f3 en As\u00f3n, subi\u00f3 a bordo con nosotros y navegamos hasta Mitilene. <\/span><span class=\"v44_20_15\"><sup id=\"Acts.20.15\" class=\"v44_20_15\">15<\/sup>Zarpando de all\u00ed, al d\u00eda siguiente pasamos a la altura de Qu\u00edo y llegamos a Samos un d\u00eda despu\u00e9s. Navegamos un d\u00eda m\u00e1s y arribamos a Mileto. <\/span><span class=\"v44_20_16\"><sup id=\"Acts.20.16\" class=\"v44_20_16\">16<\/sup>Pablo no quiso hacer escala en \u00c9feso para evitar demorarse en la provincia de Asia, pues le urg\u00eda estar en Jerusal\u00e9n, a ser posible, el d\u00eda de Pentecost\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo se despide en Mileto de los dirigentes de la Iglesia<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_17\"><sup id=\"Acts.20.17\" class=\"v44_20_17\">17<\/sup>No obstante, desde Mileto Pablo mand\u00f3 llamar a los dirigentes de la iglesia de \u00c9feso. <\/span><span class=\"v44_20_18\"><sup id=\"Acts.20.18\" class=\"v44_20_18\">18<\/sup>Cuando estuvieron a su lado, les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_18\">\u2014 Ustedes conocen perfectamente la conducta que he observado entre ustedes desde el primer d\u00eda de mi llegada a la provincia de Asia. <\/span><span class=\"v44_20_19\"><sup id=\"Acts.20.19\" class=\"v44_20_19\">19<\/sup>He servido al Se\u00f1or con toda humildad, en medio de las angustias y pruebas que me sobrevinieron a causa de las maquinaciones de los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v44_20_20\"><sup id=\"Acts.20.20\" class=\"v44_20_20\">20<\/sup>Nada he callado que pudiera serles de utilidad, y no he dejado de anunciarles el mensaje y de ense\u00f1arles en p\u00fablico y en privado. <\/span><span class=\"v44_20_21\"><sup id=\"Acts.20.21\" class=\"v44_20_21\">21<\/sup>He instado a jud\u00edos y no jud\u00edos a convertirse a Dios y a creer en Jes\u00fas, nuestro Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v44_20_22\"><sup id=\"Acts.20.22\" class=\"v44_20_22\">22<\/sup>Ahora, como ven, me dirijo a Jerusal\u00e9n impelido por el Esp\u00edritu, sin saber a ciencia cierta lo que all\u00ed me acontecer\u00e1. <\/span><span class=\"v44_20_23\"><sup id=\"Acts.20.23\" class=\"v44_20_23\">23<\/sup>Eso s\u00ed, el Esp\u00edritu Santo me asegura que no hay ciudad en la que no me esperen prisiones y sufrimientos. <\/span><span class=\"v44_20_24\"><sup id=\"Acts.20.24\" class=\"v44_20_24\">24<\/sup>Por lo que a mi vida respecta, en nada la aprecio. S\u00f3lo aspiro a terminar mi carrera y a culminar la tarea que me encomend\u00f3 Jes\u00fas, el Se\u00f1or: proclamar la buena noticia de que Dios nos ha dispensado su favor.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_25\"><sup id=\"Acts.20.25\" class=\"v44_20_25\">25<\/sup>Ahora s\u00e9 que ninguno de ustedes, entre quienes pas\u00e9 anunciando el reino de Dios, volver\u00e1 a verme m\u00e1s. <\/span><span class=\"v44_20_26\"><sup id=\"Acts.20.26\" class=\"v44_20_26\">26<\/sup>Por eso, quiero hoy declarar ante ustedes que tengo la conciencia limpia en relaci\u00f3n con lo que les pueda suceder a ustedes. <\/span><span class=\"v44_20_27\"><sup id=\"Acts.20.27\" class=\"v44_20_27\">27<\/sup>Nada he callado de cuanto deb\u00eda anunciarles sobre el plan de Dios. <\/span><span class=\"v44_20_28\"><sup id=\"Acts.20.28\" class=\"v44_20_28\">28<\/sup>Cuiden de ustedes mismos y de todo el reba\u00f1o sobre el que les ha puesto el Esp\u00edritu Santo como vigilantes. Pastoreen la Iglesia que el Se\u00f1or adquiri\u00f3 con el sacrificio de su propia vida. <\/span><span class=\"v44_20_29\"><sup id=\"Acts.20.29\" class=\"v44_20_29\">29<\/sup>S\u00e9 que despu\u00e9s de mi partida se introducir\u00e1n entre ustedes lobos feroces que no tendr\u00e1n compasi\u00f3n del reba\u00f1o. <\/span><span class=\"v44_20_30\"><sup id=\"Acts.20.30\" class=\"v44_20_30\">30<\/sup>De entre sus propias filas surgir\u00e1n individuos que propagar\u00e1n falsas doctrinas y arrastrar\u00e1n a los disc\u00edpulos tras de s\u00ed. <\/span><span class=\"v44_20_31\"><sup id=\"Acts.20.31\" class=\"v44_20_31\">31<\/sup>Est\u00e9n vigilantes, por tanto, y recuerden que durante tres a\u00f1os no ces\u00e9 de aconsejar d\u00eda y noche, incluso con l\u00e1grimas, a cada uno de ustedes. <\/span><span class=\"v44_20_32\"><sup id=\"Acts.20.32\" class=\"v44_20_32\">32<\/sup>Ahora los encomiendo a Dios y a su mensaje de amor; un mensaje que tiene fuerza para que todos los consagrados a Dios crezcan en la fe y alcancen la herencia prometida. <\/span><span class=\"v44_20_33\"><sup id=\"Acts.20.33\" class=\"v44_20_33\">33<\/sup>No he apetecido ni dinero ni vestidos de nadie. <\/span><span class=\"v44_20_34\"><sup id=\"Acts.20.34\" class=\"v44_20_34\">34<\/sup>Bien saben ustedes que, trabajando con mis propias manos, he ganado mi sustento y el de mis compa\u00f1eros. <\/span><span class=\"v44_20_35\"><sup id=\"Acts.20.35\" class=\"v44_20_35\">35<\/sup>Les he demostrado as\u00ed en todo momento que es preciso trabajar para socorrer a los necesitados, teniendo presente aquella m\u00e1xima de Jes\u00fas, el Se\u00f1or: \u201cM\u00e1s dicha trae el dar que el recibir\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_20_36\"><sup id=\"Acts.20.36\" class=\"v44_20_36\">36<\/sup>Cuando Pablo termin\u00f3 de hablar, se puso de rodillas, junto con todos los dem\u00e1s, y or\u00f3. <\/span><span class=\"v44_20_37\"><sup id=\"Acts.20.37\" class=\"v44_20_37\">37<\/sup>Todos lloraban desconsoladamente y abrazaban y besaban a Pablo. <\/span><span class=\"v44_20_38\"><sup id=\"Acts.20.38\" class=\"v44_20_38\">38<\/sup>El pensar que, seg\u00fan hab\u00eda dicho, no volver\u00edan a verlo, les part\u00eda el coraz\u00f3n. Seguidamente, lo acompa\u00f1aron hasta el barco.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"20","id":"spa-BHTI:Acts.20","osis_end":"spa-BHTI:Acts.20.38","order":"53020","link":"spa-BHTI\/Acts\/20","display":"HECHOS 20","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.19","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.21","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}