{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.18\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Arresto de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 26,47-56; Mc 14,43-50; Lc 22,47-53)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_1\"><sup id=\"John.18.1\" class=\"v43_18_1\">1<\/sup>Dicho esto, sali\u00f3 Jes\u00fas acompa\u00f1ado de sus disc\u00edpulos, pasaron al otro lado del torrente Cedr\u00f3n y entraron en un huerto. <\/span><span class=\"v43_18_2\"><sup id=\"John.18.2\" class=\"v43_18_2\">2<\/sup>Este lugar era bien conocido de Judas, el traidor, ya que Jes\u00fas acud\u00eda frecuentemente a \u00e9l con sus disc\u00edpulos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_3\"><sup id=\"John.18.3\" class=\"v43_18_3\">3<\/sup>As\u00ed pues, Judas tom\u00f3 consigo un destacamento de soldados y guardias puestos a su disposici\u00f3n por los jefes de los sacerdotes y los fariseos, y se dirigi\u00f3 a aquel lugar. Adem\u00e1s de las armas, llevaban antorchas y faroles. <\/span><span class=\"v43_18_4\"><sup id=\"John.18.4\" class=\"v43_18_4\">4<\/sup>Jes\u00fas, que sab\u00eda perfectamente todo lo que iba a sucederle, sali\u00f3 a su encuentro y les pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_4\">\u2014 \u00bfA qui\u00e9n buscan?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_5\"><sup id=\"John.18.5\" class=\"v43_18_5\">5<\/sup>Ellos le contestaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_5\">\u2014 A Jes\u00fas de Nazaret.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_5\">Jes\u00fas les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_5\">\u2014 Yo soy.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_5\">Judas, el traidor, estaba con ellos. <\/span><span class=\"v43_18_6\"><sup id=\"John.18.6\" class=\"v43_18_6\">6<\/sup>Al decirles Jes\u00fas: \u201cYo soy\u201d, se echaron atr\u00e1s y cayeron en tierra. <\/span><span class=\"v43_18_7\"><sup id=\"John.18.7\" class=\"v43_18_7\">7<\/sup>Jes\u00fas les pregunt\u00f3 otra vez:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_7\">\u2014 \u00bfA qui\u00e9n buscan?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_7\">Ellos repitieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_7\">\u2014 A Jes\u00fas de Nazaret.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_8\"><sup id=\"John.18.8\" class=\"v43_18_8\">8<\/sup>Jes\u00fas les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_8\">\u2014 Ya les he dicho que soy yo. Por tanto, si me buscan a m\u00ed, dejen que estos se vayan.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_9\"><sup id=\"John.18.9\" class=\"v43_18_9\">9<\/sup>(As\u00ed se cumpli\u00f3 lo que \u00e9l mismo hab\u00eda dicho: \u201cNo he perdido a ninguno de los que me confiaste\u201d). <\/span><span class=\"v43_18_10\"><sup id=\"John.18.10\" class=\"v43_18_10\">10<\/sup>Entonces Sim\u00f3n Pedro, que ten\u00eda una espada, la desenvain\u00f3 e hiri\u00f3 con ella a un criado del sumo sacerdote, cort\u00e1ndole la oreja derecha. (Este criado se llamaba Malco). <\/span><span class=\"v43_18_11\"><sup id=\"John.18.11\" class=\"v43_18_11\">11<\/sup>Pero Jes\u00fas dijo a Pedro:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_11\">\u2014 Envaina la espada. \u00bfEs que no he de beber esta copa de amargura que el Padre me ha destinado?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_12\"><sup id=\"John.18.12\" class=\"v43_18_12\">12<\/sup>La tropa, con su comandante al frente, y los guardias jud\u00edos arrestaron a Jes\u00fas y lo maniataron.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas llevado ante An\u00e1s<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_13\"><sup id=\"John.18.13\" class=\"v43_18_13\">13<\/sup>Llevaron primero a Jes\u00fas a casa de An\u00e1s, que era suegro de Caif\u00e1s, el sumo sacerdote de aquel a\u00f1o. <\/span><span class=\"v43_18_14\"><sup id=\"John.18.14\" class=\"v43_18_14\">14<\/sup>(Este Caif\u00e1s era el que hab\u00eda dado a los jud\u00edos aquel consejo: \u201cEs conveniente que muera un solo hombre por el pueblo\u201d).<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Primera negaci\u00f3n de Pedro<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 26,69-70; Mc 14,66-68; Lc 22,54b-57)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_15\"><sup id=\"John.18.15\" class=\"v43_18_15\">15<\/sup>Sim\u00f3n Pedro y otro disc\u00edpulo se fueron detr\u00e1s de Jes\u00fas. Este disc\u00edpulo, que era conocido del sumo sacerdote, entr\u00f3 al mismo tiempo que Jes\u00fas en la mansi\u00f3n del sumo sacerdote. <\/span><span class=\"v43_18_16\"><sup id=\"John.18.16\" class=\"v43_18_16\">16<\/sup>Pedro, en cambio, tuvo que quedarse afuera, a la puerta, hasta que sali\u00f3 el otro disc\u00edpulo, el conocido del sumo sacerdote, habl\u00f3 con la portera y consigui\u00f3 que lo dejaran entrar. <\/span><span class=\"v43_18_17\"><sup id=\"John.18.17\" class=\"v43_18_17\">17<\/sup>Pero la criada que hac\u00eda de portera se fij\u00f3 en Pedro y le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_17\">\u2014 \u00bfNo eres t\u00fa de los disc\u00edpulos de ese hombre?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_17\">Pedro contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_17\">\u2014 No, no lo soy.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_18\"><sup id=\"John.18.18\" class=\"v43_18_18\">18<\/sup>Como hac\u00eda fr\u00edo, los criados y los guardias hab\u00edan encendido una hoguera y estaban all\u00ed de pie, calent\u00e1ndose. Tambi\u00e9n Pedro se qued\u00f3 de pie junto a ellos, calent\u00e1ndose.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">An\u00e1s interroga a Jes\u00fas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_19\"><sup id=\"John.18.19\" class=\"v43_18_19\">19<\/sup>El sumo sacerdote interrog\u00f3 a Jes\u00fas sobre sus disc\u00edpulos y sobre su ense\u00f1anza. <\/span><span class=\"v43_18_20\"><sup id=\"John.18.20\" class=\"v43_18_20\">20<\/sup>Jes\u00fas le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_20\">\u2014 Yo he hablado siempre en p\u00fablico a todo el mundo. He ense\u00f1ado en las sinagogas y en el Templo, donde se re\u00fanen todos los jud\u00edos. No he ense\u00f1ado nada clandestinamente. <\/span><span class=\"v43_18_21\"><sup id=\"John.18.21\" class=\"v43_18_21\">21<\/sup>\u00bfA qu\u00e9 viene este interrogatorio? Pregunta a mis oyentes; ellos te informar\u00e1n sobre lo que he dicho.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_22\"><sup id=\"John.18.22\" class=\"v43_18_22\">22<\/sup>Al o\u00edr esta respuesta, uno de los guardias que estaban junto a Jes\u00fas le dio una bofetada, al tiempo que lo increpaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_22\">\u2014 \u00bfC\u00f3mo te atreves a contestar as\u00ed al sumo sacerdote?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_23\"><sup id=\"John.18.23\" class=\"v43_18_23\">23<\/sup>Jes\u00fas le replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_23\">\u2014 Si he hablado mal, demu\u00e9strame en qu\u00e9; pero si he hablado bien, \u00bfpor qu\u00e9 me pegas?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas llevado ante Caif\u00e1s y nueva negaci\u00f3n de Pedro<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 26,57.71-75; Mc 14,53.69-72; Lc 22,54a.58-62)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_24\"><sup id=\"John.18.24\" class=\"v43_18_24\">24<\/sup>Entonces An\u00e1s envi\u00f3 a Jes\u00fas atado a Caif\u00e1s, el sumo sacerdote, <\/span><span class=\"v43_18_25\"><sup id=\"John.18.25\" class=\"v43_18_25\">25<\/sup>mientras Sim\u00f3n Pedro segu\u00eda all\u00ed de pie, calent\u00e1ndose. Alguien le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_25\">\u2014 \u00bfNo eres t\u00fa tambi\u00e9n uno de los disc\u00edpulos de ese hombre?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_25\">Pedro lo neg\u00f3 diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_25\">\u2014 No, no lo soy.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_26\"><sup id=\"John.18.26\" class=\"v43_18_26\">26<\/sup>Pero uno de los criados del sumo sacerdote, pariente de aquel a quien Pedro cort\u00f3 la oreja, le replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_26\">\u2014 \u00bfC\u00f3mo que no? \u00a1Yo mismo te vi en el huerto con \u00e9l!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_27\"><sup id=\"John.18.27\" class=\"v43_18_27\">27<\/sup>Pedro volvi\u00f3 a negarlo. Y en aquel momento cant\u00f3 un gallo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas ante Pilato<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,1-2.11-14; Mc 15,1-5; Lc 23,1-5)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_28\"><sup id=\"John.18.28\" class=\"v43_18_28\">28<\/sup>Condujeron a Jes\u00fas de casa de Caif\u00e1s al palacio del gobernador. Era muy de ma\u00f1ana. Los jud\u00edos no entraron en el palacio para no contraer una impureza legal que les habr\u00eda impedido participar en la cena de Pascua. <\/span><span class=\"v43_18_29\"><sup id=\"John.18.29\" class=\"v43_18_29\">29<\/sup>Por eso tuvo que salir Pilato para preguntarles:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_29\">\u2014 \u00bfDe qu\u00e9 acusan a este hombre?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_30\"><sup id=\"John.18.30\" class=\"v43_18_30\">30<\/sup>Ellos le contestaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_30\">\u2014 Si no fuese un criminal, no te lo habr\u00edamos entregado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_31\"><sup id=\"John.18.31\" class=\"v43_18_31\">31<\/sup>Pilato les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_31\">\u2014 Muy bien, ll\u00e9venselo y j\u00fazguenlo seg\u00fan la ley de ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_31\">Los jud\u00edos replicaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_31\">\u2014 Nosotros no tenemos autoridad para dar muerte a nadie.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_32\"><sup id=\"John.18.32\" class=\"v43_18_32\">32<\/sup>Y es que ten\u00eda que cumplirse lo que Jes\u00fas hab\u00eda anunciado sobre la clase de muerte que iba a sufrir. <\/span><span class=\"v43_18_33\"><sup id=\"John.18.33\" class=\"v43_18_33\">33<\/sup>Entonces Pilato volvi\u00f3 a entrar en su palacio, mand\u00f3 traer a Jes\u00fas y le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_33\">\u2014 \u00bfEres t\u00fa el rey de los jud\u00edos?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_34\"><sup id=\"John.18.34\" class=\"v43_18_34\">34<\/sup>Contest\u00f3 Jes\u00fas:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_34\">\u2014 \u00bfMe haces esa pregunta por tu cuenta o te la han sugerido otros?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_35\"><sup id=\"John.18.35\" class=\"v43_18_35\">35<\/sup>Pilato replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_35\">\u2014 \u00bfAcaso soy yo jud\u00edo? Son los de tu propia naci\u00f3n y los jefes de los sacerdotes los que te han entregado a m\u00ed. \u00bfQu\u00e9 es lo que has hecho?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_36\"><sup id=\"John.18.36\" class=\"v43_18_36\">36<\/sup>Jes\u00fas respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_36\">\u2014 Mi reino no es de este mundo. Si lo fuera, mis servidores habr\u00edan luchado para librarme de los jud\u00edos. Pero no, mi reino no es de este mundo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_37\"><sup id=\"John.18.37\" class=\"v43_18_37\">37<\/sup>Pilato insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_37\">\u2014 Entonces, \u00bferes rey?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_37\">Jes\u00fas le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_37\">\u2014 Soy rey, como t\u00fa dices. Y mi misi\u00f3n consiste en dar testimonio de la verdad. Precisamente para eso nac\u00ed y para eso vine al mundo. Todo el que ama la verdad escucha mi voz.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_38\"><sup id=\"John.18.38\" class=\"v43_18_38\">38<\/sup>Pilato repuso:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_38\">\u2014 \u00bfY qu\u00e9 es la verdad?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas y Barrab\u00e1s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,15-17.20-21; Mc 15,6-11; Lc 23,17-19)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_38\">Dicho esto, Pilato sali\u00f3 de nuevo y dijo a los jud\u00edos:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_38\">\u2014 Yo no encuentro delito alguno en este hombre. <\/span><span class=\"v43_18_39\"><sup id=\"John.18.39\" class=\"v43_18_39\">39<\/sup>Pero como ustedes tienen la costumbre de que durante la fiesta de la Pascua les ponga en libertad a un preso, \u00bfquieren que deje en libertad al rey de los jud\u00edos?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_40\"><sup id=\"John.18.40\" class=\"v43_18_40\">40<\/sup>Ellos, entonces, se pusieron de nuevo a gritar:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_40\">\u2014 \u00a1No, a ese no! \u00a1Deja en libertad a Barrab\u00e1s!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_18_40\">(El tal Barrab\u00e1s era un bandido).<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"18","id":"spa-BHTI:John.18","osis_end":"spa-BHTI:John.18.40","order":"52018","link":"spa-BHTI\/John\/18","display":"JUAN 18","book":{"version_id":"173","name":"JUAN","abbr":"John","ord":"52","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:John","osis_end":"spa-BHTI:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:John.17","nextChapterId":"spa-BHTI:John.19","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.19\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jes\u00fas condenado a muerte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,30-31; Mc 15,12-20; Lc 23,20-25)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_1\"><sup id=\"John.19.1\" class=\"v43_19_1\">1<\/sup>As\u00ed pues, Pilato se hizo cargo del asunto y mand\u00f3 que azotaran a Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v43_19_2\"><sup id=\"John.19.2\" class=\"v43_19_2\">2<\/sup>Los soldados trenzaron una corona de espinas y se la pusieron en la cabeza. Le echaron tambi\u00e9n sobre los hombros un manto de p\u00farpura <\/span><span class=\"v43_19_3\"><sup id=\"John.19.3\" class=\"v43_19_3\">3<\/sup>y, acerc\u00e1ndose a \u00e9l, dec\u00edan:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_3\">\u2014 \u00a1Viva el rey de los jud\u00edos!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_3\">Y le daban bofetadas. <\/span><span class=\"v43_19_4\"><sup id=\"John.19.4\" class=\"v43_19_4\">4<\/sup>Sali\u00f3 de nuevo Pilato y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_4\">\u2014 Miren, se lo voy a presentar a ustedes para dejar claro que no encuentro delito alguno en \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_5\"><sup id=\"John.19.5\" class=\"v43_19_5\">5<\/sup>Sali\u00f3, pues, Jes\u00fas llevando la corona de espinas y el manto de p\u00farpura. Pilato les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_5\">\u2014 \u00a1Este es el hombre!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_6\"><sup id=\"John.19.6\" class=\"v43_19_6\">6<\/sup>Al ver a Jes\u00fas, los jefes de los sacerdotes y sus esbirros comenzaron a gritar:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_6\">\u2014 \u00a1Crucif\u00edcalo! \u00a1Crucif\u00edcalo!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_6\">Pilato insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_6\">\u2014 T\u00f3menlo ustedes y crucif\u00edquenlo; yo no encuentro delito alguno en \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_7\"><sup id=\"John.19.7\" class=\"v43_19_7\">7<\/sup>Los jud\u00edos replicaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_7\">\u2014 Nosotros tenemos una ley, y seg\u00fan ella debe morir, porque ha querido hacerse pasar por Hijo de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_8\"><sup id=\"John.19.8\" class=\"v43_19_8\">8<\/sup>Al o\u00edr esto, Pilato sinti\u00f3 a\u00fan m\u00e1s temor. <\/span><span class=\"v43_19_9\"><sup id=\"John.19.9\" class=\"v43_19_9\">9<\/sup>Entr\u00f3 de nuevo en el palacio y pregunt\u00f3 a Jes\u00fas:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_9\">\u2014 \u00bfDe d\u00f3nde eres t\u00fa?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_9\">Jes\u00fas ni siquiera le contest\u00f3. <\/span><span class=\"v43_19_10\"><sup id=\"John.19.10\" class=\"v43_19_10\">10<\/sup>Pilato le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_10\">\u2014 \u00bfC\u00f3mo? \u00bfTe niegas a contestarme? \u00bfEs que no sabes que tengo autoridad tanto para dejarte en libertad como para hacerte crucificar?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_11\"><sup id=\"John.19.11\" class=\"v43_19_11\">11<\/sup>Jes\u00fas le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_11\">\u2014 No tendr\u00edas autoridad alguna sobre m\u00ed si Dios no te la hubiera concedido; por eso, el que me ha entregado a ti es mucho m\u00e1s culpable que t\u00fa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_12\"><sup id=\"John.19.12\" class=\"v43_19_12\">12<\/sup>Desde ese momento, Pilato intentaba por todos los medios poner a Jes\u00fas en libertad. Pero los jud\u00edos le gritaban:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_12\">\u2014 Si lo pones en libertad, no eres amigo del emperador. El que pretende ser rey se enfrenta al emperador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_13\"><sup id=\"John.19.13\" class=\"v43_19_13\">13<\/sup>Al o\u00edr esto, Pilato mand\u00f3 sacar fuera a Jes\u00fas y se sent\u00f3 en el tribunal, en el lugar conocido con el nombre de \u201cEnlosado\u201d, que en la lengua de los jud\u00edos se llama \u201cG\u00e1bata\u201d. <\/span><span class=\"v43_19_14\"><sup id=\"John.19.14\" class=\"v43_19_14\">14<\/sup>Era el d\u00eda de preparaci\u00f3n de la Pascua, hacia el mediod\u00eda. Pilato dijo a los jud\u00edos:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_14\">\u2014 \u00a1Aqu\u00ed tienen a su rey!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\"><sup id=\"John.19.15\" class=\"v43_19_15\">15<\/sup>Pero ellos comenzaron a gritar:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\">\u2014 \u00a1Qu\u00edtalo de en medio! \u00a1Crucif\u00edcalo!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\">Pilato insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\">\u2014 \u00bfC\u00f3mo voy a crucificar a su rey?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\">Pero los jefes de los sacerdotes replicaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_15\">\u2014 Nuestro \u00fanico rey es el emperador romano.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_16\"><sup id=\"John.19.16\" class=\"v43_19_16\">16<\/sup>As\u00ed que, al fin, Pilato se lo entreg\u00f3 para que lo crucificaran.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Crucifixi\u00f3n de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,32-44; Mc 15,21-32; Lc 23,26-43)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_16\">Tomaron, pues, a Jes\u00fas <\/span><span class=\"v43_19_17\"><sup id=\"John.19.17\" class=\"v43_19_17\">17<\/sup>que, cargando con su propia cruz, se encamin\u00f3 hacia el llamado \u201clugar de la Calavera\u201d (que en la lengua de los jud\u00edos se conoce como \u201cG\u00f3lgota\u201d). <\/span><span class=\"v43_19_18\"><sup id=\"John.19.18\" class=\"v43_19_18\">18<\/sup>All\u00ed lo crucificaron, y con \u00e9l crucificaron tambi\u00e9n a otros dos, uno a cada lado y Jes\u00fas en medio.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_19\"><sup id=\"John.19.19\" class=\"v43_19_19\">19<\/sup>Pilato mand\u00f3 poner sobre la cruz un letrero con esta inscripci\u00f3n: \u201cJes\u00fas de Nazaret, el rey de los jud\u00edos.\u201d <\/span><span class=\"v43_19_20\"><sup id=\"John.19.20\" class=\"v43_19_20\">20<\/sup>La inscripci\u00f3n fue le\u00edda por muchos jud\u00edos, porque el lugar donde Jes\u00fas hab\u00eda sido crucificado estaba cerca de la ciudad. Adem\u00e1s, el texto estaba escrito en hebreo, lat\u00edn y griego. <\/span><span class=\"v43_19_21\"><sup id=\"John.19.21\" class=\"v43_19_21\">21<\/sup>As\u00ed que los jefes de los sacerdotes se presentaron a Pilato y le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_21\">\u2014 No pongas: \u201cEl rey de los jud\u00edos\u201d sino: \u201cEste hombre dijo: Yo soy el rey de los jud\u00edos\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_22\"><sup id=\"John.19.22\" class=\"v43_19_22\">22<\/sup>Pero Pilato les contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_22\">\u2014 Que quede escrito lo que yo mand\u00e9 escribir.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_23\"><sup id=\"John.19.23\" class=\"v43_19_23\">23<\/sup>Los soldados, una vez que terminaron de crucificar a Jes\u00fas, tomaron sus ropas e hicieron con ellas cuatro lotes, uno para cada soldado. Se quedaron tambi\u00e9n con la t\u00fanica, pero como era una t\u00fanica sin costuras, tejida de una sola pieza de arriba a abajo, <\/span><span class=\"v43_19_24\"><sup id=\"John.19.24\" class=\"v43_19_24\">24<\/sup>llegaron a este acuerdo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_24\">\u2014 No debemos partirla; lo que procede es sortearla para ver a qui\u00e9n le toca.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_24\">As\u00ed se cumpli\u00f3 el pasaje de la Escritura que dice: <span class=\"it\">Dividieron entre ellos mis ropas y echaron a suertes mi t\u00fanica<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_24\">Esto fue lo que hicieron los soldados.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La madre de Jes\u00fas y el disc\u00edpulo amado<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_25\"><sup id=\"John.19.25\" class=\"v43_19_25\">25<\/sup>Junto a la cruz de Jes\u00fas estaban su madre, Mar\u00eda la mujer de Cleof\u00e1s, que era hermana de su madre, y Mar\u00eda Magdalena. <\/span><span class=\"v43_19_26\"><sup id=\"John.19.26\" class=\"v43_19_26\">26<\/sup>Jes\u00fas, al ver a su madre y, junto a ella, al disc\u00edpulo a quien tanto quer\u00eda, dijo a su madre:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_26\">\u2014 Mujer, ah\u00ed tienes a tu hijo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_27\"><sup id=\"John.19.27\" class=\"v43_19_27\">27<\/sup>Despu\u00e9s dijo al disc\u00edpulo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_27\">\u2014 Ah\u00ed tienes a tu madre.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_27\">Y desde aquel momento, el disc\u00edpulo la acogi\u00f3 en su casa.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muerte de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,48-50; Mc 15, 36-37; Lc 23,46)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_28\"><sup id=\"John.19.28\" class=\"v43_19_28\">28<\/sup>Despu\u00e9s de esto, plenamente consciente de que todo hab\u00eda llegado a su fin, para que se cumpliese la Escritura, Jes\u00fas exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_28\">\u2014 <span class=\"it\">Tengo sed<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_29\"><sup id=\"John.19.29\" class=\"v43_19_29\">29<\/sup>Empaparon una esponja en vinagre, la colocaron en la punta de una ca\u00f1a de hisopo y se la acercaron a la boca. <\/span><span class=\"v43_19_30\"><sup id=\"John.19.30\" class=\"v43_19_30\">30<\/sup>Jes\u00fas prob\u00f3 el vinagre y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_30\">\u2014 Todo est\u00e1 cumplido.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_30\">Inclin\u00f3, entonces, la cabeza y expir\u00f3.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La lanzada en el costado<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_31\"><sup id=\"John.19.31\" class=\"v43_19_31\">31<\/sup>Era el d\u00eda de preparaci\u00f3n y los jud\u00edos no quer\u00edan que los cuerpos de los ajusticiados quedaran en la cruz aquel s\u00e1bado, porque en \u00e9l se celebraba una fiesta muy solemne. Por eso, pidieron a Pilato que ordenase quebrar las piernas de los crucificados y retirarlos de all\u00ed. <\/span><span class=\"v43_19_32\"><sup id=\"John.19.32\" class=\"v43_19_32\">32<\/sup>Fueron los soldados y quebraron las piernas de los dos que hab\u00edan sido crucificados con Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v43_19_33\"><sup id=\"John.19.33\" class=\"v43_19_33\">33<\/sup>Pero cuando se acercaron a Jes\u00fas, al comprobar que ya hab\u00eda muerto, no le quebraron las piernas, <\/span><span class=\"v43_19_34\"><sup id=\"John.19.34\" class=\"v43_19_34\">34<\/sup>sino que uno de los soldados le abri\u00f3 el costado de una lanzada, y al punto brot\u00f3 de \u00e9l sangre y agua. <\/span><span class=\"v43_19_35\"><sup id=\"John.19.35\" class=\"v43_19_35\">35<\/sup>El que lo vio da testimonio de ello y su testimonio es verdadero y est\u00e1 seguro de que habla con verdad para que tambi\u00e9n ustedes crean. <\/span><span class=\"v43_19_36\"><sup id=\"John.19.36\" class=\"v43_19_36\">36<\/sup>Porque todo esto ocurri\u00f3 para que se cumpliese la Escritura que dice: <span class=\"it\">No le quebrar\u00e1n ning\u00fan hueso<\/span>. <\/span><span class=\"v43_19_37\"><sup id=\"John.19.37\" class=\"v43_19_37\">37<\/sup>Y tambi\u00e9n la otra Escritura que dice: <span class=\"it\">Mirar\u00e1n al que traspasaron<\/span>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Sepultura de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Mt 27,57-61; Mc 15,42-47; Lc 23,50-56)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_38\"><sup id=\"John.19.38\" class=\"v43_19_38\">38<\/sup>Despu\u00e9s de esto, Jos\u00e9 de Arimatea, que era disc\u00edpulo de Jes\u00fas, aunque lo manten\u00eda en secreto por miedo a los jud\u00edos, solicit\u00f3 de Pilato el permiso para hacerse cargo del cuerpo de Jes\u00fas. Pilato se lo concedi\u00f3, y \u00e9l se hizo cargo del cuerpo. <\/span><span class=\"v43_19_39\"><sup id=\"John.19.39\" class=\"v43_19_39\">39<\/sup>Tambi\u00e9n vino Nicodemo, el que con anterioridad hab\u00eda ido de noche a entrevistarse con Jes\u00fas, trayendo unas cien libras de una mezcla de mirra y \u00e1loe. <\/span><span class=\"v43_19_40\"><sup id=\"John.19.40\" class=\"v43_19_40\">40<\/sup>Entre ambos se llevaron el cuerpo de Jes\u00fas y lo envolvieron con vendas de lino bien empapadas en los aromas, seg\u00fan acostumbraban hacer los jud\u00edos para sepultar a sus muertos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_19_41\"><sup id=\"John.19.41\" class=\"v43_19_41\">41<\/sup>Cerca del lugar donde Jes\u00fas fue crucificado hab\u00eda un huerto, y en el huerto, un sepulcro nuevo en el que nadie hab\u00eda sido sepultado. <\/span><span class=\"v43_19_42\"><sup id=\"John.19.42\" class=\"v43_19_42\">42<\/sup>Y como el sepulcro estaba cerca y era para los jud\u00edos el d\u00eda de preparaci\u00f3n, depositaron all\u00ed el cuerpo de Jes\u00fas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"19","id":"spa-BHTI:John.19","osis_end":"spa-BHTI:John.19.42","order":"52019","link":"spa-BHTI\/John\/19","display":"JUAN 19","book":{"version_id":"173","name":"JUAN","abbr":"John","ord":"52","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:John","osis_end":"spa-BHTI:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:John.18","nextChapterId":"spa-BHTI:John.20","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"John.17\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Plegaria de Jes\u00fas por los suyos<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_1\"><sup id=\"John.17.1\" class=\"v43_17_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de decir todo esto, Jes\u00fas levant\u00f3 los ojos al cielo y exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_1\">\u2014 Padre, ha llegado la hora. Glorifica a tu Hijo, para que tu Hijo te glorifique a ti. <\/span><span class=\"v43_17_2\"><sup id=\"John.17.2\" class=\"v43_17_2\">2<\/sup>T\u00fa le has dado autoridad sobre todas las criaturas; que \u00e9l d\u00e9 ahora vida eterna a todos los que t\u00fa le has confiado. <\/span><span class=\"v43_17_3\"><sup id=\"John.17.3\" class=\"v43_17_3\">3<\/sup>Y la vida eterna consiste en que te reconozcan a ti como \u00fanico Dios verdadero, y a Jesucristo como tu enviado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_4\"><sup id=\"John.17.4\" class=\"v43_17_4\">4<\/sup>Yo he manifestado tu gloria aqu\u00ed, en este mundo, llevando a cabo la obra que me encomendaste. <\/span><span class=\"v43_17_5\"><sup id=\"John.17.5\" class=\"v43_17_5\">5<\/sup>Ahora, pues, Padre, h\u00f3nrame en tu presencia con aquella gloria que ya compart\u00eda contigo antes que el mundo existiera.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_6\"><sup id=\"John.17.6\" class=\"v43_17_6\">6<\/sup>Te he dado a conocer a quienes me confiaste sac\u00e1ndolos del mundo. Eran tuyos; t\u00fa me los confiaste, y han obedecido tu mensaje. <\/span><span class=\"v43_17_7\"><sup id=\"John.17.7\" class=\"v43_17_7\">7<\/sup>Ahora han comprendido que todo lo que me confiaste es tuyo; <\/span><span class=\"v43_17_8\"><sup id=\"John.17.8\" class=\"v43_17_8\">8<\/sup>yo les he entregado la ense\u00f1anza que t\u00fa me entregaste y la han recibido. Saben, adem\u00e1s, con absoluta certeza que yo he venido de ti y han cre\u00eddo que fuiste t\u00fa quien me enviaste.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_9\"><sup id=\"John.17.9\" class=\"v43_17_9\">9<\/sup>Yo te ruego por ellos. No te ruego por los del mundo, sino por los que t\u00fa me confiaste, ya que son tuyos. <\/span><span class=\"v43_17_10\"><sup id=\"John.17.10\" class=\"v43_17_10\">10<\/sup>Todo lo m\u00edo es tuyo y todo lo tuyo es m\u00edo, y en ellos resplandece mi gloria. <\/span><span class=\"v43_17_11\"><sup id=\"John.17.11\" class=\"v43_17_11\">11<\/sup>Desde ahora, ya no estar\u00e9 en el mundo; pero ellos se quedan en el mundo, mientras que yo voy a ti. Protege con tu poder, Padre santo, a los que me has confiado, para que vivan unidos, como vivimos unidos nosotros.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_12\"><sup id=\"John.17.12\" class=\"v43_17_12\">12<\/sup>Mientras estaba con ellos en el mundo, yo mismo cuidaba con tu poder a los que me confiaste. Los guard\u00e9 de tal manera, que ninguno de ellos se ha perdido, fuera del que ten\u00eda que perderse en cumplimiento de la Escritura. <\/span><span class=\"v43_17_13\"><sup id=\"John.17.13\" class=\"v43_17_13\">13<\/sup>Ahora voy a ti y digo estas cosas mientras todav\u00eda estoy en el mundo para que ellos puedan compartir plenamente mi alegr\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_14\"><sup id=\"John.17.14\" class=\"v43_17_14\">14<\/sup>Yo les he confiado tu mensaje, pero el mundo los odia, porque no son del mundo, como yo tampoco soy del mundo.<\/span><span class=\"v43_17_15\"><sup id=\"John.17.15\" class=\"v43_17_15\">15<\/sup>No te pido que los saques del mundo, sino que los libres del mal.<\/span><span class=\"v43_17_16\"><sup id=\"John.17.16\" class=\"v43_17_16\">16<\/sup>Como yo no pertenezco al mundo, tampoco ellos pertenecen al mundo. <\/span><span class=\"v43_17_17\"><sup id=\"John.17.17\" class=\"v43_17_17\">17<\/sup>Haz que se consagren a ti por medio de la verdad; tu mensaje es la verdad.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_18\"><sup id=\"John.17.18\" class=\"v43_17_18\">18<\/sup>Yo los he enviado al mundo, como t\u00fa me enviaste a m\u00ed. <\/span><span class=\"v43_17_19\"><sup id=\"John.17.19\" class=\"v43_17_19\">19<\/sup>Por ellos yo me consagro para que tambi\u00e9n ellos sean consagrados por medio de la verdad.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_20\"><sup id=\"John.17.20\" class=\"v43_17_20\">20<\/sup>Y no te ruego s\u00f3lo por ellos; te ruego tambi\u00e9n por todos los que han de creer en m\u00ed por medio de su mensaje. <\/span><span class=\"v43_17_21\"><sup id=\"John.17.21\" class=\"v43_17_21\">21<\/sup>Te pido que todos vivan unidos. Como t\u00fa, Padre, est\u00e1s en m\u00ed y yo en ti, que tambi\u00e9n ellos est\u00e9n en nosotros. De este modo el mundo creer\u00e1 que t\u00fa me has enviado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_22\"><sup id=\"John.17.22\" class=\"v43_17_22\">22<\/sup>Yo les he comunicado la gloria con que t\u00fa me has glorificado, de manera que sean uno, como lo somos nosotros. <\/span><span class=\"v43_17_23\"><sup id=\"John.17.23\" class=\"v43_17_23\">23<\/sup>Como t\u00fa vives en m\u00ed, vivo yo en ellos para que alcancen la uni\u00f3n perfecta y as\u00ed el mundo reconozca que t\u00fa me has enviado y que los amas a ellos como me amas a m\u00ed. <\/span><span class=\"v43_17_24\"><sup id=\"John.17.24\" class=\"v43_17_24\">24<\/sup>Es mi deseo, Padre, que todos estos que t\u00fa me has confiado est\u00e9n conmigo y contemplen mi gloria, la que me diste antes de que el mundo existiese.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v43_17_25\"><sup id=\"John.17.25\" class=\"v43_17_25\">25<\/sup>Padre justo, el mundo no te ha conocido; pero yo te conozco, y todos estos han llegado a conocer que t\u00fa me has enviado. <\/span><span class=\"v43_17_26\"><sup id=\"John.17.26\" class=\"v43_17_26\">26<\/sup>Les he dado a conocer qui\u00e9n eres, y continuar\u00e9 d\u00e1ndoselo a conocer, para que el amor que t\u00fa me tienes se manifieste en ellos y yo mismo viva en ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"17","id":"spa-BHTI:John.17","osis_end":"spa-BHTI:John.17.26","order":"52017","link":"spa-BHTI\/John\/17","display":"JUAN 17","book":{"version_id":"173","name":"JUAN","abbr":"John","ord":"52","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:John","osis_end":"spa-BHTI:John.21.25"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:John.16","nextChapterId":"spa-BHTI:John.18","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}