{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.36\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Esa\u00fa<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 1,34-54)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_1\"><sup id=\"Gen.36.1\" class=\"v0_36_1\">1<\/sup>Estos son los descendientes de Esa\u00fa, o sea Edom. <\/span><span class=\"v0_36_2\"><sup id=\"Gen.36.2\" class=\"v0_36_2\">2<\/sup>Esa\u00fa se cas\u00f3 con mujeres cananeas: con Ad\u00e1, hija del hitita El\u00f3n; con Olibam\u00e1, hija de An\u00e1 y nieta de Sibe\u00f3n el jeveo; <\/span><span class=\"v0_36_3\"><sup id=\"Gen.36.3\" class=\"v0_36_3\">3<\/sup>y con Basemat, hija de Ismael y hermana de Nebayot. <\/span><span class=\"v0_36_4\"><sup id=\"Gen.36.4\" class=\"v0_36_4\">4<\/sup>El hijo que Ad\u00e1 dio a Esa\u00fa fue Elifaz; Basemat dio a luz a Reguel; <\/span><span class=\"v0_36_5\"><sup id=\"Gen.36.5\" class=\"v0_36_5\">5<\/sup>y Olibam\u00e1 dio a luz a Je\u00fas, Jal\u00f3n y Coraj. Estos son los hijos que le nacieron a Esa\u00fa en tierra de Cana\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_6\"><sup id=\"Gen.36.6\" class=\"v0_36_6\">6<\/sup>Esa\u00fa tom\u00f3 a sus esposas junto con sus hijos e hijas y a todos los que viv\u00edan con \u00e9l, todos sus reba\u00f1os y ganados y cuanto hab\u00eda adquirido en la tierra de Cana\u00e1n, y se fue a otra regi\u00f3n, lejos de su hermano Jacob. <\/span><span class=\"v0_36_7\"><sup id=\"Gen.36.7\" class=\"v0_36_7\">7<\/sup>Era tanto lo que pose\u00edan los dos que ya no pod\u00edan vivir juntos; adem\u00e1s, la tierra donde viv\u00edan no bastaba para alimentar al ganado de ambos. <\/span><span class=\"v0_36_8\"><sup id=\"Gen.36.8\" class=\"v0_36_8\">8<\/sup>Fue as\u00ed como Esa\u00fa, o sea Edom, se asent\u00f3 en la regi\u00f3n monta\u00f1osa de Se\u00edr.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_9\"><sup id=\"Gen.36.9\" class=\"v0_36_9\">9<\/sup>Estos son los descendientes de Esa\u00fa, padre de los edomitas, en la monta\u00f1a de Se\u00edr. <\/span><span class=\"v0_36_10\"><sup id=\"Gen.36.10\" class=\"v0_36_10\">10<\/sup>Los nombres de los hijos de Esa\u00fa son estos: Elifaz, hijo de Ad\u00e1 y Esa\u00fa; y Reguel, hijo de Basemat y Esa\u00fa. <\/span><span class=\"v0_36_11\"><sup id=\"Gen.36.11\" class=\"v0_36_11\">11<\/sup>Los hijos de Elifaz fueron: Tem\u00e1n, Omar, Sef\u00f3, Gat\u00e1n y Quenaz. <\/span><span class=\"v0_36_12\"><sup id=\"Gen.36.12\" class=\"v0_36_12\">12<\/sup>Elifaz tuvo una concubina llamada Timn\u00e1, la cual le dio un hijo que se llam\u00f3 Amalec. Estos fueron los descendientes de Ad\u00e1, mujer de Esa\u00fa. <\/span><span class=\"v0_36_13\"><sup id=\"Gen.36.13\" class=\"v0_36_13\">13<\/sup>Los hijos de Reguel fueron: N\u00e1jat, Z\u00e9raj, Sam\u00e1 y Miz\u00e1. Estos fueron los descendientes de Basemat, mujer de Esa\u00fa. <\/span><span class=\"v0_36_14\"><sup id=\"Gen.36.14\" class=\"v0_36_14\">14<\/sup>Los hijos de Olibam\u00e1, mujer de Esa\u00fa, hija de An\u00e1 y nieta de Sibe\u00f3n, fueron: Je\u00fas, Jal\u00f3n y Coraj.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_15\"><sup id=\"Gen.36.15\" class=\"v0_36_15\">15<\/sup>Los jefes de tribu de los descendientes de Esa\u00fa fueron: De los hijos de Elifaz, primog\u00e9nito de Esa\u00fa, los jefes de tribu fueron: Tem\u00e1n, Omar, Sef\u00f3, Quenaz, <\/span><span class=\"v0_36_16\"><sup id=\"Gen.36.16\" class=\"v0_36_16\">16<\/sup>Coraj, Gat\u00e1n y Amalec.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_16\">Estos fueron los jefes de tribu de Elifaz en la tierra de Edom, todos ellos descendientes de Ad\u00e1. <\/span><span class=\"v0_36_17\"><sup id=\"Gen.36.17\" class=\"v0_36_17\">17<\/sup>De los hijos de Reguel, hijo de Esa\u00fa, los jefes de tribu fueron: N\u00e1jat, Z\u00e9raj, Sam\u00e1 y Miz\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_17\">Estos fueron los jefes de tribu de Reguel en la tierra de Edom, todos ellos descendientes de Basemat, mujer de Esa\u00fa. <\/span><span class=\"v0_36_18\"><sup id=\"Gen.36.18\" class=\"v0_36_18\">18<\/sup>De los hijos de Olibam\u00e1, hija de An\u00e1 y mujer de Esa\u00fa, los jefes de tribu fueron: Je\u00fas, Jal\u00f3n y Coraj. <\/span><span class=\"v0_36_19\"><sup id=\"Gen.36.19\" class=\"v0_36_19\">19<\/sup>Estos fueron los hijos de Esa\u00fa, o sea Edom, y sus jefes de tribus.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_20\"><sup id=\"Gen.36.20\" class=\"v0_36_20\">20<\/sup>Los hijos de Se\u00edr, el jorreo, que viv\u00eda en aquella regi\u00f3n, fueron: Lot\u00e1n, Sobal, Sibe\u00f3n, An\u00e1, <\/span><span class=\"v0_36_21\"><sup id=\"Gen.36.21\" class=\"v0_36_21\">21<\/sup>Dis\u00f3n, \u00c9ser y Dis\u00e1n. Estos fueron los jefes de tribu de los jorreos, hijos de Se\u00edr, en la tierra de Edom. <\/span><span class=\"v0_36_22\"><sup id=\"Gen.36.22\" class=\"v0_36_22\">22<\/sup>Los hijos de Lot\u00e1n fueron: Jor\u00ed y Hem\u00e1n. Lot\u00e1n ten\u00eda una hermana llamada Timn\u00e1. <\/span><span class=\"v0_36_23\"><sup id=\"Gen.36.23\" class=\"v0_36_23\">23<\/sup>Los hijos de Sobal fueron: Alv\u00e1n, Manajat, \u00c9bal, Sef\u00f3 y On\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_36_24\"><sup id=\"Gen.36.24\" class=\"v0_36_24\">24<\/sup>Los hijos de Sibe\u00f3n fueron: Ay\u00e1 y An\u00e1. Este An\u00e1 fue el que encontr\u00f3 en el desierto aguas termales mientras apacentaba los asnos de su padre Sibe\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_36_25\"><sup id=\"Gen.36.25\" class=\"v0_36_25\">25<\/sup>Los hijos de An\u00e1 fueron: Dis\u00f3n y Olibam\u00e1, hija de An\u00e1. <\/span><span class=\"v0_36_26\"><sup id=\"Gen.36.26\" class=\"v0_36_26\">26<\/sup>Los hijos de Dis\u00f3n fueron: Jemd\u00e1n, Esb\u00e1n, Jitr\u00e1n y Quer\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_36_27\"><sup id=\"Gen.36.27\" class=\"v0_36_27\">27<\/sup>Los hijos de \u00c9ser fueron: Bil\u00e1n, Zaav\u00e1n y Ac\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_36_28\"><sup id=\"Gen.36.28\" class=\"v0_36_28\">28<\/sup>Los hijos de Dis\u00e1n fueron: Us y Ar\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_29\"><sup id=\"Gen.36.29\" class=\"v0_36_29\">29<\/sup>Los jefes de las tribus de los jorreos fueron: Lot\u00e1n, Sobal, Sibe\u00f3n, An\u00e1, <\/span><span class=\"v0_36_30\"><sup id=\"Gen.36.30\" class=\"v0_36_30\">30<\/sup>Dis\u00f3n, \u00c9ser y Dis\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_30\">Estos fueron los jefes de las tribus de los jorreos. Cada uno de ellos fue jefe de su tribu en la regi\u00f3n de Se\u00edr.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los reyes de Edom<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_31\"><sup id=\"Gen.36.31\" class=\"v0_36_31\">31<\/sup>Antes de que los israelitas tuvieran rey, estos fueron los reyes que reinaron en la tierra de Edom: <\/span><span class=\"v0_36_32\"><sup id=\"Gen.36.32\" class=\"v0_36_32\">32<\/sup>Bela, hijo de Beor, rein\u00f3 en Edom; el nombre de su capital era Dinhab\u00e1. <\/span><span class=\"v0_36_33\"><sup id=\"Gen.36.33\" class=\"v0_36_33\">33<\/sup>Cuando Bela muri\u00f3 lo sucedi\u00f3 en el trono Jobab, hijo de Zeraj de Bosr\u00e1; <\/span><span class=\"v0_36_34\"><sup id=\"Gen.36.34\" class=\"v0_36_34\">34<\/sup>a Jobab lo sucedi\u00f3 Jus\u00e1n, natural de Tem\u00e1n; <\/span><span class=\"v0_36_35\"><sup id=\"Gen.36.35\" class=\"v0_36_35\">35<\/sup>a Jus\u00e1n lo sucedi\u00f3 Adad, hijo de Badad, que derrot\u00f3 a Madi\u00e1n en los campos de Moab; el nombre de su capital era Avit. <\/span><span class=\"v0_36_36\"><sup id=\"Gen.36.36\" class=\"v0_36_36\">36<\/sup>A Adad lo sucedi\u00f3 Saml\u00e1 de Masrec\u00e1; <\/span><span class=\"v0_36_37\"><sup id=\"Gen.36.37\" class=\"v0_36_37\">37<\/sup>a Saml\u00e1 lo sucedi\u00f3 Sa\u00fal de Rejobot Janajar; <\/span><span class=\"v0_36_38\"><sup id=\"Gen.36.38\" class=\"v0_36_38\">38<\/sup>a Sa\u00fal lo sucedi\u00f3 Baaljan\u00e1n, hijo de Acbor; <\/span><span class=\"v0_36_39\"><sup id=\"Gen.36.39\" class=\"v0_36_39\">39<\/sup>a Baaljan\u00e1n, hijo de Acbor, lo sucedi\u00f3 Adar; su capital se llamaba Pau y su mujer Metabel, hija de Matrad, hija de Mezaab.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_40\"><sup id=\"Gen.36.40\" class=\"v0_36_40\">40<\/sup>Estos son los nombres de los jefes de tribu de Esa\u00fa seg\u00fan su clan, regi\u00f3n y nombre: Timn\u00e1, Alv\u00e1, Jetet, <\/span><span class=\"v0_36_41\"><sup id=\"Gen.36.41\" class=\"v0_36_41\">41<\/sup>Olibam\u00e1, El\u00e1, Fin\u00f3n, <\/span><span class=\"v0_36_42\"><sup id=\"Gen.36.42\" class=\"v0_36_42\">42<\/sup>Quenaz, Tem\u00e1n, Mibsar, <\/span><span class=\"v0_36_43\"><sup id=\"Gen.36.43\" class=\"v0_36_43\">43<\/sup>Magdiel e Ir\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_43\">Estos fueron los jefes de tribu de Edom, de acuerdo con los lugares que habitaron en el territorio de su propiedad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_36_43\">Este es Esa\u00fa, antepasado de los edomitas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"36","id":"spa-BHTI:Gen.36","osis_end":"spa-BHTI:Gen.36.43","order":"1036","link":"spa-BHTI\/Gen\/36","display":"G\u00c9NESIS 36","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.35","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.37","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.37\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Ciclo de Jos\u00e9 (37; 39\u201448; 50)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Sue\u00f1os de Jos\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_1\"><sup id=\"Gen.37.1\" class=\"v0_37_1\">1<\/sup>Jacob se estableci\u00f3 en la tierra de Cana\u00e1n, la tierra donde su padre hab\u00eda residido de manera itinerante. <\/span><span class=\"v0_37_2\"><sup id=\"Gen.37.2\" class=\"v0_37_2\">2<\/sup>Esta es la historia de la familia de Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_2\">Jos\u00e9 ten\u00eda diecisiete a\u00f1os y apacentaba el ganado con sus hermanos, los hijos de Bilh\u00e1 y Zilp\u00e1, concubinas de su padre. El joven sol\u00eda llevar a su padre noticias del mal comportamiento de sus hermanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_3\"><sup id=\"Gen.37.3\" class=\"v0_37_3\">3<\/sup>Israel quer\u00eda a Jos\u00e9 m\u00e1s que a sus otros hijos, porque lo hab\u00eda tenido cuando ya era anciano, y mand\u00f3 que le hicieran una t\u00fanica de colores. <\/span><span class=\"v0_37_4\"><sup id=\"Gen.37.4\" class=\"v0_37_4\">4<\/sup>Sus hermanos, al darse cuenta de que era el preferido de su padre, empezaron a odiarlo y a hablarle con malos modos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_5\"><sup id=\"Gen.37.5\" class=\"v0_37_5\">5<\/sup>Un d\u00eda Jos\u00e9 tuvo un sue\u00f1o y se lo cont\u00f3 a sus hermanos, con lo cual les aument\u00f3 el odio que le ten\u00edan. <\/span><span class=\"v0_37_6\"><sup id=\"Gen.37.6\" class=\"v0_37_6\">6<\/sup>Les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_6\">\u2014 Escuchen lo que he so\u00f1ado. <\/span><span class=\"v0_37_7\"><sup id=\"Gen.37.7\" class=\"v0_37_7\">7<\/sup>Nos encontr\u00e1bamos nosotros en el campo atando gavillas. De pronto, mi gavilla se levant\u00f3 y qued\u00f3 erguida, mientras que las de ustedes se colocaron alrededor y se inclinaron ante la m\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_8\"><sup id=\"Gen.37.8\" class=\"v0_37_8\">8<\/sup>Sus hermanos le respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_8\">\u2014 \u00bfQuieres decir que t\u00fa vas a ser nuestro rey y que vas a dominarnos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_8\">Y el odio que le ten\u00edan iba en aumento debido a los sue\u00f1os que les contaba.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_9\"><sup id=\"Gen.37.9\" class=\"v0_37_9\">9<\/sup>Jos\u00e9 tuvo otro sue\u00f1o y tambi\u00e9n se lo cont\u00f3 a sus hermanos. Les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_9\">\u2014 He tenido otro sue\u00f1o. En \u00e9l ve\u00eda que el sol, la luna y once estrellas se postraban ante m\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_10\"><sup id=\"Gen.37.10\" class=\"v0_37_10\">10<\/sup>Cuando Jos\u00e9 se lo cont\u00f3 a su padre y a sus hermanos, su padre lo reprendi\u00f3, dici\u00e9ndole:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_10\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 significa este sue\u00f1o? \u00bfAcaso que tu madre, tus hermanos y yo mismo, tendremos que inclinarnos ante ti?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_11\"><sup id=\"Gen.37.11\" class=\"v0_37_11\">11<\/sup>Sus hermanos le ten\u00edan envidia, pero su padre meditaba en todo esto.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jos\u00e9 es vendido por sus hermanos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_12\"><sup id=\"Gen.37.12\" class=\"v0_37_12\">12<\/sup>En cierta ocasi\u00f3n, los hermanos de Jos\u00e9 se fueron a Siqu\u00e9n a apacentar las ovejas de su padre. <\/span><span class=\"v0_37_13\"><sup id=\"Gen.37.13\" class=\"v0_37_13\">13<\/sup>Entonces Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_13\">\u2014 Tus hermanos est\u00e1n apacentando las ovejas en Siqu\u00e9n, y he pensado que pod\u00edas ir a verlos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_13\">\u00c9l respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_13\">\u2014 Estoy a tu disposici\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_14\"><sup id=\"Gen.37.14\" class=\"v0_37_14\">14<\/sup>Su padre le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_14\">\u2014 Vete, pues, a ver c\u00f3mo est\u00e1n tus hermanos y el reba\u00f1o, y luego tr\u00e1eme noticias.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_14\">As\u00ed que lo envi\u00f3 desde el valle de Hebr\u00f3n, y Jos\u00e9 se dirigi\u00f3 a Siqu\u00e9n. <\/span><span class=\"v0_37_15\"><sup id=\"Gen.37.15\" class=\"v0_37_15\">15<\/sup>Un hombre lo encontr\u00f3 perdido en el campo y le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_15\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 andas buscando?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_16\"><sup id=\"Gen.37.16\" class=\"v0_37_16\">16<\/sup>Jos\u00e9 respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_16\">\u2014 Ando buscando a mis hermanos. \u00bfPodr\u00edas indicarme d\u00f3nde est\u00e1n pastoreando?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_17\"><sup id=\"Gen.37.17\" class=\"v0_37_17\">17<\/sup>Y aquel hombre le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_17\">\u2014 Ya se han marchado de aqu\u00ed, pero les o\u00ed decir que iban a Dot\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_17\">Jos\u00e9 sigui\u00f3 buscando a sus hermanos, y los encontr\u00f3 en Dot\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_37_18\"><sup id=\"Gen.37.18\" class=\"v0_37_18\">18<\/sup>Ellos lo vieron venir de lejos, y antes de que se acercara tramaron un plan para matarlo. <\/span><span class=\"v0_37_19\"><sup id=\"Gen.37.19\" class=\"v0_37_19\">19<\/sup>Se dijeron unos a otros:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_19\">\u2014 \u00a1Ah\u00ed viene el de los sue\u00f1os! <\/span><span class=\"v0_37_20\"><sup id=\"Gen.37.20\" class=\"v0_37_20\">20<\/sup>Vamos a matarlo y a echarlo en uno de estos aljibes; despu\u00e9s diremos que alguna fiera salvaje lo devor\u00f3, y veremos en qu\u00e9 paran sus sue\u00f1os.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_21\"><sup id=\"Gen.37.21\" class=\"v0_37_21\">21<\/sup>Pero Rub\u00e9n, al o\u00edr esto, intent\u00f3 librarlo de las manos de sus hermanos diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_21\">\u2014 No lo matemos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_22\"><sup id=\"Gen.37.22\" class=\"v0_37_22\">22<\/sup>Y a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_22\">\u2014 No derramen sangre; arr\u00f3jenlo a este aljibe que est\u00e1 aqu\u00ed en el desierto, pero no pongan las manos sobre \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_22\">Rub\u00e9n dijo esto porque su intenci\u00f3n era salvarlo de ellos y devolverlo luego a su padre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_23\"><sup id=\"Gen.37.23\" class=\"v0_37_23\">23<\/sup>Al llegar Jos\u00e9 adonde estaban sus hermanos, le arrancaron la t\u00fanica de colores que llevaba <\/span><span class=\"v0_37_24\"><sup id=\"Gen.37.24\" class=\"v0_37_24\">24<\/sup>y, agarr\u00e1ndolo, lo arrojaron a un aljibe que estaba vac\u00edo, sin agua. <\/span><span class=\"v0_37_25\"><sup id=\"Gen.37.25\" class=\"v0_37_25\">25<\/sup>Despu\u00e9s se sentaron a comer.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_25\">Mientras com\u00edan, vieron venir una caravana de ismaelitas procedentes de Galaad, con los camellos cargados de resinas arom\u00e1ticas, b\u00e1lsamo y mirra, que transportaban a Egipto. <\/span><span class=\"v0_37_26\"><sup id=\"Gen.37.26\" class=\"v0_37_26\">26<\/sup>Entonces Jud\u00e1 dijo a sus hermanos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_26\">\u2014 \u00bfSacamos alg\u00fan provecho si dejamos morir a nuestro hermano y encubrimos su muerte? <\/span><span class=\"v0_37_27\"><sup id=\"Gen.37.27\" class=\"v0_37_27\">27<\/sup>Ser\u00e1 mejor que lo vendamos a los ismaelitas en vez de poner nuestras manos sobre \u00e9l; a fin de cuentas es nuestro hermano, es de nuestra propia sangre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_27\">Sus hermanos asintieron; <\/span><span class=\"v0_37_28\"><sup id=\"Gen.37.28\" class=\"v0_37_28\">28<\/sup>y cuando los mercaderes madianitas pasaron por all\u00ed, sacaron a Jos\u00e9 del aljibe y se lo vendieron a los ismaelitas por veinte siclos de plata. As\u00ed fue como se llevaron a Jos\u00e9 a Egipto.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_29\"><sup id=\"Gen.37.29\" class=\"v0_37_29\">29<\/sup>Rub\u00e9n volvi\u00f3 al aljibe y, al ver que Jos\u00e9 ya no estaba all\u00ed, se rasg\u00f3 las vestiduras; <\/span><span class=\"v0_37_30\"><sup id=\"Gen.37.30\" class=\"v0_37_30\">30<\/sup>luego volvi\u00f3 adonde estaban sus hermanos y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_30\">\u2014 El muchacho no est\u00e1; y yo, \u00bfqu\u00e9 hago yo ahora?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_31\"><sup id=\"Gen.37.31\" class=\"v0_37_31\">31<\/sup>Ellos degollaron un cabrito y con su sangre mancharon la t\u00fanica de Jos\u00e9. <\/span><span class=\"v0_37_32\"><sup id=\"Gen.37.32\" class=\"v0_37_32\">32<\/sup>Despu\u00e9s mandaron la t\u00fanica de colores a su padre, con este mensaje: \u201cHemos encontrado esto. Mira a ver si es o no la t\u00fanica de tu hijo\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_33\"><sup id=\"Gen.37.33\" class=\"v0_37_33\">33<\/sup>En cuanto Jacob la reconoci\u00f3, exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_33\">\u2014 \u00a1Es la t\u00fanica de mi hijo! Alguna bestia salvaje ha despedazado y devorado a Jos\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_34\"><sup id=\"Gen.37.34\" class=\"v0_37_34\">34<\/sup>Entonces Jacob rasg\u00f3 sus vestiduras, se visti\u00f3 de luto y por mucho tiempo hizo duelo por su hijo. <\/span><span class=\"v0_37_35\"><sup id=\"Gen.37.35\" class=\"v0_37_35\">35<\/sup>Todos sus hijos y sus hijas intentaban consolarlo, pero \u00e9l no se dejaba consolar; al contrario, lloraba por su hijo y repet\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_35\">\u2014 Guardar\u00e9 luto por mi hijo hasta que vaya a reunirme con \u00e9l en el reino de los muertos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_37_36\"><sup id=\"Gen.37.36\" class=\"v0_37_36\">36<\/sup>Entre tanto, en Egipto, los madianitas vendieron a Jos\u00e9 a Potifar, hombre de confianza del fara\u00f3n y capit\u00e1n de la guardia real.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"37","id":"spa-BHTI:Gen.37","osis_end":"spa-BHTI:Gen.37.36","order":"1037","link":"spa-BHTI\/Gen\/37","display":"G\u00c9NESIS 37","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.36","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.38","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.35\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Jacob vuelve a Betel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_1\"><sup id=\"Gen.35.1\" class=\"v0_35_1\">1<\/sup>Dios dijo a Jacob:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_1\">\u2014 Ponte en camino, dir\u00edgete a Betel y qu\u00e9date a vivir all\u00ed, donde levantar\u00e1s un altar al Dios que se te apareci\u00f3 cuando hu\u00edas de tu hermano Esa\u00fa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_2\"><sup id=\"Gen.35.2\" class=\"v0_35_2\">2<\/sup>Jacob dijo a su familia y a todos los que lo acompa\u00f1aban:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_2\">\u2014 Desh\u00e1ganse de todos los dioses extra\u00f1os que tengan, purif\u00edquense y cambien de ropa. <\/span><span class=\"v0_35_3\"><sup id=\"Gen.35.3\" class=\"v0_35_3\">3<\/sup>Luego subiremos a Betel donde erigir\u00e9 un altar al Dios que me escuch\u00f3 en el peligro y me acompa\u00f1\u00f3 en mi viaje.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_4\"><sup id=\"Gen.35.4\" class=\"v0_35_4\">4<\/sup>Ellos entregaron a Jacob todos los dioses extra\u00f1os que conservaban, as\u00ed como los pendientes que llevaban en las orejas, y Jacob los enterr\u00f3 al pie de la encina que hay junto a Siqu\u00e9n. <\/span><span class=\"v0_35_5\"><sup id=\"Gen.35.5\" class=\"v0_35_5\">5<\/sup>Despu\u00e9s emprendieron camino, y nadie persigui\u00f3 a los hijos de Jacob, porque Dios hizo que el p\u00e1nico cundiese entre las ciudades de alrededor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_6\"><sup id=\"Gen.35.6\" class=\"v0_35_6\">6<\/sup>Jacob, con toda la gente que lo acompa\u00f1aba, lleg\u00f3 a Luz, es decir, a Betel, en la tierra de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_35_7\"><sup id=\"Gen.35.7\" class=\"v0_35_7\">7<\/sup>Erigi\u00f3 all\u00ed un altar y puso a aquel lugar el nombre de Betel, porque all\u00ed se le hab\u00eda aparecido Dios cuando hu\u00eda de su hermano.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_8\"><sup id=\"Gen.35.8\" class=\"v0_35_8\">8<\/sup>Por esos d\u00edas muri\u00f3 D\u00e9bora, la nodriza de Rebeca, y la enterraron m\u00e1s abajo de Betel, al pie de una encina a la que llamaron Encina del Llanto.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_9\"><sup id=\"Gen.35.9\" class=\"v0_35_9\">9<\/sup>Al volver Jacob de Par\u00e1n Aram, se le apareci\u00f3 de nuevo Dios y lo bendijo <\/span><span class=\"v0_35_10\"><sup id=\"Gen.35.10\" class=\"v0_35_10\">10<\/sup>diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_10\">\u2014 Tu nombre es Jacob, pero ya no te llamar\u00e1s as\u00ed. De ahora en adelante te llamar\u00e1s Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_10\">Y lo llam\u00f3 Israel. <\/span><span class=\"v0_35_11\"><sup id=\"Gen.35.11\" class=\"v0_35_11\">11<\/sup>Luego a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_11\">\u2014 Yo soy el Todopoderoso; s\u00e9 fecundo y multipl\u00edcate. Un pueblo, una muchedumbre de naciones nacer\u00e1 de ti y habr\u00e1 reyes entre tus v\u00e1stagos. <\/span><span class=\"v0_35_12\"><sup id=\"Gen.35.12\" class=\"v0_35_12\">12<\/sup>La tierra que les di a Abrah\u00e1n y a Isaac, te la doy a ti y a tu descendencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_13\"><sup id=\"Gen.35.13\" class=\"v0_35_13\">13<\/sup>Y Dios se march\u00f3 del lugar donde hab\u00eda hablado con \u00e9l. <\/span><span class=\"v0_35_14\"><sup id=\"Gen.35.14\" class=\"v0_35_14\">14<\/sup>Entonces Jacob erigi\u00f3 una piedra votiva en el lugar donde Dios le hab\u00eda hablado, verti\u00f3 sobre ella una libaci\u00f3n y la ungi\u00f3 con aceite. <\/span><span class=\"v0_35_15\"><sup id=\"Gen.35.15\" class=\"v0_35_15\">15<\/sup>Y Jacob llam\u00f3 Betel al lugar donde le hab\u00eda hablado Dios.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muerte de Raquel y de Isaac<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_16\"><sup id=\"Gen.35.16\" class=\"v0_35_16\">16<\/sup>Despu\u00e9s partieron de Betel, y todav\u00eda faltaba un buen trecho para llegar a Efrata cuando Raquel dio a luz. Tuvo un parto muy complicado <\/span><span class=\"v0_35_17\"><sup id=\"Gen.35.17\" class=\"v0_35_17\">17<\/sup>y mientras daba a luz con dolores, la partera le iba diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_17\">\u2014 \u00a1\u00c1nimo, que lo que viene es otro ni\u00f1o!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_18\"><sup id=\"Gen.35.18\" class=\"v0_35_18\">18<\/sup>Con su \u00faltimo aliento \u2014porque ya se estaba muriendo\u2014, lo llam\u00f3 Benon\u00ed, pero su padre lo llam\u00f3 Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_19\"><sup id=\"Gen.35.19\" class=\"v0_35_19\">19<\/sup>As\u00ed muri\u00f3 Raquel a la que enterraron junto al camino de Efrata (hoy Bel\u00e9n). <\/span><span class=\"v0_35_20\"><sup id=\"Gen.35.20\" class=\"v0_35_20\">20<\/sup>Sobre su tumba Jacob construy\u00f3 un monumento funerario, el mismo que est\u00e1 en la tumba de Raquel hasta el d\u00eda de hoy.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_21\"><sup id=\"Gen.35.21\" class=\"v0_35_21\">21<\/sup>Israel parti\u00f3 de all\u00ed y acamp\u00f3 m\u00e1s all\u00e1 de Migdal \u00c9der.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_22\"><sup id=\"Gen.35.22\" class=\"v0_35_22\">22<\/sup>Mientras viv\u00eda en aquella regi\u00f3n, Rub\u00e9n fue y se acost\u00f3 con Bilh\u00e1, concubina de su padre. Y Jacob se enter\u00f3.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los hijos de Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 2,1-2)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_22\">Los hijos de Jacob fueron doce. <\/span><span class=\"v0_35_23\"><sup id=\"Gen.35.23\" class=\"v0_35_23\">23<\/sup>Hijos de L\u00eda: Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Jacob, Sime\u00f3n, Lev\u00ed, Jud\u00e1, Isacar y Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_35_24\"><sup id=\"Gen.35.24\" class=\"v0_35_24\">24<\/sup>Hijos de Raquel: Jos\u00e9 y Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v0_35_25\"><sup id=\"Gen.35.25\" class=\"v0_35_25\">25<\/sup>Hijos de Bilh\u00e1, la criada de Raquel: Dan y Neftal\u00ed. <\/span><span class=\"v0_35_26\"><sup id=\"Gen.35.26\" class=\"v0_35_26\">26<\/sup>Hijos de Zilp\u00e1, la criada de L\u00eda: Gad y Aser.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_26\">Estos fueron los hijos que le nacieron a Jacob en Par\u00e1n Aram.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muerte y sepultura de Isaac<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_35_27\"><sup id=\"Gen.35.27\" class=\"v0_35_27\">27<\/sup>Jacob volvi\u00f3 a casa de su padre Isaac, a Mambr\u00e9, cerca de Quiriat Arb\u00e1, es decir, Hebr\u00f3n, donde hab\u00edan vivido Abrah\u00e1n e Isaac. <\/span><span class=\"v0_35_28\"><sup id=\"Gen.35.28\" class=\"v0_35_28\">28<\/sup>Ten\u00eda Isaac ciento ochenta a\u00f1os <\/span><span class=\"v0_35_29\"><sup id=\"Gen.35.29\" class=\"v0_35_29\">29<\/sup>cuando muri\u00f3, anciano y colmado de d\u00edas, y fue a reunirse con sus antepasados. Sus hijos Esa\u00fa y Jacob lo sepultaron.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"35","id":"spa-BHTI:Gen.35","osis_end":"spa-BHTI:Gen.35.29","order":"1035","link":"spa-BHTI\/Gen\/35","display":"G\u00c9NESIS 35","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.34","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.36","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}