{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Introducci\u00f3n (1,1-10)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Saludo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_1_1\"><sup id=\"Gal.1.1\" class=\"v48_1_1\">1<\/sup>Pablo, ap\u00f3stol no por disposici\u00f3n ni intervenci\u00f3n humana alguna, sino por encargo de Jesucristo y de Dios Padre que lo resucit\u00f3 triunfante de la muerte, <\/span><span class=\"v48_1_2\"><sup id=\"Gal.1.2\" class=\"v48_1_2\">2<\/sup>junto con todos los hermanos que est\u00e1n conmigo, a las iglesias de Galacia. <\/span><span class=\"v48_1_3\"><sup id=\"Gal.1.3\" class=\"v48_1_3\">3<\/sup>Que Dios Padre y Jesucristo, el Se\u00f1or, les concedan gracia y paz. <\/span><span class=\"v48_1_4\"><sup id=\"Gal.1.4\" class=\"v48_1_4\">4<\/sup>Jesucristo, que ha entregado su vida por nuestros pecados y nos ha liberado de esta era infestada de maldad, conforme a lo dispuesto por Dios nuestro Padre, <\/span><span class=\"v48_1_5\"><sup id=\"Gal.1.5\" class=\"v48_1_5\">5<\/sup>a quien pertenece la gloria por siempre. Am\u00e9n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">S\u00f3lo hay un mensaje de salvaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_1_6\"><sup id=\"Gal.1.6\" class=\"v48_1_6\">6<\/sup>\u00a1No salgo de mi asombro! \u00a1Hay que ver con qu\u00e9 rapidez ustedes han desertado de aquel que los llam\u00f3 mediante la gracia de Cristo y se han pasado a otro mensaje! <\/span><span class=\"v48_1_7\"><sup id=\"Gal.1.7\" class=\"v48_1_7\">7<\/sup>\u00bfQu\u00e9 digo otro? Lo que pasa es que algunos los desconciertan intentando deformar el mensaje evang\u00e9lico de Cristo. <\/span><span class=\"v48_1_8\"><sup id=\"Gal.1.8\" class=\"v48_1_8\">8<\/sup>Pero sea quien sea \u2014yo mismo o incluso un \u00e1ngel venido del cielo\u2014 el que les anuncie un mensaje diferente del que yo les anunci\u00e9, \u00a1caiga sobre \u00e9l la maldici\u00f3n! <\/span><span class=\"v48_1_9\"><sup id=\"Gal.1.9\" class=\"v48_1_9\">9<\/sup>Se lo dije a ustedes en otra ocasi\u00f3n y lo repito ahora: si alguien les anuncia un mensaje distinto al que han recibido, \u00a1caiga sobre \u00e9l la maldici\u00f3n! <\/span><span class=\"v48_1_10\"><sup id=\"Gal.1.10\" class=\"v48_1_10\">10<\/sup>\u00bfA qui\u00e9n pretendo yo ahora ganarme? \u00bfA qui\u00e9n busco agradar? \u00bfA Dios o a personas humanas? Si todav\u00eda tratase de seguir agradando a personas humanas, no ser\u00eda siervo de Cristo.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 AUTORIDAD APOST\u00d3LICA DE PABLO (1,11\u20142,21)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">La vocaci\u00f3n de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_1_11\"><sup id=\"Gal.1.11\" class=\"v48_1_11\">11<\/sup>Hermanos, quiero dejar bien claro que el mensaje proclamado por m\u00ed no es ninguna invenci\u00f3n humana. <\/span><span class=\"v48_1_12\"><sup id=\"Gal.1.12\" class=\"v48_1_12\">12<\/sup>Ni lo recib\u00ed ni lo aprend\u00ed de persona humana alguna. Es Jesucristo mismo quien me lo ha revelado. <\/span><span class=\"v48_1_13\"><sup id=\"Gal.1.13\" class=\"v48_1_13\">13<\/sup>Ya conocen mi antigua conducta, cuando a\u00fan militaba en las filas del juda\u00edsmo: con qu\u00e9 sa\u00f1a persegu\u00eda a la Iglesia de Dios intentando aniquilarla. <\/span><span class=\"v48_1_14\"><sup id=\"Gal.1.14\" class=\"v48_1_14\">14<\/sup>Incluso sobresal\u00ed dentro del juda\u00edsmo por encima de muchos de mis compatriotas como fan\u00e1tico defensor de las tradiciones de mis antepasados. <\/span><span class=\"v48_1_15\"><sup id=\"Gal.1.15\" class=\"v48_1_15\">15<\/sup>Pero Dios, que me hab\u00eda elegido ya desde antes de mi nacimiento, me llam\u00f3 por pura benevolencia <\/span><span class=\"v48_1_16\"><sup id=\"Gal.1.16\" class=\"v48_1_16\">16<\/sup>para revelarme a su Hijo y darme el encargo de anunciar su mensaje evang\u00e9lico a los que no son jud\u00edos. No solicit\u00e9 entonces ning\u00fan consejo humano; <\/span><span class=\"v48_1_17\"><sup id=\"Gal.1.17\" class=\"v48_1_17\">17<\/sup>ni siquiera fui a Jerusal\u00e9n para hablar con quienes eran ap\u00f3stoles antes que yo, sino que me fui a la regi\u00f3n de Arabia, de donde volv\u00ed otra vez a Damasco. <\/span><span class=\"v48_1_18\"><sup id=\"Gal.1.18\" class=\"v48_1_18\">18<\/sup>Tres a\u00f1os m\u00e1s tarde, fui a Jerusal\u00e9n para conocer a Pedro y estuve con \u00e9l quince d\u00edas. <\/span><span class=\"v48_1_19\"><sup id=\"Gal.1.19\" class=\"v48_1_19\">19<\/sup>A ning\u00fan otro ap\u00f3stol vi, aparte de Santiago, el hermano del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v48_1_20\"><sup id=\"Gal.1.20\" class=\"v48_1_20\">20<\/sup>Dios es testigo de que no miento en nada de lo que les escribo. <\/span><span class=\"v48_1_21\"><sup id=\"Gal.1.21\" class=\"v48_1_21\">21<\/sup>Despu\u00e9s fui a las regiones de Siria y Cilicia. <\/span><span class=\"v48_1_22\"><sup id=\"Gal.1.22\" class=\"v48_1_22\">22<\/sup>A todo esto, las iglesias cristianas de Judea segu\u00edan sin conocerme en persona. <\/span><span class=\"v48_1_23\"><sup id=\"Gal.1.23\" class=\"v48_1_23\">23<\/sup>\u00danicamente hab\u00edan o\u00eddo decir: \u201cEl que en otro tiempo nos persegu\u00eda, ahora anuncia la fe que antes pretend\u00eda aniquilar\u201d. <\/span><span class=\"v48_1_24\"><sup id=\"Gal.1.24\" class=\"v48_1_24\">24<\/sup>Y alababan a Dios por causa m\u00eda.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Gal.1","osis_end":"spa-BHTI:Gal.1.24","order":"57001","link":"spa-BHTI\/Gal\/1","display":"G\u00c1LATAS 1","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c1LATAS","abbr":"Gal","ord":"57","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Gal","osis_end":"spa-BHTI:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.13","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pablo y los otros ap\u00f3stoles<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_1\"><sup id=\"Gal.2.1\" class=\"v48_2_1\">1<\/sup>Al cabo de catorce a\u00f1os volv\u00ed a Jerusal\u00e9n junto con Bernab\u00e9. Me acompa\u00f1aba tambi\u00e9n Tito. <\/span><span class=\"v48_2_2\"><sup id=\"Gal.2.2\" class=\"v48_2_2\">2<\/sup>Fui all\u00e1 a impulsos de una revelaci\u00f3n divina, y en privado comuniqu\u00e9 a los dirigentes principales el mensaje evang\u00e9lico que anuncio entre los no jud\u00edos. Lo hice para que no resultara que tanto ahora como antes estuviera afan\u00e1ndome in\u00fatilmente. <\/span><span class=\"v48_2_3\"><sup id=\"Gal.2.3\" class=\"v48_2_3\">3<\/sup>Pues bien, ni siquiera Tito, mi acompa\u00f1ante, que no era jud\u00edo fue obligado a circuncidarse. <\/span><span class=\"v48_2_4\"><sup id=\"Gal.2.4\" class=\"v48_2_4\">4<\/sup>[El problema lo crearon] esos intrusos, esos falsos hermanos que se infiltraron entre nosotros con la intenci\u00f3n de arrebatarnos la libertad que tenemos como cristianos y hacer de nosotros unos esclavos. <\/span><span class=\"v48_2_5\"><sup id=\"Gal.2.5\" class=\"v48_2_5\">5<\/sup>Mas ni por un instante me doblegu\u00e9 a sus pretensiones; era preciso que la verdad del mensaje evang\u00e9lico se mantuviera intacta entre ustedes. <\/span><span class=\"v48_2_6\"><sup id=\"Gal.2.6\" class=\"v48_2_6\">6<\/sup>En cuanto a los que eran tenidos por dirigentes \u2014no me interesa lo que cada uno de ellos fuera antes, pues Dios no se fija en las apariencias\u2014, esos dirigentes, digo, nada adicional me impusieron. <\/span><span class=\"v48_2_7\"><sup id=\"Gal.2.7\" class=\"v48_2_7\">7<\/sup>Al contrario, ellos vieron que Dios me hab\u00eda confiado la misi\u00f3n de proclamar el mensaje evang\u00e9lico a los no jud\u00edos, as\u00ed como a Pedro le hab\u00eda confiado la de proclamarlo a los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v48_2_8\"><sup id=\"Gal.2.8\" class=\"v48_2_8\">8<\/sup>El mismo Dios que ha hecho a Pedro ap\u00f3stol para los jud\u00edos, me ha hecho a m\u00ed ap\u00f3stol para los paganos. <\/span><span class=\"v48_2_9\"><sup id=\"Gal.2.9\" class=\"v48_2_9\">9<\/sup>As\u00ed que Santiago, Pedro y Juan, considerados como columnas de la Iglesia, reconocieron que Dios me hab\u00eda confiado esta misi\u00f3n, y nos tendieron la mano a Bernab\u00e9 y a m\u00ed en se\u00f1al de acuerdo: ellos llevar\u00edan el mensaje evang\u00e9lico a los jud\u00edos y nosotros a los paganos. <\/span><span class=\"v48_2_10\"><sup id=\"Gal.2.10\" class=\"v48_2_10\">10<\/sup>\u00danicamente nos pidieron que nos acord\u00e1semos de ayudar a los pobres, cosa que he procurado cumplir con todo esmero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enfrentamiento con Pedro en Antioqu\u00eda<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_11\"><sup id=\"Gal.2.11\" class=\"v48_2_11\">11<\/sup>Pero cuando Pedro vino a Antioqu\u00eda, me encar\u00e9 abiertamente con \u00e9l, porque no proced\u00eda como es debido. <\/span><span class=\"v48_2_12\"><sup id=\"Gal.2.12\" class=\"v48_2_12\">12<\/sup>El caso es que al principio no ten\u00eda reparo en comer con los cristianos de origen no jud\u00edo. Pero llegaron algunos pertenecientes al c\u00edrculo de Santiago, y entonces Pedro comenz\u00f3 a distanciarse y a evitar el trato con los no jud\u00edos, como si tuviera miedo a los partidarios de la circuncisi\u00f3n. <\/span><span class=\"v48_2_13\"><sup id=\"Gal.2.13\" class=\"v48_2_13\">13<\/sup>Semejante actitud de fingimiento arrastr\u00f3 tras s\u00ed a los dem\u00e1s jud\u00edos e incluso al mismo Bernab\u00e9. <\/span><span class=\"v48_2_14\"><sup id=\"Gal.2.14\" class=\"v48_2_14\">14<\/sup>Viendo, pues, que su proceder no se ajustaba a la verdad del mensaje evang\u00e9lico, ech\u00e9 en cara a Pedro delante de todos: \u201cT\u00fa, que eres jud\u00edo, te has comportado como si no lo fueras adapt\u00e1ndote a los paganos; \u00bfc\u00f3mo quieres ahora obligar a los no jud\u00edos a comportarse como jud\u00edos?\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo resume su evangelio<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_15\"><sup id=\"Gal.2.15\" class=\"v48_2_15\">15<\/sup>Nosotros somos jud\u00edos de nacimiento, no pecadores venidos del paganismo. <\/span><span class=\"v48_2_16\"><sup id=\"Gal.2.16\" class=\"v48_2_16\">16<\/sup>Estamos convencidos, sin embargo, de que Dios restablece en su amistad al ser humano por medio de la fe en Jesucristo y no por el mero cumplimiento de la ley. As\u00ed que hemos puesto nuestra fe en Cristo Jes\u00fas, a fin de que Dios nos restablezca en su amistad por medio de esa fe y no por cumplir la ley. Pues, por el mero cumplimiento de la ley, nadie ser\u00e1 restablecido por Dios en su amistad. <\/span><span class=\"v48_2_17\"><sup id=\"Gal.2.17\" class=\"v48_2_17\">17<\/sup>Por otra parte, si, al buscar que Cristo nos restablezca en la amistad de Dios, nosotros resultamos ser pecadores, \u00bfsignificar\u00e1 esto que Cristo est\u00e1 al servicio del pecado? \u00a1De ning\u00fan modo! <\/span><span class=\"v48_2_18\"><sup id=\"Gal.2.18\" class=\"v48_2_18\">18<\/sup>Lo que s\u00ed es cierto es que si lo que un d\u00eda demol\u00ed, ahora lo reconstruyo, estoy con ello demostrando que entonces fui culpable. <\/span><span class=\"v48_2_19\"><sup id=\"Gal.2.19\" class=\"v48_2_19\">19<\/sup>Fue la misma ley la que me condujo a romper con ella a fin de vivir para Dios, crucificado juntamente con Cristo. <\/span><span class=\"v48_2_20\"><sup id=\"Gal.2.20\" class=\"v48_2_20\">20<\/sup>Ya no soy yo quien vive; es Cristo quien vive en m\u00ed. Mi vida en este mundo consiste en creer en el Hijo de Dios que me am\u00f3 y se entreg\u00f3 por m\u00ed. <\/span><span class=\"v48_2_21\"><sup id=\"Gal.2.21\" class=\"v48_2_21\">21<\/sup>No quiero hacer in\u00fatil la bondad de Dios; ahora bien, si por medio de la ley restableciera Dios al ser humano en su amistad, Cristo habr\u00eda muerto in\u00fatilmente.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Gal.2","osis_end":"spa-BHTI:Gal.2.21","order":"57002","link":"spa-BHTI\/Gal\/2","display":"G\u00c1LATAS 2","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c1LATAS","abbr":"Gal","ord":"57","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Gal","osis_end":"spa-BHTI:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gal.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Advertencias<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_13_1\"><sup id=\"2Cor.13.1\" class=\"v47_13_1\">1<\/sup>Esta ser\u00e1 la tercera vez que los visite. <span class=\"it\">Y toda disputa deber\u00e1 resolverse conforme al testimonio de dos o tres testigos<\/span>. <\/span><span class=\"v47_13_2\"><sup id=\"2Cor.13.2\" class=\"v47_13_2\">2<\/sup>Lo dije entonces, cuando me hice presente entre ustedes por segunda vez, y lo repito ahora estando ausente: si vuelvo de nuevo tratar\u00e9 sin miramientos tanto a los culpables de otro tiempo como a todos los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v47_13_3\"><sup id=\"2Cor.13.3\" class=\"v47_13_3\">3<\/sup>As\u00ed tendr\u00e1n la prueba que andan buscando de que Cristo habla por medio de m\u00ed. Cristo, que no ha dado muestras de debilidad entre ustedes, sino que las ha dado de poder. <\/span><span class=\"v47_13_4\"><sup id=\"2Cor.13.4\" class=\"v47_13_4\">4<\/sup>Porque es cierto que se dej\u00f3 crucificar manifestando as\u00ed su debilidad, pero ahora vive en virtud de la fuerza de Dios. Igualmente nosotros, que compartimos su debilidad, compartiremos tambi\u00e9n su poderosa vitalidad divina si hemos de enfrentarnos con ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_13_5\"><sup id=\"2Cor.13.5\" class=\"v47_13_5\">5<\/sup>Ustedes son los que tienen que ponerse a prueba y someterse a examen, a ver si se mantienen en la fe. Y si reconocen que Cristo no vive en ustedes, ser\u00e1 tanto como no superar la prueba. <\/span><span class=\"v47_13_6\"><sup id=\"2Cor.13.6\" class=\"v47_13_6\">6<\/sup>Espero que reconozcan, sin embargo, que nosotros s\u00ed la hemos superado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_13_7\"><sup id=\"2Cor.13.7\" class=\"v47_13_7\">7<\/sup>Suplicamos a Dios que no hagan nada malo. No con el fin de que aparezca que somos nosotros quienes tenemos la raz\u00f3n, sino para que ustedes se porten bien aunque nosotros demos la impresi\u00f3n de no haber superado la prueba. <\/span><span class=\"v47_13_8\"><sup id=\"2Cor.13.8\" class=\"v47_13_8\">8<\/sup>Pues si tenemos alg\u00fan poder, no es para utilizarlo contra la verdad, sino en favor de la verdad. <\/span><span class=\"v47_13_9\"><sup id=\"2Cor.13.9\" class=\"v47_13_9\">9<\/sup>Lo que nos alegra es que ustedes se encuentren fuertes, aunque nosotros parezcamos d\u00e9biles; lo que pedimos es que se corrijan. <\/span><span class=\"v47_13_10\"><sup id=\"2Cor.13.10\" class=\"v47_13_10\">10<\/sup>Por eso les escribo en estos t\u00e9rminos estando ausente, para que, cuando est\u00e9 presente, no me vea obligado a proceder con dureza, utilizando un poder que el Se\u00f1or me ha confiado para construir y no para derribar.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">Conclusi\u00f3n (13,11-13)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Saludos finales<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_13_11\"><sup id=\"2Cor.13.11\" class=\"v47_13_11\">11<\/sup>En fin, hermanos, est\u00e9n alegres, permitan que se los corrija, d\u00e9jense amonestar, vivan en armon\u00eda, mantengan la paz. Y Dios, que es fuente de amor y de paz, estar\u00e1 con ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_13_12\"><sup id=\"2Cor.13.12\" class=\"v47_13_12\">12<\/sup>Sal\u00fadense unos a otros con un beso fraterno*. Los saludan todos los hermanos. <\/span><span class=\"v47_13_13\"><sup id=\"2Cor.13.13\" class=\"v47_13_13\">13<\/sup>Que la gracia de Jesucristo, el Se\u00f1or, el amor de Dios y la participaci\u00f3n en los dones del Esp\u00edritu Santo permanezcan con ustedes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"spa-BHTI:2Cor.13","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13","order":"56013","link":"spa-BHTI\/2Cor\/13","display":"2 CORINTIOS 13","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.12","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}