{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.26\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 LA GENERACI\u00d3N DE LA CONQUISTA (26\u201436) <\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">Normas sobre la ocupaci\u00f3n de la tierra (26\u201431)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">El segundo censo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_1\"><sup id=\"Num.26.1\" class=\"v4_26_1\">1<\/sup>Cuando ces\u00f3 el castigo, el Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y a Eleazar, hijo del sacerdote Aar\u00f3n, y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_2\"><sup id=\"Num.26.2\" class=\"v4_26_2\">2<\/sup>\u2014 Hagan un censo de toda la comunidad israelita, registrando por casas patriarcales a todos los mayores de veinte a\u00f1os que sean aptos para el servicio militar en Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_3\"><sup id=\"Num.26.3\" class=\"v4_26_3\">3<\/sup>Entonces Mois\u00e9s y el sacerdote Eleazar dieron a los israelitas instrucciones al respecto, estando ya en la llanura de Moab, junto al Jord\u00e1n y a la altura de Jeric\u00f3. Les dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_4\"><sup id=\"Num.26.4\" class=\"v4_26_4\">4<\/sup>- Hay que hacer el censo de los mayores de veinte a\u00f1os, tal como ha mandado el Se\u00f1or a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_4\">Y estos resultaron ser los israelitas que hab\u00edan salido del pa\u00eds de Egipto:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_5\"><sup id=\"Num.26.5\" class=\"v4_26_5\">5<\/sup>Descendientes de Rub\u00e9n, el primog\u00e9nito de Israel, eran: el clan de los enoquitas, que proced\u00eda de Enoc; el de los falu\u00edtas, que proced\u00eda de Fal\u00fa; <\/span><span class=\"v4_26_6\"><sup id=\"Num.26.6\" class=\"v4_26_6\">6<\/sup>el de los jesronitas, que proced\u00eda de Jesr\u00f3n, y el de los carmitas, que proced\u00eda de Carm\u00ed. <\/span><span class=\"v4_26_7\"><sup id=\"Num.26.7\" class=\"v4_26_7\">7<\/sup>Estos eran los clanes de los rubenitas; el total de personas registradas fue de cuarenta y tres mil setecientas treinta. <\/span><span class=\"v4_26_8\"><sup id=\"Num.26.8\" class=\"v4_26_8\">8<\/sup>Hijo de Fal\u00fa fue Eliab, <\/span><span class=\"v4_26_9\"><sup id=\"Num.26.9\" class=\"v4_26_9\">9<\/sup>e hijos de Eliab fueron: Nemuel, Dat\u00e1n y Abir\u00e1n. Estos son los mismos Dat\u00e1n y Abir\u00e1n elegidos como consejeros de la comunidad y que se amotinaron contra Mois\u00e9s y Aar\u00f3n cuando Cor\u00e9 y sus secuaces se rebelaron contra el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v4_26_10\"><sup id=\"Num.26.10\" class=\"v4_26_10\">10<\/sup>Fue cuando la tierra abri\u00f3 su boca y se trag\u00f3 a Cor\u00e9 junto con todos sus secuaces, siendo devoradas por el fuego doscientas cincuenta personas, para servir de escarmiento. <\/span><span class=\"v4_26_11\"><sup id=\"Num.26.11\" class=\"v4_26_11\">11<\/sup>Los hijos de Cor\u00e9, sin embargo, no murieron.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_12\"><sup id=\"Num.26.12\" class=\"v4_26_12\">12<\/sup>Descendientes de Sime\u00f3n por clanes eran: el clan de los nemuelitas, que proced\u00eda de Nemuel; el de los jaminitas, que proced\u00eda de Jam\u00edn; <\/span><span class=\"v4_26_13\"><sup id=\"Num.26.13\" class=\"v4_26_13\">13<\/sup>el de los zerajitas, que proced\u00eda de Zeraj; el de los saulitas, que proced\u00eda de Sa\u00fal. <\/span><span class=\"v4_26_14\"><sup id=\"Num.26.14\" class=\"v4_26_14\">14<\/sup>Estos eran los clanes de los simeonitas; un total de veintid\u00f3s mil doscientas personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_15\"><sup id=\"Num.26.15\" class=\"v4_26_15\">15<\/sup>Descendientes de Gad por clanes eran: el clan de los sefonitas, que proced\u00eda de Sef\u00f3n; el de los jaguitas, que proced\u00eda de Jagu\u00ed; el de los sunitas que proced\u00eda de Sun\u00ed; <\/span><span class=\"v4_26_16\"><sup id=\"Num.26.16\" class=\"v4_26_16\">16<\/sup>el de los oznitas, que proced\u00eda de Ozn\u00ed; el de los eritas, que proced\u00eda de Er\u00ed; <\/span><span class=\"v4_26_17\"><sup id=\"Num.26.17\" class=\"v4_26_17\">17<\/sup>el de los aroditas, que proced\u00eda de Arod; y el de los arelitas, que proced\u00eda de Arel\u00ed. <\/span><span class=\"v4_26_18\"><sup id=\"Num.26.18\" class=\"v4_26_18\">18<\/sup>Estos eran los clanes de Gad; el total de personas registradas fue de cuarenta mil quinientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_19\"><sup id=\"Num.26.19\" class=\"v4_26_19\">19<\/sup>Hijos de Jud\u00e1 fueron Er y On\u00e1n que murieron en tierra de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_26_20\"><sup id=\"Num.26.20\" class=\"v4_26_20\">20<\/sup>Descendientes de Jud\u00e1 por clanes eran: el clan de los sela\u00edtas que proced\u00eda de Sel\u00e1; el de los faresitas, que proced\u00eda de Far\u00e9s; el de los zera\u00edtas, que proced\u00eda de Zer\u00e1. <\/span><span class=\"v4_26_21\"><sup id=\"Num.26.21\" class=\"v4_26_21\">21<\/sup>Descendientes de Far\u00e9s eran: el clan de los jesronitas, que proced\u00eda de Jesr\u00f3n; y el de los jamulitas, que proced\u00eda de Jamul. <\/span><span class=\"v4_26_22\"><sup id=\"Num.26.22\" class=\"v4_26_22\">22<\/sup>Estos eran los clanes de Jud\u00e1; el total de personas registradas fue de setenta y seis mil quinientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_23\"><sup id=\"Num.26.23\" class=\"v4_26_23\">23<\/sup>Descendientes de Isacar por clanes eran: el clan de los tola\u00edtas, que proced\u00eda de Tol\u00e1; el de los fu\u00edtas, que proced\u00eda de F\u00fae; <\/span><span class=\"v4_26_24\"><sup id=\"Num.26.24\" class=\"v4_26_24\">24<\/sup>el de los jasubitas, que proced\u00eda de Jasub; de los simronitas, que proced\u00eda de Simr\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_26_25\"><sup id=\"Num.26.25\" class=\"v4_26_25\">25<\/sup>Estos eran los clanes de Isacar; el total de personas registradas fue de sesenta y cuatro mil trescientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_26\"><sup id=\"Num.26.26\" class=\"v4_26_26\">26<\/sup>Descendientes de Zabul\u00f3n por clanes eran: el clan de los sereditas, que proced\u00eda de S\u00e9red; el de los elonitas, que proced\u00eda de El\u00f3n; el de los jajlelitas, que proced\u00eda de Jajleel. <\/span><span class=\"v4_26_27\"><sup id=\"Num.26.27\" class=\"v4_26_27\">27<\/sup>Estos eran los clanes de Zabul\u00f3n; el total de personas registradas fue de sesenta mil quinientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_28\"><sup id=\"Num.26.28\" class=\"v4_26_28\">28<\/sup>Descendientes de Jos\u00e9 por clanes, a trav\u00e9s de sus hijos Manas\u00e9s y Efra\u00edn, eran: <\/span><span class=\"v4_26_29\"><sup id=\"Num.26.29\" class=\"v4_26_29\">29<\/sup>de Manas\u00e9s, el clan de los maquiritas, que proced\u00eda de Maquir, el padre de Galaad; el clan de los galaaditas, que proced\u00eda de Galaad. <\/span><span class=\"v4_26_30\"><sup id=\"Num.26.30\" class=\"v4_26_30\">30<\/sup>Descendientes de Galaad eran: el clan de los jezeritas, que proced\u00eda de Jezer; el de los jelequitas, que proced\u00eda de J\u00e9leq; <\/span><span class=\"v4_26_31\"><sup id=\"Num.26.31\" class=\"v4_26_31\">31<\/sup>el de los asrielitas, que proced\u00eda de Asriel; el de los siquenitas, que proced\u00eda de Siqu\u00e9n; <\/span><span class=\"v4_26_32\"><sup id=\"Num.26.32\" class=\"v4_26_32\">32<\/sup>el de los semida\u00edtas, que proced\u00eda de Semid\u00e1; el de los jeferitas, que proced\u00eda de J\u00e9fer. <\/span><span class=\"v4_26_33\"><sup id=\"Num.26.33\" class=\"v4_26_33\">33<\/sup>Hijo de J\u00e9fer fue Selofjad que no tuvo hijos, sino solamente hijas; los nombres de las hijas de Selofjad fueron Majl\u00e1, No\u00e1, Jogl\u00e1, Milc\u00e1 y Tirs\u00e1. <\/span><span class=\"v4_26_34\"><sup id=\"Num.26.34\" class=\"v4_26_34\">34<\/sup>Estos eran los clanes de Manas\u00e9s; el total de personas registradas fue de cincuenta y dos mil setecientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_35\"><sup id=\"Num.26.35\" class=\"v4_26_35\">35<\/sup>Los descendientes de Efra\u00edn por clanes eran: el clan de los sutelajitas, que proced\u00eda de Sutelaj; el de los bequeritas, que proced\u00eda de B\u00e9quer; el de los tajanitas, que proced\u00eda de Taj\u00e1n; <\/span><span class=\"v4_26_36\"><sup id=\"Num.26.36\" class=\"v4_26_36\">36<\/sup>de Sutelaj descend\u00edan Er\u00e1n y su clan. <\/span><span class=\"v4_26_37\"><sup id=\"Num.26.37\" class=\"v4_26_37\">37<\/sup>Estos eran los clanes de Efra\u00edn; el total de personas registradas fue de treinta y dos mil quinientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_38\"><sup id=\"Num.26.38\" class=\"v4_26_38\">38<\/sup>Descendientes de Benjam\u00edn por clanes eran: el clan de los bela\u00edtas, que proced\u00eda de Bel\u00e1; el de los asbelitas, que proced\u00eda de Asbel; el de los ajiramitas, que proced\u00eda de Ajir\u00e1n; <\/span><span class=\"v4_26_39\"><sup id=\"Num.26.39\" class=\"v4_26_39\">39<\/sup>el de los sufanitas, que proced\u00eda de Suf\u00e1n; el de los jufanitas, que proced\u00eda de Juf\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_26_40\"><sup id=\"Num.26.40\" class=\"v4_26_40\">40<\/sup>Hijos de Bel\u00e1 fueron Ard y Naam\u00e1n; de Ard proced\u00eda el clan de los arditas, y de Naam\u00e1n el de los naamitas. <\/span><span class=\"v4_26_41\"><sup id=\"Num.26.41\" class=\"v4_26_41\">41<\/sup>Estos eran los clanes de Benjam\u00edn; el total de personas registradas fue de cuarenta y cinco mil seiscientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_42\"><sup id=\"Num.26.42\" class=\"v4_26_42\">42<\/sup>Descendientes de Dan por clanes eran: el clan de los sujamitas, que proced\u00eda de Suj\u00e1n <\/span><span class=\"v4_26_43\"><sup id=\"Num.26.43\" class=\"v4_26_43\">43<\/sup>y que ten\u00eda registradas un total de sesenta y cuatro mil cuatrocientas personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_44\"><sup id=\"Num.26.44\" class=\"v4_26_44\">44<\/sup>Descendientes de Aser por clanes eran: el clan de los imnitas, que proced\u00eda de Imn\u00ed; el clan de los isu\u00edtas, que proced\u00eda de Isu\u00ed; el de los beria\u00edtas, que proced\u00eda de Beri\u00e1. <\/span><span class=\"v4_26_45\"><sup id=\"Num.26.45\" class=\"v4_26_45\">45<\/sup>Descendientes de Beri\u00e1 fueron: el clan de los jeberitas, que proced\u00eda de J\u00e9ber; y el de los malquielitas, que proced\u00eda de Malquiel. <\/span><span class=\"v4_26_46\"><sup id=\"Num.26.46\" class=\"v4_26_46\">46<\/sup>El nombre de la hija de Aser fue Ser\u00e1. <\/span><span class=\"v4_26_47\"><sup id=\"Num.26.47\" class=\"v4_26_47\">47<\/sup>Estos eran los clanes de Aser; el total de personas registradas fue de cincuenta y tres mil cuatrocientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_48\"><sup id=\"Num.26.48\" class=\"v4_26_48\">48<\/sup>Descendientes de Neftal\u00ed por clanes eran: el clan de los Jajselitas, que proced\u00eda de Jajseel; el de los gunitas, que proced\u00eda de Gun\u00ed; <\/span><span class=\"v4_26_49\"><sup id=\"Num.26.49\" class=\"v4_26_49\">49<\/sup>el de los jezeritas, que proced\u00eda de Jezer; y el de los silemitas, que proced\u00eda de Silem. <\/span><span class=\"v4_26_50\"><sup id=\"Num.26.50\" class=\"v4_26_50\">50<\/sup>Estos eran los clanes de Neftal\u00ed; el total de personas registradas fue de cuarenta y cinco mil cuatrocientas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_51\"><sup id=\"Num.26.51\" class=\"v4_26_51\">51<\/sup>El total de personas israelitas censadas fue de seiscientas un mil setecientas treinta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_52\"><sup id=\"Num.26.52\" class=\"v4_26_52\">52<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_53\"><sup id=\"Num.26.53\" class=\"v4_26_53\">53<\/sup>\u2014 Entre estos se repartir\u00e1 la tierra en heredad, de acuerdo con el n\u00famero de los registrados. <\/span><span class=\"v4_26_54\"><sup id=\"Num.26.54\" class=\"v4_26_54\">54<\/sup>A los clanes m\u00e1s numerosos dar\u00e1s mayor heredad; a los menos numerosos, una heredad menor. A cada clan se le dar\u00e1 una heredad en conformidad con las personas que tenga registradas. <\/span><span class=\"v4_26_55\"><sup id=\"Num.26.55\" class=\"v4_26_55\">55<\/sup>La tierra ser\u00e1 repartida por sorteo y la heredad estar\u00e1 en relaci\u00f3n con el n\u00famero de las personas de su familia. <\/span><span class=\"v4_26_56\"><sup id=\"Num.26.56\" class=\"v4_26_56\">56<\/sup>La heredad de cada clan ser\u00e1 asignada por sorteo, tanto para los m\u00e1s numerosos como para los m\u00e1s reducidos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Censo de los levitas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_57\"><sup id=\"Num.26.57\" class=\"v4_26_57\">57<\/sup>Los levitas registrados por clanes fueron estos: el clan de los guersonitas, que proced\u00eda de Guers\u00f3n; el de los queatitas, que proced\u00eda de Queat; el de los meraritas, que proced\u00eda de Merar\u00ed. <\/span><span class=\"v4_26_58\"><sup id=\"Num.26.58\" class=\"v4_26_58\">58<\/sup>Figuraban, adem\u00e1s, entre los clanes lev\u00edticos: el clan de los libnitas, el de los hebronitas, el de los majlitas, el de los musitas y el de los core\u00edtas. Queat fue el padre de Amr\u00e1n, <\/span><span class=\"v4_26_59\"><sup id=\"Num.26.59\" class=\"v4_26_59\">59<\/sup>cuya mujer se llamaba Jocabed, hija, a su vez, de Lev\u00ed y nacida en Egipto. Amr\u00e1n y Jocabed fueron los padres de Aar\u00f3n y de Mois\u00e9s y de su hermana Mar\u00eda. <\/span><span class=\"v4_26_60\"><sup id=\"Num.26.60\" class=\"v4_26_60\">60<\/sup>De Aar\u00f3n nacieron Nadab, Abih\u00fa, Eleazar e Itamar. <\/span><span class=\"v4_26_61\"><sup id=\"Num.26.61\" class=\"v4_26_61\">61<\/sup>Pero Nadab y Abih\u00fa murieron cuando ofrecieron fuego il\u00edcito en presencia del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v4_26_62\"><sup id=\"Num.26.62\" class=\"v4_26_62\">62<\/sup>El total de levitas censados fue de veintitr\u00e9s mil, todos varones mayores de un mes, que no fueron incluidos en el censo regular de los israelitas, porque no se les hab\u00eda asignado heredad entre los israelitas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusi\u00f3n del censo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_26_63\"><sup id=\"Num.26.63\" class=\"v4_26_63\">63<\/sup>Estos fueron los censados por Mois\u00e9s y el sacerdote Eleazar, encargados de hacer el censo de los israelitas en las estepas de Moab, junto al Jord\u00e1n, a la altura de Jeric\u00f3. <\/span><span class=\"v4_26_64\"><sup id=\"Num.26.64\" class=\"v4_26_64\">64<\/sup>Entre los censados no hab\u00eda ninguno de los que figuraban en el censo de los israelitas que Mois\u00e9s y el sacerdote Aar\u00f3n hicieron en el desierto de Sina\u00ed. <\/span><span class=\"v4_26_65\"><sup id=\"Num.26.65\" class=\"v4_26_65\">65<\/sup>Porque el Se\u00f1or los hab\u00eda condenado a morir en el desierto y, en efecto, ninguno de ellos sobrevivi\u00f3, salvo Caleb, hijo de Jefun\u00e9, y Josu\u00e9, hijo de Nun.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"spa-BHTI:Num.26","osis_end":"spa-BHTI:Num.26.65","order":"4026","link":"spa-BHTI\/Num\/26","display":"N\u00daMEROS 26","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.25","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.27","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La herencia de las hijas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_1\"><sup id=\"Num.27.1\" class=\"v4_27_1\">1<\/sup>Las hijas de Selofjad, que se llamaban Majl\u00e1, No\u00e1, Jogl\u00e1, Milc\u00e1 y Tirs\u00e1, y que pertenec\u00edan a la tribu de Jos\u00e9 a trav\u00e9s de J\u00e9fer, Galaad, Maquir y Manas\u00e9s, vinieron <\/span><span class=\"v4_27_2\"><sup id=\"Num.27.2\" class=\"v4_27_2\">2<\/sup>y se presentaron ante Mois\u00e9s, ante el sacerdote Eleazar, ante los jefes y ante la comunidad en pleno, a la entrada de la Tienda del encuentro, diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_3\"><sup id=\"Num.27.3\" class=\"v4_27_3\">3<\/sup>\u2014 Nuestro padre muri\u00f3 en el desierto. \u00c9l no form\u00f3 parte de los secuaces de Cor\u00e9, que se amotinaron contra el Se\u00f1or, sino que muri\u00f3 por su propio pecado sin dejar hijos varones. <\/span><span class=\"v4_27_4\"><sup id=\"Num.27.4\" class=\"v4_27_4\">4<\/sup>\u00a1Que no se pierda el nombre de nuestro padre entre su clan por no haber tenido un hijo var\u00f3n! \u00a1Danos, pues, una propiedad entre los parientes de nuestro padre!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_5\"><sup id=\"Num.27.5\" class=\"v4_27_5\">5<\/sup>Mois\u00e9s present\u00f3 el caso ante el Se\u00f1or <\/span><span class=\"v4_27_6\"><sup id=\"Num.27.6\" class=\"v4_27_6\">6<\/sup>que le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_7\"><sup id=\"Num.27.7\" class=\"v4_27_7\">7<\/sup>\u2014 El requerimiento de las hijas de Selofjad es justo: les dar\u00e1s una propiedad en posesi\u00f3n hereditaria entre los parientes de su padre, transfiri\u00e9ndoles la posesi\u00f3n hereditaria de su padre. <\/span><span class=\"v4_27_8\"><sup id=\"Num.27.8\" class=\"v4_27_8\">8<\/sup>Adem\u00e1s dir\u00e1s esto a los israelitas: \u201cCuando alguno muera sin hijos, transferir\u00e1 la herencia a su hija. <\/span><span class=\"v4_27_9\"><sup id=\"Num.27.9\" class=\"v4_27_9\">9<\/sup>Si tampoco tiene hijas, la herencia pasar\u00e1 a sus hermanos; <\/span><span class=\"v4_27_10\"><sup id=\"Num.27.10\" class=\"v4_27_10\">10<\/sup>y si no tiene hermanos, dar\u00e1n la herencia a los hermanos de su padre. <\/span><span class=\"v4_27_11\"><sup id=\"Num.27.11\" class=\"v4_27_11\">11<\/sup>Y si su padre no tiene hermanos, se la dar\u00e1n como herencia al pariente m\u00e1s cercano de su clan familiar\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_11\">Esto servir\u00e1 como estatuto judicial para los israelitas, seg\u00fan el Se\u00f1or mand\u00f3 a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Josu\u00e9 sucede a Mois\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_12\"><sup id=\"Num.27.12\" class=\"v4_27_12\">12<\/sup>El Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_12\">\u2014 Asciende a la cumbre del Abar\u00edn y contempla la tierra que he dado a los israelitas. <\/span><span class=\"v4_27_13\"><sup id=\"Num.27.13\" class=\"v4_27_13\">13<\/sup>Cuando la hayas contemplado, tambi\u00e9n t\u00fa te reunir\u00e1s con los tuyos, lo mismo que tu hermano Aar\u00f3n, <\/span><span class=\"v4_27_14\"><sup id=\"Num.27.14\" class=\"v4_27_14\">14<\/sup>pues cuando la comunidad se rebel\u00f3 en el desierto de Sin, desobedecieron mi mandato y no pusieron de manifiesto ante los israelitas mi santidad por medio del agua; hablo de las aguas de Merib\u00e1 de Cad\u00e9s en el desierto de Sin.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_15\"><sup id=\"Num.27.15\" class=\"v4_27_15\">15<\/sup>Mois\u00e9s respondi\u00f3 al Se\u00f1or y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_16\"><sup id=\"Num.27.16\" class=\"v4_27_16\">16<\/sup>\u2014 Que el Se\u00f1or, origen de toda vida ponga alguien al frente de la comunidad <\/span><span class=\"v4_27_17\"><sup id=\"Num.27.17\" class=\"v4_27_17\">17<\/sup>para que la presida y la gu\u00ede, de manera que la comunidad del Se\u00f1or no sea como un reba\u00f1o de ovejas que no tienen pastor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_18\"><sup id=\"Num.27.18\" class=\"v4_27_18\">18<\/sup>El Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_18\">\u2014 Toma a Josu\u00e9, hijo de Nun, hombre dotado de esp\u00edritu, e imp\u00f3n tu mano sobre \u00e9l. <\/span><span class=\"v4_27_19\"><sup id=\"Num.27.19\" class=\"v4_27_19\">19<\/sup>Pres\u00e9ntalo ante el sacerdote Eleazar y ante toda la comunidad y, en presencia de todos ellos, dale las \u00f3rdenes oportunas. <\/span><span class=\"v4_27_20\"><sup id=\"Num.27.20\" class=\"v4_27_20\">20<\/sup>Transm\u00edtele tu autoridad, para que toda la comunidad israelita lo obedezca. <\/span><span class=\"v4_27_21\"><sup id=\"Num.27.21\" class=\"v4_27_21\">21<\/sup>Se presentar\u00e1 Josu\u00e9 al sacerdote Eleazar, quien consultar\u00e1 por \u00e9l la decisi\u00f3n del Se\u00f1or a trav\u00e9s de los Ur\u00edn cuyo dictamen seguir\u00e1n tanto \u00e9l como toda la comunidad israelita.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_27_22\"><sup id=\"Num.27.22\" class=\"v4_27_22\">22<\/sup>Mois\u00e9s hizo tal como el Se\u00f1or le hab\u00eda mandado. Tom\u00f3 a Josu\u00e9 y lo present\u00f3 al sacerdote Eleazar y a toda la comunidad; <\/span><span class=\"v4_27_23\"><sup id=\"Num.27.23\" class=\"v4_27_23\">23<\/sup>impuso sobre \u00e9l sus manos y le dio las oportunas instrucciones, tal como se lo hab\u00eda ordenado el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:Num.27","osis_end":"spa-BHTI:Num.27.23","order":"4027","link":"spa-BHTI\/Num\/27","display":"N\u00daMEROS 27","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.26","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Cultos idol\u00e1tricos en Sit\u00edn<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_1\"><sup id=\"Num.25.1\" class=\"v4_25_1\">1<\/sup>Acamp\u00f3 Israel en Sit\u00edn y el pueblo comenz\u00f3 a prostituirse con las mujeres de Moab <\/span><span class=\"v4_25_2\"><sup id=\"Num.25.2\" class=\"v4_25_2\">2<\/sup>que lo incitaban a participar en los sacrificios en honor de su dios. El pueblo particip\u00f3 en esos sacrificios y ador\u00f3 a ese dios, <\/span><span class=\"v4_25_3\"><sup id=\"Num.25.3\" class=\"v4_25_3\">3<\/sup>rindiendo culto a Baal-Peor. Ello hizo que estallara contra Israel la c\u00f3lera del Se\u00f1or <\/span><span class=\"v4_25_4\"><sup id=\"Num.25.4\" class=\"v4_25_4\">4<\/sup>que orden\u00f3 a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_4\">\u2014 Convoca a todos los l\u00edderes del pueblo y cu\u00e9lgalos p\u00fablicamente en mi presencia para que mi ardiente c\u00f3lera se aparte de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_5\"><sup id=\"Num.25.5\" class=\"v4_25_5\">5<\/sup>Entonces Mois\u00e9s orden\u00f3 a los magistrados de Israel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_5\">\u2014 Que cada uno de ustedes d\u00e9 muerte a aquellos de ustedes que hayan rendido culto a Baal-Peor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_6\"><sup id=\"Num.25.6\" class=\"v4_25_6\">6<\/sup>Y sucedi\u00f3 que un israelita se hizo presente en medio de sus hermanos llevando a su casa una mujer madianita; hizo esto a la vista de Mois\u00e9s y de toda la comunidad israelita que lloraba a la entrada de la Tienda del encuentro. <\/span><span class=\"v4_25_7\"><sup id=\"Num.25.7\" class=\"v4_25_7\">7<\/sup>Cuando lo vio Fin\u00e9s, hijo de Eleazar y nieto del sacerdote Aar\u00f3n, se levant\u00f3 de en medio de la comunidad, tom\u00f3 una lanza en su mano, <\/span><span class=\"v4_25_8\"><sup id=\"Num.25.8\" class=\"v4_25_8\">8<\/sup>sigui\u00f3 al israelita hasta su tienda y traspas\u00f3 a ambos por el vientre, al israelita y a la mujer madianita. Con ello ces\u00f3 el castigo que se hab\u00eda desencadenado contra los israelitas, <\/span><span class=\"v4_25_9\"><sup id=\"Num.25.9\" class=\"v4_25_9\">9<\/sup>un castigo en el que murieron veinticuatro mil. <\/span><span class=\"v4_25_10\"><sup id=\"Num.25.10\" class=\"v4_25_10\">10<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_11\"><sup id=\"Num.25.11\" class=\"v4_25_11\">11<\/sup>\u2014 Fin\u00e9s, hijo de Eleazar y nieto del sacerdote Aar\u00f3n, ha apartado de los israelitas mi furor, saliendo en mi defensa en medio de ellos y evitando as\u00ed que mi furor los aniquilara. <\/span><span class=\"v4_25_12\"><sup id=\"Num.25.12\" class=\"v4_25_12\">12<\/sup>Por tanto diles: \u201cYo hago con Fin\u00e9s una alianza de paz. <\/span><span class=\"v4_25_13\"><sup id=\"Num.25.13\" class=\"v4_25_13\">13<\/sup>Para \u00e9l y para todos sus descendientes ser\u00e1 una alianza que le asegure para siempre el sacerdocio, por cuanto sali\u00f3 en defensa de su Dios e hizo expiaci\u00f3n por los israelitas\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_14\"><sup id=\"Num.25.14\" class=\"v4_25_14\">14<\/sup>El nombre del israelita muerto, ejecutado junto con la mujer madianita, era Zimr\u00ed, hijo de Sal\u00fa, jefe de una familia de la tribu de Sime\u00f3n; <\/span><span class=\"v4_25_15\"><sup id=\"Num.25.15\" class=\"v4_25_15\">15<\/sup>el nombre de la mujer madianita muerta era Cozb\u00ed, hija de Zur, jefe de clan en una familia patriarcal de Madi\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_16\"><sup id=\"Num.25.16\" class=\"v4_25_16\">16<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 entonces a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_25_17\"><sup id=\"Num.25.17\" class=\"v4_25_17\">17<\/sup>\u2014 Ataquen a los madianitas y derr\u00f3tenlos, <\/span><span class=\"v4_25_18\"><sup id=\"Num.25.18\" class=\"v4_25_18\">18<\/sup>pues ellos, con sus ardides, se han convertido en\u00a0enemigos de ustedes; as\u00ed se portaron en el caso de Baal-Peor y en el de su compatriota Cozb\u00ed \u2014hija de un jefe madianita\u2014 que muri\u00f3 el d\u00eda del castigo desencadenado por lo de Peor.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"spa-BHTI:Num.25","osis_end":"spa-BHTI:Num.25.18","order":"4025","link":"spa-BHTI\/Num\/25","display":"N\u00daMEROS 25","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.24","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.26","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}