{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L.gha alianza de Dios con No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\"><sup id=\"Gen.9.1\" class=\"v0_9_1\">1<\/sup>Dios bendijo a No\u00e9 y a sus hijos, dici\u00e9ndoles:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\">\u2014 Sean fecundos, reprod\u00fazcanse y pueblen la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_2\"><sup id=\"Gen.9.2\" class=\"v0_9_2\">2<\/sup>Todos los animales los temer\u00e1n y los respetar\u00e1n: las aves del cielo, los reptiles del suelo y los peces del mar est\u00e1n bajo su dominio. <\/span><span class=\"v0_9_3\"><sup id=\"Gen.9.3\" class=\"v0_9_3\">3<\/sup>Todo lo que se mueve y tiene vida, al igual que los vegetales, les servir\u00e1 de alimento. Yo lo pongo a su disposici\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_9_4\"><sup id=\"Gen.9.4\" class=\"v0_9_4\">4<\/sup>Pero no comer\u00e1n la carne con sangre, porque la sangre es su vida. <\/span><span class=\"v0_9_5\"><sup id=\"Gen.9.5\" class=\"v0_9_5\">5<\/sup>Yo pedir\u00e9 cuentas de su sangre y de sus vidas, se lo reclamar\u00e9 a cualquier animal. Tambi\u00e9n a cualquier ser humano que mate a un hermano suyo, le pedir\u00e9 cuentas de esa vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\"><sup id=\"Gen.9.6\" class=\"v0_9_6\">6<\/sup>Si alguien derrama la sangre de un ser humano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">otro ser humano derramar\u00e1 la suya,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">porque Dios creo al ser humano<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">a su propia imagen.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_7\"><sup id=\"Gen.9.7\" class=\"v0_9_7\">7<\/sup>Ustedes sean fecundos y multipl\u00edquense; pueblen la tierra y dom\u00ednenla.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_8\"><sup id=\"Gen.9.8\" class=\"v0_9_8\">8<\/sup>Dios sigui\u00f3 dici\u00e9ndoles a No\u00e9 y sus hijos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_9\"><sup id=\"Gen.9.9\" class=\"v0_9_9\">9<\/sup>\u2014 Miren, yo establezco mi alianza con ustedes, con sus descendientes, <\/span><span class=\"v0_9_10\"><sup id=\"Gen.9.10\" class=\"v0_9_10\">10<\/sup>y con todos los animales que los han acompa\u00f1ado: aves, ganados y bestias; con todos los animales que salieron del arca y ahora pueblan la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_11\"><sup id=\"Gen.9.11\" class=\"v0_9_11\">11<\/sup>Esta es mi alianza con ustedes: la vida no volver\u00e1 a ser exterminada por la aguas del diluvio, ni habr\u00e1 otro diluvio que devaste la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_12\"><sup id=\"Gen.9.12\" class=\"v0_9_12\">12<\/sup>Y Dios a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_12\">\u2014 Esta es la se\u00f1al de la alianza que establezco para siempre con ustedes y con todos los animales que los han acompa\u00f1ado: <\/span><span class=\"v0_9_13\"><sup id=\"Gen.9.13\" class=\"v0_9_13\">13<\/sup>he puesto mi arco en las nubes como un signo de mi alianza con la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_14\"><sup id=\"Gen.9.14\" class=\"v0_9_14\">14<\/sup>Cuando yo cubra la tierra de nubes y en ellas aparezca el arco, <\/span><span class=\"v0_9_15\"><sup id=\"Gen.9.15\" class=\"v0_9_15\">15<\/sup>me acordar\u00e9 de la alianza que he establecido con ustedes y con todos los animales, y las aguas del diluvio no los volver\u00e1n a aniquilar. <\/span><span class=\"v0_9_16\"><sup id=\"Gen.9.16\" class=\"v0_9_16\">16<\/sup>Cada vez que aparezca el arco entre las nubes, yo lo ver\u00e9 y me acordar\u00e9 de la alianza eterna entre Dios y todos los seres vivos que pueblan la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_17\"><sup id=\"Gen.9.17\" class=\"v0_9_17\">17<\/sup>Dios dijo a No\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_17\">\u2014 Esta es la se\u00f1al de la alianza que establezco con todos los seres vivos que pueblan la tierra.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los hijos de No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_18\"><sup id=\"Gen.9.18\" class=\"v0_9_18\">18<\/sup>Los hijos de No\u00e9 que salieron del arca fueron Sem, Cam y Jafet. Cam fue el padre de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_9_19\"><sup id=\"Gen.9.19\" class=\"v0_9_19\">19<\/sup>A partir de estos tres hijos de No\u00e9 y sus descendientes se pobl\u00f3 toda la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_20\"><sup id=\"Gen.9.20\" class=\"v0_9_20\">20<\/sup>No\u00e9 comenz\u00f3 a cultivar la tierra y plant\u00f3 una vi\u00f1a. <\/span><span class=\"v0_9_21\"><sup id=\"Gen.9.21\" class=\"v0_9_21\">21<\/sup>Pero, al beber vino, se emborrach\u00f3 y qued\u00f3 tendido desnudo en medio de su tienda. <\/span><span class=\"v0_9_22\"><sup id=\"Gen.9.22\" class=\"v0_9_22\">22<\/sup>Cuando Cam, el padre de Cana\u00e1n, vio a su padre desnudo, sali\u00f3 a cont\u00e1rselo a sus dos hermanos. <\/span><span class=\"v0_9_23\"><sup id=\"Gen.9.23\" class=\"v0_9_23\">23<\/sup>Entonces Sem y Jafet tomaron un manto, se lo echaron sobre los hombros de ambos y taparon a su padre con \u00e9l; para no verlo desnudo, caminaron de espaldas y mirando hacia otro lado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_24\"><sup id=\"Gen.9.24\" class=\"v0_9_24\">24<\/sup>Cuando se le pas\u00f3 a No\u00e9 la borrachera y se enter\u00f3 de lo que le hab\u00eda hecho su hijo menor, <\/span><span class=\"v0_9_25\"><sup id=\"Gen.9.25\" class=\"v0_9_25\">25<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">\u00a1Maldito sea Cana\u00e1n!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">\u00a1Ser\u00e1 esclavo para sus hermanos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">el \u00faltimo de los esclavos! <\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_26\"><sup id=\"Gen.9.26\" class=\"v0_9_26\">26<\/sup>Y agreg\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_26\">\u00a1Bendito sea el Se\u00f1or, Dios de Sem!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_26\">\u00a1Que Cana\u00e1n sea su esclavo!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\"><sup id=\"Gen.9.27\" class=\"v0_9_27\">27<\/sup>\u00a1Que Dios engrandezca a Jafet,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\">para que habite en los campamentos de Sem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\">y Cana\u00e1n sea su esclavo!<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_28\"><sup id=\"Gen.9.28\" class=\"v0_9_28\">28<\/sup>Despu\u00e9s del diluvio, No\u00e9 vivi\u00f3 trescientos cincuenta a\u00f1os, <\/span><span class=\"v0_9_29\"><sup id=\"Gen.9.29\" class=\"v0_9_29\">29<\/sup>y a la edad de novecientos cincuenta a\u00f1os muri\u00f3.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Gen.9","osis_end":"spa-BHTI:Gen.9.29","order":"1009","link":"spa-BHTI\/Gen\/9","display":"G\u00c9NESIS 9","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las naciones de la tierra<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 1,5-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_1\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v0_10_1\">1<\/sup>Estos son los descendientes que les nacieron a Sem, Cam y Jafet, hijos de No\u00e9, despu\u00e9s del diluvio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_2\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v0_10_2\">2<\/sup>Descendientes de Jafet: G\u00f3mer, Magog, Maday, Jab\u00e1n, T\u00fabal, Mosol y Tir\u00e1s. <\/span><span class=\"v0_10_3\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v0_10_3\">3<\/sup>Descendientes de G\u00f3mer: Asquenaz, Rifat y Togarm\u00e1. <\/span><span class=\"v0_10_4\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v0_10_4\">4<\/sup>Descendientes de Jab\u00e1n: Elis\u00e1 y Tarsis, Quit\u00edn y Dodan\u00edn. <\/span><span class=\"v0_10_5\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v0_10_5\">5<\/sup>Estos fueron los descendientes de Jafet que poblaron las costas, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_6\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v0_10_6\">6<\/sup>Descendientes de Cam: Cus, Egipto, Put y Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_10_7\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v0_10_7\">7<\/sup>Descendientes de Cus: Seb\u00e1, Javil\u00e1, Sabta, Ram\u00e1 y Sabtec\u00e1. Descendientes de Ram\u00e1: Seb\u00e1 y Ded\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_10_8\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v0_10_8\">8<\/sup>Cus fue el padre de Nemrod, que fue el primero en ense\u00f1orearse en el pa\u00eds; <\/span><span class=\"v0_10_9\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v0_10_9\">9<\/sup>fue ante el Se\u00f1or un intr\u00e9pido cazador, y de ah\u00ed el dicho: \u201cIgual a Nemrod que ante el Se\u00f1or fue un intr\u00e9pido cazador\u201d. <\/span><span class=\"v0_10_10\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v0_10_10\">10<\/sup>Las principales ciudades de su reino fueron: Babel, Erec, Acad y Caln\u00e9, en la regi\u00f3n de Senaar. <\/span><span class=\"v0_10_11\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v0_10_11\">11<\/sup>Desde esa regi\u00f3n Nemrod sali\u00f3 hacia Asur donde construy\u00f3 las ciudades de N\u00ednive, Rejobot Ir, Calaj <\/span><span class=\"v0_10_12\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v0_10_12\">12<\/sup>y Resen, la gran ciudad que est\u00e1 entre N\u00ednive y Calaj.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_13\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v0_10_13\">13<\/sup>De Egipto descienden los lud\u00edes, los anam\u00edes, los leab\u00edes, los naftuj\u00edes, <\/span><span class=\"v0_10_14\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v0_10_14\">14<\/sup>los petus\u00edes, los casluj\u00edes y los caftor\u00edes, de quienes proceden los filisteos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_15\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v0_10_15\">15<\/sup>De Cana\u00e1n descienden Sid\u00f3n, su primog\u00e9nito, y Jet, <\/span><span class=\"v0_10_16\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v0_10_16\">16<\/sup>as\u00ed como los jebuseos, amorreos, guirgaseos, <\/span><span class=\"v0_10_17\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v0_10_17\">17<\/sup>jeveos, araqueos, sineos, <\/span><span class=\"v0_10_18\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v0_10_18\">18<\/sup>arvadeos, semareos y jamateos. M\u00e1s tarde, los clanes cananeos se dispersaron, <\/span><span class=\"v0_10_19\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v0_10_19\">19<\/sup>y su territorio se extendi\u00f3 desde Sid\u00f3n hasta Guerar y Gaza, en direcci\u00f3n a Sodoma, Gomorra, Adam\u00e1, Sebo\u00edn y Lesa. <\/span><span class=\"v0_10_20\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v0_10_20\">20<\/sup>Estos fueron los descendientes de Cam, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_21\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v0_10_21\">21<\/sup>Tambi\u00e9n Sem, hermano mayor de Jafet, tuvo descendencia; de \u00e9l proceden \u00c9ber y todos sus descendientes. <\/span><span class=\"v0_10_22\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v0_10_22\">22<\/sup>Descendientes de Sem: Elam, Asur, Arfaxad, Lud y Aram. <\/span><span class=\"v0_10_23\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v0_10_23\">23<\/sup>Descendientes de Aram: Jus, Jul, Gueter y Mas. <\/span><span class=\"v0_10_24\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v0_10_24\">24<\/sup>Arfaxad engendr\u00f3 a S\u00e9laj, y S\u00e9laj a \u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_10_25\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v0_10_25\">25<\/sup>\u00c9ber tuvo dos hijos: el primero se llam\u00f3 P\u00e9leg, porque en su tiempo la [poblaci\u00f3n de la] tierra se dividi\u00f3. Su hermano, de nombre Joct\u00e1n, <\/span><span class=\"v0_10_26\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v0_10_26\">26<\/sup>engendr\u00f3 a Almodad, Salef, Jasarm\u00e1vet, Jarat, <\/span><span class=\"v0_10_27\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v0_10_27\">27<\/sup>Ador\u00e1n, Uzal, Dicl\u00e1, <\/span><span class=\"v0_10_28\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v0_10_28\">28<\/sup>Obal, Abimael, Seb\u00e1, <\/span><span class=\"v0_10_29\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v0_10_29\">29<\/sup>Ofir, Javil\u00e1 y Jobab; todos estos fueron hijos de Joct\u00e1n, <\/span><span class=\"v0_10_30\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v0_10_30\">30<\/sup>y vivieron en el territorio que se extiende desde Mes\u00e1 hasta Safar, en la regi\u00f3n monta\u00f1osa del oriente. <\/span><span class=\"v0_10_31\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v0_10_31\">31<\/sup>Estos fueron los descendientes de Sem, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_32\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v0_10_32\">32<\/sup>Estos son los clanes de los descendientes de No\u00e9, seg\u00fan sus genealog\u00edas y naciones. A partir de estos clanes, las naciones se extendieron sobre la tierra despu\u00e9s del diluvio.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Gen.10","osis_end":"spa-BHTI:Gen.10.32","order":"1010","link":"spa-BHTI\/Gen\/10","display":"G\u00c9NESIS 10","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Fin del diluvio<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_1\"><sup id=\"Gen.8.1\" class=\"v0_8_1\">1<\/sup>Entonces, Dios se acord\u00f3 de No\u00e9 y de todos los animales, tanto de los salvajes como de los dom\u00e9sticos, que estaban con \u00e9l en el arca; hizo pasar un viento fuerte sobre la tierra, y el nivel de las aguas comenz\u00f3 a descender. <\/span><span class=\"v0_8_2\"><sup id=\"Gen.8.2\" class=\"v0_8_2\">2<\/sup>Se cerraron las fuentes del oc\u00e9ano y las compuertas del cielo, y la lluvia ces\u00f3. <\/span><span class=\"v0_8_3\"><sup id=\"Gen.8.3\" class=\"v0_8_3\">3<\/sup>Poco a poco las aguas se fueron retirando de la tierra y, al cabo de ciento cincuenta d\u00edas, ya hab\u00eda descendido tanto el nivel <\/span><span class=\"v0_8_4\"><sup id=\"Gen.8.4\" class=\"v0_8_4\">4<\/sup>que el d\u00eda diecisiete del mes s\u00e9ptimo el arca encall\u00f3 sobre las monta\u00f1as de Ararat. <\/span><span class=\"v0_8_5\"><sup id=\"Gen.8.5\" class=\"v0_8_5\">5<\/sup>Las aguas continuaron bajando paulatinamente hasta el mes d\u00e9cimo; y el primer d\u00eda de ese mes asomaron los picos de las monta\u00f1as.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_6\"><sup id=\"Gen.8.6\" class=\"v0_8_6\">6<\/sup>Transcurridos cuarenta d\u00edas, No\u00e9 abri\u00f3 la ventana que hab\u00eda hecho en el arca <\/span><span class=\"v0_8_7\"><sup id=\"Gen.8.7\" class=\"v0_8_7\">7<\/sup>y solt\u00f3 un cuervo que vol\u00f3 de ac\u00e1 para all\u00e1, hasta que se secaron las aguas sobre la tierra. <\/span><span class=\"v0_8_8\"><sup id=\"Gen.8.8\" class=\"v0_8_8\">8<\/sup>Despu\u00e9s solt\u00f3 una paloma para comprobar si las aguas ya hab\u00edan bajado del todo; <\/span><span class=\"v0_8_9\"><sup id=\"Gen.8.9\" class=\"v0_8_9\">9<\/sup>pero la paloma no encontr\u00f3 d\u00f3nde posarse y regres\u00f3 al arca, pues la tierra a\u00fan estaba cubierta por las aguas. As\u00ed que No\u00e9 sac\u00f3 la mano, tom\u00f3 la paloma y la meti\u00f3 consigo en el arca.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_10\"><sup id=\"Gen.8.10\" class=\"v0_8_10\">10<\/sup>Esper\u00f3 siete d\u00edas m\u00e1s y volvi\u00f3 a soltar la paloma desde el arca. <\/span><span class=\"v0_8_11\"><sup id=\"Gen.8.11\" class=\"v0_8_11\">11<\/sup>Al atardecer, la paloma regres\u00f3 portando en su pico una rama de olivo reci\u00e9n arrancada. No\u00e9 comprendi\u00f3 que las aguas iban desapareciendo. <\/span><span class=\"v0_8_12\"><sup id=\"Gen.8.12\" class=\"v0_8_12\">12<\/sup>Esper\u00f3 siete d\u00edas m\u00e1s y volvi\u00f3 a soltar la paloma, pero esta vez ya no volvi\u00f3.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_13\"><sup id=\"Gen.8.13\" class=\"v0_8_13\">13<\/sup>En el a\u00f1o seiscientos uno de la vida de No\u00e9, el d\u00eda primero del primer mes, las aguas que cubr\u00edan la superficie de la tierra se secaron. No\u00e9 levant\u00f3 la cubierta del arca, mir\u00f3 y descubri\u00f3 que la tierra ya estaba seca. <\/span><span class=\"v0_8_14\"><sup id=\"Gen.8.14\" class=\"v0_8_14\">14<\/sup>Para el d\u00eda veintisiete del mes segundo, la tierra estaba ya completamente seca.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">No\u00e9 sale del arca<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_15\"><sup id=\"Gen.8.15\" class=\"v0_8_15\">15<\/sup>Entonces dijo Dios a No\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_16\"><sup id=\"Gen.8.16\" class=\"v0_8_16\">16<\/sup>\u2014 Sal del arca, t\u00fa, tu mujer, tus hijos y tus nueras. <\/span><span class=\"v0_8_17\"><sup id=\"Gen.8.17\" class=\"v0_8_17\">17<\/sup>Saca tambi\u00e9n a todos los animales que est\u00e1n contigo: aves, ganados y reptiles. \u00a1Que sean fecundos! \u00a1Que se reproduzcan y pueblen la tierra!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_18\"><sup id=\"Gen.8.18\" class=\"v0_8_18\">18<\/sup>Sali\u00f3, pues, No\u00e9 con sus hijos, su mujer y sus nueras; <\/span><span class=\"v0_8_19\"><sup id=\"Gen.8.19\" class=\"v0_8_19\">19<\/sup>y con todos los animales: ganados, aves y reptiles. Todos los animales salieron del arca agrupados por especies.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_8_20\"><sup id=\"Gen.8.20\" class=\"v0_8_20\">20<\/sup>No\u00e9 construy\u00f3 un altar al Se\u00f1or, tom\u00f3 animales y aves de toda especie pura, y los ofreci\u00f3 en holocausto sobre el altar. <\/span><span class=\"v0_8_21\"><sup id=\"Gen.8.21\" class=\"v0_8_21\">21<\/sup>Cuando el Se\u00f1or aspir\u00f3 el grato aroma se dijo: \u201cAunque las intenciones del ser humano son perversas desde su juventud, nunca m\u00e1s volver\u00e9 a maldecir la tierra por su culpa. Jam\u00e1s volver\u00e9 a destruir a todos los seres vivientes, como acabo de hacerlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\"><sup id=\"Gen.8.22\" class=\"v0_8_22\">22<\/sup>Mientras el mundo exista<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\">no han de faltar<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\">siembra y cosecha,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\">fr\u00edo y calor,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\">verano e invierno,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_8_22\">d\u00eda y noche\u201d.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Gen.8","osis_end":"spa-BHTI:Gen.8.22","order":"1008","link":"spa-BHTI\/Gen\/8","display":"G\u00c9NESIS 8","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}