{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"nb\"><span class=\"v75_7_1\"><sup id=\"AddEsth.7.1\" class=\"v75_7_1\">1<\/sup>El rey Asuero y Am\u00e1n asistieron al banquete de la reina Ester, <\/span><span class=\"v75_7_2\"><sup id=\"AddEsth.7.2\" class=\"v75_7_2\">2<\/sup>y tambi\u00e9n en este segundo d\u00eda, durante el brindis, dijo el rey a Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_2\">\u2014 \u00a1Dime lo que deseas, y lo tendr\u00e1s; aunque sea la mitad de mi reino!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_3\"><sup id=\"AddEsth.7.3\" class=\"v75_7_3\">3<\/sup>La reina Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_3\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey, y si esto le parece bien, mi petici\u00f3n y mi deseo es que el rey me conceda mi vida y la de mi pueblo. <\/span><span class=\"v75_7_4\"><sup id=\"AddEsth.7.4\" class=\"v75_7_4\">4<\/sup>Pues mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser exterminados, asesinados, aniquilados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, me habr\u00eda callado, pues este no ser\u00eda un motivo tan serio como para molestar al rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_5\"><sup id=\"AddEsth.7.5\" class=\"v75_7_5\">5<\/sup>El rey Asuero le pregunt\u00f3 a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_5\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha concebido tal cosa?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_6\"><sup id=\"AddEsth.7.6\" class=\"v75_7_6\">6<\/sup>\u2014 \u00a1El enemigo y adversario es ese miserable de Am\u00e1n! -respondi\u00f3 Ester-.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_6\">Am\u00e1n, entonces, qued\u00f3 aterrado ante el rey y la reina. <\/span><span class=\"v75_7_7\"><sup id=\"AddEsth.7.7\" class=\"v75_7_7\">7<\/sup>El rey, por su parte, se levant\u00f3 enfurecido del banquete y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Mientras tanto, Am\u00e1n, d\u00e1ndose cuenta de que el rey seguramente lo iba a condenar a muerte, se qued\u00f3 implorando a la reina Ester que le perdonara la vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_8\"><sup id=\"AddEsth.7.8\" class=\"v75_7_8\">8<\/sup>Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn del palacio y entr\u00f3 en la sala del banquete se encontr\u00f3 a Am\u00e1n reclinado sobre el div\u00e1n donde Ester estaba recostada. Al ver esto, el rey exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_8\">\u2014 \u00a1Adem\u00e1s te atreves a abusar de la reina en mi propia casa!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_8\">Enseguida cubrieron la cabeza de Am\u00e1n, pues las palabras pronunciadas por el rey ya lo hab\u00edan sentenciado. <\/span><span class=\"v75_7_9\"><sup id=\"AddEsth.7.9\" class=\"v75_7_9\">9<\/sup>Y Jarbon\u00e1, uno de los eunucos reales, dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_9\">\u2014 En la casa de Am\u00e1n est\u00e1 preparada una horca de veinticinco metros de altura, que \u00e9l mand\u00f3 levantar para Mardoqueo, aquel que denunci\u00f3 la conspiraci\u00f3n contra el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_9\">\u2014 \u00a1Pues cu\u00e9lguenlo en ella! -orden\u00f3 el rey-.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_7_10\"><sup id=\"AddEsth.7.10\" class=\"v75_7_10\">10<\/sup>Y Am\u00e1n fue colgado en la horca que \u00e9l hab\u00eda dispuesto para Mardoqueo, con lo que la ira del rey se aplac\u00f3.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:AddEsth.7","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.7.10","order":"42007","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/7","display":"ESTER GRIEGO 7","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.6","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Triunfo de los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_1\"><sup id=\"AddEsth.8.1\" class=\"v75_8_1\">1<\/sup>Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester las posesiones de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda revelado el parentesco que los un\u00eda. <\/span><span class=\"v75_8_2\"><sup id=\"AddEsth.8.2\" class=\"v75_8_2\">2<\/sup>El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo a quien Ester nombr\u00f3 administrador de las posesiones que hab\u00edan sido de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_3\"><sup id=\"AddEsth.8.3\" class=\"v75_8_3\">3<\/sup>Volvi\u00f3 luego Ester a interceder ante el rey; ech\u00e1ndose a sus pies y llorando le suplic\u00f3 que anulase los perversos planes ideados por Am\u00e1n, de Agag, contra los jud\u00edos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_4\"><sup id=\"AddEsth.8.4\" class=\"v75_8_4\">4<\/sup>Cuando el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, ella se levant\u00f3, y de pie ante el rey <\/span><span class=\"v75_8_5\"><sup id=\"AddEsth.8.5\" class=\"v75_8_5\">5<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_5\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey y cree que mi petici\u00f3n es justa, si est\u00e1 contento conmigo, haga revocar por escrito los decretos que mand\u00f3 redactar Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, para exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino. <\/span><span class=\"v75_8_6\"><sup id=\"AddEsth.8.6\" class=\"v75_8_6\">6<\/sup>Porque no puedo soportar la tragedia que se cierne sobre mi pueblo. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda contemplar el exterminio de los de mi raza?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_7\"><sup id=\"AddEsth.8.7\" class=\"v75_8_7\">7<\/sup>Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_7\">\u2014 Mirad, he mandado ahorcar a Am\u00e1n por sus maquinaciones contra los jud\u00edos, y sus posesiones ya est\u00e1n en manos de Ester. <\/span><span class=\"v75_8_8\"><sup id=\"AddEsth.8.8\" class=\"v75_8_8\">8<\/sup>Pero un decreto escrito en mi nombre y sellado con mi anillo es irrevocable. As\u00ed pues, redactad ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como vosotros consider\u00e9is m\u00e1s adecuado y selladlo con mi anillo real.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_9\"><sup id=\"AddEsth.8.9\" class=\"v75_8_9\">9<\/sup>Inmediatamente se llam\u00f3 a los escribas reales. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, el mes de Siv\u00e1n. Todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue puesto por escrito para los jud\u00edos, los s\u00e1trapas reales, los gobernadores y los altos funcionarios de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo. A los jud\u00edos tambi\u00e9n se les escribi\u00f3 en su escritura y lengua. <\/span><span class=\"v75_8_10\"><sup id=\"AddEsth.8.10\" class=\"v75_8_10\">10<\/sup>Los decretos se escribieron en nombre del rey Asuero, se sellaron con el anillo real y se enviaron por medio de mensajeros reales, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_11\"><sup id=\"AddEsth.8.11\" class=\"v75_8_11\">11<\/sup>El edicto real conced\u00eda permiso a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde estuvieran, a organizarse y defenderse, a destruir y matar, aniquilar y apoderarse de los bienes de toda la gente armada, de cualquier pueblo o provincia que los atacase, sin respetar a mujeres ni a ni\u00f1os. <\/span><span class=\"v75_8_12\"><sup id=\"AddEsth.8.12\" class=\"v75_8_12\">12<\/sup>Para llevar todo esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero se fijo una fecha: el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar.] <\/span><span class=\"v75_8_12a\"><sup id=\"AddEsth.8.12a\" class=\"v75_8_12a\">12a<\/sup>Esta es la copia del decreto:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12b\"><sup id=\"AddEsth.8.12b\" class=\"v75_8_12b\">12b<\/sup>\u201cEl gran rey Artajerjes, a los gobernadores de las ciento veintisiete provincias que se extienden desde la India hasta Etiop\u00eda, y a todos los que se interesan por nuestros asuntos. Salud.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12c\"><sup id=\"AddEsth.8.12c\" class=\"v75_8_12c\">12c<\/sup>Hay muchos individuos que, cuanto m\u00e1s honores reciben de la generosidad de sus bienhechores, tanto m\u00e1s se ensoberbecen. Buscan maltratar a nuestros s\u00fabditos e, incapaces de contener su personal insolencia, se dedican a intrigar contra sus propios benefactores. <\/span><span class=\"v75_8_12d\"><sup id=\"AddEsth.8.12d\" class=\"v75_8_12d\">12d<\/sup>No les basta con ser desagradecidos, sino que, llenos de jactancia al verse exaltados por gentes que ignoran el bien, piensan que pueden escapar de la justicia de Dios, que todo lo ve y que aborrece el mal. <\/span><span class=\"v75_8_12e\"><sup id=\"AddEsth.8.12e\" class=\"v75_8_12e\">12e<\/sup>Muchos de los que est\u00e1n constituidos en autoridad, dejan frecuentemente los asuntos de su gobierno en manos de otros a quienes tienen por amigos; pero estos los incitan a menudo a hacerse c\u00f3mplices de la muerte de personas inocentes, causando as\u00ed un da\u00f1o irreparable. <\/span><span class=\"v75_8_12f\"><sup id=\"AddEsth.8.12f\" class=\"v75_8_12f\">12f<\/sup>Con palabras malvadas y enga\u00f1osas sorprenden a los gobernantes de buena fe, <\/span><span class=\"v75_8_12g\"><sup id=\"AddEsth.8.12g\" class=\"v75_8_12g\">12g<\/sup>lo cual se puede comprobar sin necesidad de remontarse a historias de otros tiempos, pues basta con que mir\u00e9is lo que sucede ante vuestros propios ojos y advirt\u00e1is cu\u00e1ntos cr\u00edmenes ha cometido esa mala ralea de indignos gobernantes. <\/span><span class=\"v75_8_12h\"><sup id=\"AddEsth.8.12h\" class=\"v75_8_12h\">12h<\/sup>Por lo tanto, debemos esforzarnos por asegurar un porvenir de paz y tranquilidad a todos los s\u00fabditos de nuestro reino, <\/span><span class=\"v75_8_12i\"><sup id=\"AddEsth.8.12i\" class=\"v75_8_12i\">12i<\/sup>procediendo a hacer los cambios oportunos y juzgando siempre, con la mayor rectitud, los asuntos que se nos presenten.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12j\"><sup id=\"AddEsth.8.12j\" class=\"v75_8_12j\">12j<\/sup>En cierta ocasi\u00f3n recibimos entre nosotros como hu\u00e9sped a un macedonio llamado Am\u00e1n, hijo de Hamedata, hombre por completo ajeno a la aut\u00e9ntica sangre persa, y muy lejos de nuestra generosa forma de ser. <\/span><span class=\"v75_8_12k\"><sup id=\"AddEsth.8.12k\" class=\"v75_8_12k\">12k<\/sup>Lo acogimos entre nosotros con los mismos sentimientos de humanidad con que tratamos a todo extranjero; luego se le dio el t\u00edtulo de \u201cpadre nuestro\u201d, y todos se postraban delante de \u00e9l, porque lleg\u00f3 a ser la m\u00e1s alta dignidad del reino despu\u00e9s de m\u00ed. <\/span><span class=\"v75_8_12l\"><sup id=\"AddEsth.8.12l\" class=\"v75_8_12l\">12l<\/sup>Pero no satisfecha con eso su ambici\u00f3n, no s\u00f3lo maquin\u00f3 quitarme el reino, sino hasta la misma vida. <\/span><span class=\"v75_8_12m\"><sup id=\"AddEsth.8.12m\" class=\"v75_8_12m\">12m<\/sup>Con toda suerte de artima\u00f1as, intent\u00f3 eliminar a Mardoqueo, a cuyo constante y leal servicio debemos la vida; y solicit\u00f3 la pena de muerte para Ester, reina irreprochable y compa\u00f1era nuestra, y para todos los de su naci\u00f3n. <\/span><span class=\"v75_8_12n\"><sup id=\"AddEsth.8.12n\" class=\"v75_8_12n\">12n<\/sup>Pens\u00f3 que por estos medios nos dejar\u00eda aislados, y que as\u00ed podr\u00eda arrebatarnos a nosotros, los persas, nuestro reino, y pas\u00e1rselo a los macedonios. <\/span><span class=\"v75_8_12\u00f1\"><sup id=\"AddEsth.8.12\u00f1\" class=\"v75_8_12\u00f1\">12\u00f1<\/sup>Pero hemos averiguado que los jud\u00edos \u2014a quien ese hombre, el peor de los criminales, hab\u00eda condenado al exterminio\u2014 no son malhechores, sino que se gobiernan por leyes muy justas, <\/span><span class=\"v75_8_12o\"><sup id=\"AddEsth.8.12o\" class=\"v75_8_12o\">12o<\/sup>y que son hijos del Alt\u00edsimo, el gran Dios vivo que mantiene floreciente nuestro reino, como tambi\u00e9n lo mantuvo en tiempos de nuestros antepasados. <\/span><span class=\"v75_8_12p\"><sup id=\"AddEsth.8.12p\" class=\"v75_8_12p\">12p<\/sup>Por lo tanto, har\u00e9is bien no teniendo en cuenta las cartas enviadas por Am\u00e1n, hijo de Hamedata, porque tanto \u00e9l como toda su familia han sido ejecutados en la horca ante las puertas de Susa. Y Dios, que tiene poder sobre todas las cosas, es quien le ha aplicado prontamente el castigo que se hab\u00eda merecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12q\"><sup id=\"AddEsth.8.12q\" class=\"v75_8_12q\">12q<\/sup>En todos los lugares p\u00fablicos deben fijarse copias de este decreto, y ha de permitirse que los jud\u00edos vivan libremente de acuerdo con sus leyes. Tambi\u00e9n se les debe ayudar a defenderse de quienes, en un solo d\u00eda, el trece del duod\u00e9cimo mes, o sea el mes de Adar, traten de ir contra ellos para exterminarlos. <\/span><span class=\"v75_8_12r\"><sup id=\"AddEsth.8.12r\" class=\"v75_8_12r\">12r<\/sup>Porque Dios, que es el Soberano de todas las cosas, ha cambiado en j\u00fabilo el d\u00eda que iba a ser de luto para el pueblo escogido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12s\"><sup id=\"AddEsth.8.12s\" class=\"v75_8_12s\">12s<\/sup>En lo que respecta a vosotros, los jud\u00edos, incluir\u00e9is entre vuestras festividades la jubilosa celebraci\u00f3n de este d\u00eda memorable. As\u00ed, de aqu\u00ed en adelante, no s\u00f3lo recordaremos nuestra salvaci\u00f3n y la de todo persa de buenos sentimientos, sino tambi\u00e9n la destrucci\u00f3n de nuestros enemigos. <\/span><span class=\"v75_8_12t\"><sup id=\"AddEsth.8.12t\" class=\"v75_8_12t\">12t<\/sup>Ahora bien, cualquier ciudad y, en general, cualquier provincia que no cumpla estas disposiciones, ser\u00e1 de tal manera arrasada a sangre y fuego que no s\u00f3lo quedar\u00e1 inhabitable para los humanos, sino que hasta las bestias salvajes y las aves la repudiar\u00e1n para siempre\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12t\">[ <\/span><span class=\"v75_8_13\"><sup id=\"AddEsth.8.13\" class=\"v75_8_13\">13<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como una ley en todas las provincias, y dado a conocer en cada pueblo a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_14\"><sup id=\"AddEsth.8.14\" class=\"v75_8_14\">14<\/sup>Los mensajeros, seg\u00fan la orden real, partieron de inmediato montando veloces corceles de las caballerizas reales. El decreto se promulg\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_15\"><sup id=\"AddEsth.8.15\" class=\"v75_8_15\">15<\/sup>Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real con vestiduras regias de color violeta y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino de color p\u00farpura. En la ciudad de Susa se escucharon gritos de alegr\u00eda, <\/span><span class=\"v75_8_16\"><sup id=\"AddEsth.8.16\" class=\"v75_8_16\">16<\/sup>pues para los jud\u00edos fue tiempo de luz y alegr\u00eda, de fiesta y triunfo. <\/span><span class=\"v75_8_17\"><sup id=\"AddEsth.8.17\" class=\"v75_8_17\">17<\/sup>En cada provincia y en cada ciudad, a medida que iba llegando el decreto real, los jud\u00edos se llenaban de alegr\u00eda y felicidad, y celebraban fiestas y banquetes. Muchos habitantes del pa\u00eds se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:AddEsth.8","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.8.17","order":"42008","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/8","display":"ESTER GRIEGO 8","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.7","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.6\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 LA LIBERACI\u00d3N (6,1\u20149,19)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El rey honra a Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_1\"><sup id=\"AddEsth.6.1\" class=\"v75_6_1\">1<\/sup>Aquella noche, como el rey estaba desvelado, mando que le trajeran el libro de los anales de la historia nacional para que se lo leyeran. <\/span><span class=\"v75_6_2\"><sup id=\"AddEsth.6.2\" class=\"v75_6_2\">2<\/sup>En \u00e9l encontraron escrito que Mardoqueo hab\u00eda delatado a Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real, que hab\u00edan planeado atentar contra el rey Asuero. <\/span><span class=\"v75_6_3\"><sup id=\"AddEsth.6.3\" class=\"v75_6_3\">3<\/sup>El rey pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_3\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 honor o reconocimiento se concedi\u00f3 a Mardoqueo por esto?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_3\">Los cortesanos a su servicio respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_3\">\u2014 No se le concedi\u00f3 ninguno.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_4\"><sup id=\"AddEsth.6.4\" class=\"v75_6_4\">4<\/sup>Entonces el rey pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_4\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_4\">Am\u00e1n acababa de entrar en el patio exterior del palacio para solicitar al rey que ordenara colgar a Mardoqueo en la horca que le estaba preparando.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_5\"><sup id=\"AddEsth.6.5\" class=\"v75_6_5\">5<\/sup>Los cortesanos le respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_5\">\u2014 Es Am\u00e1n el que est\u00e1 en el patio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_5\">\u2014 \u00a1H\u00e1ganlo pasar! -orden\u00f3 el rey-.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_6\"><sup id=\"AddEsth.6.6\" class=\"v75_6_6\">6<\/sup>Cuando Am\u00e1n hubo entrado, el rey le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_6\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 se puede hacer por una persona a quien el rey desea honrar?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_6\">Am\u00e1n dijo para s\u00ed: \u201c\u00bfA qui\u00e9n va a querer el rey honrar sino a m\u00ed?\u201d. <\/span><span class=\"v75_6_7\"><sup id=\"AddEsth.6.7\" class=\"v75_6_7\">7<\/sup>As\u00ed que respondi\u00f3 al rey:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_7\">\u2014 Para esa persona a la que el rey quiere honrar <\/span><span class=\"v75_6_8\"><sup id=\"AddEsth.6.8\" class=\"v75_6_8\">8<\/sup>habr\u00eda que mandar traer vestiduras reales, de las que usa su majestad, un caballo de los que monta el rey, y un distintivo real para su cabeza. <\/span><span class=\"v75_6_9\"><sup id=\"AddEsth.6.9\" class=\"v75_6_9\">9<\/sup>La vestidura y el caballo se entregar\u00edan a uno de los m\u00e1s dignos funcionarios reales, para que \u00e9l mismo vista a la persona a la que el rey quiere honrar; luego la pasear\u00eda a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante ella: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_10\"><sup id=\"AddEsth.6.10\" class=\"v75_6_10\">10<\/sup>Entonces dijo el rey a Am\u00e1n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_10\">\u2014 Vete de inmediato, toma las vestiduras y el caballo, como acabas de sugerir, y haz eso mismo con Mardoqueo, el jud\u00edo que est\u00e1 sentado a la puerta del palacio real. No descuides ning\u00fan detalle de lo que has dicho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_11\"><sup id=\"AddEsth.6.11\" class=\"v75_6_11\">11<\/sup>As\u00ed pues, Am\u00e1n tom\u00f3 las vestiduras y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo pase\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, pregonando ante \u00e9l: \u201c\u00a1As\u00ed se agasaja a quien el rey quiere honrar!\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_12\"><sup id=\"AddEsth.6.12\" class=\"v75_6_12\">12<\/sup>Despu\u00e9s, mientras Mardoqueo volv\u00eda a la puerta real, Am\u00e1n se dirigi\u00f3 a su casa entristecido y tap\u00e1ndose la cara. <\/span><span class=\"v75_6_13\"><sup id=\"AddEsth.6.13\" class=\"v75_6_13\">13<\/sup>Am\u00e1n cont\u00f3 a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos lo que hab\u00eda sucedido. Zeres y sus consejeros le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_13\">\u2014 Si ese Mardoqueo, ante el cual est\u00e1s empezando a caer, es de raza jud\u00eda, sin duda que acabar\u00e1s fracasando.] No podr\u00e1s vencerlo, porque el Dios vivo est\u00e1 con \u00e9l.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Humillaci\u00f3n y muerte de Am\u00e1n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_6_13\">[ <\/span><span class=\"v75_6_14\"><sup id=\"AddEsth.6.14\" class=\"v75_6_14\">14<\/sup>A\u00fan estaban hablando con Am\u00e1n, cuando llegaron los eunucos reales para acompa\u00f1arlo inmediatamente al banquete que ofrec\u00eda Ester.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:AddEsth.6","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.6.14","order":"42006","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/6","display":"ESTER GRIEGO 6","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.5","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}