{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 LIBRO DE LA HISTORIA DE DANIEL (1\u20146)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Marco hist\u00f3rico<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_1\"><sup id=\"Dan.1.1\" class=\"v27_1_1\">1<\/sup>El a\u00f1o tercero del reinado de Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, Nabucodonosor, rey de Babilonia, se dirigi\u00f3 a Jerusal\u00e9n y la siti\u00f3. <\/span><span class=\"v27_1_2\"><sup id=\"Dan.1.2\" class=\"v27_1_2\">2<\/sup>El Se\u00f1or puso en sus manos a Joaqu\u00edn, rey de Jud\u00e1, junto con parte de los objetos del Templo de Dios. Se llev\u00f3 estos objetos al pa\u00eds de Senar y los deposit\u00f3 en el tesoro del templo de su dios.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel y sus compa\u00f1eros en la corte de Nabucodonosor<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_3\"><sup id=\"Dan.1.3\" class=\"v27_1_3\">3<\/sup>El rey orden\u00f3 a Aspenaz, jefe del personal de la corte, que eligiera entre los israelitas de estirpe real o de familias nobles <\/span><span class=\"v27_1_4\"><sup id=\"Dan.1.4\" class=\"v27_1_4\">4<\/sup>algunos j\u00f3venes sin defectos f\u00edsicos y de buena presencia, que estuvieran instruidos en todas las ramas del saber y que fueran inteligentes y perspicaces, capaces de estar al servicio de la corona y de aprender la literatura y la lengua de los caldeos. <\/span><span class=\"v27_1_5\"><sup id=\"Dan.1.5\" class=\"v27_1_5\">5<\/sup>El rey orden\u00f3 que se les diera una raci\u00f3n diaria de la comida y del vino que se serv\u00edan en la mesa real. Mand\u00f3 tambi\u00e9n que fueran educados durante tres a\u00f1os antes de ponerlos al servicio del rey. <\/span><span class=\"v27_1_6\"><sup id=\"Dan.1.6\" class=\"v27_1_6\">6<\/sup>Entre aquellos j\u00f3venes hab\u00eda unos que proced\u00edan de Jud\u00e1, y se llamaban Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas. <\/span><span class=\"v27_1_7\"><sup id=\"Dan.1.7\" class=\"v27_1_7\">7<\/sup>El jefe del personal de la corte les puso otros nombres: a Daniel lo llam\u00f3 Baltasar; a Anan\u00edas le puso Sadrac; a Misael, Mesac; y a Azar\u00edas, Abedneg\u00f3.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_8\"><sup id=\"Dan.1.8\" class=\"v27_1_8\">8<\/sup>Daniel decidi\u00f3 no contaminarse con la comida y el vino de la mesa real, y pidi\u00f3 al jefe del personal que le permitiera no contaminarse. <\/span><span class=\"v27_1_9\"><sup id=\"Dan.1.9\" class=\"v27_1_9\">9<\/sup>Dios hizo que Daniel se ganara la benevolencia y el favor del jefe del personal <\/span><span class=\"v27_1_10\"><sup id=\"Dan.1.10\" class=\"v27_1_10\">10<\/sup>que dijo a Daniel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_10\">\u2014 Tengo miedo del rey, mi se\u00f1or, pues les ha asignado lo que tienen que comer y beber. Si los encuentra m\u00e1s demacrados que el resto de los j\u00f3venes que tienen la misma edad que ustedes,\u00a0har\u00e1n que me juegue la cabeza ante el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_11\"><sup id=\"Dan.1.11\" class=\"v27_1_11\">11<\/sup>Entonces Daniel dijo al responsable a quien el jefe del personal hab\u00eda confiado a Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_12\"><sup id=\"Dan.1.12\" class=\"v27_1_12\">12<\/sup>\u2014 Mira, vas a poner a prueba a estos siervos tuyos durante diez d\u00edas. Que nos den legumbres para comer y agua para beber. <\/span><span class=\"v27_1_13\"><sup id=\"Dan.1.13\" class=\"v27_1_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s compara personalmente nuestro aspecto con el de los j\u00f3venes que comen a la mesa del rey; una vez comprobados los resultados, toma con nosotros la decisi\u00f3n que debas tomar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_14\"><sup id=\"Dan.1.14\" class=\"v27_1_14\">14<\/sup>\u00c9l acept\u00f3 su propuesta y los puso a prueba durante diez d\u00edas. <\/span><span class=\"v27_1_15\"><sup id=\"Dan.1.15\" class=\"v27_1_15\">15<\/sup>Cuando pasaron los diez d\u00edas, comprob\u00f3 que su aspecto era mejor que el de los dem\u00e1s j\u00f3venes que com\u00edan a la mesa del rey; incluso se los ve\u00eda m\u00e1s fuertes. <\/span><span class=\"v27_1_16\"><sup id=\"Dan.1.16\" class=\"v27_1_16\">16<\/sup>A partir de entonces, el responsable les retiraba las raciones de comida y el vino, y les daba legumbres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_1_17\"><sup id=\"Dan.1.17\" class=\"v27_1_17\">17<\/sup>Dios concedi\u00f3 a aquellos cuatro j\u00f3venes sabidur\u00eda y conocimientos en toda clase de literatura y de actividades sapienciales. Daniel, en particular, entend\u00eda de visiones y de sue\u00f1os. <\/span><span class=\"v27_1_18\"><sup id=\"Dan.1.18\" class=\"v27_1_18\">18<\/sup>Cuando pas\u00f3 el tiempo que el rey hab\u00eda dispuesto para que le fueran presentados los j\u00f3venes, el jefe del personal los llev\u00f3 ante Nabucodonosor. <\/span><span class=\"v27_1_19\"><sup id=\"Dan.1.19\" class=\"v27_1_19\">19<\/sup>El rey habl\u00f3 con ellos, pero entre todos no encontr\u00f3 a ninguno como Daniel, Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas, por lo que pasaron al servicio del rey. <\/span><span class=\"v27_1_20\"><sup id=\"Dan.1.20\" class=\"v27_1_20\">20<\/sup>En todas las materias que el rey les preguntaba, materias que requer\u00edan sabidur\u00eda e inteligencia, los encontr\u00f3 diez veces superiores a todos los magos y adivinos de su reino. <\/span><span class=\"v27_1_21\"><sup id=\"Dan.1.21\" class=\"v27_1_21\">21<\/sup>Daniel permaneci\u00f3 all\u00ed hasta el a\u00f1o primero del reinado de Ciro.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Dan.1","osis_end":"spa-BHTI:Dan.1.21","order":"27001","link":"spa-BHTI\/Dan\/1","display":"DANIEL 1","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.48","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Dan.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El sue\u00f1o de la estatua<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_1\"><sup id=\"Dan.2.1\" class=\"v27_2_1\">1<\/sup>El a\u00f1o segundo de su reinado, Nabucodonosor tuvo unos sue\u00f1os que turbaron su esp\u00edritu y no le dejaban dormir. <\/span><span class=\"v27_2_2\"><sup id=\"Dan.2.2\" class=\"v27_2_2\">2<\/sup>El rey orden\u00f3 llamar a los magos, adivinos, hechiceros y astr\u00f3logos para que interpretaran sus sue\u00f1os. <\/span><span class=\"v27_2_3\"><sup id=\"Dan.2.3\" class=\"v27_2_3\">3<\/sup>Una vez que comparecieron ante su presencia, el rey les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_3\">\u2014 He tenido un sue\u00f1o y estoy intrigado por conocer su sentido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_4\"><sup id=\"Dan.2.4\" class=\"v27_2_4\">4<\/sup>Los astr\u00f3logos respondieron al rey en arameo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_4\">\u2014 \u00a1Larga vida al rey! Cuenta el sue\u00f1o a tus siervos y daremos con su interpretaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_5\"><sup id=\"Dan.2.5\" class=\"v27_2_5\">5<\/sup>El rey les respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_5\">\u2014 He tomado una determinaci\u00f3n: como no me cuenten el sue\u00f1o y den con su interpretaci\u00f3n, ser\u00e1n cortados en pedazos y sus casas ser\u00e1n demolidas. <\/span><span class=\"v27_2_6\"><sup id=\"Dan.2.6\" class=\"v27_2_6\">6<\/sup>Pero, si me cuentan el sue\u00f1o y dan con su interpretaci\u00f3n, les colmar\u00e9 de regalos, obsequios y honores. Les conviene, pues, contarme el sue\u00f1o y dar con su interpretaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_7\"><sup id=\"Dan.2.7\" class=\"v27_2_7\">7<\/sup>Ellos insistieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_7\">\u2014 Que el rey nos cuente su sue\u00f1o y nosotros daremos con su interpretaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_8\"><sup id=\"Dan.2.8\" class=\"v27_2_8\">8<\/sup>El rey respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_8\">\u2014 Me parece que intentan ganar tiempo, pues saben que he tomado la determinaci\u00f3n de <\/span><span class=\"v27_2_9\"><sup id=\"Dan.2.9\" class=\"v27_2_9\">9<\/sup>hacerlos reos de una misma sentencia si no son capaces de contarme el sue\u00f1o. Seguro que se han puesto de acuerdo para mentirme y enga\u00f1arme, en espera de que cambie la situaci\u00f3n. As\u00ed que cu\u00e9ntenme de una vez el sue\u00f1o; de ese modo me convencer\u00e9 de que tambi\u00e9n son capaces de interpretarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_10\"><sup id=\"Dan.2.10\" class=\"v27_2_10\">10<\/sup>Los astr\u00f3logos respondieron al rey:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_10\">\u2014 No hay nadie en el mundo que pueda responder a lo que pide su majestad. Y tampoco ha existido un rey, por muy grande y poderoso que haya sido, que haya preguntado cosa semejante a ning\u00fan mago, adivino o astr\u00f3logo. <\/span><span class=\"v27_2_11\"><sup id=\"Dan.2.11\" class=\"v27_2_11\">11<\/sup>Lo que pide su majestad es algo muy dif\u00edcil. Nadie puede darlo a conocer al rey, excepto los dioses, que no habitan entre los mortales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_12\"><sup id=\"Dan.2.12\" class=\"v27_2_12\">12<\/sup>Entonces el rey se enfureci\u00f3 sobremanera y mand\u00f3 acabar con todos los sabios de Babilonia. <\/span><span class=\"v27_2_13\"><sup id=\"Dan.2.13\" class=\"v27_2_13\">13<\/sup>Una vez hecha p\u00fablica la orden de matar a los sabios, se busc\u00f3 a Daniel y a sus compa\u00f1eros, pues tambi\u00e9n a ellos les afectaba la orden real. <\/span><span class=\"v27_2_14\"><sup id=\"Dan.2.14\" class=\"v27_2_14\">14<\/sup>Pero cuando Arioc, jefe de la guardia real, iba a cumplir la orden de matar a los sabios de Babilonia, Daniel hizo gala de su prudencia y sensatez, <\/span><span class=\"v27_2_15\"><sup id=\"Dan.2.15\" class=\"v27_2_15\">15<\/sup>y le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_15\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 ha promulgado el rey una orden tan severa?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_16\"><sup id=\"Dan.2.16\" class=\"v27_2_16\">16<\/sup>Cuando Arioc le puso al corriente de la situaci\u00f3n, Daniel pidi\u00f3 audiencia y propuso al rey que le concediese un plazo para dar con la interpretaci\u00f3n del sue\u00f1o.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel solicita la ayuda del Se\u00f1or<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_17\"><sup id=\"Dan.2.17\" class=\"v27_2_17\">17<\/sup>Cuando volvi\u00f3 a casa, Daniel inform\u00f3 del asunto a sus compa\u00f1eros Anan\u00edas, Misael y Azar\u00edas, <\/span><span class=\"v27_2_18\"><sup id=\"Dan.2.18\" class=\"v27_2_18\">18<\/sup>y les pidi\u00f3 que imploraran la misericordia del Dios del cielo para poder descifrar aquel misterio. De otro modo, Daniel y sus compa\u00f1eros morir\u00edan junto con los dem\u00e1s sabios de Babilonia. <\/span><span class=\"v27_2_19\"><sup id=\"Dan.2.19\" class=\"v27_2_19\">19<\/sup>El misterio le fue revelado a Daniel en una visi\u00f3n nocturna. Entonces bendijo al Dios del cielo <\/span><span class=\"v27_2_20\"><sup id=\"Dan.2.20\" class=\"v27_2_20\">20<\/sup>con estas palabras:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_20\">Sea el nombre de Dios<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_20\">bendito por siempre;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_20\">suyos son sabidur\u00eda y poder.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\"><sup id=\"Dan.2.21\" class=\"v27_2_21\">21<\/sup>\u00c9l hace que se alternen<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\">a\u00f1os y estaciones;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\">\u00e9l entroniza reyes<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\">y \u00e9l mismo los destrona.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\">Concede sabidur\u00eda a los sabios<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_21\">y ciencia a los perspicaces.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_22\"><sup id=\"Dan.2.22\" class=\"v27_2_22\">22<\/sup>Revela lo profundo y lo secreto,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_22\">conoce lo que ocultan las sombras<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_22\">y la luz mora junto a \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_23\"><sup id=\"Dan.2.23\" class=\"v27_2_23\">23<\/sup>Te alabo y te doy gracias,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_23\">Dios de mis antepasados,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_23\">pues me das sabidur\u00eda y poder,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_23\">me revelas lo que hab\u00edamos pedido<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v27_2_23\">y me manifiestas el asunto del rey.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Daniel interpreta el sue\u00f1o<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_24\"><sup id=\"Dan.2.24\" class=\"v27_2_24\">24<\/sup>Daniel fue despu\u00e9s donde estaba Arioc, a quien el rey hab\u00eda dado orden de ejecutar a los sabios de Babilonia, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_24\">\u2014 No ejecutes a los sabios de Babilonia. Pres\u00e9ntame ante el rey y yo le interpretar\u00e9 el sue\u00f1o.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_25\"><sup id=\"Dan.2.25\" class=\"v27_2_25\">25<\/sup>Arioc llev\u00f3 a Daniel sin p\u00e9rdida de tiempo ante el rey, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_25\">\u2014 He encontrado entre los deportados de Jud\u00e1 a uno que dice ser capaz de interpretar el sue\u00f1o de su majestad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_26\"><sup id=\"Dan.2.26\" class=\"v27_2_26\">26<\/sup>El rey dijo a Daniel (apodado Baltasar):<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_26\">\u2014 \u00bfDe verdad eres capaz de contarme el sue\u00f1o que he tenido y de interpretarlo?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_27\"><sup id=\"Dan.2.27\" class=\"v27_2_27\">27<\/sup>Daniel respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_27\">\u2014 No hay ning\u00fan sabio, adivino, mago o astr\u00f3logo capaz de descifrarle a su majestad ese misterio. <\/span><span class=\"v27_2_28\"><sup id=\"Dan.2.28\" class=\"v27_2_28\">28<\/sup>En cambio, hay un Dios en el cielo que revela misterios y que ha dado a conocer al rey Nabucodonosor lo que suceder\u00e1 al final de los tiempos. El sue\u00f1o y las visiones que tuviste mientras dorm\u00edas son como siguen:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_29\"><sup id=\"Dan.2.29\" class=\"v27_2_29\">29<\/sup>\u2014 Majestad, mientras estabas acostado, reflexionabas intentando saber lo que suceder\u00e1 en el futuro. Pues bien, el que revela misterios te ha dado a conocer lo que suceder\u00e1. <\/span><span class=\"v27_2_30\"><sup id=\"Dan.2.30\" class=\"v27_2_30\">30<\/sup>A m\u00ed precisamente se me ha revelado este misterio, no porque mi sabidur\u00eda sea superior a la de los dem\u00e1s, sino para poner en conocimiento de su majestad la interpretaci\u00f3n del sue\u00f1o y para que comprendas los pensamientos que te turban.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_31\"><sup id=\"Dan.2.31\" class=\"v27_2_31\">31<\/sup>Majestad, la visi\u00f3n que tuviste es la siguiente: Ante ti se alzaba una estatua enorme, de brillo deslumbrante y aspecto terrible. <\/span><span class=\"v27_2_32\"><sup id=\"Dan.2.32\" class=\"v27_2_32\">32<\/sup>La cabeza de la estatua era de oro puro, su pecho y brazos de plata, y su vientre y sus caderas de bronce; <\/span><span class=\"v27_2_33\"><sup id=\"Dan.2.33\" class=\"v27_2_33\">33<\/sup>sus piernas eran de hierro, y sus pies mitad de hierro y mitad de barro. <\/span><span class=\"v27_2_34\"><sup id=\"Dan.2.34\" class=\"v27_2_34\">34<\/sup>Mientras la contemplabas, se desprendi\u00f3 una piedra sin que interviniera fuerza alguna, choc\u00f3 contra los pies de hierro y barro de la estatua y los hizo a\u00f1icos. <\/span><span class=\"v27_2_35\"><sup id=\"Dan.2.35\" class=\"v27_2_35\">35<\/sup>Al mismo tiempo, todo qued\u00f3 pulverizado: el hierro con el barro, el bronce, la plata y el oro. Todo qued\u00f3 como el tamo de la era que el viento arrebata en verano sin dejar rastro. Pero la piedra que hab\u00eda chocado contra la estatua se convirti\u00f3 en una monta\u00f1a enorme, que cubri\u00f3 toda la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_36\"><sup id=\"Dan.2.36\" class=\"v27_2_36\">36<\/sup>Este fue el sue\u00f1o. Ahora le ofreceremos a su majestad la interpretaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v27_2_37\"><sup id=\"Dan.2.37\" class=\"v27_2_37\">37<\/sup>T\u00fa, majestad, rey de reyes, has recibido del Dios del cielo imperio, poder, fuerza y gloria. <\/span><span class=\"v27_2_38\"><sup id=\"Dan.2.38\" class=\"v27_2_38\">38<\/sup>\u00c9l ha puesto en tus manos a los seres humanos, las bestias del campo y las aves del cielo, all\u00ed donde habiten, y te ha dado dominio sobre todo ello. Eso quiere decir que t\u00fa eres la cabeza de oro. <\/span><span class=\"v27_2_39\"><sup id=\"Dan.2.39\" class=\"v27_2_39\">39<\/sup>Despu\u00e9s de ti surgir\u00e1 otro reino inferior al tuyo, y a continuaci\u00f3n un tercer reino de bronce que dominar\u00e1 toda la tierra. <\/span><span class=\"v27_2_40\"><sup id=\"Dan.2.40\" class=\"v27_2_40\">40<\/sup>Despu\u00e9s aparecer\u00e1 un cuarto reino, duro como el hierro que todo lo tritura y pulveriza; del mismo modo que el hierro, \u00e9l triturar\u00e1 y pulverizar\u00e1 a todos los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v27_2_41\"><sup id=\"Dan.2.41\" class=\"v27_2_41\">41<\/sup>Los pies y los dedos que viste, mitad de barro de alfarero y mitad de hierro, significan que habr\u00e1 un reino dividido: ser\u00e1 s\u00f3lido como el hierro, pues viste c\u00f3mo el barro estaba mezclado con hierro. <\/span><span class=\"v27_2_42\"><sup id=\"Dan.2.42\" class=\"v27_2_42\">42<\/sup>Los dedos de los pies, mitad de hierro y mitad de barro, significan que el reino ser\u00e1 al mismo tiempo s\u00f3lido y fr\u00e1gil. <\/span><span class=\"v27_2_43\"><sup id=\"Dan.2.43\" class=\"v27_2_43\">43<\/sup>Los linajes se mezclar\u00e1n, del mismo modo que viste mezclados hierro y barro, pero no se fundir\u00e1n, pues hierro y barro no pueden fundirse. <\/span><span class=\"v27_2_44\"><sup id=\"Dan.2.44\" class=\"v27_2_44\">44<\/sup>En tiempo de estos reyes, el Dios del cielo har\u00e1 que surja un reino que nunca ser\u00e1 destruido. No ceder\u00e1 su poder a otros pueblos, antes bien har\u00e1 trizas y aniquilar\u00e1 a los otros reinos; y \u00e9l subsistir\u00e1 para siempre. <\/span><span class=\"v27_2_45\"><sup id=\"Dan.2.45\" class=\"v27_2_45\">45<\/sup>Este es el significado de la piedra que viste desprenderse del monte sin intervenci\u00f3n de fuerza alguna, la piedra que hizo a\u00f1icos el hierro, el bronce, el barro, la plata y el oro. El gran Dios ha revelado a su majestad los acontecimientos del futuro. El sue\u00f1o es verdadero, y su interpretaci\u00f3n fidedigna.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Resultados de la interpretaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_46\"><sup id=\"Dan.2.46\" class=\"v27_2_46\">46<\/sup>Entonces el rey Nabucodonosor cay\u00f3 rostro en tierra ante Daniel y mand\u00f3 que le presentaran ofrendas y le dieran perfumes. <\/span><span class=\"v27_2_47\"><sup id=\"Dan.2.47\" class=\"v27_2_47\">47<\/sup>Despu\u00e9s el rey dijo a Daniel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_47\">\u2014 Est\u00e1 claro que el Dios de ustedes es Dios de dioses, Se\u00f1or de reyes y revelador de misterios, pues t\u00fa has conseguido desvelar este misterio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v27_2_48\"><sup id=\"Dan.2.48\" class=\"v27_2_48\">48<\/sup>Despu\u00e9s el rey honr\u00f3 a Daniel y le hizo muchos y magn\u00edficos regalos. Lo nombr\u00f3 gobernador de la provincia de Babilonia y jefe supremo de todos los sabios de Babilonia. <\/span><span class=\"v27_2_49\"><sup id=\"Dan.2.49\" class=\"v27_2_49\">49<\/sup>Daniel suplic\u00f3 al rey que concediera la administraci\u00f3n de la provincia de Babilonia a Sadrac, Mesac y Abedneg\u00f3, y as\u00ed lo hizo. Daniel, por su parte, se qued\u00f3 en la corte.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Dan.2","osis_end":"spa-BHTI:Dan.2.49","order":"27002","link":"spa-BHTI\/Dan\/2","display":"DANIEL 2","book":{"version_id":"173","name":"DANIEL","abbr":"Dan","ord":"27","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Dan","osis_end":"spa-BHTI:Dan.12.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Dan.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Reparto del pa\u00eds restaurado<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_1\"><sup id=\"Ezek.48.1\" class=\"v26_48_1\">1<\/sup>Esta es la lista de los territorios tribales: El territorio de Dan estar\u00e1 situado en el extremo norte, cerca del l\u00edmite formado por Jetl\u00f3n, la Entrada de Jamat y Jaser En\u00f3n, al sur del territorio de Damasco, y pegando a Jamat. Se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_2\"><sup id=\"Ezek.48.2\" class=\"v26_48_2\">2<\/sup>El territorio de Aser bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Dan, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_3\"><sup id=\"Ezek.48.3\" class=\"v26_48_3\">3<\/sup>El territorio de Neftal\u00ed bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Aser, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_4\"><sup id=\"Ezek.48.4\" class=\"v26_48_4\">4<\/sup>El territorio de Manas\u00e9s bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Neftal\u00ed, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_5\"><sup id=\"Ezek.48.5\" class=\"v26_48_5\">5<\/sup>El territorio de Efra\u00edn bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Manas\u00e9s, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_6\"><sup id=\"Ezek.48.6\" class=\"v26_48_6\">6<\/sup>El territorio de Rub\u00e9n bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Efra\u00edn, desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_7\"><sup id=\"Ezek.48.7\" class=\"v26_48_7\">7<\/sup>El territorio de Jud\u00e1 bordear\u00e1 por el sur los l\u00edmites de Rub\u00e9n, desde la frontera oriental hasta el mar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_8\"><sup id=\"Ezek.48.8\" class=\"v26_48_8\">8<\/sup>Bordeando por el sur el territorio de Jud\u00e1, desde la frontera oriental hasta el mar, habr\u00e1 una zona reservada, de doce mil quinientos metros de anchura y tan larga como los dem\u00e1s lotes mencionados. En el centro estar\u00e1 el santuario. <\/span><span class=\"v26_48_9\"><sup id=\"Ezek.48.9\" class=\"v26_48_9\">9<\/sup>Esta zona reservada y consagrada al Se\u00f1or medir\u00e1 doce mil quinientos metros de largo por diez mil de ancho. <\/span><span class=\"v26_48_10\"><sup id=\"Ezek.48.10\" class=\"v26_48_10\">10<\/sup>Tendr\u00e1n tambi\u00e9n su parte reservada los colectivos siguientes: los sacerdotes dispondr\u00e1n de un \u00e1rea de doce mil quinientos metros de longitud por el norte y por el sur, y de cinco mil metros de anchura por el este y el oeste. En el centro estar\u00e1 el santuario del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v26_48_11\"><sup id=\"Ezek.48.11\" class=\"v26_48_11\">11<\/sup>Ser\u00e1 la parte de los sacerdotes consagrados, descendientes de Sadoc, que cumplieron con su servicio para conmigo y no participaron en los extrav\u00edos de los israelitas, como hicieron los levitas. <\/span><span class=\"v26_48_12\"><sup id=\"Ezek.48.12\" class=\"v26_48_12\">12<\/sup>Les corresponder\u00e1, pues, una zona reservada del pa\u00eds, un \u00e1rea especialmente sagrada junto al territorio de los levitas. <\/span><span class=\"v26_48_13\"><sup id=\"Ezek.48.13\" class=\"v26_48_13\">13<\/sup>Estos dispondr\u00e1n de una zona junto al territorio de los sacerdotes: medir\u00e1 doce mil quinientos metros de largo por cinco mil de ancho. <\/span><span class=\"v26_48_14\"><sup id=\"Ezek.48.14\" class=\"v26_48_14\">14<\/sup>No podr\u00e1n vender, ni cambiar ni traspasar nada de esta excepcional parte del pa\u00eds, pues est\u00e1 consagrada al Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_15\"><sup id=\"Ezek.48.15\" class=\"v26_48_15\">15<\/sup>El espacio restante, de dos mil quinientos metros de ancho por doce mil quinientos de largo, ser\u00e1 profano: formar\u00e1 parte de la circunscripci\u00f3n de la ciudad y estar\u00e1 destinado a viviendas y pastos. La ciudad ocupar\u00e1 el centro. <\/span><span class=\"v26_48_16\"><sup id=\"Ezek.48.16\" class=\"v26_48_16\">16<\/sup>Sus medidas ser\u00e1n las siguientes: cada uno de sus lados (norte, sur, este y oeste) tendr\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros. <\/span><span class=\"v26_48_17\"><sup id=\"Ezek.48.17\" class=\"v26_48_17\">17<\/sup>En torno a estos cuatro lados de la ciudad habr\u00e1 una zona de pastos de ciento veinticinco metros. <\/span><span class=\"v26_48_18\"><sup id=\"Ezek.48.18\" class=\"v26_48_18\">18<\/sup>En cuanto al terreno restante, que discurre paralelamente a la zona consagrada, medir\u00e1 cinco mil metros por el este y el oeste, y sus productos servir\u00e1n de alimento a los trabajadores de la ciudad. <\/span><span class=\"v26_48_19\"><sup id=\"Ezek.48.19\" class=\"v26_48_19\">19<\/sup>Lo cultivar\u00e1n los trabajadores de la ciudad, sea cual sea la tribu de donde procedan. <\/span><span class=\"v26_48_20\"><sup id=\"Ezek.48.20\" class=\"v26_48_20\">20<\/sup>As\u00ed pues, el territorio reservado en su totalidad medir\u00e1 doce mil quinientos metros de lado. Tendr\u00e1n que considerar este territorio como algo reservado, incluido lo que pertenece a la ciudad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_21\"><sup id=\"Ezek.48.21\" class=\"v26_48_21\">21<\/sup>Los espacios restantes a cada lado de la parte consagrada y de lo que pertenece a la ciudad ser\u00e1n asignados al pr\u00edncipe. El espacio que da al oriente confinar\u00e1 con el \u00e1rea de doce mil quinientos metros y se extender\u00e1 hacia la frontera oriental, mientras que el espacio occidental confinar\u00e1 tambi\u00e9n con el \u00e1rea de doce mil quinientos metros y se extender\u00e1 hacia la frontera occidental. Los espacios que discurren paralelamente al resto de las heredades repartidas ser\u00e1n asignados al pr\u00edncipe. El territorio sagrado, en el que estar\u00e1 situado el santuario <\/span><span class=\"v26_48_22\"><sup id=\"Ezek.48.22\" class=\"v26_48_22\">22<\/sup>y que se encuentra limitado por las propiedades de los levitas y de la ciudad, y que est\u00e1 flanqueado por los terrenos pertenecientes al pr\u00edncipe, estar\u00e1 localizado entre los territorios de Jud\u00e1 y de Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_23\"><sup id=\"Ezek.48.23\" class=\"v26_48_23\">23<\/sup>Por lo que respecta al resto de las tribus, Benjam\u00edn se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar. <\/span><span class=\"v26_48_24\"><sup id=\"Ezek.48.24\" class=\"v26_48_24\">24<\/sup>Sime\u00f3n se extender\u00e1 desde la frontera oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v26_48_25\"><sup id=\"Ezek.48.25\" class=\"v26_48_25\">25<\/sup>Isacar se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v26_48_26\"><sup id=\"Ezek.48.26\" class=\"v26_48_26\">26<\/sup>Zabul\u00f3n se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Isacar. <\/span><span class=\"v26_48_27\"><sup id=\"Ezek.48.27\" class=\"v26_48_27\">27<\/sup>Gad se extender\u00e1 desde el l\u00edmite oriental hasta el mar, bordeando el territorio de Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v26_48_28\"><sup id=\"Ezek.48.28\" class=\"v26_48_28\">28<\/sup>La frontera meridional del territorio de Gad coincidir\u00e1 con la frontera que discurre desde Tamar, a trav\u00e9s de las aguas de Merib\u00e1 de Cad\u00e9s y del torrente (de Egipto), hasta el mar Grande. <\/span><span class=\"v26_48_29\"><sup id=\"Ezek.48.29\" class=\"v26_48_29\">29<\/sup>Este es en concreto el pa\u00eds que han de repartir en heredades a las tribus de Israel \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Las puertas de Jerusal\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_48_30\"><sup id=\"Ezek.48.30\" class=\"v26_48_30\">30<\/sup>Estas ser\u00e1n las salidas de la ciudad: por el lado septentrional, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, <\/span><span class=\"v26_48_31\"><sup id=\"Ezek.48.31\" class=\"v26_48_31\">31<\/sup>habr\u00e1 tres puertas, que llevar\u00e1n el nombre de otras tantas tribus de Israel: puerta de Rub\u00e9n, puerta de Jud\u00e1 y puerta de Lev\u00ed. <\/span><span class=\"v26_48_32\"><sup id=\"Ezek.48.32\" class=\"v26_48_32\">32<\/sup>Por el lado oriental, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Jos\u00e9, puerta de Benjam\u00edn y puerta de Dan. <\/span><span class=\"v26_48_33\"><sup id=\"Ezek.48.33\" class=\"v26_48_33\">33<\/sup>Por el lado meridional, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Sime\u00f3n, puerta de Isacar y puerta de Zabul\u00f3n. <\/span><span class=\"v26_48_34\"><sup id=\"Ezek.48.34\" class=\"v26_48_34\">34<\/sup>Por el lado occidental, que medir\u00e1 dos mil doscientos cincuenta metros, habr\u00e1 otras tres puertas: puerta de Gad, puerta de Aser y puerta de Neftal\u00ed. <\/span><span class=\"v26_48_35\"><sup id=\"Ezek.48.35\" class=\"v26_48_35\">35<\/sup>Por tanto, el per\u00edmetro medir\u00e1 nueve mil metros. Y, de ahora en adelante, la ciudad se llamar\u00e1: \u201cEl Se\u00f1or est\u00e1 all\u00ed\u201d.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"spa-BHTI:Ezek.48","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35","order":"26048","link":"spa-BHTI\/Ezek\/48","display":"EZEQUIEL 48","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.47","nextChapterId":"spa-BHTI:Dan.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}