{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Elogio a Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_10_1\"><sup id=\"Esth.10.1\" class=\"v17_10_1\">1<\/sup>El rey Asuero impuso un tributo a los habitantes del interior y de las regiones mar\u00edtimas. <\/span><span class=\"v17_10_2\"><sup id=\"Esth.10.2\" class=\"v17_10_2\">2<\/sup>Las gestas heroicas del rey y su valor, as\u00ed como el relato detallado de la alta dignidad que el rey confiri\u00f3 a Mardoqueo se hallan registrados en las cr\u00f3nicas de los reyes de Persia y Media. <\/span><span class=\"v17_10_3\"><sup id=\"Esth.10.3\" class=\"v17_10_3\">3<\/sup>Mardoqueo, el jud\u00edo, fue la m\u00e1xima autoridad despu\u00e9s del rey Asuero. Los jud\u00edos lo consideraban un gran hombre, y fue muy estimado por todos sus compatriotas; \u00e9l procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y trabaj\u00f3 para que los de su raza disfrutaran de paz.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Esth.10","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3","order":"17010","link":"spa-BHTI\/Esth\/10","display":"ESTER 10","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Job.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Job.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 PR\u00d3LOGO EN CINCO ACTOS Y UN ENTREACTO (1\u20142)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Job sometido a prueba<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_1\"><sup id=\"Job.1.1\" class=\"v18_1_1\">1<\/sup>\u00c9rase una vez un hombre llamado Job, que viv\u00eda en el pa\u00eds de Hus. Era justo, honrado y respetuoso de Dios, y viv\u00eda apartado del mal. <\/span><span class=\"v18_1_2\"><sup id=\"Job.1.2\" class=\"v18_1_2\">2<\/sup>Ten\u00eda siete hijos y tres hijas. <\/span><span class=\"v18_1_3\"><sup id=\"Job.1.3\" class=\"v18_1_3\">3<\/sup>Pose\u00eda siete mil ovejas, tres mil camellos, quinientas yuntas de bueyes, quinientas burras y much\u00edsimos siervos. Era el m\u00e1s rico de los hombres de Oriente. <\/span><span class=\"v18_1_4\"><sup id=\"Job.1.4\" class=\"v18_1_4\">4<\/sup>Sus hijos sol\u00edan juntarse para comer, cada d\u00eda en casa de uno, e invitaban a sus tres hermanas. <\/span><span class=\"v18_1_5\"><sup id=\"Job.1.5\" class=\"v18_1_5\">5<\/sup>Terminados esos d\u00edas de fiesta, Job los hac\u00eda venir para purificarlos; y de ma\u00f1ana ofrec\u00eda un holocausto por cada uno, por si hab\u00edan pecado maldiciendo a Dios en su interior. Cada vez hac\u00eda Job lo mismo. <\/span><span class=\"v18_1_6\"><sup id=\"Job.1.6\" class=\"v18_1_6\">6<\/sup>Un d\u00eda se presentaron ante el Se\u00f1or los hijos de Dios; tambi\u00e9n Sat\u00e1n entr\u00f3 con ellos. <\/span><span class=\"v18_1_7\"><sup id=\"Job.1.7\" class=\"v18_1_7\">7<\/sup>El Se\u00f1or pregunt\u00f3 a Sat\u00e1n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_7\">\u2014 \u00bfDe d\u00f3nde vienes?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_7\">Sat\u00e1n respondi\u00f3 al Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_7\">\u2014 Vengo de dar vueltas por la tierra; de andar por ella.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_8\"><sup id=\"Job.1.8\" class=\"v18_1_8\">8<\/sup>El Se\u00f1or a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_8\">\u2014 \u00bfTe has fijado en mi siervo Job? En la tierra no hay otro como \u00e9l: es un hombre justo, honrado y respetuoso de Dios, y vive apartado del mal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_9\"><sup id=\"Job.1.9\" class=\"v18_1_9\">9<\/sup>Sat\u00e1n contest\u00f3 al Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_9\">\u2014 \u00bfY crees que Job respeta a Dios sin motivo? <\/span><span class=\"v18_1_10\"><sup id=\"Job.1.10\" class=\"v18_1_10\">10<\/sup>T\u00fa mismo lo has rodeado de seguridad; lo has protegido, junto con su hogar y sus pertenencias: has bendecido sus trabajos, y sus reba\u00f1os llenan el pa\u00eds. <\/span><span class=\"v18_1_11\"><sup id=\"Job.1.11\" class=\"v18_1_11\">11<\/sup>Pero te apuesto que si extiendes tu mano y da\u00f1as sus posesiones, te maldecir\u00e1 a la cara.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_12\"><sup id=\"Job.1.12\" class=\"v18_1_12\">12<\/sup>El Se\u00f1or respondi\u00f3 a Sat\u00e1n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_12\">\u2014 Haz lo que quieras con sus cosas, pero no se te ocurra tocar su persona. Sat\u00e1n abandon\u00f3 la presencia del Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_13\"><sup id=\"Job.1.13\" class=\"v18_1_13\">13<\/sup>Un d\u00eda que sus hijos e hijas banqueteaban en casa del hermano mayor, <\/span><span class=\"v18_1_14\"><sup id=\"Job.1.14\" class=\"v18_1_14\">14<\/sup>lleg\u00f3 un mensajero a casa de Job con la siguiente noticia:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_14\">\u2014 Mientras los bueyes estaban arando y las burras pastando a su lado, <\/span><span class=\"v18_1_15\"><sup id=\"Job.1.15\" class=\"v18_1_15\">15<\/sup>cayeron sobre ellos unos sabeos, acuchillaron a los mozos y se llevaron el ganado. S\u00f3lo yo he podido escapar para cont\u00e1rtelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_16\"><sup id=\"Job.1.16\" class=\"v18_1_16\">16<\/sup>A\u00fan no hab\u00eda acabado el mensajero de hablar, cuando lleg\u00f3 otro con la siguiente noticia:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_16\">\u2014 Ha ca\u00eddo un rayo del cielo que ha quemado y consumido a las ovejas y a los pastores. S\u00f3lo yo he podido escapar para cont\u00e1rtelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_17\"><sup id=\"Job.1.17\" class=\"v18_1_17\">17<\/sup>A\u00fan no hab\u00eda acabado este de hablar, cuando lleg\u00f3 otro con la siguiente noticia:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_17\">\u2014 Una banda de caldeos, divididos en tres grupos, ha ca\u00eddo sobre los camellos y se los ha llevado, despu\u00e9s de acuchillar a los mozos. S\u00f3lo yo he podido escapar para cont\u00e1rtelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_18\"><sup id=\"Job.1.18\" class=\"v18_1_18\">18<\/sup>A\u00fan no hab\u00eda acabado este de hablar, cuando lleg\u00f3 otro con la siguiente noticia:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_18\">\u2014 Estaban tus hijos y tus hijas banqueteando en casa del hermano mayor, <\/span><span class=\"v18_1_19\"><sup id=\"Job.1.19\" class=\"v18_1_19\">19<\/sup>cuando un hurac\u00e1n que cruzaba el desierto embisti\u00f3 la casa por los cuatro costados; la casa se derrumb\u00f3 sobre los j\u00f3venes y los mat\u00f3. S\u00f3lo yo he podido escapar para cont\u00e1rtelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_20\"><sup id=\"Job.1.20\" class=\"v18_1_20\">20<\/sup>Job se levant\u00f3, se rasg\u00f3 la ropa, se afeit\u00f3 la cabeza, se ech\u00f3 por tierra <\/span><span class=\"v18_1_21\"><sup id=\"Job.1.21\" class=\"v18_1_21\">21<\/sup>y dijo: \u201cDesnudo sal\u00ed del vientre de mi madre y desnudo volver\u00e9 a \u00e9l. El Se\u00f1or me lo dio, el Se\u00f1or me lo quit\u00f3; bendito sea el nombre del Se\u00f1or\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v18_1_22\"><sup id=\"Job.1.22\" class=\"v18_1_22\">22<\/sup>A pesar de todo lo sucedido, Job no pec\u00f3 ni maldijo a Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Job.1","osis_end":"spa-BHTI:Job.1.22","order":"18001","link":"spa-BHTI\/Job\/1","display":"JOB 1","book":{"version_id":"173","name":"JOB","abbr":"Job","ord":"18","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Job","osis_end":"spa-BHTI:Job.42.17"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.10","nextChapterId":"spa-BHTI:Job.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_1\"><sup id=\"Esth.9.1\" class=\"v17_9_1\">1<\/sup>El d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar, d\u00eda en el que deb\u00eda ejecutarse el decreto real, cuando los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos, cambiaron las cosas y fueron los jud\u00edos quienes les dominaron a ellos. <\/span><span class=\"v17_9_2\"><sup id=\"Esth.9.2\" class=\"v17_9_2\">2<\/sup>En todas las provincias del rey Asuero los jud\u00edos se organizaron en sus ciudades para hacer frente a aquellos que buscaban exterminarlos. Y nadie se atrevi\u00f3 a enfrentarse a los jud\u00edos, porque les ten\u00edan miedo.  <\/span><span class=\"v17_9_3\"><sup id=\"Esth.9.3\" class=\"v17_9_3\">3<\/sup>Los jefes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernantes y altos funcionarios reales se pusieron del lado jud\u00edo por miedo a Mardoqueo, <\/span><span class=\"v17_9_4\"><sup id=\"Esth.9.4\" class=\"v17_9_4\">4<\/sup>pues este era ya un personaje importante en el palacio real, su fama se extend\u00eda por todas las provincias y cada d\u00eda era m\u00e1s poderoso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_5\"><sup id=\"Esth.9.5\" class=\"v17_9_5\">5<\/sup>Los jud\u00edos hicieron con sus enemigos lo que quisieron; los pasaron a filo de espada, los masacraron y acabaron con ellos. <\/span><span class=\"v17_9_6\"><sup id=\"Esth.9.6\" class=\"v17_9_6\">6<\/sup>Tan solo en la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientas personas; <\/span><span class=\"v17_9_7\"><sup id=\"Esth.9.7\" class=\"v17_9_7\">7<\/sup>acabaron tambi\u00e9n con Parsandat\u00e1, Dalf\u00f3n, Aspat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_8\"><sup id=\"Esth.9.8\" class=\"v17_9_8\">8<\/sup>Porat\u00e1, Adal\u00eda, Aridat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_9\"><sup id=\"Esth.9.9\" class=\"v17_9_9\">9<\/sup>Parmast\u00e1, Arisay, Ariday y Jezat\u00e1, <\/span><span class=\"v17_9_10\"><sup id=\"Esth.9.10\" class=\"v17_9_10\">10<\/sup>que eran los diez hijos de Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos. Los mataron, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_11\"><sup id=\"Esth.9.11\" class=\"v17_9_11\">11<\/sup>Aquel mismo d\u00eda, al conocer el rey el n\u00famero de los que hab\u00edan perecido en la ciudadela de Susa, <\/span><span class=\"v17_9_12\"><sup id=\"Esth.9.12\" class=\"v17_9_12\">12<\/sup>dijo a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_12\">\u2014 Si solo en Susa los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientas personas, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! \u00a1Dime si quieres algo m\u00e1s, y te lo dar\u00e9; si deseas algo m\u00e1s, lo tendr\u00e1s!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_13\"><sup id=\"Esth.9.13\" class=\"v17_9_13\">13<\/sup>Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_13\">\u2014 Si al rey le parece bien, permita que se prorrogue hasta ma\u00f1ana el edicto que era v\u00e1lido s\u00f3lo para hoy, de forma que los jud\u00edos de Susa puedan colgar en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_14\"><sup id=\"Esth.9.14\" class=\"v17_9_14\">14<\/sup>El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera. Se promulg\u00f3 un edicto en Susa, y colgaron en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_15\"><sup id=\"Esth.9.15\" class=\"v17_9_15\">15<\/sup>Los jud\u00edos de Susa se volvieron a organizar el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte all\u00ed a trescientas personas m\u00e1s, pero tampoco saquearon sus bienes. <\/span><span class=\"v17_9_16\"><sup id=\"Esth.9.16\" class=\"v17_9_16\">16<\/sup>Los restantes jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias del reino, se organizaron tambi\u00e9n para defenderse y librarse de sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_17\"><sup id=\"Esth.9.17\" class=\"v17_9_17\">17<\/sup>Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. El d\u00eda catorce los jud\u00edos descansaron y lo dedicaron a festejarlo con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v17_9_18\"><sup id=\"Esth.9.18\" class=\"v17_9_18\">18<\/sup>En cambio, los jud\u00edos de Susa descansaron y lo festejaron con alegr\u00eda el d\u00eda quince, pues los d\u00edas trece y catorce hab\u00edan estado defendi\u00e9ndose. <\/span><span class=\"v17_9_19\"><sup id=\"Esth.9.19\" class=\"v17_9_19\">19<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los jud\u00edos que viven en zonas rurales \u2014los que viven en aldeas\u2014 celebran con alegres festejos el d\u00eda catorce del mes de Adar intercambi\u00e1ndose regalos unos con otros.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 INSTITUCI\u00d3N DE LA FIESTA DE PURIM (9,20\u201410,3)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">La fiesta de Purim<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_20\"><sup id=\"Esth.9.20\" class=\"v17_9_20\">20<\/sup>Mardoqueo consign\u00f3 estas cosas por escrito y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias del rey Asuero, tanto a las pr\u00f3ximas como a las lejanas. <\/span><span class=\"v17_9_21\"><sup id=\"Esth.9.21\" class=\"v17_9_21\">21<\/sup>Ordenaba en ellas que cada a\u00f1o se celebrasen los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar <\/span><span class=\"v17_9_22\"><sup id=\"Esth.9.22\" class=\"v17_9_22\">22<\/sup>como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se transform\u00f3 en alegr\u00eda y su dolor en fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos con festejos alegres e intercambiando regalos unos con otros, y dando limosna a los pobres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_23\"><sup id=\"Esth.9.23\" class=\"v17_9_23\">23<\/sup>Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este festejo que Mardoqueo hab\u00eda ordenado por escrito y que ellos hab\u00edan comenzado a celebrar; <\/span><span class=\"v17_9_24\"><sup id=\"Esth.9.24\" class=\"v17_9_24\">24<\/sup>pues Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado un plan para exterminarlos llevando a cabo un sorteo llamado \u201cpur\u201d, para determinar cu\u00e1ndo vejarlos y aniquilarlos: <\/span><span class=\"v17_9_25\"><sup id=\"Esth.9.25\" class=\"v17_9_25\">25<\/sup>Sucedi\u00f3, sin embargo, que cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el perverso plan maquinado por Am\u00e1n contra los jud\u00edos recayese sobre su cabeza, con lo que Am\u00e1n y sus hijos fueron colgados en la horca. <\/span><span class=\"v17_9_26\"><sup id=\"Esth.9.26\" class=\"v17_9_26\">26<\/sup>Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 \u201cpurim\u201d, de la palabra \u201cpur\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_26\">De acuerdo con el contenido de aquella carta, y a la vista de lo que les hab\u00eda sucedido, <\/span><span class=\"v17_9_27\"><sup id=\"Esth.9.27\" class=\"v17_9_27\">27<\/sup>los jud\u00edos se comprometieron de manera irrevocable, ellos, sus descendientes y los pros\u00e9litos, a celebrar anualmente esos dos d\u00edas, seg\u00fan lo dispuesto en aquel escrito y en la fecha indicada. <\/span><span class=\"v17_9_28\"><sup id=\"Esth.9.28\" class=\"v17_9_28\">28<\/sup>Estos d\u00edas deb\u00edan ser conmemorados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada familia, en cada provincia y en cada ciudad. Y estos d\u00edas de los \u201cpurim\u201d no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos ni deb\u00eda desaparecer su recuerdo en las generaciones venideras.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_9_29\"><sup id=\"Esth.9.29\" class=\"v17_9_29\">29<\/sup>La reina Ester, hija de Abijail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron urgiendo el cumplimiento de la segunda carta referente a la fiesta de Purim; <\/span><span class=\"v17_9_30\"><sup id=\"Esth.9.30\" class=\"v17_9_30\">30<\/sup>as\u00ed que enviaron cartas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del rey Asuero dese\u00e1ndoles paz y seguridad <\/span><span class=\"v17_9_31\"><sup id=\"Esth.9.31\" class=\"v17_9_31\">31<\/sup>y ratificando las fechas indicadas de los d\u00edas de Purim, seg\u00fan lo ordenado por Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, tal y como se hab\u00edan comprometido ellos mismos y sus descendientes; a\u00f1ad\u00edan, adem\u00e1s, algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentaciones. <\/span><span class=\"v17_9_32\"><sup id=\"Esth.9.32\" class=\"v17_9_32\">32<\/sup>Las instrucciones sobre c\u00f3mo celebrar la fiesta de Purim fueron dadas por Ester, y todo fue consignado por escrito.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Esth.9","osis_end":"spa-BHTI:Esth.9.32","order":"17009","link":"spa-BHTI\/Esth\/9","display":"ESTER 9","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Esth.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}