{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Apelaci\u00f3n al emperador<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_1\"><sup id=\"Acts.25.1\" class=\"v44_25_1\">1<\/sup>A los tres d\u00edas de entrar en funciones como gobernador de la provincia, Festo se traslad\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_25_2\"><sup id=\"Acts.25.2\" class=\"v44_25_2\">2<\/sup>Una vez all\u00ed, se presentaron ante \u00e9l los jefes de los sacerdotes y las m\u00e1s destacadas personalidades jud\u00edas para formular sus demandas contra Pablo. Le rogaron, <\/span><span class=\"v44_25_3\"><sup id=\"Acts.25.3\" class=\"v44_25_3\">3<\/sup>como favor especial, que dispusiera el traslado de Pablo a Jerusal\u00e9n, con la intenci\u00f3n de preparar una emboscada y matarlo en el camino. <\/span><span class=\"v44_25_4\"><sup id=\"Acts.25.4\" class=\"v44_25_4\">4<\/sup>Pero Festo respondi\u00f3 que Pablo deb\u00eda seguir custodiado en Cesarea y que \u00e9l mismo iba a regresar all\u00ed pronto. <\/span><span class=\"v44_25_5\"><sup id=\"Acts.25.5\" class=\"v44_25_5\">5<\/sup>Y a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_5\">\u2014 Que los dirigentes de ustedes me acompa\u00f1en a Cesarea y presenten acusaci\u00f3n contra ese hombre, si es que ha cometido alg\u00fan delito.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_6\"><sup id=\"Acts.25.6\" class=\"v44_25_6\">6<\/sup>Festo pas\u00f3 ocho o diez d\u00edas entre ellos y despu\u00e9s regres\u00f3 a Cesarea. Al d\u00eda siguiente ocup\u00f3 su puesto en el tribunal y orden\u00f3 que hicieran comparecer a Pablo. <\/span><span class=\"v44_25_7\"><sup id=\"Acts.25.7\" class=\"v44_25_7\">7<\/sup>Cuando este se present\u00f3, los jud\u00edos llegados de Jerusal\u00e9n lo acosaron imput\u00e1ndole muchas y graves culpas, de las cuales no pod\u00edan presentar pruebas. <\/span><span class=\"v44_25_8\"><sup id=\"Acts.25.8\" class=\"v44_25_8\">8<\/sup>Pablo, a su vez, se defendi\u00f3 diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_8\">\u2014 No he cometido delito alguno ni contra la ley jud\u00eda, ni contra el Templo, ni contra el emperador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_9\"><sup id=\"Acts.25.9\" class=\"v44_25_9\">9<\/sup>Festo, que deseaba granjearse el favor de los jud\u00edos, dijo entonces a Pablo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_9\">\u2014 \u00bfQuieres ir a Jerusal\u00e9n para que yo juzgue all\u00ed tu causa?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_10\"><sup id=\"Acts.25.10\" class=\"v44_25_10\">10<\/sup>Pablo respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_10\">\u2014 Apelo al tribunal del emperador, que es donde debo ser juzgado. No he cometido ning\u00fan delito contra los jud\u00edos, como t\u00fa bien sabes. <\/span><span class=\"v44_25_11\"><sup id=\"Acts.25.11\" class=\"v44_25_11\">11<\/sup>Si verdaderamente soy culpable y he cometido alguna acci\u00f3n que me haga reo de muerte, no me niego a morir. Pero si los cargos que se me hacen carecen de fundamento, nadie puede entregarme a los jud\u00edos. Apelo, pues, al emperador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_12\"><sup id=\"Acts.25.12\" class=\"v44_25_12\">12<\/sup>Festo cambi\u00f3 impresiones con sus consejeros y respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_12\">\u2014 Al emperador has apelado, al emperador ir\u00e1s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo ante Agripa y Berenice<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_13\"><sup id=\"Acts.25.13\" class=\"v44_25_13\">13<\/sup>Transcurridos unos d\u00edas, llegaron a Cesarea el rey Agripa y Berenice para saludar a Festo. <\/span><span class=\"v44_25_14\"><sup id=\"Acts.25.14\" class=\"v44_25_14\">14<\/sup>Como se quedaron all\u00ed bastantes d\u00edas, Festo tuvo tiempo de referir al rey el asunto de Pablo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_14\">\u2014 Aqu\u00ed hay un hombre \u2014dijo\u2014 a quien F\u00e9lix dej\u00f3 preso. <\/span><span class=\"v44_25_15\"><sup id=\"Acts.25.15\" class=\"v44_25_15\">15<\/sup>Cuando fui a Jerusal\u00e9n, los jefes de los sacerdotes y los dem\u00e1s dirigentes jud\u00edos presentaron una denuncia contra \u00e9l y pidieron su condena. <\/span><span class=\"v44_25_16\"><sup id=\"Acts.25.16\" class=\"v44_25_16\">16<\/sup>Les contest\u00e9 que no es norma legal romana condenar a un acusado sin previo careo con sus acusadores y sin darle oportunidad para defenderse de los cargos. <\/span><span class=\"v44_25_17\"><sup id=\"Acts.25.17\" class=\"v44_25_17\">17<\/sup>Vinieron entonces aqu\u00ed y, al d\u00eda siguiente, sin demora alguna, ocup\u00e9 mi puesto en el tribunal y orden\u00e9 que trajeran a ese hombre. <\/span><span class=\"v44_25_18\"><sup id=\"Acts.25.18\" class=\"v44_25_18\">18<\/sup>Pero cuando los acusadores tomaron la palabra, no presentaron cargo alguno de los que yo esperaba. <\/span><span class=\"v44_25_19\"><sup id=\"Acts.25.19\" class=\"v44_25_19\">19<\/sup>Todo se reduc\u00eda a ciertas discrepancias concernientes a su religi\u00f3n y acerca de un tal Jes\u00fas, que est\u00e1 muerto y del que Pablo afirma que vive. <\/span><span class=\"v44_25_20\"><sup id=\"Acts.25.20\" class=\"v44_25_20\">20<\/sup>No sabiendo c\u00f3mo proseguir el desarrollo de la causa, pregunt\u00e9 a Pablo si estaba dispuesto a ir a Jerusal\u00e9n para que se instruyera all\u00ed el proceso. <\/span><span class=\"v44_25_21\"><sup id=\"Acts.25.21\" class=\"v44_25_21\">21<\/sup>Pablo, entonces, interpuso apelaci\u00f3n, solicitando permanecer bajo custodia en espera del fallo de su Majestad imperial. As\u00ed que he ordenado que se le custodie hasta que pueda enviarlo al emperador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_21\">Agripa dijo a Festo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_22\"><sup id=\"Acts.25.22\" class=\"v44_25_22\">22<\/sup>\u2014 Desear\u00eda o\u00edr a ese hombre yo mismo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_22\">\u2014 Ma\u00f1ana tendr\u00e1s ocasi\u00f3n \u2014contest\u00f3 Festo\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_23\"><sup id=\"Acts.25.23\" class=\"v44_25_23\">23<\/sup>Al d\u00eda siguiente llegaron Agripa y Berenice con un fastuoso cortejo, y entraron en la sala de la audiencia en compa\u00f1\u00eda de altos jefes militares y de las m\u00e1s destacadas personalidades de la ciudad. A una orden de Festo, condujeron all\u00ed a Pablo. <\/span><span class=\"v44_25_24\"><sup id=\"Acts.25.24\" class=\"v44_25_24\">24<\/sup>A continuaci\u00f3n, Festo se expres\u00f3 de este modo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_25_24\">\u2014 Rey Agripa y se\u00f1ores todos presentes entre nosotros: ah\u00ed tienen al hombre por cuya causa han venido a m\u00ed multitud de jud\u00edos, tanto aqu\u00ed como en Jerusal\u00e9n, pidi\u00e9ndome a gritos su cabeza. <\/span><span class=\"v44_25_25\"><sup id=\"Acts.25.25\" class=\"v44_25_25\">25<\/sup>Sin embargo, me consta que no ha cometido ning\u00fan crimen por el cual merezca la muerte. Pero como ha apelado a su Majestad imperial, he decidido envi\u00e1rselo a \u00e9l. <\/span><span class=\"v44_25_26\"><sup id=\"Acts.25.26\" class=\"v44_25_26\">26<\/sup>Ahora bien, no existiendo una causa concreta de la que pueda yo informar por escrito al emperador, he querido que comparezca ante ustedes, y particularmente ante ti, rey Agripa, a fin de que, como resultado de este interrogatorio, pueda yo escribir algo al respecto. <\/span><span class=\"v44_25_27\"><sup id=\"Acts.25.27\" class=\"v44_25_27\">27<\/sup>Y es que me parece absurdo enviar un preso sin especificar los cargos que pesan sobre \u00e9l.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"spa-BHTI:Acts.25","osis_end":"spa-BHTI:Acts.25.27","order":"53025","link":"spa-BHTI\/Acts\/25","display":"HECHOS 25","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.24","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.26","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.26\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Defensa ante Agripa<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v44_26_1\">1<\/sup>Agripa dijo entonces a Pablo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\">\u2014 Tienes permiso para hablar en tu defensa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_1\">Pablo hizo un gesto con la mano e inici\u00f3 su defensa:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_2\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v44_26_2\">2<\/sup>\u2014 Rey Agripa: soy feliz al tener ocasi\u00f3n de defenderme hoy ante ti de todos los cargos que me imputan los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v44_26_3\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v44_26_3\">3<\/sup>Nadie mejor que t\u00fa, que eres un experto conocedor de todas las costumbres y cuestiones jud\u00edas. Te ruego, pues, que me escuches con paciencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_4\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v44_26_4\">4<\/sup>Todos los jud\u00edos saben que, desde mi primera juventud, mi vida ha transcurrido en medio de mi pueblo, en Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v44_26_5\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v44_26_5\">5<\/sup>Me conocen desde hace tiempo y lo suficiente como para dar fe, si quieren, de que he ajustado mi vida a las directrices del partido fariseo, el m\u00e1s estricto de nuestra religi\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_26_6\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v44_26_6\">6<\/sup>Ahora, sin embargo, estoy siendo procesado porque espero en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados; <\/span><span class=\"v44_26_7\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v44_26_7\">7<\/sup>promesa cuyo cumplimiento aguardan esperanzadas nuestras doce tribus, mientras rinden culto a Dios d\u00eda y noche sin cesar. Por tener esta esperanza, me acusan los jud\u00edos, rey Agripa. <\/span><span class=\"v44_26_8\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v44_26_8\">8<\/sup>\u00bfLes parece a ustedes incre\u00edble que Dios resucite a los muertos? <\/span><span class=\"v44_26_9\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v44_26_9\">9<\/sup>Es cierto que yo mismo cre\u00ed mi deber combatir por todos los medios lo referente a Jes\u00fas de Nazaret. <\/span><span class=\"v44_26_10\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v44_26_10\">10<\/sup>As\u00ed actu\u00e9 en Jerusal\u00e9n, donde, autorizado por los jefes de los sacerdotes, encarcel\u00e9 a muchos fieles y di mi voto para que los condenaran a muerte. <\/span><span class=\"v44_26_11\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v44_26_11\">11<\/sup>Recorr\u00eda tambi\u00e9n a menudo todas las sinagogas, e intentaba hacerlos abjurar a fuerza de torturas. Mi sa\u00f1a contra ellos lleg\u00f3 a tal extremo, que los persegu\u00ed hasta en las ciudades extranjeras.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo relata de nuevo su vocaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_12\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v44_26_12\">12<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que fui comisionado por los jefes de los sacerdotes para ir con plenos poderes a Damasco. <\/span><span class=\"v44_26_13\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v44_26_13\">13<\/sup>Me hallaba en camino, majestad, cuando a eso del mediod\u00eda vi una luz del cielo m\u00e1s brillante que el sol, cuyo resplandor nos envolvi\u00f3 a m\u00ed y a mis compa\u00f1eros de viaje. <\/span><span class=\"v44_26_14\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v44_26_14\">14<\/sup>Todos ca\u00edmos al suelo, y yo escuch\u00e9 una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cSa\u00fal, Sa\u00fal, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Te va a resultar duro dar coces contra el aguij\u00f3n\u201d. <\/span><span class=\"v44_26_15\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v44_26_15\">15<\/sup>Entonces pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d. Y el Se\u00f1or respondi\u00f3: \u201cSoy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues. <\/span><span class=\"v44_26_16\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v44_26_16\">16<\/sup>Anda, lev\u00e1ntate y ponte en pie; me he aparecido a ti para hacerte mi servidor y para que des testimonio de haberme visto y de lo que a\u00fan tengo que mostrarte. <\/span><span class=\"v44_26_17\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v44_26_17\">17<\/sup>Yo te librar\u00e9 del pueblo jud\u00edo y tambi\u00e9n de las naciones extranjeras, a las que he de enviarte <\/span><span class=\"v44_26_18\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v44_26_18\">18<\/sup>para que les abras los ojos del entendimiento, les hagas pasar de las tinieblas a la luz y del imperio de Satan\u00e1s a Dios. De este modo, por medio de la fe en m\u00ed, alcanzar\u00e1n el perd\u00f3n de los pecados y la herencia que corresponde a los que Dios ha consagrado para s\u00ed\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo, testigo de Jes\u00fas como Mes\u00edas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_19\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v44_26_19\">19<\/sup>Yo, pues, rey Agripa, no desobedec\u00ed aquella visi\u00f3n celestial, <\/span><span class=\"v44_26_20\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v44_26_20\">20<\/sup>sino que me dirig\u00ed en primer lugar a los habitantes de Damasco, y luego a los de Jerusal\u00e9n, a los de todo el pa\u00eds jud\u00edo y a los de las naciones extranjeras, proclamando la necesidad de convertirse, de volver a Dios y de observar una conducta propia de gente convertida. <\/span><span class=\"v44_26_21\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v44_26_21\">21<\/sup>Por esta raz\u00f3n me detuvieron los jud\u00edos, cuando estaba yo en el Templo, y trataron luego de asesinarme. <\/span><span class=\"v44_26_22\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v44_26_22\">22<\/sup>Pero he contado con la protecci\u00f3n de Dios hasta el presente, y no ceso de dar testimonio a peque\u00f1os y grandes, afirmando \u00fanicamente lo que tanto los profetas como Mois\u00e9s predijeron que hab\u00eda de ocurrir: <\/span><span class=\"v44_26_23\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v44_26_23\">23<\/sup>a saber, que el Mes\u00edas ten\u00eda que padecer, pero que ser\u00eda el primero en resucitar de la muerte para anunciar la luz tanto al pueblo jud\u00edo como a las dem\u00e1s naciones.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Agripa es invitado a creer<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_24\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v44_26_24\">24<\/sup>Estaba Pablo ocupado en el desarrollo de su defensa, cuando intervino Festo dici\u00e9ndole en voz alta:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_24\">\u2014 \u00a1Pablo, est\u00e1s loco; el mucho estudio te hace desvariar!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_25\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v44_26_25\">25<\/sup>\u2014 No estoy loco, nobil\u00edsimo Festo \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014. Los argumentos que presento son verdaderos y razonables. <\/span><span class=\"v44_26_26\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v44_26_26\">26<\/sup>El rey est\u00e1 versado en estos temas, y a \u00e9l puedo hablarle con plena confianza. Tengo la convicci\u00f3n de que no desconoce ning\u00fan detalle de todas estas cosas, ya que han acontecido a la vista de todos. <\/span><span class=\"v44_26_27\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v44_26_27\">27<\/sup>\u00bfAcaso, rey Agripa, no crees en lo que dijeron los profetas? Estoy seguro de que s\u00ed crees.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_28\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v44_26_28\">28<\/sup>\u2014 \u00a1Por poco me convences para que me haga cristiano! \u2014contest\u00f3 Agripa\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_29\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v44_26_29\">29<\/sup>\u2014 \u00a1Por poco o por mucho \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014, ruego a Dios que no s\u00f3lo t\u00fa, sino todos los que hoy me escuchan, lleguen a ser lo que yo soy, a excepci\u00f3n de estas cadenas!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_30\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v44_26_30\">30<\/sup>En este momento se levant\u00f3 el rey, junto con el gobernador, Berenice y toda la concurrencia. <\/span><span class=\"v44_26_31\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v44_26_31\">31<\/sup>Mientras se retiraban, comentaban entre s\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_31\">\u2014 Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte o la prisi\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_32\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v44_26_32\">32<\/sup>Y Agripa dijo a Festo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_26_32\">\u2014 Bien podr\u00eda ser puesto en libertad, de no haber apelado al emperador.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"26","id":"spa-BHTI:Acts.26","osis_end":"spa-BHTI:Acts.26.32","order":"53026","link":"spa-BHTI\/Acts\/26","display":"HECHOS 26","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.25","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.27","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.24\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Proceso contra Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_1\"><sup id=\"Acts.24.1\" class=\"v44_24_1\">1<\/sup>Cinco d\u00edas m\u00e1s tarde lleg\u00f3 Anan\u00edas, el sumo sacerdote, acompa\u00f1ado por algunos otros dirigentes y por un abogado llamado T\u00e9rtulo, y presentaron ante el gobernador su denuncia contra Pablo. <\/span><span class=\"v44_24_2\"><sup id=\"Acts.24.2\" class=\"v44_24_2\">2<\/sup>Cuando este compareci\u00f3, T\u00e9rtulo procedi\u00f3 a la acusaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_2\">\u2014 Se\u00f1or gobernador \u2014dijo\u2014: la paz duradera que actualmente disfrutamos, a ti te la debemos y a las reformas llevadas a cabo por tu sabia administraci\u00f3n en favor de este pueblo. <\/span><span class=\"v44_24_3\"><sup id=\"Acts.24.3\" class=\"v44_24_3\">3<\/sup>En todo tiempo y lugar, excelent\u00edsimo se\u00f1or, sentimos un vivo agradecimiento por los beneficios recibidos. <\/span><span class=\"v44_24_4\"><sup id=\"Acts.24.4\" class=\"v44_24_4\">4<\/sup>No quiero importunarte demasiado; te ruego \u00fanicamente que tengas a bien prestar atenci\u00f3n por un instante, con tu habitual bondad, a nuestra demanda. <\/span><span class=\"v44_24_5\"><sup id=\"Acts.24.5\" class=\"v44_24_5\">5<\/sup>Hemos llegado a descubrir que este hombre es peor que la peste. Se dedica a fomentar la discordia entre los jud\u00edos de todo el Imperio, adem\u00e1s de ser el cabecilla de la secta de los nazarenos. <\/span><span class=\"v44_24_6\"><sup id=\"Acts.24.6\" class=\"v44_24_6\">6<\/sup>Ha intentado incluso profanar el Templo, y por eso lo hemos apresado. [Hemos querido juzgarlo seg\u00fan nuestra ley, <\/span><span class=\"v44_24_7\"><sup id=\"Acts.24.7\" class=\"v44_24_7\">7<\/sup>pero\u00a0intervino Lisias, el comandante, quien nos lo ha arrebatado por la fuerza <\/span><span class=\"v44_24_8\"><sup id=\"Acts.24.8\" class=\"v44_24_8\">8<\/sup>y ha ordenado que sus acusadores se presenten ante ti]. T\u00fa mismo puedes interrogarlo y comprobar la veracidad de todas nuestras acusaciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_9\"><sup id=\"Acts.24.9\" class=\"v44_24_9\">9<\/sup>Los jud\u00edos apoyaron la acusaci\u00f3n y declararon que era exacta.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo se defiende ante F\u00e9lix<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_10\"><sup id=\"Acts.24.10\" class=\"v44_24_10\">10<\/sup>A una se\u00f1al del gobernador, Pablo hizo uso de la palabra en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_10\">\u2014 El saber que desde hace a\u00f1os vienes administrando justicia a este nuestro pueblo, me anima a presentar mi defensa. <\/span><span class=\"v44_24_11\"><sup id=\"Acts.24.11\" class=\"v44_24_11\">11<\/sup>Hace \u00fanicamente doce d\u00edas que llegu\u00e9 a Jerusal\u00e9n para rendir culto a Dios, como puedes verificar por ti mismo; <\/span><span class=\"v44_24_12\"><sup id=\"Acts.24.12\" class=\"v44_24_12\">12<\/sup>y nadie ha podido encontrarme enzarzado en discusiones con alguien en el Templo o promoviendo disturbios en las sinagogas o en las calles de la ciudad. <\/span><span class=\"v44_24_13\"><sup id=\"Acts.24.13\" class=\"v44_24_13\">13<\/sup>No pueden presentarte prueba alguna de los cargos que me hacen. <\/span><span class=\"v44_24_14\"><sup id=\"Acts.24.14\" class=\"v44_24_14\">14<\/sup>No obstante, reconozco que soy seguidor de este nuevo camino del Se\u00f1or que ellos consideran sectario; pienso que as\u00ed rindo culto al Dios de mis antepasados, aceptando todo lo que est\u00e1 escrito en la ley y en los escritos de los profetas. <\/span><span class=\"v44_24_15\"><sup id=\"Acts.24.15\" class=\"v44_24_15\">15<\/sup>Mantengo la esperanza, que comparten tambien mis oponentes, de que Dios har\u00e1 resucitar tanto a los buenos como a los malos. <\/span><span class=\"v44_24_16\"><sup id=\"Acts.24.16\" class=\"v44_24_16\">16<\/sup>Por esta raz\u00f3n me esfuerzo en guardar siempre limpia mi conciencia ante Dios y ante los hombres.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_17\"><sup id=\"Acts.24.17\" class=\"v44_24_17\">17<\/sup>Tras una ausencia de varios a\u00f1os, regres\u00e9 a Jerusal\u00e9n para traer un donativo a los de mi naci\u00f3n y para ofrecer sacrificios. <\/span><span class=\"v44_24_18\"><sup id=\"Acts.24.18\" class=\"v44_24_18\">18<\/sup>Si me encontraron en el Templo, fue porque hab\u00eda participado en una ceremonia de purificaci\u00f3n; y no estaba amotinando a nadie ni causando desorden de ninguna clase. <\/span><span class=\"v44_24_19\"><sup id=\"Acts.24.19\" class=\"v44_24_19\">19<\/sup>Sin embargo, hab\u00eda all\u00ed algunos jud\u00edos de la provincia de Asia que, si en realidad tuvieran cargos contra m\u00ed, tendr\u00edan que ser ellos quienes formularan la denuncia en tu presencia. <\/span><span class=\"v44_24_20\"><sup id=\"Acts.24.20\" class=\"v44_24_20\">20<\/sup>Y si no, que estos que est\u00e1n aqu\u00ed digan qu\u00e9 delito me encontraron cuando comparec\u00ed ante el Consejo Supremo; <\/span><span class=\"v44_24_21\"><sup id=\"Acts.24.21\" class=\"v44_24_21\">21<\/sup>todo se reduce a una declaraci\u00f3n que hice ante ellos en estos t\u00e9rminos: \u201cEstoy siendo juzgado hoy por ustedes porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_22\"><sup id=\"Acts.24.22\" class=\"v44_24_22\">22<\/sup>F\u00e9lix, que pose\u00eda informaci\u00f3n de primera mano acerca de aquel nuevo camino del Se\u00f1or, suspendi\u00f3 la vista de la causa, diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_22\">\u2014 Cuando venga Lisias, el comandante, decidir\u00e9 sobre este asunto que ustedes han presentado.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_23\"><sup id=\"Acts.24.23\" class=\"v44_24_23\">23<\/sup>Orden\u00f3 luego al oficial que mantuviera en prisi\u00f3n a Pablo, aunque con cierta libertad y sin impedirle ser asistido por sus allegados.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo contin\u00faa en prisi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_24\"><sup id=\"Acts.24.24\" class=\"v44_24_24\">24<\/sup>Pocos d\u00edas despu\u00e9s se present\u00f3 F\u00e9lix acompa\u00f1ado de Drusila, su esposa, que era jud\u00eda. Mand\u00f3 llamar a Pablo y lo oy\u00f3 hablar acerca de la fe en Cristo Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v44_24_25\"><sup id=\"Acts.24.25\" class=\"v44_24_25\">25<\/sup>Pero cuando toc\u00f3 el tema de la rectitud de conducta, del dominio de s\u00ed mismo y del juicio venidero, F\u00e9lix se atemoriz\u00f3 y exclam\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_25\">\u2014 Puedes retirarte. Ya te llamar\u00e9 cuando lo crea oportuno.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_26\"><sup id=\"Acts.24.26\" class=\"v44_24_26\">26<\/sup>Con frecuencia hac\u00eda venir a Pablo para conversar con \u00e9l, pero la verdadera raz\u00f3n era que esperaba recibir alg\u00fan dinero de Pablo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_24_27\"><sup id=\"Acts.24.27\" class=\"v44_24_27\">27<\/sup>Al cabo de dos a\u00f1os, Porcio Festo sucedi\u00f3 en el cargo a F\u00e9lix, y este dej\u00f3 preso a Pablo para congraciarse con los jud\u00edos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"spa-BHTI:Acts.24","osis_end":"spa-BHTI:Acts.24.27","order":"53024","link":"spa-BHTI\/Acts\/24","display":"HECHOS 24","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.23","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.25","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}