{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 PRESENTACI\u00d3N DE JES\u00daS COMO MES\u00cdAS (1\u20142)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Genealog\u00eda de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Lc 3,23-28)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_1\"><sup id=\"Matt.1.1\" class=\"v40_1_1\">1<\/sup>Esta es la lista de los antepasados de Jesucristo, descendiente de David y de Abrah\u00e1n: <\/span><span class=\"v40_1_2\"><sup id=\"Matt.1.2\" class=\"v40_1_2\">2<\/sup>Abrah\u00e1n fue el padre de Isaac; Isaac lo fue de Jacob, y Jacob de Jud\u00e1 y sus hermanos. <\/span><span class=\"v40_1_3\"><sup id=\"Matt.1.3\" class=\"v40_1_3\">3<\/sup>Jud\u00e1 fue el padre de Far\u00e9s y Zara; la madre fue Tamar. Far\u00e9s fue el padre de Esr\u00f3n, y Esr\u00f3n lo fue de Aram. <\/span><span class=\"v40_1_4\"><sup id=\"Matt.1.4\" class=\"v40_1_4\">4<\/sup>Aram fue el padre de Aminabab; Aminabab lo fue de Naas\u00f3n, y Naas\u00f3n, de Salm\u00f3n. <\/span><span class=\"v40_1_5\"><sup id=\"Matt.1.5\" class=\"v40_1_5\">5<\/sup>Salm\u00f3n fue el padre de Booz y su madre fue Rajab. Booz fue el padre de Obed; la madre fue Rut. Obed fue el padre de Jes\u00e9, <\/span><span class=\"v40_1_6\"><sup id=\"Matt.1.6\" class=\"v40_1_6\">6<\/sup>y Jes\u00e9 lo fue del rey David.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_6\">David fue el padre de Salom\u00f3n a quien engendr\u00f3 de la que era esposa de Ur\u00edas. <\/span><span class=\"v40_1_7\"><sup id=\"Matt.1.7\" class=\"v40_1_7\">7<\/sup>Salom\u00f3n fue el padre de Robo\u00e1n; Robo\u00e1n lo fue de Ab\u00edas, y Ab\u00edas, de As\u00e1. <\/span><span class=\"v40_1_8\"><sup id=\"Matt.1.8\" class=\"v40_1_8\">8<\/sup>As\u00e1 fue el padre de Josafat; Josafat lo fue de Jor\u00e1n; Jor\u00e1n, de Oz\u00edas; <\/span><span class=\"v40_1_9\"><sup id=\"Matt.1.9\" class=\"v40_1_9\">9<\/sup>Oz\u00edas, de Joat\u00e1n; Joat\u00e1n, de Ajaz, y Ajaz lo fue de Ezequ\u00edas. <\/span><span class=\"v40_1_10\"><sup id=\"Matt.1.10\" class=\"v40_1_10\">10<\/sup>Ezequ\u00edas fue el padre de Manas\u00e9s; Manas\u00e9s lo fue de Am\u00f3n, y Am\u00f3n, de Jos\u00edas. <\/span><span class=\"v40_1_11\"><sup id=\"Matt.1.11\" class=\"v40_1_11\">11<\/sup>Jos\u00edas fue el padre de Jecon\u00edas y de sus hermanos en tiempos de la deportaci\u00f3n a Babilonia.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_12\"><sup id=\"Matt.1.12\" class=\"v40_1_12\">12<\/sup>Despu\u00e9s de la deportaci\u00f3n, Jecon\u00edas fue el padre de Salatiel; Salatiel, de Zorobabel; <\/span><span class=\"v40_1_13\"><sup id=\"Matt.1.13\" class=\"v40_1_13\">13<\/sup>Zorobabel, de Abiud; Abiud, de Eliak\u00edn, y Eliak\u00edn lo fue de Azor. <\/span><span class=\"v40_1_14\"><sup id=\"Matt.1.14\" class=\"v40_1_14\">14<\/sup>Azor fue el padre de Sadoc; Sadoc lo fue de Aj\u00edn, y Aj\u00edn, de Eliud. <\/span><span class=\"v40_1_15\"><sup id=\"Matt.1.15\" class=\"v40_1_15\">15<\/sup>Eliud fue el padre de Eleazar; Eleazar, de Mat\u00e1n, y Mat\u00e1n lo fue de Jacob. <\/span><span class=\"v40_1_16\"><sup id=\"Matt.1.16\" class=\"v40_1_16\">16<\/sup>Por \u00faltimo, Jacob fue el padre de Jos\u00e9, el marido de Mar\u00eda. Y Mar\u00eda fue la madre de Jes\u00fas, que es el Mes\u00edas.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_17\"><sup id=\"Matt.1.17\" class=\"v40_1_17\">17<\/sup>De modo que desde Abrah\u00e1n a David hubo catorce generaciones; otras catorce desde David a la deportaci\u00f3n a Babilonia, y otras catorce desde la deportaci\u00f3n hasta el Mes\u00edas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nacimiento de Jes\u00fas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Lc 2,1-7)<\/h5>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_18\"><sup id=\"Matt.1.18\" class=\"v40_1_18\">18<\/sup>El nacimiento de Jes\u00fas, el Mes\u00edas, fue as\u00ed: Mar\u00eda, su madre, estaba prometida en matrimonio a Jos\u00e9; pero antes de convivir con \u00e9l qued\u00f3 embarazada por la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo. <\/span><span class=\"v40_1_19\"><sup id=\"Matt.1.19\" class=\"v40_1_19\">19<\/sup>Jos\u00e9, su esposo, que era un hombre justo, no quiso denunciarla p\u00fablicamente, sino que decidi\u00f3 separarse de ella de manera discreta. <\/span><span class=\"v40_1_20\"><sup id=\"Matt.1.20\" class=\"v40_1_20\">20<\/sup>Estaba pensando en esto, cuando un \u00e1ngel del Se\u00f1or se le apareci\u00f3 en sue\u00f1os y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_1_20\">\u2014 Jos\u00e9, descendiente de David, no tengas reparo en convivir con Mar\u00eda, tu esposa, pues el hijo que ha concebido es por la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo. <\/span><span class=\"v40_1_21\"><sup id=\"Matt.1.21\" class=\"v40_1_21\">21<\/sup>Y cuando d\u00e9 a luz a su hijo, t\u00fa le pondr\u00e1s por nombre Jes\u00fas, porque \u00e9l salvar\u00e1 a su pueblo de sus pecados. <\/span><span class=\"v40_1_22\"><sup id=\"Matt.1.22\" class=\"v40_1_22\">22<\/sup>Todo esto sucedi\u00f3 en cumplimiento de lo que el Se\u00f1or hab\u00eda dicho por medio del profeta: <\/span><span class=\"v40_1_23\"><sup id=\"Matt.1.23\" class=\"v40_1_23\">23<\/sup><span class=\"it\">Una virgen quedar\u00e1 embarazada y dar\u00e1 a luz un hijo, a quien llamar\u00e1n Emmanuel<\/span>, que significa <span class=\"it\">\u201cDios con nosotros<\/span>\u201d. <\/span><span class=\"v40_1_24\"><sup id=\"Matt.1.24\" class=\"v40_1_24\">24<\/sup>Cuando Jos\u00e9 despert\u00f3 del sue\u00f1o, hizo lo que el \u00e1ngel del Se\u00f1or le hab\u00eda ordenado: recibi\u00f3 en casa a [Mar\u00eda] su esposa, <\/span><span class=\"v40_1_25\"><sup id=\"Matt.1.25\" class=\"v40_1_25\">25<\/sup>y sin haber tenido antes relaciones conyugales con ella, Mar\u00eda dio a luz a un hijo al que Jos\u00e9 puso por nombre Jes\u00fas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Matt.1","osis_end":"spa-BHTI:Matt.1.25","order":"49001","link":"spa-BHTI\/Matt\/1","display":"MATEO 1","book":{"version_id":"173","name":"MATEO","abbr":"Matt","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Matt","osis_end":"spa-BHTI:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Macc.15","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Matt.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los sabios de Oriente<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_1\"><sup id=\"Matt.2.1\" class=\"v40_2_1\">1<\/sup>Jes\u00fas naci\u00f3 en Bel\u00e9n un pueblo de Judea, durante el reinado de Herodes. Por entonces llegaron a Jerusal\u00e9n, procedentes de Oriente, unos sabios,  <\/span><span class=\"v40_2_2\"><sup id=\"Matt.2.2\" class=\"v40_2_2\">2<\/sup>que preguntaban:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_2\">\u2014 \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el rey de los jud\u00edos reci\u00e9n nacido? Nosotros hemos visto aparecer su estrella en el Oriente y venimos a adorarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_3\"><sup id=\"Matt.2.3\" class=\"v40_2_3\">3<\/sup>El rey Herodes se inquiet\u00f3 mucho cuando lleg\u00f3 esto a sus o\u00eddos, y lo mismo les sucedi\u00f3 a todos los habitantes de Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v40_2_4\"><sup id=\"Matt.2.4\" class=\"v40_2_4\">4<\/sup>As\u00ed que orden\u00f3 que se reunieran los jefes de los sacerdotes y los maestros de la ley para averiguar por medio de ellos d\u00f3nde hab\u00eda de nacer el Mes\u00edas. <\/span><span class=\"v40_2_5\"><sup id=\"Matt.2.5\" class=\"v40_2_5\">5<\/sup>Ellos le dieron esta respuesta:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_5\">\u2014 En Bel\u00e9n de Jud\u00e1, porque as\u00ed lo escribi\u00f3 el profeta:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><sup id=\"Matt.2.6\" class=\"v40_2_6\">6<\/sup><span class=\"qt\">T\u00fa, Bel\u00e9n,<\/span> en el territorio <span class=\"qt\">de Jud\u00e1,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">no eres<\/span> en modo alguno <span class=\"qt\">la menor<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">entre las ciudades importantes de Jud\u00e1,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">pues de ti saldr\u00e1 un caudillo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_6\"><span class=\"qt\">que guiar\u00e1<\/span><span class=\"it\">a mi pueblo Israel.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_7\"><sup id=\"Matt.2.7\" class=\"v40_2_7\">7<\/sup>Entonces Herodes hizo llamar en secreto a los sabios para que le informaran con exactitud sobre el tiempo en que hab\u00edan visto la estrella. <\/span><span class=\"v40_2_8\"><sup id=\"Matt.2.8\" class=\"v40_2_8\">8<\/sup>Luego los envi\u00f3 a Bel\u00e9n dici\u00e9ndoles:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_8\">\u2014 Vayan all\u00e1 y averig\u00fcen cuanto les sea posible acerca de ese ni\u00f1o. Y cuando lo hayan encontrado, h\u00e1ganmelo saber para que tambi\u00e9n yo vaya a adorarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_9\"><sup id=\"Matt.2.9\" class=\"v40_2_9\">9<\/sup>Los sabios, despu\u00e9s de o\u00edr al rey, emprendieron de nuevo la marcha, y la estrella que hab\u00edan visto en Oriente los gui\u00f3 hasta que se detuvo sobre el lugar donde estaba el ni\u00f1o. <\/span><span class=\"v40_2_10\"><sup id=\"Matt.2.10\" class=\"v40_2_10\">10<\/sup>Al ver la estrella, se llenaron de alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v40_2_11\"><sup id=\"Matt.2.11\" class=\"v40_2_11\">11<\/sup>Entraron entonces en la casa, vieron al ni\u00f1o con su madre Mar\u00eda y, cayendo de rodillas, lo adoraron. Sacaron luego los tesoros que llevaban consigo y le ofrecieron oro, incienso y mirra.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_12\"><sup id=\"Matt.2.12\" class=\"v40_2_12\">12<\/sup>Y advertidos por un sue\u00f1o para que no volvieran adonde estaba Herodes, regresaron a su pa\u00eds por otro camino.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Huida a Egipto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_13\"><sup id=\"Matt.2.13\" class=\"v40_2_13\">13<\/sup>Cuando se marcharon los sabios, un \u00e1ngel del Se\u00f1or se apareci\u00f3 en sue\u00f1os a Jos\u00e9 y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_13\">\u2014 Lev\u00e1ntate, toma al ni\u00f1o y a su madre, huye con ellos a Egipto y qu\u00e9date all\u00ed hasta que yo te avise, porque Herodes va a buscar al ni\u00f1o para matarlo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_14\"><sup id=\"Matt.2.14\" class=\"v40_2_14\">14<\/sup>Jos\u00e9 se levant\u00f3, tom\u00f3 al ni\u00f1o y a la madre en plena noche y parti\u00f3 con ellos camino de Egipto, <\/span><span class=\"v40_2_15\"><sup id=\"Matt.2.15\" class=\"v40_2_15\">15<\/sup>donde permaneci\u00f3 hasta la muerte de Herodes. As\u00ed se cumpli\u00f3 lo que el Se\u00f1or hab\u00eda dicho por medio del profeta: <span class=\"it\">De Egipto llam\u00e9 a mi hijo<\/span>.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los ni\u00f1os asesinados en Bel\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_16\"><sup id=\"Matt.2.16\" class=\"v40_2_16\">16<\/sup>Al darse cuenta Herodes de que se hab\u00edan burlado de \u00e9l aquellos sabios, mont\u00f3 en c\u00f3lera y mand\u00f3 matar en Bel\u00e9n y sus alrededores a todos los ni\u00f1os menores de dos a\u00f1os, conforme al tiempo que calcul\u00f3 a partir de los informes de los sabios. <\/span><span class=\"v40_2_17\"><sup id=\"Matt.2.17\" class=\"v40_2_17\">17<\/sup>As\u00ed se cumpli\u00f3 lo dicho por medio del profeta Jerem\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><sup id=\"Matt.2.18\" class=\"v40_2_18\">18<\/sup><span class=\"qt\">En Ram\u00e1 ha resonado un clamor<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">de muchos llantos y lamentos.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">Es Raquel, que llora por sus hijos<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">y no quiere que la consuelen,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v40_2_18\"><span class=\"qt\">porque est\u00e1n muertos.<\/span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Regreso de Egipto<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_19\"><sup id=\"Matt.2.19\" class=\"v40_2_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s de muerto Herodes, un \u00e1ngel del Se\u00f1or se apareci\u00f3 en sue\u00f1os a Jos\u00e9, en Egipto, <\/span><span class=\"v40_2_20\"><sup id=\"Matt.2.20\" class=\"v40_2_20\">20<\/sup>y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_20\">\u2014 Ponte en camino con el ni\u00f1o y con su madre y regresa con ellos a Israel, porque ya han muerto los que amenazaban la vida del ni\u00f1o.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v40_2_21\"><sup id=\"Matt.2.21\" class=\"v40_2_21\">21<\/sup>Jos\u00e9 tom\u00f3 al ni\u00f1o y a la madre, se puso en camino y regres\u00f3 con ellos a Israel. <\/span><span class=\"v40_2_22\"><sup id=\"Matt.2.22\" class=\"v40_2_22\">22<\/sup>Pero al enterarse de que Arquelao, hijo de Herodes, reinaba en Judea en lugar de su padre, tuvo miedo de ir all\u00e1. As\u00ed que, advertido por un sue\u00f1o, se dirigi\u00f3 a la regi\u00f3n de Galilea <\/span><span class=\"v40_2_23\"><sup id=\"Matt.2.23\" class=\"v40_2_23\">23<\/sup>y se estableci\u00f3 en un pueblo llamado Nazaret. De esta manera se cumpli\u00f3 lo dicho por medio de los profetas: que Jes\u00fas ser\u00eda llamado <span class=\"it\">nazareno<\/span>.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Matt.2","osis_end":"spa-BHTI:Matt.2.23","order":"49002","link":"spa-BHTI\/Matt\/2","display":"MATEO 2","book":{"version_id":"173","name":"MATEO","abbr":"Matt","ord":"49","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Matt","osis_end":"spa-BHTI:Matt.28.20"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Matt.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Macc.15\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Derrota y muerte de Nicanor<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_1\"><sup id=\"2Macc.15.1\" class=\"v79_15_1\">1<\/sup>Cuando Nicanor se enter\u00f3 de que Judas y sus hombres andaban por la regi\u00f3n de Samar\u00eda, resolvi\u00f3 atacarlos en d\u00eda de descanso, para no correr ning\u00fan riesgo. <\/span><span class=\"v79_15_2\"><sup id=\"2Macc.15.2\" class=\"v79_15_2\">2<\/sup>Los jud\u00edos que iban con \u00e9l a la fuerza, le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_2\">\u2014 No los mates de modo tan despiadado y b\u00e1rbaro, sino m\u00e1s bien respeta el d\u00eda que aquel que todo lo ve santific\u00f3 especialmente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_3\"><sup id=\"2Macc.15.3\" class=\"v79_15_3\">3<\/sup>Pero el muy criminal pregunt\u00f3 si hab\u00eda en el cielo un soberano que hubiera ordenado celebrar el s\u00e1bado. <\/span><span class=\"v79_15_4\"><sup id=\"2Macc.15.4\" class=\"v79_15_4\">4<\/sup>Ellos respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_4\">\u2014 El Se\u00f1or que vive y es Soberano en el cielo, es quien ha mandado celebrar el s\u00e9ptimo d\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_5\"><sup id=\"2Macc.15.5\" class=\"v79_15_5\">5<\/sup>Nicanor replic\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_5\">\u2014 Pues yo, que soy soberano en la tierra, ordeno que se empu\u00f1en las armas y se obedezca al rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_5\">Sin embargo, no pudo llevar a t\u00e9rmino su perverso designio. <\/span><span class=\"v79_15_6\"><sup id=\"2Macc.15.6\" class=\"v79_15_6\">6<\/sup>Delirando de soberbia, se propuso Nicanor levantar un monumento p\u00fablico con los despojos que pensaba arrebatar a Judas y los suyos. <\/span><span class=\"v79_15_7\"><sup id=\"2Macc.15.7\" class=\"v79_15_7\">7<\/sup>Pero en ning\u00fan momento el Macabeo dej\u00f3 de confiar en el Se\u00f1or y de esperar su ayuda; <\/span><span class=\"v79_15_8\"><sup id=\"2Macc.15.8\" class=\"v79_15_8\">8<\/sup>exhortaba a los suyos a que no temieran el ataque de los paganos, sino que tuvieran presente el auxilio que en otro tiempo hab\u00edan recibido del cielo; tambi\u00e9n ahora el Se\u00f1or todopoderoso les dar\u00eda la victoria. <\/span><span class=\"v79_15_9\"><sup id=\"2Macc.15.9\" class=\"v79_15_9\">9<\/sup>Les infund\u00eda aliento con las palabras de la ley y los profetas, y los animaba record\u00e1ndoles los combates que antes hab\u00edan sostenido. <\/span><span class=\"v79_15_10\"><sup id=\"2Macc.15.10\" class=\"v79_15_10\">10<\/sup>De esta manera los llenaba de valor, y al mismo tiempo les hac\u00eda ver la perfidia de los paganos y la transgresi\u00f3n de sus juramentos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_11\"><sup id=\"2Macc.15.11\" class=\"v79_15_11\">11<\/sup>Despu\u00e9s de haberlos armado, m\u00e1s con aquellos discursos de aliento que con la seguridad de los escudos y las lanzas, les relat\u00f3 un sue\u00f1o digno de cr\u00e9dito que hab\u00eda tenido y que los llen\u00f3 de alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v79_15_12\"><sup id=\"2Macc.15.12\" class=\"v79_15_12\">12<\/sup>Este fue el sue\u00f1o: On\u00edas, el que hab\u00eda sido sumo sacerdote, hombre de bien, modesto, de car\u00e1cter dulce y hablar mesurado, ejercitado desde ni\u00f1o en la pr\u00e1ctica de la virtud, oraba con las manos alzadas en favor de todo el pueblo jud\u00edo. <\/span><span class=\"v79_15_13\"><sup id=\"2Macc.15.13\" class=\"v79_15_13\">13<\/sup>Luego apareci\u00f3 otro var\u00f3n, de blancos cabellos y lleno de dignidad, revestido de majestad y de gloria. <\/span><span class=\"v79_15_14\"><sup id=\"2Macc.15.14\" class=\"v79_15_14\">14<\/sup>On\u00edas tom\u00f3 entonces la palabra y dijo: \u201cEste es Jerem\u00edas, el profeta de Dios, que ama a sus hermanos y ora sin cesar por todo el pueblo y por la santa ciudad\u201d. <\/span><span class=\"v79_15_15\"><sup id=\"2Macc.15.15\" class=\"v79_15_15\">15<\/sup>Jerem\u00edas extendi\u00f3 entonces su mano derecha y entreg\u00f3 a Judas una espada de oro, mientras le dec\u00eda: <\/span><span class=\"v79_15_16\"><sup id=\"2Macc.15.16\" class=\"v79_15_16\">16<\/sup>\u201cToma esta santa espada como un don de Dios. Con ella aniquilar\u00e1s a tus enemigos\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_17\"><sup id=\"2Macc.15.17\" class=\"v79_15_17\">17<\/sup>Reconfortados con estas bellas y elocuentes palabras de Judas, capaces de enardecer el coraz\u00f3n de los j\u00f3venes e infundir valor en ellos, resolvieron todos a una no quedarse en el campamento, sino lanzarse con denuedo a la ofensiva y decidir la situaci\u00f3n combatiendo por la causa, puesto que la ciudad, las cosas santas y el Templo se hallaban en peligro. <\/span><span class=\"v79_15_18\"><sup id=\"2Macc.15.18\" class=\"v79_15_18\">18<\/sup>Aunque tambi\u00e9n sent\u00edan temor por sus mujeres y sus hijos, por sus hermanos y parientes; pero entend\u00edan que lo primero y principal consist\u00eda en la santidad del Templo. <\/span><span class=\"v79_15_19\"><sup id=\"2Macc.15.19\" class=\"v79_15_19\">19<\/sup>De igual manera, la angustia se apoder\u00f3 de los que a\u00fan permanec\u00edan en la ciudad preocupados como estaban por la lucha que iba a librarse en campo abierto. <\/span><span class=\"v79_15_20\"><sup id=\"2Macc.15.20\" class=\"v79_15_20\">20<\/sup>Mientras todos aguardaban el desenlace de aquella acci\u00f3n inminente, el enemigo, concentradas sus fuerzas, avanzaba en orden de combate, con los elefantes estrat\u00e9gicamente situados y la caballer\u00eda ocupando los flancos. <\/span><span class=\"v79_15_21\"><sup id=\"2Macc.15.21\" class=\"v79_15_21\">21<\/sup>El Macabeo, al ver el ej\u00e9rcito que se aproximaba, la variedad de sus armas y la ferocidad de sus elefantes, levant\u00f3 las manos al cielo e invoc\u00f3 al Se\u00f1or que hace prodigios, pues \u00e9l sab\u00eda muy bien que la victoria no depende de las armas, sino que el Se\u00f1or decide concederla a quienes son dignos de ella. <\/span><span class=\"v79_15_22\"><sup id=\"2Macc.15.22\" class=\"v79_15_22\">22<\/sup>La invocaci\u00f3n de Judas fue as\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_22\">\u2014 T\u00fa, Se\u00f1or, que habiendo enviado tu \u00e1ngel a Ezequ\u00edas, rey de Jud\u00e1, exterminaste a ciento ochenta y cinco mil hombres del campamento de Senaquerib, <\/span><span class=\"v79_15_23\"><sup id=\"2Macc.15.23\" class=\"v79_15_23\">23<\/sup>env\u00eda tambi\u00e9n ahora, Soberano de los cielos, un \u00e1ngel bueno delante de nosotros, para que cunda el p\u00e1nico entre ellos y los haga temblar. <\/span><span class=\"v79_15_24\"><sup id=\"2Macc.15.24\" class=\"v79_15_24\">24<\/sup>Que con la fuerza de tu brazo queden aterrados esos que blasfeman contra tu santo pueblo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_24\">As\u00ed termin\u00f3 su oraci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_25\"><sup id=\"2Macc.15.25\" class=\"v79_15_25\">25<\/sup>Mientras tanto, las tropas de Nicanor avanzaban al son de trompetas y cantos guerreros; <\/span><span class=\"v79_15_26\"><sup id=\"2Macc.15.26\" class=\"v79_15_26\">26<\/sup>los hombres de Judas, por su parte, acometieron al enemigo entre s\u00faplicas y oraciones. <\/span><span class=\"v79_15_27\"><sup id=\"2Macc.15.27\" class=\"v79_15_27\">27<\/sup>Luchaban con las manos, pero invocaban a Dios con el coraz\u00f3n; de esta manera, muy alegres por la manifiesta ayuda de Dios, mataron a no menos de treinta y cinco mil enemigos. <\/span><span class=\"v79_15_28\"><sup id=\"2Macc.15.28\" class=\"v79_15_28\">28<\/sup>Una vez terminada la lucha, al retirarse llenos de alegr\u00eda, descubrieron a Nicanor, tendido en tierra con toda su armadura. <\/span><span class=\"v79_15_29\"><sup id=\"2Macc.15.29\" class=\"v79_15_29\">29<\/sup>Entonces, entre gritos y clamores, bendec\u00edan al Se\u00f1or en su lengua materna. <\/span><span class=\"v79_15_30\"><sup id=\"2Macc.15.30\" class=\"v79_15_30\">30<\/sup>Y Judas, que se hab\u00eda entregado por entero, en cuerpo y alma, a combatir en primera l\u00ednea en favor de sus conciudadanos, y que desde su juventud manten\u00eda el afecto por sus compatriotas, orden\u00f3 que le cortaran a Nicanor la cabeza y el brazo derecho hasta el hombro, y que los llevaran a Jerusal\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_31\"><sup id=\"2Macc.15.31\" class=\"v79_15_31\">31<\/sup>Al llegar Judas all\u00ed, convoc\u00f3 a sus compatriotas y a los sacerdotes, y puesto delante del altar mand\u00f3 llamar a los de la ciudadela <\/span><span class=\"v79_15_32\"><sup id=\"2Macc.15.32\" class=\"v79_15_32\">32<\/sup>y les mostr\u00f3 la cabeza del malvado Nicanor y la mano que aquel blasfemo, en el colmo de su arrogancia, hab\u00eda osado levantar contra el santo Templo del Todopoderoso. <\/span><span class=\"v79_15_33\"><sup id=\"2Macc.15.33\" class=\"v79_15_33\">33<\/sup>Despu\u00e9s orden\u00f3 que al imp\u00edo Nicanor le cortaran la lengua en pedazos y se la arrojaran a los p\u00e1jaros y que colgaran su brazo delante del Templo en pago de su insensatez. <\/span><span class=\"v79_15_34\"><sup id=\"2Macc.15.34\" class=\"v79_15_34\">34<\/sup>Todos, mirando al cielo, alabaron as\u00ed al Se\u00f1or que se les hab\u00eda manifestado:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_34\">\u2014 \u00a1Bendito sea aquel que ha preservado sin mancha su morada!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_35\"><sup id=\"2Macc.15.35\" class=\"v79_15_35\">35<\/sup>Judas mand\u00f3 colgar en la ciudadela la cabeza de Nicanor, como se\u00f1al evidente y visible para todos de la ayuda prestada por el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v79_15_36\"><sup id=\"2Macc.15.36\" class=\"v79_15_36\">36<\/sup>Entonces, todos a una, decidieron no dejar pasar este d\u00eda sin conmemorarlo; al efecto decretaron que se celebrara como festivo el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes \u2014llamado Adar en arameo\u2014, v\u00edspera del d\u00eda de Mardoqueo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">Ep\u00edlogo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v79_15_37\"><sup id=\"2Macc.15.37\" class=\"v79_15_37\">37<\/sup>Estos son los hechos referentes a Nicanor. Y puesto que a partir de entonces la ciudad ha estado en poder de los hebreos, termino aqu\u00ed mi relato. <\/span><span class=\"v79_15_38\"><sup id=\"2Macc.15.38\" class=\"v79_15_38\">38<\/sup>Si he logrado escribirlo bien, eso es lo que yo deseaba. Por el contrario, si es mediocre y poco estimable, ciertamente es todo cuanto pude hacer. <\/span><span class=\"v79_15_39\"><sup id=\"2Macc.15.39\" class=\"v79_15_39\">39<\/sup>Porque as\u00ed como no es grato beber vino solo o agua sola, en tanto que beber vino mezclado con agua resulta agradable al paladar, as\u00ed tambi\u00e9n la redacci\u00f3n armoniosa de los diversos elementos del relato resulta placentera a los lectores. Con esto pongo fin a mi obra.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"15","id":"spa-BHTI:2Macc.15","osis_end":"spa-BHTI:2Macc.15.39","order":"48015","link":"spa-BHTI\/2Macc\/15","display":"2 MACABEOS 15","book":{"version_id":"173","name":"2 MACABEOS","abbr":"2Macc","ord":"48","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Macc","osis_end":"spa-BHTI:2Macc.15.39"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Macc.14","nextChapterId":"spa-BHTI:Matt.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}