{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.49\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Testamento de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_1\"><sup id=\"Gen.49.1\" class=\"v0_49_1\">1<\/sup>Jacob llam\u00f3 a sus hijos y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_1\">\u2014 Re\u00fananse, que les voy a contar lo que les va a suceder en el futuro. <\/span><span class=\"v0_49_2\"><sup id=\"Gen.49.2\" class=\"v0_49_2\">2<\/sup>Agr\u00fapense y esc\u00fachenme, hijos de Jacob; escuchen a su padre Israel:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_3\"><sup id=\"Gen.49.3\" class=\"v0_49_3\">3<\/sup>Rub\u00e9n, t\u00fa eres mi primog\u00e9nito,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_3\">mi fuerza y primicia de mi virilidad,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_3\">el primero en rango,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_3\">el primero en poder.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_4\"><sup id=\"Gen.49.4\" class=\"v0_49_4\">4<\/sup>Impetuoso como un torrente,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_4\">ya no tendr\u00e1s la primac\u00eda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_4\">porque deshonraste el lecho de tu padre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_4\">profanando mi cama con tu acci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_5\"><sup id=\"Gen.49.5\" class=\"v0_49_5\">5<\/sup>Sime\u00f3n y Lev\u00ed son hermanos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_5\">instrumento de violencia son sus armas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_6\"><sup id=\"Gen.49.6\" class=\"v0_49_6\">6<\/sup>No querr\u00eda estar presente en sus reuniones,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_6\">ni comprometer mi honor en sus asambleas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_6\">pues cuando se enfurecieron mataron hombres,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_6\">y en su crueldad desjarretaron bueyes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_7\"><sup id=\"Gen.49.7\" class=\"v0_49_7\">7<\/sup>Maldita su ira tan violenta,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_7\">y su furor tan feroz.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_7\">Yo los dividir\u00e9 en Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_7\">los dispersar\u00e9 en Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_8\"><sup id=\"Gen.49.8\" class=\"v0_49_8\">8<\/sup>A ti, Jud\u00e1, te alabar\u00e1n tus hermanos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_8\">doblegar\u00e1s el cuello de tus enemigos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_8\">los hijos de tu padre se postrar\u00e1n ante ti.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_9\"><sup id=\"Gen.49.9\" class=\"v0_49_9\">9<\/sup>Cachorro de le\u00f3n es mi hijo Jud\u00e1<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_9\">que vuelve de hacer presa;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_9\">cuando se echa y se recuesta como le\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_9\">o como leona, \u00bfqui\u00e9n lo desafiar\u00e1?<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\"><sup id=\"Gen.49.10\" class=\"v0_49_10\">10<\/sup>No se apartar\u00e1 de Jud\u00e1 el cetro,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\">ni el bast\u00f3n de mando<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\">de entre sus rodillas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\">hasta que llegue aquel<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\">a quien le pertenece<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_10\">y a quien obedecer\u00e1n los pueblos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_11\"><sup id=\"Gen.49.11\" class=\"v0_49_11\">11<\/sup>\u00c9l amarra su burro a una vid,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_11\">y a una cepa las cr\u00edas de su asna.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_11\">\u00c9l lava en vino su vestido,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_11\">en sangre de uvas su manto.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_12\"><sup id=\"Gen.49.12\" class=\"v0_49_12\">12<\/sup>Son sus ojos m\u00e1s oscuros que el vino,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_12\">sus dientes m\u00e1s blancos que la leche.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_13\"><sup id=\"Gen.49.13\" class=\"v0_49_13\">13<\/sup>Zabul\u00f3n habita junto al mar,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_13\">servir\u00e1 de puerto a los barcos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_13\">sus fronteras llegar\u00e1n hasta Sid\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_14\"><sup id=\"Gen.49.14\" class=\"v0_49_14\">14<\/sup>Isacar es un asno robusto<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_14\">que se tumba entre las alforjas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_15\"><sup id=\"Gen.49.15\" class=\"v0_49_15\">15<\/sup>Viendo que el establo es bueno<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_15\">y que la tierra es confortable,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_15\">inclina el lomo a la carga<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_15\">y acepta trabajos de esclavo.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_16\"><sup id=\"Gen.49.16\" class=\"v0_49_16\">16<\/sup>Dan gobernar\u00e1 a su pueblo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_16\">como una de las tribus de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_17\"><sup id=\"Gen.49.17\" class=\"v0_49_17\">17<\/sup>Ser\u00e1 como serpiente en el camino,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_17\">como v\u00edbora junto al sendero,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_17\">que muerde al caballo en las patas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_17\">y hace caer de espaldas al jinete.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_18\"><sup id=\"Gen.49.18\" class=\"v0_49_18\">18<\/sup>Espero tu salvaci\u00f3n, Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_19\"><sup id=\"Gen.49.19\" class=\"v0_49_19\">19<\/sup>A Gad lo asaltan los bandidos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_19\">pero \u00e9l los atacar\u00e1 por la espalda.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_20\"><sup id=\"Gen.49.20\" class=\"v0_49_20\">20<\/sup>Aser presume de frutos sabrosos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_20\">ofrecer\u00e1 manjares de reyes.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_21\"><sup id=\"Gen.49.21\" class=\"v0_49_21\">21<\/sup>Neftal\u00ed es una cierva en libertad,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_21\">sus cervatillos son preciosos.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_22\"><sup id=\"Gen.49.22\" class=\"v0_49_22\">22<\/sup>Jos\u00e9 es un reto\u00f1o f\u00e9rtil,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_22\">f\u00e9rtil reto\u00f1o junto al agua,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_22\">sus ramas trepan por el muro.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_23\"><sup id=\"Gen.49.23\" class=\"v0_49_23\">23<\/sup>Los arqueros provocaron su ira,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_23\">lo desafiaron lanz\u00e1ndole flechas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_24\"><sup id=\"Gen.49.24\" class=\"v0_49_24\">24<\/sup>Pero su arco se mantiene firme,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_24\">\u00e1giles sus manos y sus brazos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_24\">pues lo auxilia el Fuerte de Jacob,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_24\">lo ampara el Pastor, la Roca de Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\"><sup id=\"Gen.49.25\" class=\"v0_49_25\">25<\/sup>Que te proteja el Dios de tu padre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\">que el Todopoderoso te bendiga<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\">con bendiciones arriba en el cielo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\">con bendiciones abajo en el abismo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\">con bendiciones que colmen<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_25\">pechos y senos maternos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\"><sup id=\"Gen.49.26\" class=\"v0_49_26\">26<\/sup>Las bendiciones de tu padre,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\">mejores que las de las antiguas monta\u00f1as,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\">m\u00e1s deliciosas que las colinas eternas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\">desciendan sobre la cabeza de Jos\u00e9,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\">sobre la frente del escogido<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_26\">entre todos sus hermanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_27\"><sup id=\"Gen.49.27\" class=\"v0_49_27\">27<\/sup>Benjam\u00edn es un lobo rapaz,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_27\">que en la ma\u00f1ana devora a su presa<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_49_27\">y por la tarde reparte los despojos.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_28\"><sup id=\"Gen.49.28\" class=\"v0_49_28\">28<\/sup>Estas son las doce tribus de Israel, y esto es lo que su padre les dijo al bendecirlas; a cada una le dio una bendici\u00f3n especial.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muerte de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_29\"><sup id=\"Gen.49.29\" class=\"v0_49_29\">29<\/sup>Adem\u00e1s, Jacob les dio estas instrucciones:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_29\">\u2014 Yo estoy a punto de reunirme con los m\u00edos; sep\u00faltenme junto a mis antepasados, en la cueva que est\u00e1 en el campo de Efr\u00f3n el hitita; <\/span><span class=\"v0_49_30\"><sup id=\"Gen.49.30\" class=\"v0_49_30\">30<\/sup>me refiero a la cueva de Macpel\u00e1, la que compr\u00f3 Abrah\u00e1n al hitita Efr\u00f3n para tener una sepultura en propiedad y que est\u00e1 frente a Mambr\u00e9, en la tierra de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_49_31\"><sup id=\"Gen.49.31\" class=\"v0_49_31\">31<\/sup>All\u00ed sepultaron a Abrah\u00e1n y a su esposa Sara; all\u00ed sepultaron a Isaac y a su esposa Rebeca, y all\u00ed sepult\u00e9 yo a L\u00eda. <\/span><span class=\"v0_49_32\"><sup id=\"Gen.49.32\" class=\"v0_49_32\">32<\/sup>El campo y la cueva fueron comprados a los hititas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_49_33\"><sup id=\"Gen.49.33\" class=\"v0_49_33\">33<\/sup>Cuando Jacob termin\u00f3 de dar estas instrucciones a sus hijos, encogi\u00f3 sus pies en la cama, expir\u00f3 y fue a reunirse con los suyos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"49","id":"spa-BHTI:Gen.49","osis_end":"spa-BHTI:Gen.49.33","order":"1049","link":"spa-BHTI\/Gen\/49","display":"G\u00c9NESIS 49","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.48","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.50","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.50\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_1\"><sup id=\"Gen.50.1\" class=\"v0_50_1\">1<\/sup>Entonces Jos\u00e9 se inclin\u00f3 sobre el rostro de su padre y lo bes\u00f3 llorando. <\/span><span class=\"v0_50_2\"><sup id=\"Gen.50.2\" class=\"v0_50_2\">2<\/sup>Despu\u00e9s orden\u00f3 a los m\u00e9dicos que ten\u00eda a su servicio que embalsamaran el cuerpo de su padre Israel, y as\u00ed lo hicieron. <\/span><span class=\"v0_50_3\"><sup id=\"Gen.50.3\" class=\"v0_50_3\">3<\/sup>Emplearon en ello cuarenta d\u00edas, pues ese es el tiempo que lleva embalsamar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_3\">Los egipcios guardaron luto durante setenta d\u00edas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_4\"><sup id=\"Gen.50.4\" class=\"v0_50_4\">4<\/sup>Pasados los d\u00edas de duelo, Jos\u00e9 habl\u00f3 con los cortesanos del fara\u00f3n y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_4\">\u2014 Si de verdad me he ganado el respeto de la corte, les ruego que transmitan este mensaje al fara\u00f3n: <\/span><span class=\"v0_50_5\"><sup id=\"Gen.50.5\" class=\"v0_50_5\">5<\/sup>Mi padre, antes de morir, me hizo jurarle que lo sepultar\u00eda en la tumba que \u00e9l mismo prepar\u00f3 en la tierra de Cana\u00e1n. Ahora ruego me permitas ir a sepultar a mi padre, y luego volver\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_6\"><sup id=\"Gen.50.6\" class=\"v0_50_6\">6<\/sup>El fara\u00f3n respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_6\">\u2014 Vete y sepulta a tu padre como \u00e9l te hizo jurar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_7\"><sup id=\"Gen.50.7\" class=\"v0_50_7\">7<\/sup>Jos\u00e9, pues, fue a sepultar a su padre; lo acompa\u00f1aron todos los cortesanos del fara\u00f3n, los ancianos de su corte, todos los ancianos de Egipto, <\/span><span class=\"v0_50_8\"><sup id=\"Gen.50.8\" class=\"v0_50_8\">8<\/sup>y toda la familia de Jos\u00e9 junto con sus hermanos y la familia de su padre. En la regi\u00f3n de Gosen solamente dejaron a sus ni\u00f1os, sus ovejas y sus vacas. <\/span><span class=\"v0_50_9\"><sup id=\"Gen.50.9\" class=\"v0_50_9\">9<\/sup>Subieron tambi\u00e9n con \u00e9l carros y jinetes, de modo que el cortejo era impresionante. <\/span><span class=\"v0_50_10\"><sup id=\"Gen.50.10\" class=\"v0_50_10\">10<\/sup>Al llegar a la era de Hatad, al otro lado del Jord\u00e1n, celebraron una solemne ceremonia f\u00fanebre. All\u00ed Jos\u00e9 guard\u00f3 luto por su padre durante siete d\u00edas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_11\"><sup id=\"Gen.50.11\" class=\"v0_50_11\">11<\/sup>Cuando los cananeos que viv\u00edan en aquella regi\u00f3n vieron en la era de Hatad aquellas manifestaciones de duelo, dijeron: \u201cEl funeral de los egipcios es muy solemne\u201d. Por eso llamaron Abel Misr\u00e1in a aquel lugar que est\u00e1 al otro lado del Jord\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_12\"><sup id=\"Gen.50.12\" class=\"v0_50_12\">12<\/sup>Los hijos de Jacob hicieron con su padre lo que \u00e9l les hab\u00eda pedido: <\/span><span class=\"v0_50_13\"><sup id=\"Gen.50.13\" class=\"v0_50_13\">13<\/sup>lo llevaron a la tierra de Cana\u00e1n y lo sepultaron en la cueva del campo de Macpel\u00e1, frente a Mambr\u00e9, la cueva que Abrah\u00e1n hab\u00eda comprado a Efr\u00f3n el hitita, como sepultura en propiedad. <\/span><span class=\"v0_50_14\"><sup id=\"Gen.50.14\" class=\"v0_50_14\">14<\/sup>Despu\u00e9s Jos\u00e9 volvi\u00f3 a Egipto con sus hermanos y con todos los que lo hab\u00edan acompa\u00f1ado a enterrar a su padre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_15\"><sup id=\"Gen.50.15\" class=\"v0_50_15\">15<\/sup>Al ver los hermanos de Jos\u00e9 que su padre hab\u00eda muerto, se dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_15\">\u2014 Tal vez Jos\u00e9 nos odia, y ahora nos devuelva con creces todo el mal que le hicimos. <\/span><span class=\"v0_50_16\"><sup id=\"Gen.50.16\" class=\"v0_50_16\">16<\/sup>Por eso enviaron a Jos\u00e9 este mensaje:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_16\">\u2014 Tu padre, antes de morir, nos mand\u00f3 que te dij\u00e9ramos: <\/span><span class=\"v0_50_17\"><sup id=\"Gen.50.17\" class=\"v0_50_17\">17<\/sup>\u201cPerdona a tus hermanos su crimen y su pecado, perd\u00f3nales el mal que te hicieron\u201d. Te rogamos, pues, que perdones nuestro crimen, ya que somos servidores del Dios de tu padre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_17\">Jos\u00e9, al o\u00edrlo, se ech\u00f3 a llorar. <\/span><span class=\"v0_50_18\"><sup id=\"Gen.50.18\" class=\"v0_50_18\">18<\/sup>Entonces vinieron sus hermanos, se inclinaron delante de \u00e9l y le dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_18\">\u2014 Aqu\u00ed nos tienes, somos tus siervos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_19\"><sup id=\"Gen.50.19\" class=\"v0_50_19\">19<\/sup>Pero Jos\u00e9 les respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_19\">\u2014 No teman. \u00bfAcaso piensan que yo ocupo el puesto de Dios? <\/span><span class=\"v0_50_20\"><sup id=\"Gen.50.20\" class=\"v0_50_20\">20<\/sup>Es verdad que ustedes se portaron mal conmigo, pero Dios lo cambi\u00f3 en bien para hacer lo que hoy estamos viendo: salvar la vida de mucha gente. <\/span><span class=\"v0_50_21\"><sup id=\"Gen.50.21\" class=\"v0_50_21\">21<\/sup>Por tanto, no teman. Yo cuidar\u00e9 de ustedes y de sus hijos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_21\">De ese modo los consol\u00f3, lleg\u00e1ndoles al coraz\u00f3n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muerte de Jos\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_22\"><sup id=\"Gen.50.22\" class=\"v0_50_22\">22<\/sup>Jos\u00e9 y la familia de su padre siguieron viviendo en Egipto. Jos\u00e9 vivi\u00f3 ciento diez a\u00f1os <\/span><span class=\"v0_50_23\"><sup id=\"Gen.50.23\" class=\"v0_50_23\">23<\/sup>y lleg\u00f3 a conocer a los biznietos de Efra\u00edn. Adem\u00e1s, cuando nacieron los hijos de su nieto Maquir, que era hijo de Manas\u00e9s, Jos\u00e9 los recibi\u00f3 sobre sus rodillas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_24\"><sup id=\"Gen.50.24\" class=\"v0_50_24\">24<\/sup>Un d\u00eda, Jos\u00e9 dijo a sus hermanos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_24\">\u2014 Mi fin est\u00e1 cerca, pero Dios vendr\u00e1 a ayudarlos y los llevar\u00e1 de este pa\u00eds a la tierra que prometi\u00f3 a Abrah\u00e1n, Isaac y Jacob. <\/span><span class=\"v0_50_25\"><sup id=\"Gen.50.25\" class=\"v0_50_25\">25<\/sup>Y Jos\u00e9 hizo jurar a los hijos de Israel diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_25\">\u2014 Sin duda Dios vendr\u00e1 a ayudarlos. Cuando esto ocurra, se llevar\u00e1n de aqu\u00ed mis huesos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_50_26\"><sup id=\"Gen.50.26\" class=\"v0_50_26\">26<\/sup>Jos\u00e9 muri\u00f3 a los ciento diez a\u00f1os; lo embalsamaron y lo depositaron en un sarc\u00f3fago en Egipto.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"50","id":"spa-BHTI:Gen.50","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26","order":"1050","link":"spa-BHTI\/Gen\/50","display":"G\u00c9NESIS 50","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.49","nextChapterId":"spa-BHTI:Exod.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Bendici\u00f3n de Efra\u00edn y Manas\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\"><sup id=\"Gen.48.1\" class=\"v0_48_1\">1<\/sup>Sucedi\u00f3 despu\u00e9s de estas cosas que dijeron a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\">\u2014 Tu padre est\u00e1 enfermo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\">Entonces Jos\u00e9 fue a visitarlo y llev\u00f3 consigo a sus dos hijos, Manas\u00e9s y Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v0_48_2\"><sup id=\"Gen.48.2\" class=\"v0_48_2\">2<\/sup>Cuando le avisaron a Jacob que su hijo ven\u00eda a verlo, hizo un esfuerzo y se incorpor\u00f3 en la cama. <\/span><span class=\"v0_48_3\"><sup id=\"Gen.48.3\" class=\"v0_48_3\">3<\/sup>Y dijo Jacob a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_3\">\u2014 El Dios todopoderoso se me apareci\u00f3 en la ciudad de Luz, en la tierra de Cana\u00e1n, y me bendijo <\/span><span class=\"v0_48_4\"><sup id=\"Gen.48.4\" class=\"v0_48_4\">4<\/sup>con estas palabras: Yo te har\u00e9 fecundo, te multiplicar\u00e9 y har\u00e9 que llegues a ser un grupo de tribus; y esta tierra se la dar\u00e9 en posesi\u00f3n perpetua a tu descendencia. <\/span><span class=\"v0_48_5\"><sup id=\"Gen.48.5\" class=\"v0_48_5\">5<\/sup>Ahora bien, los dos hijos que te nacieron aqu\u00ed en Egipto, antes de que me reuniera contigo, los considero como m\u00edos: Efra\u00edn y Manas\u00e9s ser\u00e1n para m\u00ed igual que Rub\u00e9n y Sime\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_48_6\"><sup id=\"Gen.48.6\" class=\"v0_48_6\">6<\/sup>En cambio, los hijos que tengas despu\u00e9s de ellos te pertenecer\u00e1n a ti, y s\u00f3lo tendr\u00e1n parte en la herencia que corresponde a sus hermanos. <\/span><span class=\"v0_48_7\"><sup id=\"Gen.48.7\" class=\"v0_48_7\">7<\/sup>Cuando yo regresaba de Par\u00e1n Aram, se me muri\u00f3 Raquel, poco antes de llegar a Efrata, en Cana\u00e1n, y all\u00ed la sepult\u00e9 junto al camino de Efrata (es decir, Bel\u00e9n).<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_8\"><sup id=\"Gen.48.8\" class=\"v0_48_8\">8<\/sup>Al ver a los hijos de Jos\u00e9, Israel pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_8\">\u2014 \u00bfQui\u00e9nes son?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\"><sup id=\"Gen.48.9\" class=\"v0_48_9\">9<\/sup>Jos\u00e9 respondi\u00f3 a su padre:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">\u2014 Son mis hijos, los que Dios me ha concedido aqu\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">Y Jacob dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">\u2014 Ac\u00e9rcamelos para que les d\u00e9 mi bendici\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_10\"><sup id=\"Gen.48.10\" class=\"v0_48_10\">10<\/sup>Israel hab\u00eda perdido vista con la vejez y apenas pod\u00eda ver. Jos\u00e9 se los acerc\u00f3 y \u00e9l los abraz\u00f3 y los bes\u00f3. <\/span><span class=\"v0_48_11\"><sup id=\"Gen.48.11\" class=\"v0_48_11\">11<\/sup>Luego Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_11\">\u2014 No pens\u00e9 que volver\u00eda a verte y, sin embargo, Dios me ha concedido ver tambi\u00e9n a tus hijos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_12\"><sup id=\"Gen.48.12\" class=\"v0_48_12\">12<\/sup>Jos\u00e9 los retir\u00f3 de las rodillas de su padre y se postr\u00f3 rostro en tierra. <\/span><span class=\"v0_48_13\"><sup id=\"Gen.48.13\" class=\"v0_48_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s, los tom\u00f3 a los dos, a Efra\u00edn con la mano derecha y a Manas\u00e9s con la izquierda, y se los acerc\u00f3 a su padre. As\u00ed Efra\u00edn qued\u00f3 a la izquierda de Israel y Manas\u00e9s a su derecha. <\/span><span class=\"v0_48_14\"><sup id=\"Gen.48.14\" class=\"v0_48_14\">14<\/sup>Pero al extender Israel sus manos, las cruz\u00f3, y puso la mano derecha sobre la cabeza de Efra\u00edn, que era el menor, y la mano izquierda sobre la cabeza de Manas\u00e9s, a pesar de que este era el primog\u00e9nito. <\/span><span class=\"v0_48_15\"><sup id=\"Gen.48.15\" class=\"v0_48_15\">15<\/sup>Y bendijo a Jos\u00e9 con estas palabras:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">Que el Dios en cuya presencia<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">caminaron mis padres, Abrah\u00e1n e Isaac,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">el Dios que ha sido mi pastor<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">desde el d\u00eda en que nac\u00ed hasta hoy,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\"><sup id=\"Gen.48.16\" class=\"v0_48_16\">16<\/sup>el \u00e1ngel que me ha librado de todo mal,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">bendiga a estos muchachos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">que en ellos se perpet\u00fae<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">mi nombre y el de mis padres, Abrah\u00e1n e Isaac;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">que crezcan y se multipliquen en medio de la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_17\"><sup id=\"Gen.48.17\" class=\"v0_48_17\">17<\/sup>A Jos\u00e9 no le agrad\u00f3 ver que su padre pusiera la mano derecha sobre la cabeza de Efra\u00edn, por lo que tom\u00f3 la mano de su padre para quitarla de la cabeza de Efra\u00edn y pasarla a la de Manas\u00e9s, <\/span><span class=\"v0_48_18\"><sup id=\"Gen.48.18\" class=\"v0_48_18\">18<\/sup>mientras le dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_18\">\u2014 As\u00ed no, padre; el mayor es este y debes poner tu mano derecha sobre su cabeza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_19\"><sup id=\"Gen.48.19\" class=\"v0_48_19\">19<\/sup>Pero su padre se resisti\u00f3 y le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_19\">\u2014 Ya lo s\u00e9, hijo, ya lo s\u00e9. Tambi\u00e9n \u00e9l llegar\u00e1 a ser un pueblo que ser\u00e1 igualmente grande; pero su hermano menor ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s importante, y su descendencia dar\u00e1 origen a muchas naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\"><sup id=\"Gen.48.20\" class=\"v0_48_20\">20<\/sup>Aquel d\u00eda los bendijo diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\">\u2014 El pueblo de Israel pronunciar\u00e1 el nombre de ustedes para bendecir, pues dir\u00e1n: \u201cQue Dios haga contigo como hizo con Efra\u00edn y Manas\u00e9s\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\">Y puso a Efra\u00edn delante de Manas\u00e9s. <\/span><span class=\"v0_48_21\"><sup id=\"Gen.48.21\" class=\"v0_48_21\">21<\/sup>Despu\u00e9s Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_21\">\u2014 Yo estoy a punto de morir, pero Dios estar\u00e1 con ustedes y los llevar\u00e1 otra vez a la tierra de sus antepasados. <\/span><span class=\"v0_48_22\"><sup id=\"Gen.48.22\" class=\"v0_48_22\">22<\/sup>Y a ti, te doy una franja de tierra mayor que a tus hermanos: la franja de Siqu\u00e9n que yo arrebat\u00e9 a los amorreos con mi espada y mi arco.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"spa-BHTI:Gen.48","osis_end":"spa-BHTI:Gen.48.22","order":"1048","link":"spa-BHTI\/Gen\/48","display":"G\u00c9NESIS 48","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.47","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.49","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}