{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Insistencia en las motivaciones de la colecta<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_1\"><sup id=\"2Cor.9.1\" class=\"v47_9_1\">1<\/sup>En relaci\u00f3n con la ayuda a favor de los hermanos, me parece superfluo escribirles. <\/span><span class=\"v47_9_2\"><sup id=\"2Cor.9.2\" class=\"v47_9_2\">2<\/sup>Conozco la buena disposici\u00f3n que ustedes tienen y presumo de ella delante de los macedonios; \u201clos de Acaya \u2014les he dicho\u2014 est\u00e1n preparados desde el a\u00f1o pasado\u201d; de este modo, el entusiasmo de ustedes ha servido de est\u00edmulo para muchos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_3\"><sup id=\"2Cor.9.3\" class=\"v47_9_3\">3<\/sup>Si les env\u00edo a esos hermanos, es para que todo lo que he presumido de ustedes no quede reducido a la nada, al menos en este asunto concreto. As\u00ed pues, a ver si est\u00e1n de veras preparados, como he andado diciendo, <\/span><span class=\"v47_9_4\"><sup id=\"2Cor.9.4\" class=\"v47_9_4\">4<\/sup>no sea que vayan conmigo algunos de Macedonia y, al ver que no est\u00e1n preparados, quedemos en rid\u00edculo, primero yo, pero sobre todo ustedes mismos, en lo que se refiere a este asunto. <\/span><span class=\"v47_9_5\"><sup id=\"2Cor.9.5\" class=\"v47_9_5\">5<\/sup>Por eso me pareci\u00f3 necesario pedir a esos hermanos que fueran por delante y preparasen con tiempo el generoso obsequio que ustedes hab\u00edan prometido. Preparadas as\u00ed las cosas, parecer\u00e1 verdaderamente un obsequio y no una muestra de taca\u00f1er\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_6\"><sup id=\"2Cor.9.6\" class=\"v47_9_6\">6<\/sup>Tengan esto en cuenta: \u201cQuien siembra con miseria, miseria cosechar\u00e1; quien siembra a manos llenas, a manos llenas cosechar\u00e1\u201d. <\/span><span class=\"v47_9_7\"><sup id=\"2Cor.9.7\" class=\"v47_9_7\">7<\/sup>D\u00e9 cada uno seg\u00fan le dicte su conciencia, pero no a rega\u00f1adientes o por compromiso, pues Dios ama a quien da con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v47_9_8\"><sup id=\"2Cor.9.8\" class=\"v47_9_8\">8<\/sup>Dios, por su parte, tiene poder para colmarlos de bendiciones de modo que, siempre y en cualquier circunstancia, tengan ustedes lo necesario y hasta les sobre para que puedan hacer toda clase de buenas obras. <\/span><span class=\"v47_9_9\"><sup id=\"2Cor.9.9\" class=\"v47_9_9\">9<\/sup>As\u00ed lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Reparti\u00f3 con largueza a los necesitados, su generosidad permanece para siempre.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_9_10\"><sup id=\"2Cor.9.10\" class=\"v47_9_10\">10<\/sup>El que proporciona semilla al sembrador y pan para que coma, se los proporcionar\u00e1 tambi\u00e9n a ustedes y har\u00e1 que se les multiplique la simiente y que crezca el fruto de la generosidad que tienen. <\/span><span class=\"v47_9_11\"><sup id=\"2Cor.9.11\" class=\"v47_9_11\">11<\/sup>Colmados as\u00ed de riqueza, podr\u00e1n repartir con una total liberalidad que, por mediaci\u00f3n m\u00eda, redunde en acci\u00f3n de gracias a Dios. <\/span><span class=\"v47_9_12\"><sup id=\"2Cor.9.12\" class=\"v47_9_12\">12<\/sup>Porque esta ayuda es como un servicio sagrado que no s\u00f3lo remediar\u00e1 las necesidades de los hermanos, sino que tambi\u00e9n contribuir\u00e1 abundantemente a que muchos den gracias a Dios. <\/span><span class=\"v47_9_13\"><sup id=\"2Cor.9.13\" class=\"v47_9_13\">13<\/sup>Convencidos por esta ayuda, alabar\u00e1n a Dios por la respuesta de fe que ustedes dieron al evangelio de Cristo y por la generosa solidaridad mostrada con ellos y con todos. <\/span><span class=\"v47_9_14\"><sup id=\"2Cor.9.14\" class=\"v47_9_14\">14<\/sup>Y orar\u00e1n tambi\u00e9n por ustedes mostr\u00e1ndoles su afecto al ver el extraordinario favor que Dios les ha dispensado. <\/span><span class=\"v47_9_15\"><sup id=\"2Cor.9.15\" class=\"v47_9_15\">15<\/sup>Demos gracias a Dios por este don suyo tan grandioso.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:2Cor.9","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.9.15","order":"56009","link":"spa-BHTI\/2Cor\/9","display":"2 CORINTIOS 9","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.8","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.10\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 PABLO DEFIENDE SU MISI\u00d3N APOST\u00d3LICA (10,1\u201413,10)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Defensa del propio ministerio<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_10_1\"><sup id=\"2Cor.10.1\" class=\"v47_10_1\">1<\/sup>Por la dulzura y la bondad de Cristo se lo pido a ustedes yo, Pablo, tan cobarde cuando estoy entre ustedes y tan valiente, en cambio, por carta.<\/span><span class=\"v47_10_2\"><sup id=\"2Cor.10.2\" class=\"v47_10_2\">2<\/sup>No me obliguen a que, cuando est\u00e9 entre ustedes, tenga que hacerme el valiente \u2014arrestos me sobran para ello\u2014 contra esos que me acusan de proceder por motivos humanos. <\/span><span class=\"v47_10_3\"><sup id=\"2Cor.10.3\" class=\"v47_10_3\">3<\/sup>Soy, ciertamente, humano; pero no lucho por motivos humanos <\/span><span class=\"v47_10_4\"><sup id=\"2Cor.10.4\" class=\"v47_10_4\">4<\/sup>ni las armas con que peleo son humanas, sino divinas, con poder para destruir cualquier fortaleza. Soy capaz de poner en evidencia toda suerte de falacia <\/span><span class=\"v47_10_5\"><sup id=\"2Cor.10.5\" class=\"v47_10_5\">5<\/sup>o de altaner\u00eda que se alce contra el conocimiento de Dios. Puedo tambi\u00e9n someter a Cristo todo pensamiento <\/span><span class=\"v47_10_6\"><sup id=\"2Cor.10.6\" class=\"v47_10_6\">6<\/sup>y estoy preparado para castigar cualquier rebeld\u00eda una vez que la obediencia de ustedes sea perfecta.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_10_7\"><sup id=\"2Cor.10.7\" class=\"v47_10_7\">7<\/sup>Ustedes s\u00f3lo valoran las apariencias. Si alguno est\u00e1 convencido de ser cristiano, considere, a su vez, que yo lo soy tanto como \u00e9l. <\/span><span class=\"v47_10_8\"><sup id=\"2Cor.10.8\" class=\"v47_10_8\">8<\/sup>Y si he presumido m\u00e1s de la cuenta de la autoridad que el Se\u00f1or me dio no para la ruina sino para el provecho de ustedes, no me avergonzar\u00e9 de ello. <\/span><span class=\"v47_10_9\"><sup id=\"2Cor.10.9\" class=\"v47_10_9\">9<\/sup>De esta manera no parecer\u00e1 que trato de amedrentarlos con mis cartas. <\/span><span class=\"v47_10_10\"><sup id=\"2Cor.10.10\" class=\"v47_10_10\">10<\/sup>\u201cPorque sus cartas \u2014dicen algunos\u2014 son duras y fuertes, pero en persona es un pobre hombre y, como orador, un desastre\u201d. <\/span><span class=\"v47_10_11\"><sup id=\"2Cor.10.11\" class=\"v47_10_11\">11<\/sup>Pues sepa la persona que tal dice, que soy muy capaz de llevar a la pr\u00e1ctica, estando presente, lo que digo en mis cartas estando ausente.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_10_12\"><sup id=\"2Cor.10.12\" class=\"v47_10_12\">12<\/sup>\u00a1C\u00f3mo voy a osar igualarme o compararme con esos que se hacen su propia propaganda!  Al medirse con la medida que ellos mismos fabrican y compararse con ellos mismos, demuestran que son necios. <\/span><span class=\"v47_10_13\"><sup id=\"2Cor.10.13\" class=\"v47_10_13\">13<\/sup>Por mi parte, no quiero presumir m\u00e1s de la cuenta, sino que me atengo a la parcela de trabajo que Dios me encomend\u00f3 y que me ha permitido llegar hasta ustedes. <\/span><span class=\"v47_10_14\"><sup id=\"2Cor.10.14\" class=\"v47_10_14\">14<\/sup>No estoy, pues, extralimit\u00e1ndome como si ustedes no formaran parte de mi campo; en realidad, fui el primero en llegar hasta ustedes con el mensaje de Cristo. <\/span><span class=\"v47_10_15\"><sup id=\"2Cor.10.15\" class=\"v47_10_15\">15<\/sup>Tampoco presumo indebidamente de trabajos hechos por otros, aunque s\u00ed abrigo la esperanza de que, al crecer la fe de ustedes, se haga mucho m\u00e1s amplio mi campo de acci\u00f3n entre ustedes, siempre dentro de los l\u00edmites que se me han marcado. <\/span><span class=\"v47_10_16\"><sup id=\"2Cor.10.16\" class=\"v47_10_16\">16<\/sup>Espero, incluso, anunciar el mensaje de salvaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de Corinto, sin presumir de campos ajenos ya cultivados. <\/span><span class=\"v47_10_17\"><sup id=\"2Cor.10.17\" class=\"v47_10_17\">17<\/sup>Por lo dem\u00e1s, <span class=\"it\">el que quiera presumir, que presuma del Se\u00f1or<\/span>, <\/span><span class=\"v47_10_18\"><sup id=\"2Cor.10.18\" class=\"v47_10_18\">18<\/sup>pues no queda acreditado como bueno el que se alaba a s\u00ed mismo, sino aquel a quien Dios alaba.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:2Cor.10","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.10.18","order":"56010","link":"spa-BHTI\/2Cor\/10","display":"2 CORINTIOS 10","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.9","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.8\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 COLECTA A FAVOR DE LOS CREYENTES DE JUDEA (8\u20149)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Invitaci\u00f3n a dar generosamente<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_1\"><sup id=\"2Cor.8.1\" class=\"v47_8_1\">1<\/sup>Queremos, hermanos, que tengan informaci\u00f3n sobre la colecta que por inspiraci\u00f3n de Dios ha tenido lugar en las iglesias de Macedonia. <\/span><span class=\"v47_8_2\"><sup id=\"2Cor.8.2\" class=\"v47_8_2\">2<\/sup>Porque, a pesar de las muchas tribulaciones que han soportado, su alegr\u00eda es tanta que han convertido su extrema pobreza en derroche de generosidad. <\/span><span class=\"v47_8_3\"><sup id=\"2Cor.8.3\" class=\"v47_8_3\">3<\/sup>Testigo soy de que han dado espont\u00e1neamente lo que pod\u00edan, e incluso m\u00e1s de lo que pod\u00edan. <\/span><span class=\"v47_8_4\"><sup id=\"2Cor.8.4\" class=\"v47_8_4\">4<\/sup>Con la mayor insistencia nos rogaban que les permiti\u00e9ramos colaborar en la colecta y en la ayuda a los hermanos. <\/span><span class=\"v47_8_5\"><sup id=\"2Cor.8.5\" class=\"v47_8_5\">5<\/sup>Y m\u00e1s all\u00e1 de nuestras expectativas, ellos mismos se ofrecieron a s\u00ed mismos, primero al Se\u00f1or y luego a nosotros, ya que esta era la voluntad de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_6\"><sup id=\"2Cor.8.6\" class=\"v47_8_6\">6<\/sup>En vista de ello, hemos pedido a Tito que lleve a feliz t\u00e9rmino entre ustedes esa colecta, ya que \u00e9l la comenz\u00f3. <\/span><span class=\"v47_8_7\"><sup id=\"2Cor.8.7\" class=\"v47_8_7\">7<\/sup>Ustedes destacan en todo: en fe, en elocuencia, en conocimiento, en entusiasmo y en el cari\u00f1o que nos profesan; pues a ver si destacan tambi\u00e9n en lo que se refiere a la colecta. <\/span><span class=\"v47_8_8\"><sup id=\"2Cor.8.8\" class=\"v47_8_8\">8<\/sup>No se trata de ninguna imposici\u00f3n, sino que, a la vista del entusiasmo de los dem\u00e1s, quiero comprobar la autenticidad del amor que ustedes profesan tener.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_9\"><sup id=\"2Cor.8.9\" class=\"v47_8_9\">9<\/sup>Ya conocen cu\u00e1l fue la generosidad de nuestro Se\u00f1or Jesucristo: siendo rico como era, se hizo pobre por ustedes para enriquecerlos con su pobreza. <\/span><span class=\"v47_8_10\"><sup id=\"2Cor.8.10\" class=\"v47_8_10\">10<\/sup>Y es mi opini\u00f3n al respecto que, si el a\u00f1o pasado tomaron ustedes la iniciativa no s\u00f3lo para realizar la colecta, sino incluso para proyectarla, <\/span><span class=\"v47_8_11\"><sup id=\"2Cor.8.11\" class=\"v47_8_11\">11<\/sup>la lleven ahora a feliz t\u00e9rmino. As\u00ed su entusiasmo al proyectarla se corresponder\u00e1 con su realizaci\u00f3n pr\u00e1ctica, de acuerdo con las posibilidades de cada uno. <\/span><span class=\"v47_8_12\"><sup id=\"2Cor.8.12\" class=\"v47_8_12\">12<\/sup>Si la disposici\u00f3n es buena, a nadie se le piden imposibles; lo que d\u00e9 es bien recibido. <\/span><span class=\"v47_8_13\"><sup id=\"2Cor.8.13\" class=\"v47_8_13\">13<\/sup>Porque tampoco se trata de que ustedes pasen estrecheces para que otros vivan holgadamente; se trata de atenerse a un criterio de equidad: <\/span><span class=\"v47_8_14\"><sup id=\"2Cor.8.14\" class=\"v47_8_14\">14<\/sup>que en este momento la abundancia de que ustedes gozan remedie su necesidad, para que la abundancia de ellos remedie en su d\u00eda la necesidad de ustedes. De este modo reinar\u00e1 la igualdad, <\/span><span class=\"v47_8_15\"><sup id=\"2Cor.8.15\" class=\"v47_8_15\">15<\/sup>como dice la Escritura: <span class=\"it\">A quien recog\u00eda mucho, no le sobraba; y a quien recog\u00eda poco, tampoco le faltaba.<\/span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los enviados de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_16\"><sup id=\"2Cor.8.16\" class=\"v47_8_16\">16<\/sup>Doy gracias a Dios por haber hecho que Tito comparta mi preocupaci\u00f3n por ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_17\"><sup id=\"2Cor.8.17\" class=\"v47_8_17\">17<\/sup>Apenas recibi\u00f3 la invitaci\u00f3n, le falt\u00f3 tiempo para ponerse espont\u00e1neamente en camino hacia all\u00e1. <\/span><span class=\"v47_8_18\"><sup id=\"2Cor.8.18\" class=\"v47_8_18\">18<\/sup>Con \u00e9l env\u00edo a ese hermano a quien todas las iglesias alaban por su servicio al anuncio del mensaje evang\u00e9lico; <\/span><span class=\"v47_8_19\"><sup id=\"2Cor.8.19\" class=\"v47_8_19\">19<\/sup>es m\u00e1s, ha sido incluso designado por las propias iglesias, para que me acompa\u00f1e a llevar esta colecta, de cuya administraci\u00f3n me he hecho cargo para gloria del Se\u00f1or y en prueba de mi buena disposici\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_8_20\"><sup id=\"2Cor.8.20\" class=\"v47_8_20\">20<\/sup>Evito as\u00ed toda posible cr\u00edtica que pudiera ocasionarme la administraci\u00f3n de tan crecida suma, <\/span><span class=\"v47_8_21\"><sup id=\"2Cor.8.21\" class=\"v47_8_21\">21<\/sup>ya que quiero hacer las cosas con toda honradez, no s\u00f3lo a los ojos de Dios, sino tambi\u00e9n a los ojos de la gente.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_22\"><sup id=\"2Cor.8.22\" class=\"v47_8_22\">22<\/sup>Env\u00edo tambi\u00e9n con ellos a otro hermano nuestro, cuya solicitud he tenido ocasi\u00f3n de comprobar muchas veces y en diversas circunstancias; ahora, incluso, se muestra mucho m\u00e1s sol\u00edcito al fiarse plenamente de ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_23\"><sup id=\"2Cor.8.23\" class=\"v47_8_23\">23<\/sup>Tito, ya lo saben, es compa\u00f1ero m\u00edo y colabora conmigo en favor de ustedes; los otros hermanos nuestros son delegados de las iglesias y gloria de Cristo. <\/span><span class=\"v47_8_24\"><sup id=\"2Cor.8.24\" class=\"v47_8_24\">24<\/sup>As\u00ed que denles pruebas de su amor y de que tengo raz\u00f3n para estar orgulloso de ustedes ante las dem\u00e1s iglesias.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:2Cor.8","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.8.24","order":"56008","link":"spa-BHTI\/2Cor\/8","display":"2 CORINTIOS 8","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.7","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}