{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.32\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Eleg\u00eda final por el fara\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_1\"><sup id=\"Ezek.32.1\" class=\"v26_32_1\">1<\/sup>El a\u00f1o duod\u00e9cimo, el d\u00eda uno del duod\u00e9cimo mes, el Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_2\"><sup id=\"Ezek.32.2\" class=\"v26_32_2\">2<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, entona una eleg\u00eda al fara\u00f3n, rey de Egipto. Le dir\u00e1s:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_2\">\u00a1Le\u00f3n de las naciones, est\u00e1s acabado!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_2\">Eras un cocodrilo acu\u00e1tico,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_2\">chapoteabas en tus aguas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_2\">las enturbiabas con tus patas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_2\">pateando su corriente.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_3\"><sup id=\"Ezek.32.3\" class=\"v26_32_3\">3<\/sup>Esto dice el Se\u00f1or Dios:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_3\">Echar\u00e9 mi copo para pescarte<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_3\">en medio de pueblos numerosos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_3\">ser\u00e1s atrapado con mi red.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\"><sup id=\"Ezek.32.4\" class=\"v26_32_4\">4<\/sup>Te dejar\u00e9 tirado por tierra,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\">abandonado en medio del campo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\">Har\u00e9 que se ceben en ti<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\">todas las aves del cielo;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\">har\u00e9 que se sacien con tu carne<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_4\">todas las bestias de la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_5\"><sup id=\"Ezek.32.5\" class=\"v26_32_5\">5<\/sup>Tirar\u00e9 tu carne por los montes,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_5\">llenar\u00e9 los valles con tu carro\u00f1a;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_6\"><sup id=\"Ezek.32.6\" class=\"v26_32_6\">6<\/sup>empapar\u00e9 la tierra con tu sangre<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_6\">que fluir\u00e1 por los montes<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_6\">y rebosar\u00e1 por los torrentes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_7\"><sup id=\"Ezek.32.7\" class=\"v26_32_7\">7<\/sup>Cuando te extingas, oscurecer\u00e9 el cielo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_7\">y har\u00e9 que se oscurezcan las estrellas;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_7\">tapar\u00e9 el sol con nubarrones,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_7\">y la luna no emitir\u00e1 luz.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_8\"><sup id=\"Ezek.32.8\" class=\"v26_32_8\">8<\/sup>A todos los astros del cielo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_8\">enlutar\u00e9 en memoria de ti;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_8\">ocultar\u00e9 tu tierra entre tinieblas.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_8\">\u2014Or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_9\"><sup id=\"Ezek.32.9\" class=\"v26_32_9\">9<\/sup>Llenar\u00e9 de preocupaci\u00f3n a mucha gente cuando lleve la noticia de tu ca\u00edda a otras naciones, a pa\u00edses que no conoces. <\/span><span class=\"v26_32_10\"><sup id=\"Ezek.32.10\" class=\"v26_32_10\">10<\/sup>Har\u00e9 que muchos pueblos queden desolados por tu causa; a sus reyes se les erizar\u00e1n los cabellos por ti, cuando me vean blandir mi espada; temblar\u00e1n sin parar por su propia vida el d\u00eda de tu ca\u00edda. <\/span><span class=\"v26_32_11\"><sup id=\"Ezek.32.11\" class=\"v26_32_11\">11<\/sup>Pues esto dice el Se\u00f1or Dios:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_11\">Te atacar\u00e1 la espada del rey de Babilonia,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_12\"><sup id=\"Ezek.32.12\" class=\"v26_32_12\">12<\/sup>con espada de valientes abatir\u00e9 a tu tropa,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_12\">con espada de la m\u00e1s cruel de las naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_12\">Acabar\u00e1n con la soberbia de Egipto,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_12\">su ej\u00e9rcito quedar\u00e1 aniquilado.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_13\"><sup id=\"Ezek.32.13\" class=\"v26_32_13\">13<\/sup>Har\u00e9 desaparecer su ganado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_13\">que pasta junto a aguas caudalosas;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_13\">ya no las enturbiar\u00e1 pie humano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_13\">pezu\u00f1a de animal no las enturbiar\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_14\"><sup id=\"Ezek.32.14\" class=\"v26_32_14\">14<\/sup>Entonces amansar\u00e9 sus aguas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_14\">har\u00e9 correr su caudal como el aceite<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_14\">\u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_15\"><sup id=\"Ezek.32.15\" class=\"v26_32_15\">15<\/sup>Cuando entregue a Egipto a la desolaci\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_15\">y todo cuanto lo habita desaparezca,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_15\">cuando hiera a todos sus moradores,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_32_15\">reconocer\u00e1n que yo soy el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_16\"><sup id=\"Ezek.32.16\" class=\"v26_32_16\">16<\/sup>Se trata de una eleg\u00eda que entonar\u00e1n las capitales de las naciones. La entonar\u00e1n por Egipto y su ej\u00e9rcito \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descenso del fara\u00f3n al reino de los muertos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_17\"><sup id=\"Ezek.32.17\" class=\"v26_32_17\">17<\/sup>El a\u00f1o duod\u00e9cimo, el d\u00eda quince, el Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_32_18\"><sup id=\"Ezek.32.18\" class=\"v26_32_18\">18<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, entona un canto f\u00fanebre por el ej\u00e9rcito egipcio y hazlo bajar, junto con la gente de las capitales de naciones ilustres, al mundo subterr\u00e1neo, donde est\u00e1n los que han bajado a la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_19\"><sup id=\"Ezek.32.19\" class=\"v26_32_19\">19<\/sup>\u00bfTe crees que superas a alguien en belleza? \u00a1Pues desciende y ponte entre los incircuncisos! <\/span><span class=\"v26_32_20\"><sup id=\"Ezek.32.20\" class=\"v26_32_20\">20<\/sup>Caer\u00e1n en medio de las v\u00edctimas de la espada: su ej\u00e9rcito junto con \u00e9l. <\/span><span class=\"v26_32_21\"><sup id=\"Ezek.32.21\" class=\"v26_32_21\">21<\/sup>Los soldados m\u00e1s notables dir\u00e1n de ellos en el reino de los muertos: \u201cHan bajado con sus aliados; yacen entre los incircuncisos v\u00edctimas de la espada\u201d. <\/span><span class=\"v26_32_22\"><sup id=\"Ezek.32.22\" class=\"v26_32_22\">22<\/sup>All\u00ed est\u00e1 Asiria y toda su gente en torno a su lecho de muerte; todos ellos han ca\u00eddo v\u00edctimas de la espada. <\/span><span class=\"v26_32_23\"><sup id=\"Ezek.32.23\" class=\"v26_32_23\">23<\/sup>Los que llenaron de terror la tierra de los vivos est\u00e1n ahora sepultados en lo m\u00e1s profundo de la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_24\"><sup id=\"Ezek.32.24\" class=\"v26_32_24\">24<\/sup>All\u00ed est\u00e1 Elam con todo su ej\u00e9rcito en torno a su lecho de muerte; todos ellos han ca\u00eddo v\u00edctimas de la espada. Los que llenaron de terror la tierra de los vivos han bajado con los incircuncisos al mundo subterr\u00e1neo y soportan su deshonor con los que han bajado a la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_25\"><sup id=\"Ezek.32.25\" class=\"v26_32_25\">25<\/sup>Se le ha preparado un lecho entre las v\u00edctimas; todo su ej\u00e9rcito, el conjunto de los muertos a espada, yace ahora en torno a su lecho de muerte; todos son incircuncisos, v\u00edctimas de la espada, que llenaron de terror la tierra de los vivos, y soportan su deshonor con los que han bajado a la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_26\"><sup id=\"Ezek.32.26\" class=\"v26_32_26\">26<\/sup>All\u00ed est\u00e1n M\u00e9sec, T\u00fabal y todos sus ej\u00e9rcitos en torno a su lecho de muerte; todos son incircuncisos, v\u00edctimas de la espada, pues llenaron de terror la tierra de los vivos. <\/span><span class=\"v26_32_27\"><sup id=\"Ezek.32.27\" class=\"v26_32_27\">27<\/sup>No yacen con los grandes guerreros del pasado, que bajaron al reino de los muertos con sus armas, a quienes les pusieron sus espadas bajo sus cabezas y sus escudos sobre sus huesos, pues llenaron de terror la tierra de los vivos. <\/span><span class=\"v26_32_28\"><sup id=\"Ezek.32.28\" class=\"v26_32_28\">28<\/sup>Y t\u00fa, Egipto, yacer\u00e1s en medio de incircuncisos, con las v\u00edctimas de la espada. <\/span><span class=\"v26_32_29\"><sup id=\"Ezek.32.29\" class=\"v26_32_29\">29<\/sup>All\u00ed est\u00e1 Edom, sus reyes y todos sus pr\u00edncipes que, a pesar de su valent\u00eda, yacen con las v\u00edctimas de la espada, entre incircuncisos, con los que han bajado a la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_30\"><sup id=\"Ezek.32.30\" class=\"v26_32_30\">30<\/sup>All\u00ed est\u00e1n todos los pr\u00edncipes del norte y todos los sidonios, que bajaron con las v\u00edctimas, a pesar del terror que infund\u00eda su valor. Yacen, incircuncisos, con las v\u00edctimas de la espada y soportan su deshonor con los que han bajado a la fosa. <\/span><span class=\"v26_32_31\"><sup id=\"Ezek.32.31\" class=\"v26_32_31\">31<\/sup>Cuando el fara\u00f3n los vea, se consolar\u00e1 de la p\u00e9rdida de su ej\u00e9rcito \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014. <\/span><span class=\"v26_32_32\"><sup id=\"Ezek.32.32\" class=\"v26_32_32\">32<\/sup>Pues, aunque llenaba de terror la tierra de los vivos, el fara\u00f3n y su ej\u00e9rcito yacer\u00e1n entre los incircuncisos, junto con las v\u00edctimas de la espada \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"32","id":"spa-BHTI:Ezek.32","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.32.32","order":"26032","link":"spa-BHTI\/Ezek\/32","display":"EZEQUIEL 32","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.31","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.33","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.33\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 PROFEC\u00cdAS DE RESTAURACI\u00d3N Y ESPERANZA (33\u201439)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Ezequiel, centinela del pueblo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_1\"><sup id=\"Ezek.33.1\" class=\"v26_33_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_2\"><sup id=\"Ezek.33.2\" class=\"v26_33_2\">2<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, habla a tus compatriotas y diles: Supongamos que ordeno a la espada que ataque un pa\u00eds, y la gente de ese pa\u00eds elige a uno de los suyos y lo nombra centinela; <\/span><span class=\"v26_33_3\"><sup id=\"Ezek.33.3\" class=\"v26_33_3\">3<\/sup>y supongamos que este, al ver que la espada se acerca al pa\u00eds, hace sonar el cuerno para alertar a la gente. <\/span><span class=\"v26_33_4\"><sup id=\"Ezek.33.4\" class=\"v26_33_4\">4<\/sup>Si luego resulta que alguien oye el sonido del cuerno, pero no hace caso y la espada acaba con \u00e9l, s\u00f3lo \u00e9l ser\u00e1 responsable de su muerte. <\/span><span class=\"v26_33_5\"><sup id=\"Ezek.33.5\" class=\"v26_33_5\">5<\/sup>Como oy\u00f3 el sonido del cuerno y no hizo caso, s\u00f3lo \u00e9l ser\u00e1 responsable de su muerte; en cambio, el que haga caso, salvar\u00e1 su vida. <\/span><span class=\"v26_33_6\"><sup id=\"Ezek.33.6\" class=\"v26_33_6\">6<\/sup>Pero si el centinela ve que la espada se acerca y no hace sonar el cuerno para que la gente se mantenga alerta, si luego la espada mata a alguno de ellos, este morir\u00e1 por su propia culpa, pero har\u00e9 responsable de su muerte al centinela. <\/span><span class=\"v26_33_7\"><sup id=\"Ezek.33.7\" class=\"v26_33_7\">7<\/sup>Hijo de hombre, te he nombrado centinela de Israel. Si escuchas alguna palabra m\u00eda, al\u00e9rtalos de mi parte. <\/span><span class=\"v26_33_8\"><sup id=\"Ezek.33.8\" class=\"v26_33_8\">8<\/sup>Si digo al malvado: \u201cEres reo de muerte\u201d, pero t\u00fa no lo alertas para que abandone su conducta, el malvado morir\u00e1 por su propia culpa, mas yo te pedir\u00e9 cuentas de su muerte. <\/span><span class=\"v26_33_9\"><sup id=\"Ezek.33.9\" class=\"v26_33_9\">9<\/sup>Pero si alertas al malvado para que abandone su conducta, aunque \u00e9l no se convierta y muera por su propia culpa, t\u00fa habr\u00e1s salvado tu vida.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Perversi\u00f3n del pueblo y justicia divina<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_10\"><sup id=\"Ezek.33.10\" class=\"v26_33_10\">10<\/sup>Hijo de hombre, di a los israelitas: Ustedes andan diciendo: \u201cNuestros delitos y pecados nos abruman, y nos sentimos consumidos por ellos. \u00bfC\u00f3mo podremos vivir?\u201d. <\/span><span class=\"v26_33_11\"><sup id=\"Ezek.33.11\" class=\"v26_33_11\">11<\/sup>T\u00fa les dir\u00e1s: Juro por m\u00ed mismo \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014 que no me complace la muerte del malvado; s\u00f3lo quiero que cambie de conducta y viva. Convi\u00e9rtanse, convi\u00e9rtanse de\u00a0su malvada conducta. \u00bfPor qu\u00e9 tienen que morir, pueblo de Israel? <\/span><span class=\"v26_33_12\"><sup id=\"Ezek.33.12\" class=\"v26_33_12\">12<\/sup>Hijo de hombre, di a tus compatriotas: La justicia del justo no lo salvar\u00e1 cuando peque, y la maldad del malvado no le har\u00e1 sucumbir cuando se aparte de su maldad. Si el justo peca, no podr\u00e1 vivir apelando a su justicia. <\/span><span class=\"v26_33_13\"><sup id=\"Ezek.33.13\" class=\"v26_33_13\">13<\/sup>Supongamos que digo al justo: \u201cVivir\u00e1s\u201d; si \u00e9l, confiando en que es justo, comete una injusticia, no se le tendr\u00e1n en cuenta todas sus obras justas, sino que morir\u00e1 por la injusticia que cometi\u00f3. <\/span><span class=\"v26_33_14\"><sup id=\"Ezek.33.14\" class=\"v26_33_14\">14<\/sup>Y si digo al malvado: \u201cEres reo de muerte\u201d, pero se arrepiente de sus pecados y comienza a practicar el derecho y la justicia: <\/span><span class=\"v26_33_15\"><sup id=\"Ezek.33.15\" class=\"v26_33_15\">15<\/sup>devuelve lo que tiene en prenda, restituye lo robado, se conduce seg\u00fan los preceptos que dan la vida y decide no cometer injusticias, seguro que vivir\u00e1, no morir\u00e1. <\/span><span class=\"v26_33_16\"><sup id=\"Ezek.33.16\" class=\"v26_33_16\">16<\/sup>No se recordar\u00e1 ninguno de los pecados que cometi\u00f3; puesto que ha practicado el derecho y la justicia, ciertamente vivir\u00e1. <\/span><span class=\"v26_33_17\"><sup id=\"Ezek.33.17\" class=\"v26_33_17\">17<\/sup>Tus compatriotas dicen: \u201cNo es justo el proceder del Se\u00f1or\u201d; en realidad, es su proceder el que no es justo. <\/span><span class=\"v26_33_18\"><sup id=\"Ezek.33.18\" class=\"v26_33_18\">18<\/sup>Si el justo se aparta de su justicia y comete una injusticia, morir\u00e1 por ella; <\/span><span class=\"v26_33_19\"><sup id=\"Ezek.33.19\" class=\"v26_33_19\">19<\/sup>y si el malvado se aparta de su maldad y practica la justicia y el derecho, vivir\u00e1 por ello. <\/span><span class=\"v26_33_20\"><sup id=\"Ezek.33.20\" class=\"v26_33_20\">20<\/sup>Y aunque insistan: \u201cNo es justo el proceder del Se\u00f1or\u201d, juzgar\u00e9 a cada uno de ustedes seg\u00fan su conducta, pueblo de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Toma de Jerusal\u00e9n y recuperaci\u00f3n del habla<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_21\"><sup id=\"Ezek.33.21\" class=\"v26_33_21\">21<\/sup>El a\u00f1o duod\u00e9cimo de nuestra cautividad, el d\u00eda cinco del d\u00e9cimo mes, vino a m\u00ed un fugitivo de Jerusal\u00e9n anunciando que la ciudad hab\u00eda sido tomada. <\/span><span class=\"v26_33_22\"><sup id=\"Ezek.33.22\" class=\"v26_33_22\">22<\/sup>Aquella tarde, antes de la llegada del fugitivo, la mano del Se\u00f1or se hab\u00eda posado sobre m\u00ed y hab\u00eda abierto mi boca antes de que aquel llegara por la ma\u00f1ana. Despu\u00e9s de abrirme la boca ya no volv\u00ed a quedar mudo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Desolaci\u00f3n del pa\u00eds<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_23\"><sup id=\"Ezek.33.23\" class=\"v26_33_23\">23<\/sup>El Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_24\"><sup id=\"Ezek.33.24\" class=\"v26_33_24\">24<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, los que viven entre ruinas en la tierra de Israel andan diciendo: \u201cAbrah\u00e1n, que era uno, tom\u00f3 posesi\u00f3n de esta tierra; y nosotros, que somos muchos, hemos recibido la tierra como heredad\u201d. <\/span><span class=\"v26_33_25\"><sup id=\"Ezek.33.25\" class=\"v26_33_25\">25<\/sup>Pues bien, diles: Esto dice el Se\u00f1or Dios: Ustedes comen alimentos sin quitarles la sangre, alzan suplicantes sus ojos a los \u00eddolos, cometen asesinatos, \u00bfy piensan que van a heredar esta tierra? <\/span><span class=\"v26_33_26\"><sup id=\"Ezek.33.26\" class=\"v26_33_26\">26<\/sup>Conf\u00edan en sus espadas, cometen abominaciones, cada cual deshonra a la mujer de su pr\u00f3jimo, \u00bfy piensan que van a heredar esta tierra? <\/span><span class=\"v26_33_27\"><sup id=\"Ezek.33.27\" class=\"v26_33_27\">27<\/sup>Y a\u00f1adir\u00e1s: Esto dice el Se\u00f1or Dios: Juro por m\u00ed mismo que los que habitan entre ruinas caer\u00e1n v\u00edctimas de la espada, juro que entregar\u00e9 como alimento a las fieras a los que est\u00e9n en campo abierto, y que los que se refugian en lugares escarpados y cuevas morir\u00e1n de peste. <\/span><span class=\"v26_33_28\"><sup id=\"Ezek.33.28\" class=\"v26_33_28\">28<\/sup>Convertir\u00e9 el pa\u00eds en pura desolaci\u00f3n, se acabar\u00e1n su orgullo y su poder, y los montes de Israel quedar\u00e1n des\u00e9rticos, sin nadie que transite por ellos. <\/span><span class=\"v26_33_29\"><sup id=\"Ezek.33.29\" class=\"v26_33_29\">29<\/sup>Y reconocer\u00e1n que soy el Se\u00f1or cuando convierta el pa\u00eds en pura desolaci\u00f3n, por todas las abominaciones que cometieron.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Reacci\u00f3n ante la predicaci\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_33_30\"><sup id=\"Ezek.33.30\" class=\"v26_33_30\">30<\/sup>En cuanto a ti, hijo de hombre, tus compatriotas andan hablando de ti junto a las paredes y las puertas de las casas. Se dicen unos a otros: \u201cVamos a escuchar qu\u00e9 palabra nos env\u00eda el Se\u00f1or\u201d. <\/span><span class=\"v26_33_31\"><sup id=\"Ezek.33.31\" class=\"v26_33_31\">31<\/sup>Despu\u00e9s llegan en masa, se sientan ante ti y prestan atenci\u00f3n a tus palabras, pero no las ponen en pr\u00e1ctica. Me halagan de palabra, pero luego act\u00faan buscando su inter\u00e9s y su capricho. <\/span><span class=\"v26_33_32\"><sup id=\"Ezek.33.32\" class=\"v26_33_32\">32<\/sup>Y t\u00fa te has convertido para ellos en una especie de int\u00e9rprete de cantos de amor, de hermosa voz, que se acompa\u00f1a de instrumentos afinados. Ellos escuchan tus palabras, pero no ponen en pr\u00e1ctica ninguna de ellas. <\/span><span class=\"v26_33_33\"><sup id=\"Ezek.33.33\" class=\"v26_33_33\">33<\/sup>Pero cuando todo esto se cumpla (y vean que ya se est\u00e1 cumpliendo), reconocer\u00e1n que ha habido un profeta en medio de ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"33","id":"spa-BHTI:Ezek.33","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.33.33","order":"26033","link":"spa-BHTI\/Ezek\/33","display":"EZEQUIEL 33","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.32","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.34","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Ezek.31\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">El fara\u00f3n: del jard\u00edn de los dioses al reino de los muertos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_1\"><sup id=\"Ezek.31.1\" class=\"v26_31_1\">1<\/sup>El a\u00f1o und\u00e9cimo, el d\u00eda uno del tercer mes, el Se\u00f1or me dirigi\u00f3 la palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_2\"><sup id=\"Ezek.31.2\" class=\"v26_31_2\">2<\/sup>\u2014 Hijo de hombre, di al fara\u00f3n, rey de Egipto, y a su ej\u00e9rcito:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_2\">\u00bfA qui\u00e9n compararte en tu grandeza?<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_3\"><sup id=\"Ezek.31.3\" class=\"v26_31_3\">3<\/sup>Pues mira, a un cedro del L\u00edbano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_3\">frondoso y de hermoso ramaje,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_3\">umbroso y de espl\u00e9ndida talla,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_3\">que mece su copa entre las nubes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\"><sup id=\"Ezek.31.4\" class=\"v26_31_4\">4<\/sup>Las aguas lo han hecho crecer,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\">el abismo le ha dado estatura,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\">haciendo fluir sus corrientes<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\">por abajo, en torno a sus ra\u00edces,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\">al tiempo que extend\u00eda sus acequias<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_4\">a todos los \u00e1rboles del campo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_5\"><sup id=\"Ezek.31.5\" class=\"v26_31_5\">5<\/sup>As\u00ed se elev\u00f3 su estatura<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_5\">sobre todos los \u00e1rboles del campo,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_5\">sus ramas se multiplicaron,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_5\">su ramaje se fue extendiendo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_5\">con el agua abundante que le llegaba.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\"><sup id=\"Ezek.31.6\" class=\"v26_31_6\">6<\/sup>En su ramaje anidaban<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\">todas las aves del cielo;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\">bajo sus frondas par\u00edan<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\">todas las bestias del campo;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\">a su sombra se instalaban<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_6\">numerosas naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_7\"><sup id=\"Ezek.31.7\" class=\"v26_31_7\">7<\/sup>Era hermoso por su talla,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_7\">por la magnitud de sus ramas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_7\">pues se hund\u00edan sus ra\u00edces<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_7\">en aguas abundantes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\"><sup id=\"Ezek.31.8\" class=\"v26_31_8\">8<\/sup>No lo igualaban los cedros<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">plantados en el jard\u00edn de los dioses;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">tampoco pod\u00edan los cipreses<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">competir con su hermoso follaje;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">los casta\u00f1os no luc\u00edan su ramaje.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">Ning\u00fan \u00e1rbol del jard\u00edn de los dioses<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_8\">pod\u00eda igualarlo en hermosura.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_9\"><sup id=\"Ezek.31.9\" class=\"v26_31_9\">9<\/sup>Lo hice hermoso, cuajado de fronda,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_9\">lo envidiaban los \u00e1rboles de Ed\u00e9n,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_9\">plantados en el jard\u00edn de los dioses.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_10\"><sup id=\"Ezek.31.10\" class=\"v26_31_10\">10<\/sup>Por eso, as\u00ed dice el Se\u00f1or Dios: Por haberse elevado sobre su talla, haber mecido su copa entre las nubes y haber henchido su coraz\u00f3n de orgullo, <\/span><span class=\"v26_31_11\"><sup id=\"Ezek.31.11\" class=\"v26_31_11\">11<\/sup>lo he puesto en manos de la naci\u00f3n m\u00e1s eminente, para que lo trate conforme a su maldad. Despu\u00e9s de haberlo desechado yo, <\/span><span class=\"v26_31_12\"><sup id=\"Ezek.31.12\" class=\"v26_31_12\">12<\/sup>lo talaron los extranjeros m\u00e1s crueles y lo tiraron por los montes. Sus ramas quedaron esparcidas por todas las colinas; su follaje qued\u00f3 desgajado por todos los barrancos; los pueblos de la tierra huyeron de su sombra, dej\u00e1ndolo tirado.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_13\"><sup id=\"Ezek.31.13\" class=\"v26_31_13\">13<\/sup>Sobre sus restos se reunieron<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_13\">todas las aves del cielo;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_13\">pisotearon sus ramas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_13\">todas las bestias del campo.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_14\"><sup id=\"Ezek.31.14\" class=\"v26_31_14\">14<\/sup>As\u00ed no se enorgullecer\u00e1n de su talla los \u00e1rboles plantados junto al agua ni mecer\u00e1n su copa entre las nubes; y ning\u00fan \u00e1rbol bien regado se elevar\u00e1 por encima de su altura.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_14\">Pues todos est\u00e1n destinados a la muerte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_14\">a bajar a lo profundo de la tierra,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_14\">mezclados con los seres humanos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v26_31_14\">con todos los que bajan a la fosa.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v26_31_15\"><sup id=\"Ezek.31.15\" class=\"v26_31_15\">15<\/sup>Esto dice el Se\u00f1or Dios: El d\u00eda que [el cedro] baj\u00f3 al reino de los muertos, hice que el abismo hiciera duelo por \u00e9l, detuve sus corrientes y cesaron sus caudalosas aguas; en su memoria, cubr\u00ed de luto al L\u00edbano y por \u00e9l languidecieron los \u00e1rboles del campo. <\/span><span class=\"v26_31_16\"><sup id=\"Ezek.31.16\" class=\"v26_31_16\">16<\/sup>Hice temblar a las naciones con el estruendo de su ca\u00edda, cuando lo precipit\u00e9 al reino de los muertos junto con los que bajan a la fosa. En el mundo subterr\u00e1neo se consolaron todos los \u00e1rboles de Ed\u00e9n, lo m\u00e1s selecto y hermoso del L\u00edbano, todos los \u00e1rboles bien regados. <\/span><span class=\"v26_31_17\"><sup id=\"Ezek.31.17\" class=\"v26_31_17\">17<\/sup>Tambi\u00e9n estos bajaron con \u00e9l al reino de los muertos, donde est\u00e1n los muertos a espada, los que constitu\u00edan su poder y habitaban a su sombra en medio de las naciones. <\/span><span class=\"v26_31_18\"><sup id=\"Ezek.31.18\" class=\"v26_31_18\">18<\/sup>\u00bfA cu\u00e1l de entre los \u00e1rboles del bosque te pareces por tu importancia y tu grandeza? Tambi\u00e9n a ti te obligar\u00e1n a descender al mundo subterr\u00e1neo, entre incircuncisos, junto con los \u00e1rboles de Ed\u00e9n, y yacer\u00e1s con los muertos a espada. Se trata del fara\u00f3n y de todo su ej\u00e9rcito \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or Dios\u2014.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"31","id":"spa-BHTI:Ezek.31","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.31.18","order":"26031","link":"spa-BHTI\/Ezek\/31","display":"EZEQUIEL 31","book":{"version_id":"173","name":"EZEQUIEL","abbr":"Ezek","ord":"26","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Ezek","osis_end":"spa-BHTI:Ezek.48.35"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Ezek.30","nextChapterId":"spa-BHTI:Ezek.32","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}