{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_1\"><sup id=\"AddEsth.9.1\" class=\"v75_9_1\">1<\/sup>El d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar, d\u00eda en el que deb\u00eda ejecutarse el decreto real, cuando los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos, cambiaron las tornas y fueron los jud\u00edos quienes les dominaron a ellos. <\/span><span class=\"v75_9_2\"><sup id=\"AddEsth.9.2\" class=\"v75_9_2\">2<\/sup>En todas las provincias del rey Asuero los jud\u00edos se organizaron en sus ciudades para plantar cara a aquellos que buscaban exterminarlos. Y nadie se atrevi\u00f3 a enfrentarse a los jud\u00edos, porque les ten\u00edan miedo.  <\/span><span class=\"v75_9_3\"><sup id=\"AddEsth.9.3\" class=\"v75_9_3\">3<\/sup>Los jefes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernantes y altos funcionarios reales se pusieron del lado jud\u00edo por miedo a Mardoqueo, <\/span><span class=\"v75_9_4\"><sup id=\"AddEsth.9.4\" class=\"v75_9_4\">4<\/sup>pues este era ya un personaje importante en el palacio real, su fama se extend\u00eda por todas las provincias y cada d\u00eda era m\u00e1s poderoso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_5\"><sup id=\"AddEsth.9.5\" class=\"v75_9_5\">5<\/sup>Los jud\u00edos hicieron con sus enemigos lo que quisieron; los pasaron a filo de espada, los masacraron y acabaron con ellos. <\/span><span class=\"v75_9_6\"><sup id=\"AddEsth.9.6\" class=\"v75_9_6\">6<\/sup>Tan solo en la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientas personas; <\/span><span class=\"v75_9_7\"><sup id=\"AddEsth.9.7\" class=\"v75_9_7\">7<\/sup>acabaron tambi\u00e9n con Parsandat\u00e1, Dalf\u00f3n, Aspat\u00e1, <\/span><span class=\"v75_9_8\"><sup id=\"AddEsth.9.8\" class=\"v75_9_8\">8<\/sup>Porat\u00e1, Adal\u00eda, Aridat\u00e1 <\/span><span class=\"v75_9_9\"><sup id=\"AddEsth.9.9\" class=\"v75_9_9\">9<\/sup>Parmast\u00e1, Arisay, Ariday y Jezat\u00e1, <\/span><span class=\"v75_9_10\"><sup id=\"AddEsth.9.10\" class=\"v75_9_10\">10<\/sup>que eran los diez hijos de Am\u00e1n de Hamdat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos. Los mataron, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_11\"><sup id=\"AddEsth.9.11\" class=\"v75_9_11\">11<\/sup>Aquel mismo d\u00eda, al conocer el rey el n\u00famero de los que hab\u00edan perecido en la ciudadela de Susa, <\/span><span class=\"v75_9_12\"><sup id=\"AddEsth.9.12\" class=\"v75_9_12\">12<\/sup>dijo a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_12\">\u2014 Si solo en Susa los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientas personas, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! \u00a1Dime si quieres algo m\u00e1s, y te lo dar\u00e9; si deseas algo m\u00e1s, lo tendr\u00e1s!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_13\"><sup id=\"AddEsth.9.13\" class=\"v75_9_13\">13<\/sup>Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_13\">\u2014 Si al rey le parece bien, permita que se prorrogue hasta ma\u00f1ana el edicto que era v\u00e1lido s\u00f3lo para hoy, de forma que los jud\u00edos de Susa puedan colgar en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_14\"><sup id=\"AddEsth.9.14\" class=\"v75_9_14\">14<\/sup>El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera. Se promulg\u00f3 un edicto en Susa, y colgaron en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_15\"><sup id=\"AddEsth.9.15\" class=\"v75_9_15\">15<\/sup>Los jud\u00edos de Susa se volvieron a organizar el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte all\u00ed a trescientas personas m\u00e1s, pero tampoco saquearon sus bienes. <\/span><span class=\"v75_9_16\"><sup id=\"AddEsth.9.16\" class=\"v75_9_16\">16<\/sup>Los restantes jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias del reino, se organizaron tambi\u00e9n para defenderse y librarse de sus enemigos; mataron a quince mil de ellos, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_17\"><sup id=\"AddEsth.9.17\" class=\"v75_9_17\">17<\/sup>Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. El d\u00eda catorce los jud\u00edos descansaron y lo dedicaron a festejarlo con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v75_9_18\"><sup id=\"AddEsth.9.18\" class=\"v75_9_18\">18<\/sup>En cambio, los jud\u00edos de Susa descansaron y lo festejaron con alegr\u00eda el d\u00eda quince, pues los d\u00edas trece y catorce hab\u00edan estado defendi\u00e9ndose. <\/span><span class=\"v75_9_19\"><sup id=\"AddEsth.9.19\" class=\"v75_9_19\">19<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los jud\u00edos que viven en zonas rurales \u2014los que viven en aldeas\u2014 celebran con alegres festejos el d\u00eda catorce del mes de Adar intercambi\u00e1ndose regalos unos con otros.] <\/span><span class=\"v75_9_19a\"><sup id=\"AddEsth.9.19a\" class=\"v75_9_19a\">19a<\/sup>En cambio los que viven en ciudades la celebran el d\u00eda quince haci\u00e9ndose tambi\u00e9n regalos unos a otros.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 INSTITUCI\u00d3N DE LA FIESTA DE PURIM (9,20\u201410,3)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">La fiesta de Purim<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_19a\">[ <\/span><span class=\"v75_9_20\"><sup id=\"AddEsth.9.20\" class=\"v75_9_20\">20<\/sup>Mardoqueo consign\u00f3 estas cosas por escrito y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias del rey Asuero, tanto a las pr\u00f3ximas como a las lejanas. <\/span><span class=\"v75_9_21\"><sup id=\"AddEsth.9.21\" class=\"v75_9_21\">21<\/sup>Ordenaba en ellas que cada a\u00f1o se celebrasen los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar <\/span><span class=\"v75_9_22\"><sup id=\"AddEsth.9.22\" class=\"v75_9_22\">22<\/sup>como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se transform\u00f3 en alegr\u00eda y su dolor en fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos con festejos alegres e intercambiando regalos unos con otros, y dando limosna a los pobres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_23\"><sup id=\"AddEsth.9.23\" class=\"v75_9_23\">23<\/sup>Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este festejo que Mardoqueo hab\u00eda ordenado por escrito y que ellos hab\u00edan comenzado a celebrar; <\/span><span class=\"v75_9_24\"><sup id=\"AddEsth.9.24\" class=\"v75_9_24\">24<\/sup>pues Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado un plan para exterminarlos llevando a cabo un sorteo llamado \u201cpur\u201d, para determinar cu\u00e1ndo vejarlos y aniquilarlos: <\/span><span class=\"v75_9_25\"><sup id=\"AddEsth.9.25\" class=\"v75_9_25\">25<\/sup>Sucedi\u00f3, sin embargo, que cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el perverso plan maquinado por Am\u00e1n contra los jud\u00edos recayese sobre su cabeza, con lo que Am\u00e1n y sus hijos fueron colgados en la horca. <\/span><span class=\"v75_9_26\"><sup id=\"AddEsth.9.26\" class=\"v75_9_26\">26<\/sup>Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 \u201cpurim\u201d, de la palabra \u201cpur\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_26\">De acuerdo con el contenido de aquella carta, y a la vista de lo que les hab\u00eda sucedido, <\/span><span class=\"v75_9_27\"><sup id=\"AddEsth.9.27\" class=\"v75_9_27\">27<\/sup>los jud\u00edos se comprometieron de manera irrevocable, ellos, sus descendientes y los pros\u00e9litos, a celebrar anualmente esos dos d\u00edas, seg\u00fan lo dispuesto en aquel escrito y en la fecha indicada. <\/span><span class=\"v75_9_28\"><sup id=\"AddEsth.9.28\" class=\"v75_9_28\">28<\/sup>Estos d\u00edas deb\u00edan ser conmemorados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada familia, en cada provincia y en cada ciudad. Y estos d\u00edas de los \u201cpurim\u201d no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos ni deb\u00eda desaparecer su recuerdo en las generaciones venideras.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_29\"><sup id=\"AddEsth.9.29\" class=\"v75_9_29\">29<\/sup>La reina Ester, hija de Abijail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron urgiendo el cumplimiento de la segunda carta referente a la fiesta de Purim; <\/span><span class=\"v75_9_30\"><sup id=\"AddEsth.9.30\" class=\"v75_9_30\">30<\/sup>as\u00ed que enviaron cartas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del rey Asuero dese\u00e1ndoles paz y seguridad <\/span><span class=\"v75_9_31\"><sup id=\"AddEsth.9.31\" class=\"v75_9_31\">31<\/sup>y ratificando las fechas indicadas de los d\u00edas de Purim, seg\u00fan lo ordenado por Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, tal y como se hab\u00edan comprometido ellos mismos y sus descendientes; a\u00f1ad\u00edan, adem\u00e1s, algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentaciones. <\/span><span class=\"v75_9_32\"><sup id=\"AddEsth.9.32\" class=\"v75_9_32\">32<\/sup>Las instrucciones sobre c\u00f3mo celebrar la fiesta de Purim fueron dadas por Ester, y todo fue consignado por escrito.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:AddEsth.9","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.9.32","order":"42009","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/9","display":"ESTER GRIEGO 9","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.8","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Elogio a Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_1\"><sup id=\"AddEsth.10.1\" class=\"v75_10_1\">1<\/sup>El rey Asuero impuso un tributo a los habitantes del interior y de las regiones mar\u00edtimas. <\/span><span class=\"v75_10_2\"><sup id=\"AddEsth.10.2\" class=\"v75_10_2\">2<\/sup>Las gestas heroicas del rey y su valor, as\u00ed como el relato detallado de la alta dignidad que el rey confiri\u00f3 a Mardoqueo se hallan registrados en las cr\u00f3nicas de los reyes de Persia y Media. <\/span><span class=\"v75_10_3\"><sup id=\"AddEsth.10.3\" class=\"v75_10_3\">3<\/sup>Mardoqueo, el jud\u00edo, fue la m\u00e1xima autoridad despu\u00e9s del rey Asuero. Los jud\u00edos lo consideraban un gran hombre y fue muy estimado por todos sus compatriotas; \u00e9l procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y trabaj\u00f3 para que los de su raza disfrutaran de paz.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3a\"><sup id=\"AddEsth.10.3a\" class=\"v75_10_3a\">3a<\/sup>Mardoqueo dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3a\">\u2014 Todo esto es obra de Dios. <\/span><span class=\"v75_10_3b\"><sup id=\"AddEsth.10.3b\" class=\"v75_10_3b\">3b<\/sup>Ahora recuerdo el sue\u00f1o que tuve y que se refer\u00eda a todas estas cosas. Ninguna de ellas ha dejado de cumplirse. <\/span><span class=\"v75_10_3c\"><sup id=\"AddEsth.10.3c\" class=\"v75_10_3c\">3c<\/sup>Vi un peque\u00f1o manantial que se convert\u00eda en r\u00edo, una luz, el sol y muchas aguas. Ese r\u00edo es Ester, a quien el rey hizo su esposa y la convirti\u00f3 en reina. <\/span><span class=\"v75_10_3d\"><sup id=\"AddEsth.10.3d\" class=\"v75_10_3d\">3d<\/sup>Am\u00e1n y yo somos los dos dragones. <\/span><span class=\"v75_10_3e\"><sup id=\"AddEsth.10.3e\" class=\"v75_10_3e\">3e<\/sup>Las naciones se unieron para borrar hasta el nombre de los jud\u00edos; <\/span><span class=\"v75_10_3f\"><sup id=\"AddEsth.10.3f\" class=\"v75_10_3f\">3f<\/sup>pero nuestro pueblo, Israel, clam\u00f3 a Dios y fue salvado. El Se\u00f1or nos salv\u00f3 y nos libr\u00f3 de todos esos males, haciendo grandes se\u00f1ales y prodigios como nunca se dieron en las dem\u00e1s naciones; <\/span><span class=\"v75_10_3g\"><sup id=\"AddEsth.10.3g\" class=\"v75_10_3g\">3g<\/sup>porque Dios hizo dos suertes: la una para su pueblo, la otra para el resto de las naciones. <\/span><span class=\"v75_10_3h\"><sup id=\"AddEsth.10.3h\" class=\"v75_10_3h\">3h<\/sup>Y cuando lleg\u00f3 la hora, el momento y el d\u00eda en que hab\u00eda de juzgar a todas las naciones y ambas suertes salieron en presencia de Dios, <\/span><span class=\"v75_10_3i\"><sup id=\"AddEsth.10.3i\" class=\"v75_10_3i\">3i<\/sup>se acord\u00f3 Dios de su pueblo e hizo justicia a su heredad. <\/span><span class=\"v75_10_3j\"><sup id=\"AddEsth.10.3j\" class=\"v75_10_3j\">3j<\/sup>Por eso, los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar se han de celebrar con alegres y jubilosas asambleas delante de Dios, a lo largo de todas las generaciones de su pueblo Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nota final del traductor griego<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3k\"><sup id=\"AddEsth.10.3k\" class=\"v75_10_3k\">3k<\/sup>El a\u00f1o cuarto del reinado de Tolomeo y Cleopatra, Dositeo, que dijo ser sacerdote y levita, lleg\u00f3 con su hijo Tolomeo. Tra\u00edan esta carta relativa a la fiesta de los \u201cPurim\u201d, de la cual afirmaron que era aut\u00e9ntica y que la hab\u00eda traducido Lis\u00edmaco, hijo de Tolomeo, residente en Jerusal\u00e9n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:AddEsth.10","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k","order":"42010","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/10","display":"ESTER GRIEGO 10","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Wis.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Triunfo de los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_1\"><sup id=\"AddEsth.8.1\" class=\"v75_8_1\">1<\/sup>Ese mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester las posesiones de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda revelado el parentesco que los un\u00eda. <\/span><span class=\"v75_8_2\"><sup id=\"AddEsth.8.2\" class=\"v75_8_2\">2<\/sup>El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y se lo dio a Mardoqueo a quien Ester nombr\u00f3 administrador de las posesiones que hab\u00edan sido de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_3\"><sup id=\"AddEsth.8.3\" class=\"v75_8_3\">3<\/sup>Volvi\u00f3 luego Ester a interceder ante el rey; ech\u00e1ndose a sus pies y llorando le suplic\u00f3 que anulase los perversos planes ideados por Am\u00e1n, de Agag, contra los jud\u00edos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_4\"><sup id=\"AddEsth.8.4\" class=\"v75_8_4\">4<\/sup>Cuando el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro, ella se levant\u00f3, y de pie ante el rey <\/span><span class=\"v75_8_5\"><sup id=\"AddEsth.8.5\" class=\"v75_8_5\">5<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_5\">\u2014 Si me he ganado el favor del rey y cree que mi petici\u00f3n es justa, si est\u00e1 contento conmigo, haga revocar por escrito los decretos que mand\u00f3 redactar Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, para exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino. <\/span><span class=\"v75_8_6\"><sup id=\"AddEsth.8.6\" class=\"v75_8_6\">6<\/sup>Porque no puedo soportar la tragedia que se cierne sobre mi pueblo. \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda contemplar el exterminio de los de mi raza?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_7\"><sup id=\"AddEsth.8.7\" class=\"v75_8_7\">7<\/sup>Entonces el rey Asuero les dijo a Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_7\">\u2014 Mirad, he mandado ahorcar a Am\u00e1n por sus maquinaciones contra los jud\u00edos, y sus posesiones ya est\u00e1n en manos de Ester. <\/span><span class=\"v75_8_8\"><sup id=\"AddEsth.8.8\" class=\"v75_8_8\">8<\/sup>Pero un decreto escrito en mi nombre y sellado con mi anillo es irrevocable. As\u00ed pues, redactad ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como vosotros consider\u00e9is m\u00e1s adecuado y selladlo con mi anillo real.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_9\"><sup id=\"AddEsth.8.9\" class=\"v75_8_9\">9<\/sup>Inmediatamente se llam\u00f3 a los escribas reales. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, el mes de Siv\u00e1n. Todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue puesto por escrito para los jud\u00edos, los s\u00e1trapas reales, los gobernadores y los altos funcionarios de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo. A los jud\u00edos tambi\u00e9n se les escribi\u00f3 en su escritura y lengua. <\/span><span class=\"v75_8_10\"><sup id=\"AddEsth.8.10\" class=\"v75_8_10\">10<\/sup>Los decretos se escribieron en nombre del rey Asuero, se sellaron con el anillo real y se enviaron por medio de mensajeros reales, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_11\"><sup id=\"AddEsth.8.11\" class=\"v75_8_11\">11<\/sup>El edicto real conced\u00eda permiso a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde estuvieran, a organizarse y defenderse, a destruir y matar, aniquilar y apoderarse de los bienes de toda la gente armada, de cualquier pueblo o provincia que los atacase, sin respetar a mujeres ni a ni\u00f1os. <\/span><span class=\"v75_8_12\"><sup id=\"AddEsth.8.12\" class=\"v75_8_12\">12<\/sup>Para llevar todo esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero se fijo una fecha: el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar.] <\/span><span class=\"v75_8_12a\"><sup id=\"AddEsth.8.12a\" class=\"v75_8_12a\">12a<\/sup>Esta es la copia del decreto:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12b\"><sup id=\"AddEsth.8.12b\" class=\"v75_8_12b\">12b<\/sup>\u201cEl gran rey Artajerjes, a los gobernadores de las ciento veintisiete provincias que se extienden desde la India hasta Etiop\u00eda, y a todos los que se interesan por nuestros asuntos. Salud.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12c\"><sup id=\"AddEsth.8.12c\" class=\"v75_8_12c\">12c<\/sup>Hay muchos individuos que, cuanto m\u00e1s honores reciben de la generosidad de sus bienhechores, tanto m\u00e1s se ensoberbecen. Buscan maltratar a nuestros s\u00fabditos e, incapaces de contener su personal insolencia, se dedican a intrigar contra sus propios benefactores. <\/span><span class=\"v75_8_12d\"><sup id=\"AddEsth.8.12d\" class=\"v75_8_12d\">12d<\/sup>No les basta con ser desagradecidos, sino que, llenos de jactancia al verse exaltados por gentes que ignoran el bien, piensan que pueden escapar de la justicia de Dios, que todo lo ve y que aborrece el mal. <\/span><span class=\"v75_8_12e\"><sup id=\"AddEsth.8.12e\" class=\"v75_8_12e\">12e<\/sup>Muchos de los que est\u00e1n constituidos en autoridad, dejan frecuentemente los asuntos de su gobierno en manos de otros a quienes tienen por amigos; pero estos los incitan a menudo a hacerse c\u00f3mplices de la muerte de personas inocentes, causando as\u00ed un da\u00f1o irreparable. <\/span><span class=\"v75_8_12f\"><sup id=\"AddEsth.8.12f\" class=\"v75_8_12f\">12f<\/sup>Con palabras malvadas y enga\u00f1osas sorprenden a los gobernantes de buena fe, <\/span><span class=\"v75_8_12g\"><sup id=\"AddEsth.8.12g\" class=\"v75_8_12g\">12g<\/sup>lo cual se puede comprobar sin necesidad de remontarse a historias de otros tiempos, pues basta con que mir\u00e9is lo que sucede ante vuestros propios ojos y advirt\u00e1is cu\u00e1ntos cr\u00edmenes ha cometido esa mala ralea de indignos gobernantes. <\/span><span class=\"v75_8_12h\"><sup id=\"AddEsth.8.12h\" class=\"v75_8_12h\">12h<\/sup>Por lo tanto, debemos esforzarnos por asegurar un porvenir de paz y tranquilidad a todos los s\u00fabditos de nuestro reino, <\/span><span class=\"v75_8_12i\"><sup id=\"AddEsth.8.12i\" class=\"v75_8_12i\">12i<\/sup>procediendo a hacer los cambios oportunos y juzgando siempre, con la mayor rectitud, los asuntos que se nos presenten.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12j\"><sup id=\"AddEsth.8.12j\" class=\"v75_8_12j\">12j<\/sup>En cierta ocasi\u00f3n recibimos entre nosotros como hu\u00e9sped a un macedonio llamado Am\u00e1n, hijo de Hamedata, hombre por completo ajeno a la aut\u00e9ntica sangre persa, y muy lejos de nuestra generosa forma de ser. <\/span><span class=\"v75_8_12k\"><sup id=\"AddEsth.8.12k\" class=\"v75_8_12k\">12k<\/sup>Lo acogimos entre nosotros con los mismos sentimientos de humanidad con que tratamos a todo extranjero; luego se le dio el t\u00edtulo de \u201cpadre nuestro\u201d, y todos se postraban delante de \u00e9l, porque lleg\u00f3 a ser la m\u00e1s alta dignidad del reino despu\u00e9s de m\u00ed. <\/span><span class=\"v75_8_12l\"><sup id=\"AddEsth.8.12l\" class=\"v75_8_12l\">12l<\/sup>Pero no satisfecha con eso su ambici\u00f3n, no s\u00f3lo maquin\u00f3 quitarme el reino, sino hasta la misma vida. <\/span><span class=\"v75_8_12m\"><sup id=\"AddEsth.8.12m\" class=\"v75_8_12m\">12m<\/sup>Con toda suerte de artima\u00f1as, intent\u00f3 eliminar a Mardoqueo, a cuyo constante y leal servicio debemos la vida; y solicit\u00f3 la pena de muerte para Ester, reina irreprochable y compa\u00f1era nuestra, y para todos los de su naci\u00f3n. <\/span><span class=\"v75_8_12n\"><sup id=\"AddEsth.8.12n\" class=\"v75_8_12n\">12n<\/sup>Pens\u00f3 que por estos medios nos dejar\u00eda aislados, y que as\u00ed podr\u00eda arrebatarnos a nosotros, los persas, nuestro reino, y pas\u00e1rselo a los macedonios. <\/span><span class=\"v75_8_12\u00f1\"><sup id=\"AddEsth.8.12\u00f1\" class=\"v75_8_12\u00f1\">12\u00f1<\/sup>Pero hemos averiguado que los jud\u00edos \u2014a quien ese hombre, el peor de los criminales, hab\u00eda condenado al exterminio\u2014 no son malhechores, sino que se gobiernan por leyes muy justas, <\/span><span class=\"v75_8_12o\"><sup id=\"AddEsth.8.12o\" class=\"v75_8_12o\">12o<\/sup>y que son hijos del Alt\u00edsimo, el gran Dios vivo que mantiene floreciente nuestro reino, como tambi\u00e9n lo mantuvo en tiempos de nuestros antepasados. <\/span><span class=\"v75_8_12p\"><sup id=\"AddEsth.8.12p\" class=\"v75_8_12p\">12p<\/sup>Por lo tanto, har\u00e9is bien no teniendo en cuenta las cartas enviadas por Am\u00e1n, hijo de Hamedata, porque tanto \u00e9l como toda su familia han sido ejecutados en la horca ante las puertas de Susa. Y Dios, que tiene poder sobre todas las cosas, es quien le ha aplicado prontamente el castigo que se hab\u00eda merecido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12q\"><sup id=\"AddEsth.8.12q\" class=\"v75_8_12q\">12q<\/sup>En todos los lugares p\u00fablicos deben fijarse copias de este decreto, y ha de permitirse que los jud\u00edos vivan libremente de acuerdo con sus leyes. Tambi\u00e9n se les debe ayudar a defenderse de quienes, en un solo d\u00eda, el trece del duod\u00e9cimo mes, o sea el mes de Adar, traten de ir contra ellos para exterminarlos. <\/span><span class=\"v75_8_12r\"><sup id=\"AddEsth.8.12r\" class=\"v75_8_12r\">12r<\/sup>Porque Dios, que es el Soberano de todas las cosas, ha cambiado en j\u00fabilo el d\u00eda que iba a ser de luto para el pueblo escogido.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12s\"><sup id=\"AddEsth.8.12s\" class=\"v75_8_12s\">12s<\/sup>En lo que respecta a vosotros, los jud\u00edos, incluir\u00e9is entre vuestras festividades la jubilosa celebraci\u00f3n de este d\u00eda memorable. As\u00ed, de aqu\u00ed en adelante, no s\u00f3lo recordaremos nuestra salvaci\u00f3n y la de todo persa de buenos sentimientos, sino tambi\u00e9n la destrucci\u00f3n de nuestros enemigos. <\/span><span class=\"v75_8_12t\"><sup id=\"AddEsth.8.12t\" class=\"v75_8_12t\">12t<\/sup>Ahora bien, cualquier ciudad y, en general, cualquier provincia que no cumpla estas disposiciones, ser\u00e1 de tal manera arrasada a sangre y fuego que no s\u00f3lo quedar\u00e1 inhabitable para los humanos, sino que hasta las bestias salvajes y las aves la repudiar\u00e1n para siempre\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_12t\">[ <\/span><span class=\"v75_8_13\"><sup id=\"AddEsth.8.13\" class=\"v75_8_13\">13<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como una ley en todas las provincias, y dado a conocer en cada pueblo a fin de que los jud\u00edos estuvieran preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_14\"><sup id=\"AddEsth.8.14\" class=\"v75_8_14\">14<\/sup>Los mensajeros, seg\u00fan la orden real, partieron de inmediato montando veloces corceles de las caballerizas reales. El decreto se promulg\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_8_15\"><sup id=\"AddEsth.8.15\" class=\"v75_8_15\">15<\/sup>Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real con vestiduras regias de color violeta y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino de color p\u00farpura. En la ciudad de Susa se escucharon gritos de alegr\u00eda, <\/span><span class=\"v75_8_16\"><sup id=\"AddEsth.8.16\" class=\"v75_8_16\">16<\/sup>pues para los jud\u00edos fue tiempo de luz y alegr\u00eda, de fiesta y triunfo. <\/span><span class=\"v75_8_17\"><sup id=\"AddEsth.8.17\" class=\"v75_8_17\">17<\/sup>En cada provincia y en cada ciudad, a medida que iba llegando el decreto real, los jud\u00edos se llenaban de alegr\u00eda y felicidad, y celebraban fiestas y banquetes. Muchos habitantes del pa\u00eds se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:AddEsth.8","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.8.17","order":"42008","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/8","display":"ESTER GRIEGO 8","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.7","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}