{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 LA GENERACI\u00d3N DEL \u00c9XODO (1\u201425)<\/h2>\n<h2 class=\"ms1\">EN SINA\u00cd (1,1\u201410,10)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">Organizaci\u00f3n del campamento (1\u20144)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Censo de Israel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_1\"><sup id=\"Num.1.1\" class=\"v4_1_1\">1<\/sup>En el primer d\u00eda del segundo mes, en el segundo a\u00f1o de la salida del pa\u00eds de Egipto, el Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s en el desierto de Sina\u00ed, en la Tienda del encuentro, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_2\"><sup id=\"Num.1.2\" class=\"v4_1_2\">2<\/sup>\u2014 Haz un censo completo de la comunidad israelita: registrar\u00e1s uno por uno los nombres de todos los varones seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales. <\/span><span class=\"v4_1_3\"><sup id=\"Num.1.3\" class=\"v4_1_3\">3<\/sup>T\u00fa y Aar\u00f3n censar\u00e1n por escuadrones a todos los varones mayores de veinte a\u00f1os que sean aptos para el servicio militar. <\/span><span class=\"v4_1_4\"><sup id=\"Num.1.4\" class=\"v4_1_4\">4<\/sup>Les prestar\u00e1 asistencia un representante de cada tribu, que sea jefe de casa patriarcal.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Asistentes del censo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_5\"><sup id=\"Num.1.5\" class=\"v4_1_5\">5<\/sup>Estos son los nombres de quienes los asistir\u00e1n: De la tribu de Rub\u00e9n, Elisur, hijo de Sedeur. <\/span><span class=\"v4_1_6\"><sup id=\"Num.1.6\" class=\"v4_1_6\">6<\/sup>De Sime\u00f3n, Selumiel, hijo de Zurisaday. <\/span><span class=\"v4_1_7\"><sup id=\"Num.1.7\" class=\"v4_1_7\">7<\/sup>De Jud\u00e1, Naas\u00f3n, hijo de Aminadab. <\/span><span class=\"v4_1_8\"><sup id=\"Num.1.8\" class=\"v4_1_8\">8<\/sup>De Isacar, Natanael, hijo de Zuar. <\/span><span class=\"v4_1_9\"><sup id=\"Num.1.9\" class=\"v4_1_9\">9<\/sup>De Zabul\u00f3n, Eliab, hijo de Jel\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_1_10\"><sup id=\"Num.1.10\" class=\"v4_1_10\">10<\/sup>De los hijos de Jos\u00e9: por Efra\u00edn, Elisam\u00e1, hijo de Amihud; y por Manas\u00e9s, Gamaliel, hijo de Pedasur. <\/span><span class=\"v4_1_11\"><sup id=\"Num.1.11\" class=\"v4_1_11\">11<\/sup>De Benjam\u00edn, Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed. <\/span><span class=\"v4_1_12\"><sup id=\"Num.1.12\" class=\"v4_1_12\">12<\/sup>De Dan, Ajiezer, hijo de Amisaday. <\/span><span class=\"v4_1_13\"><sup id=\"Num.1.13\" class=\"v4_1_13\">13<\/sup>De Aser, Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_1_14\"><sup id=\"Num.1.14\" class=\"v4_1_14\">14<\/sup>De Gad, Eliasaf, hijo de Deuel. <\/span><span class=\"v4_1_15\"><sup id=\"Num.1.15\" class=\"v4_1_15\">15<\/sup>De Neftal\u00ed, Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_1_16\"><sup id=\"Num.1.16\" class=\"v4_1_16\">16<\/sup>Estos fueron los convocados de entre la comunidad, jefes de sus respectivos clanes patriarcales y comandantes de los escuadrones de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El recuento<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_17\"><sup id=\"Num.1.17\" class=\"v4_1_17\">17<\/sup>Mois\u00e9s y Aar\u00f3n convocaron a estos hombres que hab\u00edan sido designados por sus nombres, <\/span><span class=\"v4_1_18\"><sup id=\"Num.1.18\" class=\"v4_1_18\">18<\/sup>reunieron a toda la comunidad el primer d\u00eda del segundo mes y censaron uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, a todos los mayores de veinte a\u00f1os. <\/span><span class=\"v4_1_19\"><sup id=\"Num.1.19\" class=\"v4_1_19\">19<\/sup>Tal como el Se\u00f1or le hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s, as\u00ed \u00e9l los cens\u00f3 en el desierto de Sina\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_20\"><sup id=\"Num.1.20\" class=\"v4_1_20\">20<\/sup>De los descendientes de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_21\"><sup id=\"Num.1.21\" class=\"v4_1_21\">21<\/sup>los censados de la tribu de Rub\u00e9n fueron cuarenta y seis mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_22\"><sup id=\"Num.1.22\" class=\"v4_1_22\">22<\/sup>De los descendientes de Sime\u00f3n, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_23\"><sup id=\"Num.1.23\" class=\"v4_1_23\">23<\/sup>los censados de la tribu de Sime\u00f3n fueron cincuenta y nueve mil trescientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_24\"><sup id=\"Num.1.24\" class=\"v4_1_24\">24<\/sup>De los descendientes de Gad, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_25\"><sup id=\"Num.1.25\" class=\"v4_1_25\">25<\/sup>los censados de la tribu de Gad fueron cuarenta y cinco mil seiscientos cincuenta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_26\"><sup id=\"Num.1.26\" class=\"v4_1_26\">26<\/sup>De los descendientes de Jud\u00e1, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_27\"><sup id=\"Num.1.27\" class=\"v4_1_27\">27<\/sup>los censados de la tribu de Jud\u00e1 fueron setenta y cuatro mil seiscientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_28\"><sup id=\"Num.1.28\" class=\"v4_1_28\">28<\/sup>De los descendientes de Isacar, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_29\"><sup id=\"Num.1.29\" class=\"v4_1_29\">29<\/sup>los censados de la tribu de Isacar fueron cincuenta y cuatro mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_30\"><sup id=\"Num.1.30\" class=\"v4_1_30\">30<\/sup>De los descendientes de Zabul\u00f3n, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_31\"><sup id=\"Num.1.31\" class=\"v4_1_31\">31<\/sup>los censados de la tribu de Zabul\u00f3n fueron cincuenta y siete mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_32\"><sup id=\"Num.1.32\" class=\"v4_1_32\">32<\/sup>De los descendientes de Jos\u00e9 por parte de Efra\u00edn, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_33\"><sup id=\"Num.1.33\" class=\"v4_1_33\">33<\/sup>los censados de la tribu de Efra\u00edn fueron cuarenta mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_34\"><sup id=\"Num.1.34\" class=\"v4_1_34\">34<\/sup>Y de los descendientes de Jos\u00e9 por parte de Manas\u00e9s, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_35\"><sup id=\"Num.1.35\" class=\"v4_1_35\">35<\/sup>los censados de la tribu de Manas\u00e9s fueron treinta y dos mil doscientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_36\"><sup id=\"Num.1.36\" class=\"v4_1_36\">36<\/sup>De los descendientes de Benjam\u00edn, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_37\"><sup id=\"Num.1.37\" class=\"v4_1_37\">37<\/sup>los censados de la tribu de Benjam\u00edn fueron treinta y cinco mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_38\"><sup id=\"Num.1.38\" class=\"v4_1_38\">38<\/sup>De los descendientes de Dan, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_39\"><sup id=\"Num.1.39\" class=\"v4_1_39\">39<\/sup>los censados de la tribu de Dan fueron sesenta y dos mil setecientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_40\"><sup id=\"Num.1.40\" class=\"v4_1_40\">40<\/sup>De los descendientes de Aser, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_41\"><sup id=\"Num.1.41\" class=\"v4_1_41\">41<\/sup>los censados de la tribu de Aser fueron cuarenta y un mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_42\"><sup id=\"Num.1.42\" class=\"v4_1_42\">42<\/sup>De los descendientes de Neftal\u00ed, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_43\"><sup id=\"Num.1.43\" class=\"v4_1_43\">43<\/sup>los censados de la tribu de Neftal\u00ed fueron cincuenta y tres mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_44\"><sup id=\"Num.1.44\" class=\"v4_1_44\">44<\/sup>Estos fueron los censados por Mois\u00e9s y Aar\u00f3n asistidos por los doce jefes de las respectivas casas patriarcales. <\/span><span class=\"v4_1_45\"><sup id=\"Num.1.45\" class=\"v4_1_45\">45<\/sup>El total de israelitas censados seg\u00fan sus clanes patriarcales, todos ellos mayores de veinte a\u00f1os y aptos para el servicio militar, <\/span><span class=\"v4_1_46\"><sup id=\"Num.1.46\" class=\"v4_1_46\">46<\/sup>fue de seiscientos tres mil quinientos cincuenta.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Estatuto de los levitas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_47\"><sup id=\"Num.1.47\" class=\"v4_1_47\">47<\/sup>Pero los levitas no fueron censados seg\u00fan sus respectivos clanes patriarcales, <\/span><span class=\"v4_1_48\"><sup id=\"Num.1.48\" class=\"v4_1_48\">48<\/sup>porque el Se\u00f1or hab\u00eda dicho a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_49\"><sup id=\"Num.1.49\" class=\"v4_1_49\">49<\/sup>\u2014 No registrar\u00e1s la tribu de Lev\u00ed, ni los censar\u00e1s con los dem\u00e1s israelitas. <\/span><span class=\"v4_1_50\"><sup id=\"Num.1.50\" class=\"v4_1_50\">50<\/sup>Pondr\u00e1s a los levitas a cargo de la Morada del testimonio, de todos sus utensilios, y de todo lo relacionado con ella. Ellos transportar\u00e1n la Morada, estar\u00e1n a su servicio y acampar\u00e1n alrededor de ella. <\/span><span class=\"v4_1_51\"><sup id=\"Num.1.51\" class=\"v4_1_51\">51<\/sup>Cuando la Morada haya de trasladarse, los levitas la desmontar\u00e1n; y cuando haya de detenerse, los levitas la montar\u00e1n; cualquier intruso que se arrogue ese derecho ser\u00e1 condenado a muerte. <\/span><span class=\"v4_1_52\"><sup id=\"Num.1.52\" class=\"v4_1_52\">52<\/sup>Los israelitas acampar\u00e1n por escuadrones, cada uno en su campamento y cada uno junto a su estandarte. <\/span><span class=\"v4_1_53\"><sup id=\"Num.1.53\" class=\"v4_1_53\">53<\/sup>Los levitas, sin embargo, acampar\u00e1n alrededor de la Morada del testimonio para que no se desate la c\u00f3lera divina sobre la comunidad israelita; a ellos corresponde la custodia de la Morada del testimonio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_54\"><sup id=\"Num.1.54\" class=\"v4_1_54\">54<\/sup>Los israelitas hicieron puntualmente todo que el Se\u00f1or mand\u00f3 a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Num.1","osis_end":"spa-BHTI:Num.1.54","order":"4001","link":"spa-BHTI\/Num\/1","display":"N\u00daMEROS 1","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Lev.27","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.2","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ubicaci\u00f3n de los escuadrones<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_1\"><sup id=\"Num.2.1\" class=\"v4_2_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_2\"><sup id=\"Num.2.2\" class=\"v4_2_2\">2<\/sup>\u2014 Los israelitas acampar\u00e1n cada uno con su regimiento, bajo las insignias de sus casas patriarcales; acampar\u00e1n, a cierta distancia, alrededor de la Tienda del encuentro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_3\"><sup id=\"Num.2.3\" class=\"v4_2_3\">3<\/sup>Al este, es decir, hacia la salida del sol, acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte del campamento de Jud\u00e1; su jefe es Naas\u00f3n, hijo de Aminadab. <\/span><span class=\"v4_2_4\"><sup id=\"Num.2.4\" class=\"v4_2_4\">4<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de setenta y cuatro mil seiscientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_5\"><sup id=\"Num.2.5\" class=\"v4_2_5\">5<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Isacar, cuyo jefe es Natanael, hijo de Zuar. <\/span><span class=\"v4_2_6\"><sup id=\"Num.2.6\" class=\"v4_2_6\">6<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y cuatro mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_7\"><sup id=\"Num.2.7\" class=\"v4_2_7\">7<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Zabul\u00f3n, cuyo jefe es Eliab, hijo de Jel\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_2_8\"><sup id=\"Num.2.8\" class=\"v4_2_8\">8<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y siete mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_9\"><sup id=\"Num.2.9\" class=\"v4_2_9\">9<\/sup>El total de los censados en el campamento de Jud\u00e1 es de ciento ochenta y seis mil cuatrocientos efectivos. Estos ser\u00e1n los que abrir\u00e1n la marcha.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_10\"><sup id=\"Num.2.10\" class=\"v4_2_10\">10<\/sup>Al sur acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Rub\u00e9n; su jefe es Elisur, hijo de Sedeur. <\/span><span class=\"v4_2_11\"><sup id=\"Num.2.11\" class=\"v4_2_11\">11<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y seis mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_12\"><sup id=\"Num.2.12\" class=\"v4_2_12\">12<\/sup>Acampar\u00e1n junto a \u00e9l los de la tribu de Sime\u00f3n, cuyo jefe es Selumiel, hijo de Zurisaday. <\/span><span class=\"v4_2_13\"><sup id=\"Num.2.13\" class=\"v4_2_13\">13<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y nueve mil trescientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_14\"><sup id=\"Num.2.14\" class=\"v4_2_14\">14<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Gad, cuyo jefe es Eliasaf, hijo de Deuel. <\/span><span class=\"v4_2_15\"><sup id=\"Num.2.15\" class=\"v4_2_15\">15<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y cinco mil seiscientos cincuenta efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_16\"><sup id=\"Num.2.16\" class=\"v4_2_16\">16<\/sup>El total de los censados por escuadrones en el campamento de Rub\u00e9n es de ciento cincuenta y un mil cuatrocientos cincuenta efectivos. Estos marchar\u00e1n en segundo lugar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_17\"><sup id=\"Num.2.17\" class=\"v4_2_17\">17<\/sup>Luego, en medio de los otros campamentos, ir\u00e1 la Tienda del encuentro y el campamento de los levitas. En el mismo orden en que acampan, as\u00ed marchar\u00e1 cada uno con su regimiento.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_18\"><sup id=\"Num.2.18\" class=\"v4_2_18\">18<\/sup>Al oeste acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Efra\u00edn; su jefe es Elisam\u00e1, hijo de Amihud. <\/span><span class=\"v4_2_19\"><sup id=\"Num.2.19\" class=\"v4_2_19\">19<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_20\"><sup id=\"Num.2.20\" class=\"v4_2_20\">20<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Manas\u00e9s, cuyo jefe es Gamaliel, hijo de Pedasur. <\/span><span class=\"v4_2_21\"><sup id=\"Num.2.21\" class=\"v4_2_21\">21<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de treinta y dos mil doscientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_22\"><sup id=\"Num.2.22\" class=\"v4_2_22\">22<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Benjam\u00edn, cuyo jefe es Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed. <\/span><span class=\"v4_2_23\"><sup id=\"Num.2.23\" class=\"v4_2_23\">23<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de treinta y cinco mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_24\"><sup id=\"Num.2.24\" class=\"v4_2_24\">24<\/sup>El total de los censados por escuadrones en el campamento de Efra\u00edn es de ciento ocho mil cien efectivos. Estos marchar\u00e1n en tercer lugar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_25\"><sup id=\"Num.2.25\" class=\"v4_2_25\">25<\/sup>Al norte acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Dan; su jefe ser\u00e1 Ajiezer, hijo de Amisaday. <\/span><span class=\"v4_2_26\"><sup id=\"Num.2.26\" class=\"v4_2_26\">26<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de sesenta y dos mil setecientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_27\"><sup id=\"Num.2.27\" class=\"v4_2_27\">27<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Aser, cuyo jefe es Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_2_28\"><sup id=\"Num.2.28\" class=\"v4_2_28\">28<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y un mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_29\"><sup id=\"Num.2.29\" class=\"v4_2_29\">29<\/sup>Vienen finalmente los de la tribu de Neftal\u00ed, cuyo jefe es Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_2_30\"><sup id=\"Num.2.30\" class=\"v4_2_30\">30<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y tres mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_31\"><sup id=\"Num.2.31\" class=\"v4_2_31\">31<\/sup>El total de los censados en el campamento de Dan es de ciento cincuenta y siete mil seiscientos efectivos. Estos marchar\u00e1n los \u00faltimos tras sus estandartes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_32\"><sup id=\"Num.2.32\" class=\"v4_2_32\">32<\/sup>Estos fueron los israelitas censados seg\u00fan sus casas patriarcales. El total de los censados por escuadrones en sus respectivos campamentos fue de seiscientos tres mil quinientos cincuenta. <\/span><span class=\"v4_2_33\"><sup id=\"Num.2.33\" class=\"v4_2_33\">33<\/sup>Adem\u00e1s de los levitas que no fueron censados junto con los dem\u00e1s israelitas, tal como el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_34\"><sup id=\"Num.2.34\" class=\"v4_2_34\">34<\/sup>Hicieron, pues, los israelitas todo lo que el Se\u00f1or hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s: acampaban por regimientos y en ese mismo orden emprend\u00edan la marcha seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Num.2","osis_end":"spa-BHTI:Num.2.34","order":"4002","link":"spa-BHTI\/Num\/2","display":"N\u00daMEROS 2","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Lev.27\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">V.\u2014 AP\u00c9NDICE (27)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">Rescate de lo consagrado al Se\u00f1or (27,1-34)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Personas y animales<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_1\"><sup id=\"Lev.27.1\" class=\"v2_27_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_2\"><sup id=\"Lev.27.2\" class=\"v2_27_2\">2<\/sup>\u2014 Habla a los israelitas y diles: Cuando alguien haga un voto al Se\u00f1or, si es concerniente a personas lo tasar\u00e1s as\u00ed: <\/span><span class=\"v2_27_3\"><sup id=\"Lev.27.3\" class=\"v2_27_3\">3<\/sup>a un var\u00f3n de veinte hasta sesenta a\u00f1os lo valorar\u00e1s en cincuenta siclos de plata, seg\u00fan el valor del siclo del santuario; <\/span><span class=\"v2_27_4\"><sup id=\"Lev.27.4\" class=\"v2_27_4\">4<\/sup>a una mujer la valorar\u00e1s en treinta siclos. <\/span><span class=\"v2_27_5\"><sup id=\"Lev.27.5\" class=\"v2_27_5\">5<\/sup>De cinco hasta veinte a\u00f1os, al var\u00f3n lo valorar\u00e1s en veinte siclos y a la mujer en diez siclos. <\/span><span class=\"v2_27_6\"><sup id=\"Lev.27.6\" class=\"v2_27_6\">6<\/sup>De un mes hasta cinco a\u00f1os, valorar\u00e1s al var\u00f3n en cinco siclos de plata y a la mujer en tres siclos de plata. <\/span><span class=\"v2_27_7\"><sup id=\"Lev.27.7\" class=\"v2_27_7\">7<\/sup>Si tienen m\u00e1s de setenta a\u00f1os, al var\u00f3n lo valorar\u00e1s en quince siclos y a la mujer en diez siclos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_8\"><sup id=\"Lev.27.8\" class=\"v2_27_8\">8<\/sup>Pero si el que ha hecho el voto es muy pobre para pagar lo tasado, entonces ser\u00e1 llevado ante el sacerdote, quien fijar\u00e1 el precio de acuerdo con los recursos de quien hizo el voto. <\/span><span class=\"v2_27_9\"><sup id=\"Lev.27.9\" class=\"v2_27_9\">9<\/sup>Si el voto es concerniente a un animal de los que pueden ser presentados como ofrenda al Se\u00f1or, todo animal ofrecido al Se\u00f1or ser\u00e1 considerado como algo sagrado. <\/span><span class=\"v2_27_10\"><sup id=\"Lev.27.10\" class=\"v2_27_10\">10<\/sup>No se podr\u00e1 cambiar ni sustituir, ni bueno por malo ni malo por bueno; si un animal es cambiado por otro, uno y otro se considerar\u00e1n como algo sagrado. <\/span><span class=\"v2_27_11\"><sup id=\"Lev.27.11\" class=\"v2_27_11\">11<\/sup>Si se trata de animales impuros, que no pueden ser presentados como ofrenda al Se\u00f1or, entonces el animal ser\u00e1 presentado al sacerdote, <\/span><span class=\"v2_27_12\"><sup id=\"Lev.27.12\" class=\"v2_27_12\">12<\/sup>que lo tasar\u00e1, seg\u00fan sea bueno o sea malo, y el oferente tendr\u00e1 que atenerse a la tasaci\u00f3n del sacerdote. <\/span><span class=\"v2_27_13\"><sup id=\"Lev.27.13\" class=\"v2_27_13\">13<\/sup>Pero si quien lo ofrece quiere m\u00e1s tarde rescatarlo, deber\u00e1 a\u00f1adir una quinta parte del valor sobre lo tasado.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Casas y campos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_14\"><sup id=\"Lev.27.14\" class=\"v2_27_14\">14<\/sup>Si alguien consagra su casa al Se\u00f1or, el sacerdote la tasar\u00e1, seg\u00fan sea buena o sea mala, y habr\u00e1 que atenerse a la tasaci\u00f3n del sacerdote. <\/span><span class=\"v2_27_15\"><sup id=\"Lev.27.15\" class=\"v2_27_15\">15<\/sup>Si el que consagr\u00f3 su casa al Se\u00f1or desea m\u00e1s tarde rescatarla, deber\u00e1 a\u00f1adir una quinta parte del valor sobre lo tasado, y la casa quedar\u00e1 en su poder.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_16\"><sup id=\"Lev.27.16\" class=\"v2_27_16\">16<\/sup>Si una persona consagra parte de su tierra al Se\u00f1or, la tasaci\u00f3n ser\u00e1 proporcional a la cantidad de semilla que ese terreno precise: cincuenta siclos de plata por cada doscientos veinte kilos de semilla de cebada. <\/span><span class=\"v2_27_17\"><sup id=\"Lev.27.17\" class=\"v2_27_17\">17<\/sup>Si consagra la tierra en el a\u00f1o del jubileo, se atendr\u00e1 a esta tasaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v2_27_18\"><sup id=\"Lev.27.18\" class=\"v2_27_18\">18<\/sup>Pero si la consagra despu\u00e9s del jubileo, el sacerdote calcular\u00e1 el dinero que corresponda a los a\u00f1os que resten hasta el a\u00f1o del pr\u00f3ximo jubileo y har\u00e1 el descuento correspondiente. <\/span><span class=\"v2_27_19\"><sup id=\"Lev.27.19\" class=\"v2_27_19\">19<\/sup>Si el que consagr\u00f3 la tierra quiere rescatarla, deber\u00e1 a\u00f1adir una quinta parte del valor de lo tasado, y la tierra quedar\u00e1 en su poder. <\/span><span class=\"v2_27_20\"><sup id=\"Lev.27.20\" class=\"v2_27_20\">20<\/sup>Pero si no rescata la tierra, y esta se vende a otro, ya no podr\u00e1 rescatarla: <\/span><span class=\"v2_27_21\"><sup id=\"Lev.27.21\" class=\"v2_27_21\">21<\/sup>cuando sea liberada en el a\u00f1o jubilar, la tierra ser\u00e1 considerada sagrada en cuanto tierra dedicada al Se\u00f1or y pasar\u00e1 a ser posesi\u00f3n del sacerdote.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_22\"><sup id=\"Lev.27.22\" class=\"v2_27_22\">22<\/sup>Si alguien dedica al Se\u00f1or un campo comprado y que, por tanto, no forma parte del patrimonio heredado, <\/span><span class=\"v2_27_23\"><sup id=\"Lev.27.23\" class=\"v2_27_23\">23<\/sup>entonces el sacerdote calcular\u00e1 el valor de ese campo hasta el a\u00f1o del jubileo y ese mismo d\u00eda se pagar\u00e1 el precio fijado, como cosa consagrada al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v2_27_24\"><sup id=\"Lev.27.24\" class=\"v2_27_24\">24<\/sup>El a\u00f1o del jubileo ese terreno ser\u00e1 devuelto al vendedor a quien pertenec\u00eda como propiedad hereditaria. <\/span><span class=\"v2_27_25\"><sup id=\"Lev.27.25\" class=\"v2_27_25\">25<\/sup>Todas las tasaciones ser\u00e1n hechas de acuerdo al valor del siclo del santuario que pesa once gramos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Rescate de animales primog\u00e9nitos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_26\"><sup id=\"Lev.27.26\" class=\"v2_27_26\">26<\/sup>Nadie podr\u00e1 consagrar los primog\u00e9nitos de los animales, sean bueyes u ovejas, puesto que, al ser primog\u00e9nitos, pertenecen ya al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v2_27_27\"><sup id=\"Lev.27.27\" class=\"v2_27_27\">27<\/sup>Pero si se trata de un animal impuro, lo rescatar\u00e1n conforme a su valor tasado a\u00f1adiendo una quinta parte a ese valor; si no lo rescatan, se vender\u00e1 de acuerdo a su tasaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Otras disposiciones<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_28\"><sup id=\"Lev.27.28\" class=\"v2_27_28\">28<\/sup>Nada de lo que uno posea, sean personas, animales o terrenos de su propiedad, que haya sido consagrado al Se\u00f1or, podr\u00e1 ser vendido. Tampoco se rescatar\u00e1 ninguna cosa consagrada, pues todo lo consagrado es algo sacrosanto reservado al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v2_27_29\"><sup id=\"Lev.27.29\" class=\"v2_27_29\">29<\/sup>Ninguna persona consagrada al exterminio podr\u00e1 ser rescatada; deber\u00e1 morir indefectiblemente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_30\"><sup id=\"Lev.27.30\" class=\"v2_27_30\">30<\/sup>La d\u00e9cima parte de todos los productos de la tierra, sean semillas o frutos de los \u00e1rboles, pertenece al Se\u00f1or; es algo dedicado al Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v2_27_31\"><sup id=\"Lev.27.31\" class=\"v2_27_31\">31<\/sup>Si alguien desea rescatar algo del diezmo, deber\u00e1 a\u00f1adir una quinta parte sobre el valor de lo rescatado. <\/span><span class=\"v2_27_32\"><sup id=\"Lev.27.32\" class=\"v2_27_32\">32<\/sup>Tambi\u00e9n ser\u00e1 consagrada al Se\u00f1or la d\u00e9cima parte de todo el ganado, tanto vacuno como ovino, es decir, todo lo que est\u00e9 bajo el control del pastor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_33\"><sup id=\"Lev.27.33\" class=\"v2_27_33\">33<\/sup>No se escoger\u00e1 atendiendo a si el animal es de buena o mala calidad; y no habr\u00e1 lugar a sustituci\u00f3n; si se produce la sustituci\u00f3n, tanto el primer animal como el sustituto ser\u00e1n considerados algo sagrado y no podr\u00e1n ser rescatados.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusi\u00f3n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v2_27_34\"><sup id=\"Lev.27.34\" class=\"v2_27_34\">34<\/sup>Estos son los mandamientos que el Se\u00f1or dio a los israelitas en el monte Sina\u00ed por medio de Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:Lev.27","osis_end":"spa-BHTI:Lev.27.34","order":"3027","link":"spa-BHTI\/Lev\/27","display":"LEV\u00cdTICO 27","book":{"version_id":"173","name":"LEV\u00cdTICO","abbr":"Lev","ord":"3","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Lev","osis_end":"spa-BHTI:Lev.27.34"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Lev.26","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}