{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.28\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pablo en la isla de Malta<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_1\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v44_28_1\">1<\/sup>Una vez a salvo, supimos que la isla se llamaba Malta. <\/span><span class=\"v44_28_2\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v44_28_2\">2<\/sup>Los isle\u00f1os nos trataron con una solicitud poco com\u00fan; y como llov\u00eda sin parar y hac\u00eda fr\u00edo, encendieron una hoguera y nos invitaron a todos a calentarnos. <\/span><span class=\"v44_28_3\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v44_28_3\">3<\/sup>Pablo hab\u00eda recogido tambi\u00e9n una brazada de le\u00f1a; al arrojarla a la hoguera, una v\u00edbora, huyendo de las llamas, hizo presa en su mano. <\/span><span class=\"v44_28_4\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v44_28_4\">4<\/sup>Cuando los isle\u00f1os vieron al reptil colgando de la mano de Pablo, se dijeron unos a otros:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_4\">\u2014 Este hombre es realmente un asesino; aunque se ha librado de la tempestad, la justicia divina no permite que viva.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_5\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v44_28_5\">5<\/sup>Pablo, sin embargo, se sacudi\u00f3 el reptil arroj\u00e1ndolo al fuego y no experiment\u00f3 da\u00f1o alguno. <\/span><span class=\"v44_28_6\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v44_28_6\">6<\/sup>Esperaban los isle\u00f1os que se hinchara o que cayera muerto de repente. Pero, despu\u00e9s de un largo rato sin que nada le aconteciese, cambiaron de opini\u00f3n y exclamaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_6\">\u2014 \u00a1Es un dios!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_7\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v44_28_7\">7<\/sup>Cerca de aquel lugar hab\u00eda una finca que pertenec\u00eda a Publio, el gobernador de la isla, quien se hizo cargo de nosotros y nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas. <\/span><span class=\"v44_28_8\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v44_28_8\">8<\/sup>Se daba la circunstancia de que el padre de Publio estaba en cama aquejado por unas fiebres y disenter\u00eda. Pablo fue a visitarlo y, despu\u00e9s de orar, le impuso las manos y lo cur\u00f3. <\/span><span class=\"v44_28_9\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v44_28_9\">9<\/sup>A la vista de esto, acudieron tambi\u00e9n los dem\u00e1s enfermos de la isla, y Pablo los cur\u00f3. <\/span><span class=\"v44_28_10\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v44_28_10\">10<\/sup>Fueron muchas las muestras de aprecio que nos dispensaron los isle\u00f1os que, al hacernos de nuevo a la mar, nos suministraron todo lo necesario.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Llegada a Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_11\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v44_28_11\">11<\/sup>Al cabo de tres meses zarpamos en un buque alejandrino que ten\u00eda por ense\u00f1a a C\u00e1stor y P\u00f3lux y que hab\u00eda invernado en aquella isla. <\/span><span class=\"v44_28_12\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v44_28_12\">12<\/sup>Llegamos a Siracusa, donde hicimos escala por tres d\u00edas. <\/span><span class=\"v44_28_13\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v44_28_13\">13<\/sup>De all\u00ed continuamos hasta Regio bordeando la costa. Al otro d\u00eda sopl\u00f3 el viento del sur, por lo que, despu\u00e9s de dos singladuras, arribamos a Pozzuoli. <\/span><span class=\"v44_28_14\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v44_28_14\">14<\/sup>En esta ciudad encontramos a algunos hermanos que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Seguidamente nos encaminamos hacia Roma. <\/span><span class=\"v44_28_15\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v44_28_15\">15<\/sup>Los hermanos, que hab\u00edan recibido noticias de nuestra llegada, salieron a nuestro encuentro al Foro de Apio y a Tres Tabernas. Y cuando Pablo los vio, dio gracias a Dios y se sinti\u00f3 reconfortado. <\/span><span class=\"v44_28_16\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v44_28_16\">16<\/sup>Al llegar a Roma, recibi\u00f3 Pablo autorizaci\u00f3n para residir en un domicilio particular, con un soldado que lo vigilara.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo anuncia el mensaje en Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_17\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v44_28_17\">17<\/sup>Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, Pablo convoc\u00f3 a todos los dirigentes jud\u00edos y, cuando estaban reunidos, les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_17\">\u2014 Hermanos, nunca he sido traidor a nuestro pueblo o a nuestras tradiciones. Sin embargo, estoy preso porque los jud\u00edos me entregaron en Jerusal\u00e9n a las autoridades romanas. <\/span><span class=\"v44_28_18\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v44_28_18\">18<\/sup>Estas, despu\u00e9s de haberme interrogado, quisieron soltarme, pues no hab\u00eda contra m\u00ed cargo alguno merecedor de la pena capital. <\/span><span class=\"v44_28_19\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v44_28_19\">19<\/sup>Pero como los jud\u00edos insistieron en sus acusaciones, tuve que apelar al emperador, sin desear por ning\u00fan concepto acusar de algo a mi pueblo. <\/span><span class=\"v44_28_20\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v44_28_20\">20<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los he llamado; quer\u00eda verles y hablarles, pues precisamente por causa de la esperanza de Israel llevo yo estas cadenas.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_21\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v44_28_21\">21<\/sup>Los presentes le contestaron:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_21\">\u2014 No hemos recibido carta alguna respecto a ti desde Judea, ni ha venido ning\u00fan hermano a traernos malos informes sobre ti. <\/span><span class=\"v44_28_22\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v44_28_22\">22<\/sup>Pero desear\u00edamos que nos expusieras tus ideas, pues en cuanto a esa secta, lo \u00fanico que sabemos es que en todas partes encuentra oposici\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_23\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v44_28_23\">23<\/sup>Fijaron, pues, una entrevista con \u00e9l y acudieron muchos a su residencia. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde estuvo exponi\u00e9ndoles el reino de Dios y, bas\u00e1ndose en la ley de Mois\u00e9s y en los escritos prof\u00e9ticos, trat\u00f3 de convencerlos acerca de Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v44_28_24\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v44_28_24\">24<\/sup>Sus argumentos persuadieron a algunos; otros, sin embargo, rehusaron creer. <\/span><span class=\"v44_28_25\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v44_28_25\">25<\/sup>Se dispon\u00edan ya a salir, sin haberse puesto de acuerdo entre ellos mismos, cuando Pablo les dirigi\u00f3 estas palabras:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_25\">\u2014 Con raz\u00f3n dijo el Esp\u00edritu Santo a sus antepasados por medio del profeta Isa\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v44_28_26\">26<\/sup><span class=\"qt\">Ve a decir a este pueblo:<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><span class=\"qt\">\u201cEscuchar\u00e1n, pero no entender\u00e1n;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_26\"><span class=\"qt\">mirar\u00e1n, pero no ver\u00e1n\u201d.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v44_28_27\">27<\/sup><span class=\"qt\">Porque el coraz\u00f3n de este pueblo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">est\u00e1 embotado.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">Son duros de o\u00eddo<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">y tienen cerrados los ojos<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">para no ver, ni o\u00edr, ni entender,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v44_28_27\"><span class=\"qt\">ni convertirse a m\u00ed para que yo los cure<\/span>.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_28\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v44_28_28\">28<\/sup>Sepan, pues \u2014a\u00f1adi\u00f3 Pablo\u2014, que el mensaje salvador de Dios ha sido ofrecido a los no jud\u00edos; ellos s\u00ed que le prestar\u00e1n atenci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_29\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v44_28_29\">29<\/sup>[Al pronunciar Pablo estas palabras, los jud\u00edos se marcharon discutiendo entre s\u00ed acaloradamente].<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_28_30\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v44_28_30\">30<\/sup>Pablo vivi\u00f3 dos a\u00f1os enteros en una casa alquilada por \u00e9l mismo, y all\u00ed recib\u00eda a cuantos iban a visitarlo. <\/span><span class=\"v44_28_31\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v44_28_31\">31<\/sup>Pod\u00eda anunciar el reino de Dios sin impedimento y ense\u00f1ar con plena libertad cuanto se refiere a Jesucristo, el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"28","id":"spa-BHTI:Acts.28","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31","order":"53028","link":"spa-BHTI\/Acts\/28","display":"HECHOS 28","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.27","nextChapterId":"spa-BHTI:Rom.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Rom.1\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Introducci\u00f3n (1,1-17)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Saludo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_1\"><sup id=\"Rom.1.1\" class=\"v45_1_1\">1<\/sup>Pablo, siervo de Cristo Jes\u00fas, elegido por Dios para ser ap\u00f3stol y destinado a proclamar la buena noticia, <\/span><span class=\"v45_1_2\"><sup id=\"Rom.1.2\" class=\"v45_1_2\">2<\/sup>que Dios mismo hab\u00eda prometido en las Escrituras santas por medio de los profetas. <\/span><span class=\"v45_1_3\"><sup id=\"Rom.1.3\" class=\"v45_1_3\">3<\/sup>La buena noticia acerca de su Hijo, descendiente, en cuanto hombre, de David <\/span><span class=\"v45_1_4\"><sup id=\"Rom.1.4\" class=\"v45_1_4\">4<\/sup>y manifestado, en virtud de su resurrecci\u00f3n de entre los muertos, como Hijo poderoso de Dios por la fuerza del Esp\u00edritu divino. Me refiero a Jesucristo, Se\u00f1or nuestro, <\/span><span class=\"v45_1_5\"><sup id=\"Rom.1.5\" class=\"v45_1_5\">5<\/sup>de quien he recibido, para gloria de su nombre, el don de ser ap\u00f3stol, a fin de que todas las naciones respondan a la fe. <\/span><span class=\"v45_1_6\"><sup id=\"Rom.1.6\" class=\"v45_1_6\">6<\/sup>Entre ellas se cuentan ustedes, elegidos para pertenecer a Jesucristo. <\/span><span class=\"v45_1_7\"><sup id=\"Rom.1.7\" class=\"v45_1_7\">7<\/sup>A todos ustedes que residen en Roma y han sido elegidos por Dios con amor para formar parte de su pueblo, les deseo gracia y paz de parte de Dios, nuestro Padre, y de Jesucristo, el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo y los cristianos de Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_8\"><sup id=\"Rom.1.8\" class=\"v45_1_8\">8<\/sup>Quiero empezar dando gracias por todos ustedes a mi Dios, mediante Jesucristo, porque en el mundo entero se habla con admiraci\u00f3n de la fe de ustedes. <\/span><span class=\"v45_1_9\"><sup id=\"Rom.1.9\" class=\"v45_1_9\">9<\/sup>Dios mismo, a quien sirvo de todo coraz\u00f3n anunciando la buena noticia de su Hijo, puede garantizar que pienso constantemente en ustedes. <\/span><span class=\"v45_1_10\"><sup id=\"Rom.1.10\" class=\"v45_1_10\">10<\/sup>Una y otra vez insto a Dios en mis oraciones, a ver si tiene a bien facilitarme el que por fin pueda visitarlos. <\/span><span class=\"v45_1_11\"><sup id=\"Rom.1.11\" class=\"v45_1_11\">11<\/sup>\u00bfHar\u00e1 falta que les diga cu\u00e1ntas ganas tengo de verlos y poder as\u00ed comunicarles alg\u00fan bien espiritual que los fortalezca? <\/span><span class=\"v45_1_12\"><sup id=\"Rom.1.12\" class=\"v45_1_12\">12<\/sup>Aunque, en realidad, se trata de animarnles mutuamente con esa fe que ustedes y yo tenemos en com\u00fan.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_13\"><sup id=\"Rom.1.13\" class=\"v45_1_13\">13<\/sup>No quiero que ignoren, hermanos, las muchas veces que he intentado visitarlos, sin \u00e9xito hasta el momento. Abrigaba la ilusi\u00f3n de cosechar tambi\u00e9n entre ustedes alg\u00fan fruto, lo mismo que en otras regiones paganas, <\/span><span class=\"v45_1_14\"><sup id=\"Rom.1.14\" class=\"v45_1_14\">14<\/sup>ya que me debo por igual a civilizados y a no civilizados, a sabios y a ignorantes. <\/span><span class=\"v45_1_15\"><sup id=\"Rom.1.15\" class=\"v45_1_15\">15<\/sup>As\u00ed que, en cuanto de m\u00ed depende, estoy enteramente dispuesto a proclamar la buena noticia tambi\u00e9n entre ustedes, los que residen en Roma.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Tema central de la carta<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_16\"><sup id=\"Rom.1.16\" class=\"v45_1_16\">16<\/sup>No me averg\u00fcenzo de anunciar esta buena noticia, que es fuerza salvadora de Dios para todo creyente, tanto si es jud\u00edo como si no lo es. <\/span><span class=\"v45_1_17\"><sup id=\"Rom.1.17\" class=\"v45_1_17\">17<\/sup>Por ella, en efecto, se nos revela esa fuerza salvadora de Dios mediante una fe en continuo crecimiento. As\u00ed lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Aquel a quien Dios restablece en su amistad por medio de la fe, alcanzar\u00e1 la vida<\/span>.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 SALVADOS POR DIOS MEDIANTE LA FE (1,18\u20144,25)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Toda la humanidad es culpable<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_18\"><sup id=\"Rom.1.18\" class=\"v45_1_18\">18<\/sup>Se ha hecho manifiesto que la ira de Dios se abate desde el cielo sobre la impiedad y la injusticia de quienes, actuando inicuamente, cierran el camino a la verdad. <\/span><span class=\"v45_1_19\"><sup id=\"Rom.1.19\" class=\"v45_1_19\">19<\/sup>Porque lo que es posible conocer acerca de la divinidad, lo tienen ellos a su alcance, ya que Dios mismo se lo ha puesto ante los ojos.<\/span><span class=\"v45_1_20\"><sup id=\"Rom.1.20\" class=\"v45_1_20\">20<\/sup>En efecto, partiendo de la creaci\u00f3n del universo, la raz\u00f3n humana puede descubrir, a trav\u00e9s de las cosas creadas, las perfecciones invisibles de Dios: su eterno poder y su divinidad. De ah\u00ed que no tengan disculpa, <\/span><span class=\"v45_1_21\"><sup id=\"Rom.1.21\" class=\"v45_1_21\">21<\/sup>pues han conocido a Dios y, sin embargo, no le han tributado el honor que merec\u00eda, ni le han dado las gracias debidas. Al contrario, se han dejado entontecer con vanos pensamientos y su necio coraz\u00f3n se ha llenado de oscuridad. <\/span><span class=\"v45_1_22\"><sup id=\"Rom.1.22\" class=\"v45_1_22\">22<\/sup>Alardeando de sabios, se volvieron tan insensatos <\/span><span class=\"v45_1_23\"><sup id=\"Rom.1.23\" class=\"v45_1_23\">23<\/sup>que llegaron a cambiar la grandeza del Dios que nunca muere por im\u00e1genes de personas mortales, y aun de p\u00e1jaros, de cuadr\u00fapedos y de reptiles. <\/span><span class=\"v45_1_24\"><sup id=\"Rom.1.24\" class=\"v45_1_24\">24<\/sup>Por eso, Dios los ha dejado a merced de sus bajos instintos, degrad\u00e1ndose y envileci\u00e9ndose a s\u00ed mismos. <\/span><span class=\"v45_1_25\"><sup id=\"Rom.1.25\" class=\"v45_1_25\">25<\/sup>Este es el fruto de haber preferido la mentira a la verdad de Dios, de haber adorado y dado culto a la criatura en vez de al Creador, que es digno de ser alabado por siempre. Am\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v45_1_26\"><sup id=\"Rom.1.26\" class=\"v45_1_26\">26<\/sup>As\u00ed que Dios los ha dejado a merced de pasiones vergonzosas. Sus mujeres invierten el uso natural del sexo y se entregan a pr\u00e1cticas antinaturales. <\/span><span class=\"v45_1_27\"><sup id=\"Rom.1.27\" class=\"v45_1_27\">27<\/sup>Y lo mismo los hombres: dejan las relaciones naturales con la mujer y se abrasan en deseos de los unos por los otros. Hombres con hombres cometen acciones infamantes, y en su propio cuerpo reciben el castigo que merece su extrav\u00edo. <\/span><span class=\"v45_1_28\"><sup id=\"Rom.1.28\" class=\"v45_1_28\">28<\/sup>Y como no tienen inter\u00e9s en conocer a Dios, es Dios mismo quien los deja a merced de una mente pervertida que los empuja a hacer lo que no deben. <\/span><span class=\"v45_1_29\"><sup id=\"Rom.1.29\" class=\"v45_1_29\">29<\/sup>Rebosan injusticia, perversidad, codicia, maldad; son envidiosos, asesinos, pendencieros, embaucadores, malintencionados, chismosos, <\/span><span class=\"v45_1_30\"><sup id=\"Rom.1.30\" class=\"v45_1_30\">30<\/sup>calumniadores, imp\u00edos, ultrajadores, soberbios, fanfarrones, da\u00f1inos, rebeldes para con sus padres; <\/span><span class=\"v45_1_31\"><sup id=\"Rom.1.31\" class=\"v45_1_31\">31<\/sup>no tienen conciencia, ni palabra, ni coraz\u00f3n, ni piedad. <\/span><span class=\"v45_1_32\"><sup id=\"Rom.1.32\" class=\"v45_1_32\">32<\/sup>Conocen de sobra la sentencia de Dios que declara reos de muerte a quienes hacen tales cosas y, sin embargo, no s\u00f3lo las hacen, sino que incluso aplauden el que otros las hagan.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Rom.1","osis_end":"spa-BHTI:Rom.1.32","order":"54001","link":"spa-BHTI\/Rom\/1","display":"ROMANOS 1","book":{"version_id":"173","name":"ROMANOS","abbr":"Rom","ord":"54","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Rom","osis_end":"spa-BHTI:Rom.16.27"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.28","nextChapterId":"spa-BHTI:Rom.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Acts.27\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Pablo trasladado a Roma (27,1\u201428,31)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Pablo embarca para Roma<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_1\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v44_27_1\">1<\/sup>Cuando se decidi\u00f3 que deb\u00edamos embarcar para Italia, entregaron a Pablo, con algunos otros prisioneros, a la custodia de un oficial llamado Julio, que era capit\u00e1n de la compa\u00f1\u00eda denominada \u201cAugusta\u201d. <\/span><span class=\"v44_27_2\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v44_27_2\">2<\/sup>Subimos a bordo de un barco de Adramitio que part\u00eda rumbo a las costas de la provincia de Asia, y nos hicimos a la mar. Nos acompa\u00f1aba Aristarco, un macedonio de Tesal\u00f3nica. <\/span><span class=\"v44_27_3\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v44_27_3\">3<\/sup>Al d\u00eda siguiente hicimos escala en Sid\u00f3n, y Julio, que trataba a Pablo con amabilidad, le permiti\u00f3 visitar a sus amigos y recibir sus atenciones. <\/span><span class=\"v44_27_4\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v44_27_4\">4<\/sup>Zarpamos de Sid\u00f3n y, como los vientos nos eran contrarios, navegamos al abrigo de la costa chipriota. <\/span><span class=\"v44_27_5\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v44_27_5\">5<\/sup>Continuamos nuestra traves\u00eda, navegando ya por alta mar frente a Cilicia y Panfilia, hasta que alcanzamos Mira, en Licia. <\/span><span class=\"v44_27_6\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v44_27_6\">6<\/sup>All\u00ed encontr\u00f3 el oficial un buque alejandrino que hac\u00eda la ruta de Italia y nos hizo transbordar a \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_7\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v44_27_7\">7<\/sup>Despu\u00e9s de muchos d\u00edas de lento navegar, llegamos a duras penas a la altura de Cnido. Pero como el viento no nos permit\u00eda aproximarnos, buscamos el abrigo de la isla de Creta, navegando hacia el cabo Salm\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_8\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v44_27_8\">8<\/sup>Cuando lo doblamos, seguimos costeando con dificultad hasta llegar a un punto llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea. <\/span><span class=\"v44_27_9\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v44_27_9\">9<\/sup>Hab\u00edamos perdido mucho tiempo y resultaba peligroso continuar navegando, pues estaba ya entrado el oto\u00f1o. As\u00ed que Pablo aconsejaba:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_10\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v44_27_10\">10<\/sup>\u2014 Se\u00f1ores, opino que proseguir viaje ahora es arriesgado y puede acarrear graves da\u00f1os, no s\u00f3lo a la nave y a su cargamento, sino tambi\u00e9n a nosotros mismos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_11\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v44_27_11\">11<\/sup>Pero el oficial confiaba m\u00e1s en el criterio del capit\u00e1n y del patr\u00f3n del barco que en el de Pablo. <\/span><span class=\"v44_27_12\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v44_27_12\">12<\/sup>Como, adem\u00e1s, el puerto no era apropiado para invernar, la mayor\u00eda se inclin\u00f3 por hacerse a la mar y tratar de llegar a Fenice, un puerto de Creta orientado al sudoeste y al noroeste, para pasar all\u00ed el invierno.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La tempestad<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_13\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v44_27_13\">13<\/sup>Comenz\u00f3 a soplar entonces una ligera brisa del sur, por lo que pensaron que el proyecto era realizable; as\u00ed que levaron anclas y fueron costeando Creta. <\/span><span class=\"v44_27_14\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v44_27_14\">14<\/sup>Pero muy pronto se desencaden\u00f3 un viento huracanado procedente de la isla, el llamado Euroaquil\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_15\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v44_27_15\">15<\/sup>Incapaz la nave de hacer frente a un viento que la arrastraba sin remedio, nos dejamos ir a la deriva. <\/span><span class=\"v44_27_16\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v44_27_16\">16<\/sup>Pasamos a sotavento de Cauda, una peque\u00f1a isla a cuyo abrigo logramos con muchos esfuerzos recuperar el control del bote salvavidas. <\/span><span class=\"v44_27_17\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v44_27_17\">17<\/sup>Una vez izado a bordo, ci\u00f1eron el casco del buque con cables de refuerzo y, por temor a encallar en los bancos de arena de la Sirte, soltaron el ancla flotante y continuaron a la deriva. <\/span><span class=\"v44_27_18\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v44_27_18\">18<\/sup>Al d\u00eda siguiente, como arreciaba el temporal, los marineros comenzaron a aligerar la carga. <\/span><span class=\"v44_27_19\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v44_27_19\">19<\/sup>Y al tercer d\u00eda tuvieron que arrojar al mar, con sus propias manos, el aparejo de la nave. <\/span><span class=\"v44_27_20\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v44_27_20\">20<\/sup>El sol y las estrellas permanecieron ocultos durante muchos d\u00edas y, como la tempestad no disminu\u00eda, perdimos toda esperanza de salvarnos. <\/span><span class=\"v44_27_21\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v44_27_21\">21<\/sup>Hac\u00eda tiempo que nadie a bordo probaba bocado; as\u00ed que Pablo se puso en medio de todos y dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_21\">\u2014 Compa\u00f1eros, deber\u00edan haber atendido mi consejo y no haber zarpado de Creta. As\u00ed hubi\u00e9ramos evitado esta desastrosa situaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v44_27_22\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v44_27_22\">22<\/sup>De todos modos, les recomiendo ahora que no pierdan el \u00e1nimo, porque ninguno de ustedes perecer\u00e1, aunque el buque s\u00ed se hundir\u00e1. <\/span><span class=\"v44_27_23\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v44_27_23\">23<\/sup>Pues anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel del Dios a quien pertenezco y sirvo, <\/span><span class=\"v44_27_24\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v44_27_24\">24<\/sup>y me dijo: \u201cNo temas, Pablo. Has de comparecer ante el emperador, y Dios te ha concedido tambi\u00e9n la vida de tus compa\u00f1eros de navegaci\u00f3n\u201d. <\/span><span class=\"v44_27_25\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v44_27_25\">25<\/sup>Por tanto, amigos, cobren \u00e1nimo, pues conf\u00edo en Dios, y s\u00e9 que ocurrir\u00e1 tal como se me ha dicho. <\/span><span class=\"v44_27_26\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v44_27_26\">26<\/sup>Sin duda, iremos a parar a alguna isla.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_27\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v44_27_27\">27<\/sup>A eso de la media noche del d\u00eda en que se cumpl\u00edan las dos semanas de navegar a la deriva por el Adri\u00e1tico, los marineros barruntaron que nos aproxim\u00e1bamos a tierra. <\/span><span class=\"v44_27_28\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v44_27_28\">28<\/sup>Lanzaron entonces la sonda, y hallaron que hab\u00eda veinte brazas de fondo; poco despu\u00e9s volvieron a lanzarla, y hab\u00eda quince brazas. <\/span><span class=\"v44_27_29\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v44_27_29\">29<\/sup>Por temor a que pudi\u00e9ramos encallar en alg\u00fan arrecife, largaron cuatro anclas por la popa, mientras esperaban con ansia que llegara el amanecer. <\/span><span class=\"v44_27_30\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v44_27_30\">30<\/sup>La tripulaci\u00f3n intent\u00f3 abandonar el barco, y arriaron el bote salvavidas con el pretexto de largar algunas anclas por la proa. <\/span><span class=\"v44_27_31\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v44_27_31\">31<\/sup>Pero Pablo dijo al oficial y a los soldados:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_31\">\u2014 Si estos no permanecen a bordo, ustedes no podr\u00e1n salvarse.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_32\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v44_27_32\">32<\/sup>Entonces, los soldados cortaron los cabos del bote y lo dejaron perderse. <\/span><span class=\"v44_27_33\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v44_27_33\">33<\/sup>En tanto amanec\u00eda, rog\u00f3 Pablo a todos que tomaran alg\u00fan alimento:<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_33\">\u2014 Hoy hace catorce d\u00edas \u2014les dijo\u2014 que estan en espera angustiosa y en ayunas, sin haber probado bocado. <\/span><span class=\"v44_27_34\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v44_27_34\">34<\/sup>Les aconsejo, pues, que coman algo, que les vendr\u00e1 bien para su salud; por lo dem\u00e1s, ni un cabello de la cabeza se perder\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_35\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v44_27_35\">35<\/sup>Dicho esto, Pablo tom\u00f3 un pan y despu\u00e9s de dar gracias a Dios delante de todos, lo parti\u00f3 y se puso a comer. <\/span><span class=\"v44_27_36\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v44_27_36\">36<\/sup>Los dem\u00e1s se sintieron entonces m\u00e1s animados, y tambi\u00e9n tomaron alimento.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_37\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v44_27_37\">37<\/sup>En el barco est\u00e1bamos en total doscientas setenta y seis personas. <\/span><span class=\"v44_27_38\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v44_27_38\">38<\/sup>Una vez satisfechos, arrojaron el trigo al mar para aligerar la nave.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El naufragio<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v44_27_39\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v44_27_39\">39<\/sup>Lleg\u00f3 el d\u00eda, y los marineros no pudieron reconocer el lugar. Pero distinguieron una ensenada con su playa, y trataron de ver si era posible que la nave recalase all\u00ed. <\/span><span class=\"v44_27_40\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v44_27_40\">40<\/sup>As\u00ed pues, soltaron las anclas y las dejaron irse al fondo; aflojaron luego las amarras de los timones, izaron la vela de proa e, impulsados por el viento, se dirigieron a la playa. <\/span><span class=\"v44_27_41\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v44_27_41\">41<\/sup>Pero tocaron en un banco de arena entre dos corrientes y el barco encall\u00f3. La proa qued\u00f3 clavada e inm\u00f3vil, en tanto que la popa era destrozada por los golpes del mar. <\/span><span class=\"v44_27_42\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v44_27_42\">42<\/sup>Entonces, los soldados resolvieron matar a los presos para evitar que alguno de ellos escapara a nado. <\/span><span class=\"v44_27_43\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v44_27_43\">43<\/sup>Pero el oficial, queriendo salvar la vida de Pablo, les impidi\u00f3 llevar a cabo su prop\u00f3sito. Orden\u00f3 que quienes supieran nadar saltaran los primeros por la borda y ganaran la orilla; <\/span><span class=\"v44_27_44\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v44_27_44\">44<\/sup>en cuanto a los dem\u00e1s, unos lo har\u00edan sobre tablones flotantes y otros sobre restos del buque. De esta forma todos logramos llegar a tierra sanos y salvos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"27","id":"spa-BHTI:Acts.27","osis_end":"spa-BHTI:Acts.27.44","order":"53027","link":"spa-BHTI\/Acts\/27","display":"HECHOS 27","book":{"version_id":"173","name":"HECHOS","abbr":"Acts","ord":"53","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Acts","osis_end":"spa-BHTI:Acts.28.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Acts.26","nextChapterId":"spa-BHTI:Acts.28","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}