{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.47\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_1\"><sup id=\"Gen.47.1\" class=\"v0_47_1\">1<\/sup>Jos\u00e9 fue a dar la noticia al fara\u00f3n, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_1\">\u2014 Mi padre y mis hermanos han venido desde Cana\u00e1n con sus ovejas, sus vacas y con todo cuanto tienen; en este momento ya se encuentran en la regi\u00f3n de Gosen.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_2\"><sup id=\"Gen.47.2\" class=\"v0_47_2\">2<\/sup>Jos\u00e9 hab\u00eda llevado consigo a cinco de sus hermanos y se los present\u00f3 al fara\u00f3n <\/span><span class=\"v0_47_3\"><sup id=\"Gen.47.3\" class=\"v0_47_3\">3<\/sup>que les pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_3\">\u2014 \u00bfA qu\u00e9 se dedican ustedes?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_3\">Ellos respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_3\">\u2014 Nosotros, tus siervos, somos pastores de ovejas, igual que lo fueron nuestros antepasados.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_4\"><sup id=\"Gen.47.4\" class=\"v0_47_4\">4<\/sup>Y a\u00f1adieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_4\">\u2014 Hemos venido a vivir en este pa\u00eds porque en Cana\u00e1n aprieta el hambre y ya no hay pastos para los reba\u00f1os de tus siervos. Por eso te rogamos que permitas a tus siervos establecerse en la regi\u00f3n de Gosen.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_5\"><sup id=\"Gen.47.5\" class=\"v0_47_5\">5<\/sup>Entonces el fara\u00f3n dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_5\">\u2014 Tu padre y tus hermanos han venido a reunirse contigo. <\/span><span class=\"v0_47_6\"><sup id=\"Gen.47.6\" class=\"v0_47_6\">6<\/sup>El pa\u00eds de Egipto est\u00e1 a tu disposici\u00f3n. Haz que tu padre y tus hermanos se asienten en la mejor zona del pa\u00eds; que se queden en la regi\u00f3n de Gosen. Y si sabes que entre ellos hay algunos con experiencia, ponlos a cargo de mi ganado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_7\"><sup id=\"Gen.47.7\" class=\"v0_47_7\">7<\/sup>Despu\u00e9s Jos\u00e9 present\u00f3 a su padre Jacob al fara\u00f3n. Jacob salud\u00f3 al fara\u00f3n con reverencia <\/span><span class=\"v0_47_8\"><sup id=\"Gen.47.8\" class=\"v0_47_8\">8<\/sup>y este le pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_8\">\u2014 \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_9\"><sup id=\"Gen.47.9\" class=\"v0_47_9\">9<\/sup>Jacob respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_9\">\u2014 Ciento treinta a\u00f1os llevo de aqu\u00ed para all\u00e1. Pocos y desgraciados han sido los a\u00f1os de mi vida, y no llegan a sumar los a\u00f1os que mis antepasados vivieron como inmigrantes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_10\"><sup id=\"Gen.47.10\" class=\"v0_47_10\">10<\/sup>Jacob volvi\u00f3 a saludar al fara\u00f3n, y se retir\u00f3 de su presencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_11\"><sup id=\"Gen.47.11\" class=\"v0_47_11\">11<\/sup>Jos\u00e9 instal\u00f3 a su padre y a sus hermanos d\u00e1ndoles terrenos en la mejor regi\u00f3n de Egipto, en el distrito de Rams\u00e9s, tal como lo hab\u00eda ordenado el fara\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_47_12\"><sup id=\"Gen.47.12\" class=\"v0_47_12\">12<\/sup>Jos\u00e9 proporcion\u00f3 alimentos a su padre, a sus hermanos y a toda su familia, seg\u00fan las necesidades de cada uno.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La administraci\u00f3n de Jos\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_13\"><sup id=\"Gen.47.13\" class=\"v0_47_13\">13<\/sup>En ninguna parte del pa\u00eds hab\u00eda qu\u00e9 comer, y la carest\u00eda era tan severa que la gente, tanto en Egipto como en Cana\u00e1n, se mor\u00eda de hambre. <\/span><span class=\"v0_47_14\"><sup id=\"Gen.47.14\" class=\"v0_47_14\">14<\/sup>Jos\u00e9, mientras tanto, iba acumulando todo el dinero que los de Egipto y los de Cana\u00e1n pagaban a cambio del grano que le compraban, e ingresaba este dinero en las arcas reales. <\/span><span class=\"v0_47_15\"><sup id=\"Gen.47.15\" class=\"v0_47_15\">15<\/sup>Pero cuando se agot\u00f3 el dinero en Egipto y Cana\u00e1n, todos los egipcios fueron a decirle a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_15\">\u2014 Danos pan. O \u00bfvas a permitir que muramos, porque ya no nos queda dinero?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_16\"><sup id=\"Gen.47.16\" class=\"v0_47_16\">16<\/sup>Jos\u00e9 les respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_16\">\u2014 Si ya se less acab\u00f3 el dinero, traigan sus ganados y se los cambiar\u00e9 por alimento.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_17\"><sup id=\"Gen.47.17\" class=\"v0_47_17\">17<\/sup>Ellos tra\u00edan el ganado a Jos\u00e9 que les daba alimento a cambio de caballos, ovejas, vacas y asnos. Durante un a\u00f1o les estuvo proveyendo de alimento a cambio de todo su ganado. <\/span><span class=\"v0_47_18\"><sup id=\"Gen.47.18\" class=\"v0_47_18\">18<\/sup>Pero pas\u00f3 ese a\u00f1o, y al a\u00f1o siguiente fueron a decirle a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_18\">\u2014 Se\u00f1or, no podemos ocultarte que el dinero se nos acab\u00f3 y que el ganado es ya de nuestro se\u00f1or. No tenemos otra cosa que ofrecer a nuestro se\u00f1or que nuestros cuerpos y nuestras tierras. <\/span><span class=\"v0_47_19\"><sup id=\"Gen.47.19\" class=\"v0_47_19\">19<\/sup>\u00bfVas a permitir que nosotros muramos y nuestras tierras queden yermas? C\u00f3mpranos a nosotros y a nuestras tierras, a cambio de alimento. Nosotros, con nuestras tierras, seremos esclavos del fara\u00f3n; pero danos semilla para que la tierra no quede desolada y nosotros podamos sobrevivir.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_20\"><sup id=\"Gen.47.20\" class=\"v0_47_20\">20<\/sup>De esta manera Jos\u00e9 adquiri\u00f3 para el fara\u00f3n todas las tierras de Egipto, pues los egipcios, obligados por el hambre, tuvieron que venderle sus tierras; y as\u00ed el pa\u00eds pas\u00f3 a ser propiedad exclusiva del fara\u00f3n, <\/span><span class=\"v0_47_21\"><sup id=\"Gen.47.21\" class=\"v0_47_21\">21<\/sup>y todos en Egipto, de uno a otro conf\u00edn, acabaron siendo esclavos. <\/span><span class=\"v0_47_22\"><sup id=\"Gen.47.22\" class=\"v0_47_22\">22<\/sup>Los \u00fanicos terrenos que Jos\u00e9 no compr\u00f3 fueron los que pertenec\u00edan a los sacerdotes, porque a ellos les hab\u00eda asignado el fara\u00f3n una raci\u00f3n de alimento; y como viv\u00edan de esa asignaci\u00f3n que les daba el fara\u00f3n, no tuvieron que vender sus propiedades.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_23\"><sup id=\"Gen.47.23\" class=\"v0_47_23\">23<\/sup>Jos\u00e9 dijo despu\u00e9s al pueblo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_23\">\u2014 Hoy los he comprado a ustedes y sus tierras para el fara\u00f3n. Aqu\u00ed tienen semilla para que siembren las tierras; <\/span><span class=\"v0_47_24\"><sup id=\"Gen.47.24\" class=\"v0_47_24\">24<\/sup>pero habr\u00e1n de entregar al fara\u00f3n la quinta parte de la cosecha; las otras cuatro partes servir\u00e1n para sembrar los campos y para alimentarse ustedes, sus familias y sus hijos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_25\"><sup id=\"Gen.47.25\" class=\"v0_47_25\">25<\/sup>Ellos respondieron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_25\">\u2014 Se\u00f1or, aceptamos ser esclavos del fara\u00f3n, porque hemos contado con tu favor y nos has salvado la vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_26\"><sup id=\"Gen.47.26\" class=\"v0_47_26\">26<\/sup>Y Jos\u00e9 promulg\u00f3 una ley, vigente hasta el d\u00eda de hoy en toda la tierra de Egipto, seg\u00fan la cual deb\u00eda entregarse al fara\u00f3n una quinta parte de las cosechas. Solamente las tierras de los sacerdotes no pasaron a ser propiedad del fara\u00f3n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">\u00daltimos d\u00edas de Jacob<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_27\"><sup id=\"Gen.47.27\" class=\"v0_47_27\">27<\/sup>Los israelitas se asentaron en Egipto, en la regi\u00f3n de Gosen. Adquirieron propiedades all\u00ed, prosperaron y llegaron a ser muy numerosos. <\/span><span class=\"v0_47_28\"><sup id=\"Gen.47.28\" class=\"v0_47_28\">28<\/sup>Jacob vivi\u00f3 diecisiete a\u00f1os en Egipto, y la duraci\u00f3n total de su vida fue de ciento cuarenta y siete a\u00f1os.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_29\"><sup id=\"Gen.47.29\" class=\"v0_47_29\">29<\/sup>Viv\u00eda ya Israel sus \u00faltimos d\u00edas, cuando mand\u00f3 llamar a su hijo Jos\u00e9 y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_29\">\u2014 Si de verdad me quieres, pon tu mano debajo de mi muslo y j\u00farame que har\u00e1s lo que te voy a pedir: \u00a1Por favor, no me entierres en Egipto! <\/span><span class=\"v0_47_30\"><sup id=\"Gen.47.30\" class=\"v0_47_30\">30<\/sup>Cuando vaya a reunirme con mis antepasados, s\u00e1came de Egipto y enti\u00e9rrame en su sepulcro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_30\">Jos\u00e9 respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_30\">\u2014 Har\u00e9 lo que me pides.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_31\"><sup id=\"Gen.47.31\" class=\"v0_47_31\">31<\/sup>Insisti\u00f3 Jacob:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_31\">\u2014 J\u00faramelo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_47_31\">Jos\u00e9 se lo jur\u00f3, y a continuaci\u00f3n Israel se reclin\u00f3 sobre la cabecera de la cama.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"47","id":"spa-BHTI:Gen.47","osis_end":"spa-BHTI:Gen.47.31","order":"1047","link":"spa-BHTI\/Gen\/47","display":"G\u00c9NESIS 47","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.46","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.48","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.48\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Bendici\u00f3n de Efra\u00edn y Manas\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\"><sup id=\"Gen.48.1\" class=\"v0_48_1\">1<\/sup>Sucedi\u00f3 despu\u00e9s de estas cosas que dijeron a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\">\u2014 Tu padre est\u00e1 enfermo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_1\">Entonces Jos\u00e9 fue a visitarlo y llev\u00f3 consigo a sus dos hijos, Manas\u00e9s y Efra\u00edn. <\/span><span class=\"v0_48_2\"><sup id=\"Gen.48.2\" class=\"v0_48_2\">2<\/sup>Cuando le avisaron a Jacob que su hijo ven\u00eda a verlo, hizo un esfuerzo y se incorpor\u00f3 en la cama. <\/span><span class=\"v0_48_3\"><sup id=\"Gen.48.3\" class=\"v0_48_3\">3<\/sup>Y dijo Jacob a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_3\">\u2014 El Dios todopoderoso se me apareci\u00f3 en la ciudad de Luz, en la tierra de Cana\u00e1n, y me bendijo <\/span><span class=\"v0_48_4\"><sup id=\"Gen.48.4\" class=\"v0_48_4\">4<\/sup>con estas palabras: Yo te har\u00e9 fecundo, te multiplicar\u00e9 y har\u00e9 que llegues a ser un grupo de tribus; y esta tierra se la dar\u00e9 en posesi\u00f3n perpetua a tu descendencia. <\/span><span class=\"v0_48_5\"><sup id=\"Gen.48.5\" class=\"v0_48_5\">5<\/sup>Ahora bien, los dos hijos que te nacieron aqu\u00ed en Egipto, antes de que me reuniera contigo, los considero como m\u00edos: Efra\u00edn y Manas\u00e9s ser\u00e1n para m\u00ed igual que Rub\u00e9n y Sime\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_48_6\"><sup id=\"Gen.48.6\" class=\"v0_48_6\">6<\/sup>En cambio, los hijos que tengas despu\u00e9s de ellos te pertenecer\u00e1n a ti, y s\u00f3lo tendr\u00e1n parte en la herencia que corresponde a sus hermanos. <\/span><span class=\"v0_48_7\"><sup id=\"Gen.48.7\" class=\"v0_48_7\">7<\/sup>Cuando yo regresaba de Par\u00e1n Aram, se me muri\u00f3 Raquel, poco antes de llegar a Efrata, en Cana\u00e1n, y all\u00ed la sepult\u00e9 junto al camino de Efrata (es decir, Bel\u00e9n).<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_8\"><sup id=\"Gen.48.8\" class=\"v0_48_8\">8<\/sup>Al ver a los hijos de Jos\u00e9, Israel pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_8\">\u2014 \u00bfQui\u00e9nes son?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\"><sup id=\"Gen.48.9\" class=\"v0_48_9\">9<\/sup>Jos\u00e9 respondi\u00f3 a su padre:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">\u2014 Son mis hijos, los que Dios me ha concedido aqu\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">Y Jacob dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_9\">\u2014 Ac\u00e9rcamelos para que les d\u00e9 mi bendici\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_10\"><sup id=\"Gen.48.10\" class=\"v0_48_10\">10<\/sup>Israel hab\u00eda perdido vista con la vejez y apenas pod\u00eda ver. Jos\u00e9 se los acerc\u00f3 y \u00e9l los abraz\u00f3 y los bes\u00f3. <\/span><span class=\"v0_48_11\"><sup id=\"Gen.48.11\" class=\"v0_48_11\">11<\/sup>Luego Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_11\">\u2014 No pens\u00e9 que volver\u00eda a verte y, sin embargo, Dios me ha concedido ver tambi\u00e9n a tus hijos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_12\"><sup id=\"Gen.48.12\" class=\"v0_48_12\">12<\/sup>Jos\u00e9 los retir\u00f3 de las rodillas de su padre y se postr\u00f3 rostro en tierra. <\/span><span class=\"v0_48_13\"><sup id=\"Gen.48.13\" class=\"v0_48_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s, los tom\u00f3 a los dos, a Efra\u00edn con la mano derecha y a Manas\u00e9s con la izquierda, y se los acerc\u00f3 a su padre. As\u00ed Efra\u00edn qued\u00f3 a la izquierda de Israel y Manas\u00e9s a su derecha. <\/span><span class=\"v0_48_14\"><sup id=\"Gen.48.14\" class=\"v0_48_14\">14<\/sup>Pero al extender Israel sus manos, las cruz\u00f3, y puso la mano derecha sobre la cabeza de Efra\u00edn, que era el menor, y la mano izquierda sobre la cabeza de Manas\u00e9s, a pesar de que este era el primog\u00e9nito. <\/span><span class=\"v0_48_15\"><sup id=\"Gen.48.15\" class=\"v0_48_15\">15<\/sup>Y bendijo a Jos\u00e9 con estas palabras:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">Que el Dios en cuya presencia<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">caminaron mis padres, Abrah\u00e1n e Isaac,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">el Dios que ha sido mi pastor<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_15\">desde el d\u00eda en que nac\u00ed hasta hoy,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\"><sup id=\"Gen.48.16\" class=\"v0_48_16\">16<\/sup>el \u00e1ngel que me ha librado de todo mal,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">bendiga a estos muchachos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">que en ellos se perpet\u00fae<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">mi nombre y el de mis padres, Abrah\u00e1n e Isaac;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_48_16\">que crezcan y se multipliquen en medio de la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_17\"><sup id=\"Gen.48.17\" class=\"v0_48_17\">17<\/sup>A Jos\u00e9 no le agrad\u00f3 ver que su padre pusiera la mano derecha sobre la cabeza de Efra\u00edn, por lo que tom\u00f3 la mano de su padre para quitarla de la cabeza de Efra\u00edn y pasarla a la de Manas\u00e9s, <\/span><span class=\"v0_48_18\"><sup id=\"Gen.48.18\" class=\"v0_48_18\">18<\/sup>mientras le dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_18\">\u2014 As\u00ed no, padre; el mayor es este y debes poner tu mano derecha sobre su cabeza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_19\"><sup id=\"Gen.48.19\" class=\"v0_48_19\">19<\/sup>Pero su padre se resisti\u00f3 y le contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_19\">\u2014 Ya lo s\u00e9, hijo, ya lo s\u00e9. Tambi\u00e9n \u00e9l llegar\u00e1 a ser un pueblo que ser\u00e1 igualmente grande; pero su hermano menor ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s importante, y su descendencia dar\u00e1 origen a muchas naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\"><sup id=\"Gen.48.20\" class=\"v0_48_20\">20<\/sup>Aquel d\u00eda los bendijo diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\">\u2014 El pueblo de Israel pronunciar\u00e1 el nombre de ustedes para bendecir, pues dir\u00e1n: \u201cQue Dios haga contigo como hizo con Efra\u00edn y Manas\u00e9s\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_20\">Y puso a Efra\u00edn delante de Manas\u00e9s. <\/span><span class=\"v0_48_21\"><sup id=\"Gen.48.21\" class=\"v0_48_21\">21<\/sup>Despu\u00e9s Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_48_21\">\u2014 Yo estoy a punto de morir, pero Dios estar\u00e1 con ustedes y los llevar\u00e1 otra vez a la tierra de sus antepasados. <\/span><span class=\"v0_48_22\"><sup id=\"Gen.48.22\" class=\"v0_48_22\">22<\/sup>Y a ti, te doy una franja de tierra mayor que a tus hermanos: la franja de Siqu\u00e9n que yo arrebat\u00e9 a los amorreos con mi espada y mi arco.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"48","id":"spa-BHTI:Gen.48","osis_end":"spa-BHTI:Gen.48.22","order":"1048","link":"spa-BHTI\/Gen\/48","display":"G\u00c9NESIS 48","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.47","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.49","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.46\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Israel viaja a Egipto<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_1\"><sup id=\"Gen.46.1\" class=\"v0_46_1\">1<\/sup>Israel emprendi\u00f3 el viaje con todas sus pertenencias. Al llegar a Berseba ofreci\u00f3 sacrificios al Dios de su padre Isaac. <\/span><span class=\"v0_46_2\"><sup id=\"Gen.46.2\" class=\"v0_46_2\">2<\/sup>Esa noche Dios habl\u00f3 a Israel en una visi\u00f3n:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_2\">\u2014 \u00a1Jacob! \u00a1Jacob!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_2\">\u00c9l respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_2\">\u2014 Aqu\u00ed me tienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_2\">[Dios le] dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_3\"><sup id=\"Gen.46.3\" class=\"v0_46_3\">3<\/sup>\u2014 Yo soy Dios, el Dios de tu padre. No temas bajar a Egipto, porque all\u00ed har\u00e9 de ti una gran naci\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_46_4\"><sup id=\"Gen.46.4\" class=\"v0_46_4\">4<\/sup>Bajar\u00e9 contigo a Egipto y yo mismo te har\u00e9 subir de all\u00ed. Y cuando mueras, Jos\u00e9 te cerrar\u00e1 los ojos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_5\"><sup id=\"Gen.46.5\" class=\"v0_46_5\">5<\/sup>Cuando Jacob parti\u00f3 de Berseba, los hijos de Israel montaron a su padre Jacob junto con sus ni\u00f1os y mujeres en los carros que el fara\u00f3n hab\u00eda enviado para transportarlos. <\/span><span class=\"v0_46_6\"><sup id=\"Gen.46.6\" class=\"v0_46_6\">6<\/sup>As\u00ed pues, Jacob y todos los suyos se marcharon a Egipto llevando consigo el ganado y todos los bienes que hab\u00edan adquirido en la tierra de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_46_7\"><sup id=\"Gen.46.7\" class=\"v0_46_7\">7<\/sup>Todos sus hijos, hijas, nietos y nietas se fueron con Jacob.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_8\"><sup id=\"Gen.46.8\" class=\"v0_46_8\">8<\/sup>Estos son los nombres de los israelitas que fueron a Egipto; es decir, Jacob y sus hijos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_8\">Rub\u00e9n, el primog\u00e9nito de Jacob. <\/span><span class=\"v0_46_9\"><sup id=\"Gen.46.9\" class=\"v0_46_9\">9<\/sup>Los hijos de Rub\u00e9n: Janoc, Fal\u00fa, Jesr\u00f3n y Carm\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_10\"><sup id=\"Gen.46.10\" class=\"v0_46_10\">10<\/sup>Los hijos de Sime\u00f3n: Jemuel, Jam\u00edn, Oab, Jaqu\u00edn, Sojar y Sa\u00fal, el hijo de la cananea.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_11\"><sup id=\"Gen.46.11\" class=\"v0_46_11\">11<\/sup>Los hijos de Lev\u00ed: Guers\u00f3n, Queat y Merar\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_12\"><sup id=\"Gen.46.12\" class=\"v0_46_12\">12<\/sup>Los hijos de Jud\u00e1: Er, On\u00e1n, Sel\u00e1, Fares y Z\u00e1raj (Er y On\u00e1n hab\u00edan muerto en Cana\u00e1n). Los hijos de Fares: Jesr\u00f3n y Jamul.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_13\"><sup id=\"Gen.46.13\" class=\"v0_46_13\">13<\/sup>Los hijos de Isacar: Tol\u00e1, F\u00faa, Job y Simr\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_14\"><sup id=\"Gen.46.14\" class=\"v0_46_14\">14<\/sup>Los hijos de Zabul\u00f3n: Sered, El\u00f3n y Jajlel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_15\"><sup id=\"Gen.46.15\" class=\"v0_46_15\">15<\/sup>Estos fueron los hijos que Jacob tuvo con L\u00eda en Par\u00e1n Aram, adem\u00e1s de su hija Dina. En total, entre hombres y mujeres eran treinta y tres personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_16\"><sup id=\"Gen.46.16\" class=\"v0_46_16\">16<\/sup>Los hijos de Gad: Sifi\u00f3n, Jagu\u00ed, Esb\u00f3n, Sun\u00ed, Er\u00ed, Arod\u00ed y Arel\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_17\"><sup id=\"Gen.46.17\" class=\"v0_46_17\">17<\/sup>Los hijos de Aser: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisv\u00ed, Beri\u00e1 y la hermana de ellos que se llamaba Seraj. Los hijos de Beri\u00e1: J\u00e9ber y Malquiel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_18\"><sup id=\"Gen.46.18\" class=\"v0_46_18\">18<\/sup>Estos fueron los hijos que Jacob tuvo con Zilp\u00e1, la esclava que Lab\u00e1n dio a su hija L\u00eda. En total sus descendientes fueron diecis\u00e9is personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_19\"><sup id=\"Gen.46.19\" class=\"v0_46_19\">19<\/sup>Los hijos de Raquel, la mujer de Jacob: Jos\u00e9 y Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_20\"><sup id=\"Gen.46.20\" class=\"v0_46_20\">20<\/sup>Los hijos que Jos\u00e9 tuvo con Asenet, hija de Potifera, sacerdote de On, fueron Manas\u00e9s y Efra\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_21\"><sup id=\"Gen.46.21\" class=\"v0_46_21\">21<\/sup>Los hijos de Benjam\u00edn: Bel\u00e1, Bejer, Asbel, Guer\u00e1, Naam\u00e1n, Ej\u00ed, Ros, Muf\u00edn, Juf\u00edn y Ared.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_22\"><sup id=\"Gen.46.22\" class=\"v0_46_22\">22<\/sup>Esta fue la descendencia que Jacob tuvo con Raquel; en total catorce personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_23\"><sup id=\"Gen.46.23\" class=\"v0_46_23\">23<\/sup>El hijo de Dan: Jus\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_24\"><sup id=\"Gen.46.24\" class=\"v0_46_24\">24<\/sup>Los hijos de Neftal\u00ed: Jajsel, Gun\u00ed, J\u00e9ser y Sil\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_25\"><sup id=\"Gen.46.25\" class=\"v0_46_25\">25<\/sup>Estos fueron los hijos que Jacob tuvo con Bilh\u00e1, la esclava que Lab\u00e1n dio a su hija Raquel. En total sus descendientes fueron siete personas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_26\"><sup id=\"Gen.46.26\" class=\"v0_46_26\">26<\/sup>Todos los miembros de la familia de Jacob que llegaron a Egipto \u2014es decir, sus descendientes directos\u2014 sumaban en total sesenta y seis personas, sin contar a las mujeres de sus hijos. <\/span><span class=\"v0_46_27\"><sup id=\"Gen.46.27\" class=\"v0_46_27\">27<\/sup>Con los dos hijos de Jos\u00e9 que le nacieron en Egipto, el total de miembros de la familia de Jacob que emigr\u00f3 a Egipto ascendi\u00f3 a setenta personas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Encuentro de Jacob y Jos\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_28\"><sup id=\"Gen.46.28\" class=\"v0_46_28\">28<\/sup>Israel envi\u00f3 por delante a Jud\u00e1 para que anunciara a Jos\u00e9 su llegada y acudiera a su encuentro en Gosen. Cuando estaban llegando a la regi\u00f3n de Gosen, <\/span><span class=\"v0_46_29\"><sup id=\"Gen.46.29\" class=\"v0_46_29\">29<\/sup>Jos\u00e9 orden\u00f3 que preparasen su carro y sali\u00f3 al encuentro de su padre Israel. Al encontrarse, Jos\u00e9 se fundi\u00f3 en un abrazo con su padre, y llor\u00f3 largo rato sobre su hombro. <\/span><span class=\"v0_46_30\"><sup id=\"Gen.46.30\" class=\"v0_46_30\">30<\/sup>Entonces Israel dijo a Jos\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_30\">\u2014 Ahora ya puedo morir. Te he visto y s\u00e9 que est\u00e1s vivo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_31\"><sup id=\"Gen.46.31\" class=\"v0_46_31\">31<\/sup>Jos\u00e9 dijo a sus hermanos y a la familia de su padre:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_46_31\">\u2014 Voy a ver al fara\u00f3n, para darle la noticia de que mis hermanos y la familia de mi padre, que viv\u00edan en Cana\u00e1n, han venido a estar conmigo; <\/span><span class=\"v0_46_32\"><sup id=\"Gen.46.32\" class=\"v0_46_32\">32<\/sup>y que han tra\u00eddo consigo cuanto ten\u00edan, sus ovejas y sus vacas, porque son pastores y su trabajo es cuidar ganado. <\/span><span class=\"v0_46_33\"><sup id=\"Gen.46.33\" class=\"v0_46_33\">33<\/sup>Por eso, cuando el fara\u00f3n les llame y les pregunte a qu\u00e9 se dedican, <\/span><span class=\"v0_46_34\"><sup id=\"Gen.46.34\" class=\"v0_46_34\">34<\/sup>d\u00edganle: \u201cNosotros, tus siervos, nos hemos dedicado a cuidar ganado desde nuestra juventud hasta ahora, y lo mismo hicieron nuestros antepasados\u201d. As\u00ed les permitir\u00e1 establecerse en la regi\u00f3n de Gosen, porque los egipcios consideran impuros a los pastores de ovejas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"46","id":"spa-BHTI:Gen.46","osis_end":"spa-BHTI:Gen.46.34","order":"1046","link":"spa-BHTI\/Gen\/46","display":"G\u00c9NESIS 46","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.45","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.47","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}