{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.24\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_1\"><sup id=\"2Kgs.24.1\" class=\"v12_24_1\">1<\/sup>Durante su reinado, Nabucodonosor, el rey de Babilonia, hizo una expedici\u00f3n, y Joaqu\u00edn le qued\u00f3 sometido por tres a\u00f1os; pero despu\u00e9s se rebel\u00f3 contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v12_24_2\"><sup id=\"2Kgs.24.2\" class=\"v12_24_2\">2<\/sup>Entonces el Se\u00f1or mand\u00f3 contra Joaqu\u00edn bandas de caldeos, sirios, moabitas y amonitas. Las envi\u00f3 contra Jud\u00e1 para destruirla, de acuerdo con la palabra que el Se\u00f1or hab\u00eda anunciado por medio de sus servidores, los profetas. <\/span><span class=\"v12_24_3\"><sup id=\"2Kgs.24.3\" class=\"v12_24_3\">3<\/sup>En realidad esto sucedi\u00f3 porque el Se\u00f1or hab\u00eda decidido expulsar a Jud\u00e1 de su presencia, por todos los pecados que hab\u00eda cometido Manas\u00e9s  <\/span><span class=\"v12_24_4\"><sup id=\"2Kgs.24.4\" class=\"v12_24_4\">4<\/sup>y por la sangre inocente que derram\u00f3 hasta inundar Jerusal\u00e9n. Por ello, el Se\u00f1or no quiso perdonar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_5\"><sup id=\"2Kgs.24.5\" class=\"v12_24_5\">5<\/sup>El resto de la historia de Joaqu\u00edn y todo cuanto hizo est\u00e1 escrito en el libro de los Anales de los Reyes de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v12_24_6\"><sup id=\"2Kgs.24.6\" class=\"v12_24_6\">6<\/sup>Cuando Joaqu\u00edn muri\u00f3, su hijo Jecon\u00edas le sucedi\u00f3 como rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_7\"><sup id=\"2Kgs.24.7\" class=\"v12_24_7\">7<\/sup>El rey de Egipto no volvi\u00f3 a salir de su pa\u00eds, porque el rey de Babilonia hab\u00eda conquistado todas sus posesiones desde el Nilo hasta el \u00c9ufrates.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Jecon\u00edas de Jud\u00e1 (598)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 36,9-10)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_8\"><sup id=\"2Kgs.24.8\" class=\"v12_24_8\">8<\/sup>Jecon\u00edas ten\u00eda dieciocho a\u00f1os cuando comenz\u00f3 a reinar, y rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n durante tres meses. Su madre se llamaba Nejust\u00e1 y era hija de Elnat\u00e1n, natural de Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v12_24_9\"><sup id=\"2Kgs.24.9\" class=\"v12_24_9\">9<\/sup>Jecon\u00edas ofendi\u00f3 al Se\u00f1or tanto como su padre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_10\"><sup id=\"2Kgs.24.10\" class=\"v12_24_10\">10<\/sup>Durante su reinado, las tropas de Nabucodonosor, el rey de Babilonia, marcharon hacia Jerusal\u00e9n y la cercaron. <\/span><span class=\"v12_24_11\"><sup id=\"2Kgs.24.11\" class=\"v12_24_11\">11<\/sup>El rey Nabucodonosor lleg\u00f3 a la ciudad mientras sus tropas la asediaban. <\/span><span class=\"v12_24_12\"><sup id=\"2Kgs.24.12\" class=\"v12_24_12\">12<\/sup>Jecon\u00edas se rindi\u00f3 al rey de Babilonia junto con su madre, sus servidores, sus jefes y sus oficiales. El rey de Babilonia lo hizo prisionero el a\u00f1o octavo de su reinado. <\/span><span class=\"v12_24_13\"><sup id=\"2Kgs.24.13\" class=\"v12_24_13\">13<\/sup>Nabucodonosor se llev\u00f3 tambi\u00e9n todos los tesoros del Templo y los del palacio real y destruy\u00f3 todos los objetos de oro que Salom\u00f3n, el rey de Israel, hab\u00eda hecho para el Templo, tal como el Se\u00f1or hab\u00eda anunciado. <\/span><span class=\"v12_24_14\"><sup id=\"2Kgs.24.14\" class=\"v12_24_14\">14<\/sup>Luego deport\u00f3 a toda Jerusal\u00e9n: a todos los mandatarios y poderosos, unos diez mil en total, y a todos los artesanos y herreros. S\u00f3lo qued\u00f3 la gente m\u00e1s humilde del pa\u00eds. <\/span><span class=\"v12_24_15\"><sup id=\"2Kgs.24.15\" class=\"v12_24_15\">15<\/sup>Nabucodonosor deport\u00f3 a Jecon\u00edas, a la reina madre, a las esposas del rey, a sus oficiales y a los nobles del pa\u00eds, a todos los llev\u00f3 deportados de Jerusal\u00e9n a Babilonia. <\/span><span class=\"v12_24_16\"><sup id=\"2Kgs.24.16\" class=\"v12_24_16\">16<\/sup>El rey tambi\u00e9n se llev\u00f3 deportados a Babilonia a los poderosos, unos siete mil, a los artesanos y herreros, unos mil, todos ellos en edad militar. <\/span><span class=\"v12_24_17\"><sup id=\"2Kgs.24.17\" class=\"v12_24_17\">17<\/sup>Luego el rey de Babilonia design\u00f3 como rey sucesor a Matan\u00edas, t\u00edo de Jecon\u00edas, y le cambi\u00f3 el nombre por el de Sedec\u00edas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Sedec\u00edas, \u00faltimo rey de Jud\u00e1 (597-587)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 36,11-12a.13a; Jr 52,1-3)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_18\"><sup id=\"2Kgs.24.18\" class=\"v12_24_18\">18<\/sup>Sedec\u00edas ten\u00eda veinti\u00fan a\u00f1os cuando comenz\u00f3 a reinar, y rein\u00f3 once a\u00f1os en Jerusal\u00e9n. Su madre se llamaba Jamital y era hija de Jerem\u00edas, natural de Libn\u00e1. <\/span><span class=\"v12_24_19\"><sup id=\"2Kgs.24.19\" class=\"v12_24_19\">19<\/sup>Sedec\u00edas ofendi\u00f3 al Se\u00f1or, siguiendo los pasos de Joaqu\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_24_20\"><sup id=\"2Kgs.24.20\" class=\"v12_24_20\">20<\/sup>Por eso Jerusal\u00e9n y Jud\u00e1 sufrieron las consecuencias de la c\u00f3lera del Se\u00f1or que los arroj\u00f3 de su presencia. Sedec\u00edas, por su parte, se rebel\u00f3 contra el rey de Babilonia.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"24","id":"spa-BHTI:2Kgs.24","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.24.20","order":"12024","link":"spa-BHTI\/2Kgs\/24","display":"2 REYES 24","book":{"version_id":"173","name":"2 REYES","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Kgs","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Kgs.23","nextChapterId":"spa-BHTI:2Kgs.25","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.25\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Sitio de Jerusal\u00e9n<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Jr 39,1-2.4-7; 52,4-11)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_1\"><sup id=\"2Kgs.25.1\" class=\"v12_25_1\">1<\/sup>El a\u00f1o noveno del reinado de Sedec\u00edas, el d\u00eda diez del d\u00e9cimo mes, Nabucodonosor, el rey de Babilonia, lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n con todo su ej\u00e9rcito. Acamp\u00f3 junto a ella y mand\u00f3 construir torres de asalto alrededor. <\/span><span class=\"v12_25_2\"><sup id=\"2Kgs.25.2\" class=\"v12_25_2\">2<\/sup>La ciudad estuvo sitiada hasta el a\u00f1o und\u00e9cimo del reinado de Sedec\u00edas. <\/span><span class=\"v12_25_3\"><sup id=\"2Kgs.25.3\" class=\"v12_25_3\">3<\/sup>El d\u00eda nueve del cuarto mes el hambre se hizo insoportable en la ciudad y la gente no ten\u00eda nada que comer. <\/span><span class=\"v12_25_4\"><sup id=\"2Kgs.25.4\" class=\"v12_25_4\">4<\/sup>Entonces el enemigo abri\u00f3 una brecha en la muralla de la ciudad y, mientras los caldeos rodeaban la ciudad, los soldados, aprovechando la noche, huyeron por una puerta entre las dos murallas, la que da a los jardines reales, y se marcharon por el camino de la Arab\u00e1. <\/span><span class=\"v12_25_5\"><sup id=\"2Kgs.25.5\" class=\"v12_25_5\">5<\/sup>El ej\u00e9rcito caldeo persigui\u00f3 al rey y le dio alcance en la llanura de Jeric\u00f3, mientras sus tropas se dispersaron dej\u00e1ndolo solo. <\/span><span class=\"v12_25_6\"><sup id=\"2Kgs.25.6\" class=\"v12_25_6\">6<\/sup>Los caldeos apresaron al rey y lo llevaron ante el rey de Babilonia que estaba en Ribla, y all\u00ed mismo dictaron sentencia contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v12_25_7\"><sup id=\"2Kgs.25.7\" class=\"v12_25_7\">7<\/sup>Luego degollaron a los hijos de Sedec\u00edas delante de su padre, a \u00e9l le sacaron los ojos y se lo llevaron encadenado a Babilonia.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conquista, saqueo y deportaci\u00f3n<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Jr 52,12-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_8\"><sup id=\"2Kgs.25.8\" class=\"v12_25_8\">8<\/sup>El d\u00eda siete del quinto mes (que corresponde al a\u00f1o d\u00e9cimo noveno del reinado de Nabucodonosor, rey de Babilonia), lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n Nabusard\u00e1n, jefe de la guardia y consejero del rey de Babilonia. <\/span><span class=\"v12_25_9\"><sup id=\"2Kgs.25.9\" class=\"v12_25_9\">9<\/sup>Incendi\u00f3 el Templo del Se\u00f1or, el palacio real y todas las casas de Jerusal\u00e9n, pegando fuego a todos los edificios principales. <\/span><span class=\"v12_25_10\"><sup id=\"2Kgs.25.10\" class=\"v12_25_10\">10<\/sup>El ej\u00e9rcito caldeo, comandado por el jefe de la guardia, derrib\u00f3 las murallas de Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v12_25_11\"><sup id=\"2Kgs.25.11\" class=\"v12_25_11\">11<\/sup>Nabusard\u00e1n, jefe de la guardia, se llev\u00f3 deportados al resto de la gente que hab\u00eda quedado en la ciudad, a los que se hab\u00edan pasado al rey de Babilonia y al resto de la poblaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v12_25_12\"><sup id=\"2Kgs.25.12\" class=\"v12_25_12\">12<\/sup>El jefe de la guardia s\u00f3lo dej\u00f3 a unos pocos de la gente humilde del pa\u00eds al cuidado de las vi\u00f1as y los campos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_13\"><sup id=\"2Kgs.25.13\" class=\"v12_25_13\">13<\/sup>Los caldeos destrozaron las columnas de bronce del Templo del Se\u00f1or, los pedestales y la pila de bronce que hab\u00eda en el Templo y se llevaron el bronce a Babilonia. <\/span><span class=\"v12_25_14\"><sup id=\"2Kgs.25.14\" class=\"v12_25_14\">14<\/sup>Tambi\u00e9n se llevaron las ollas, las palas, los cuchillos, las bandejas y todos los objetos de bronce destinados al culto. <\/span><span class=\"v12_25_15\"><sup id=\"2Kgs.25.15\" class=\"v12_25_15\">15<\/sup>El jefe de la guardia se llev\u00f3 consigo los incensarios y aspersorios, tanto los que eran de oro como los que eran de plata. <\/span><span class=\"v12_25_16\"><sup id=\"2Kgs.25.16\" class=\"v12_25_16\">16<\/sup>Las dos columnas, la pila de bronce y los pedestales (todo lo que Salom\u00f3n mand\u00f3 hacer para el Templo del Se\u00f1or) ten\u00edan un peso en bronce incalculable. <\/span><span class=\"v12_25_17\"><sup id=\"2Kgs.25.17\" class=\"v12_25_17\">17<\/sup>Cada columna med\u00eda unos nueve metros de altura y estaba rematada por un capitel de bronce de unos dos metros y medio de altura, adornado por guirnaldas y granadas a su alrededor, todo de bronce. Las dos columnas eran iguales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_18\"><sup id=\"2Kgs.25.18\" class=\"v12_25_18\">18<\/sup>El jefe de la guardia apres\u00f3 al sumo sacerdote Sera\u00edas, al segundo sacerdote Sofan\u00edas y a los tres porteros. <\/span><span class=\"v12_25_19\"><sup id=\"2Kgs.25.19\" class=\"v12_25_19\">19<\/sup>Apres\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudad a un alto funcionario que estaba al frente de la tropa, a cinco miembros del consejo real que se hab\u00edan quedado en la ciudad, al secretario del jefe del ej\u00e9rcito, encargado de reclutar a la gente del pa\u00eds, y a sesenta miembros de esa gente del pa\u00eds que se encontraban en la ciudad. <\/span><span class=\"v12_25_20\"><sup id=\"2Kgs.25.20\" class=\"v12_25_20\">20<\/sup>Nabusard\u00e1n, el jefe de la guardia, los apres\u00f3 a todos y los condujo ante el rey de Babilonia que se encontraba en Ribla. <\/span><span class=\"v12_25_21\"><sup id=\"2Kgs.25.21\" class=\"v12_25_21\">21<\/sup>Y el rey de Babilonia los hizo ejecutar en Ribla, en territorio de Jamat. As\u00ed fue deportado Jud\u00e1 lejos de su tierra.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Godol\u00edas, gobernador de Jud\u00e1<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Jr 40,7-9; 41,1-3.17b-18a)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_22\"><sup id=\"2Kgs.25.22\" class=\"v12_25_22\">22<\/sup>Nabucodonosor, el rey de Babilonia, design\u00f3 a Godol\u00edas, hijo de Ajic\u00e1n y nieto de Saf\u00e1n, como gobernador de la gente que hab\u00eda quedado y que \u00e9l hab\u00eda dejado en territorio de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v12_25_23\"><sup id=\"2Kgs.25.23\" class=\"v12_25_23\">23<\/sup>Cuando los jefes de las tropas y sus hombres se enteraron de que el rey de Babilonia hab\u00eda nombrado gobernador a Godol\u00edas, fueron con sus hombres a verlo a Misp\u00e1. Entre ellos estaban Ismael, hijo de Natan\u00edas; Juan, hijo de Carej; Sera\u00edas, hijo de Tanjumet, de Netof\u00e1; y Jazan\u00edas, de Maac\u00e1. <\/span><span class=\"v12_25_24\"><sup id=\"2Kgs.25.24\" class=\"v12_25_24\">24<\/sup>Godol\u00edas les jur\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_24\">\u2014 No tengan miedo de servir a los caldeos. Qu\u00e9dense en el pa\u00eds, sirvan al rey de Babilonia y prosperar\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_25\"><sup id=\"2Kgs.25.25\" class=\"v12_25_25\">25<\/sup>Pero el s\u00e9ptimo mes Ismael, hijo de Netan\u00edas y nieto de Elisam\u00e1, descendiente de la familia real, lleg\u00f3 con diez hombres y asesinaron a Godol\u00edas, as\u00ed como a los jud\u00edos y caldeos que estaban con \u00e9l en Misp\u00e1. <\/span><span class=\"v12_25_26\"><sup id=\"2Kgs.25.26\" class=\"v12_25_26\">26<\/sup>Entonces toda la gente, peque\u00f1os y grandes, junto con los jefes de las tropas emprendieron la marcha hacia Egipto, por miedo a los caldeos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Liberaci\u00f3n de Jecon\u00edas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(Jr 52,31-34)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_25_27\"><sup id=\"2Kgs.25.27\" class=\"v12_25_27\">27<\/sup>El a\u00f1o trig\u00e9simo s\u00e9ptimo de la deportaci\u00f3n de Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1, el d\u00eda veinticinco del duod\u00e9cimo mes, Evil Merodac, rey de Babilonia, con motivo de su entronizaci\u00f3n, liber\u00f3 de la prisi\u00f3n a Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v12_25_28\"><sup id=\"2Kgs.25.28\" class=\"v12_25_28\">28<\/sup>Le dio un trato de favor y le asign\u00f3 un rango superior a los dem\u00e1s reyes que hab\u00eda con \u00e9l en Babilonia. <\/span><span class=\"v12_25_29\"><sup id=\"2Kgs.25.29\" class=\"v12_25_29\">29<\/sup>Mand\u00f3 que le quitaran la ropa de preso y lo hizo comensal de su mesa durante el resto de su vida. <\/span><span class=\"v12_25_30\"><sup id=\"2Kgs.25.30\" class=\"v12_25_30\">30<\/sup>Y el rey [de Babilonia] provey\u00f3 de por vida a su sustento diario.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"25","id":"spa-BHTI:2Kgs.25","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.25.30","order":"12025","link":"spa-BHTI\/2Kgs\/25","display":"2 REYES 25","book":{"version_id":"173","name":"2 REYES","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Kgs","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Kgs.24","nextChapterId":"spa-BHTI:1Chr.1","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Kgs.23\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Renovaci\u00f3n de la alianza<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 34,29-32a)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_1\"><sup id=\"2Kgs.23.1\" class=\"v12_23_1\">1<\/sup>El rey mand\u00f3 convocar a todos los ancianos de Jud\u00e1 y Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v12_23_2\"><sup id=\"2Kgs.23.2\" class=\"v12_23_2\">2<\/sup>Luego el rey subi\u00f3 al Templo, acompa\u00f1ado por toda la gente de Jud\u00e1, todos los habitantes de Jerusal\u00e9n, los sacerdotes, los profetas y todo el pueblo, peque\u00f1os y grandes, y all\u00ed les ley\u00f3 en voz alta todo el contenido del Libro de la Alianza encontrado en el Templo. <\/span><span class=\"v12_23_3\"><sup id=\"2Kgs.23.3\" class=\"v12_23_3\">3<\/sup>Entonces se puso en pie junto a la columna y sell\u00f3 la alianza ante el Se\u00f1or, comprometi\u00e9ndose a seguirlo, a observar sus mandamientos, normas y preceptos con todo el coraz\u00f3n y toda el alma y a cumplir todas las estipulaciones contenidas en el libro de la Alianza. Y todo el pueblo se comprometi\u00f3 con esta alianza.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Reforma de Jos\u00edas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 34,3-5)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_4\"><sup id=\"2Kgs.23.4\" class=\"v12_23_4\">4<\/sup>Luego el rey orden\u00f3 al sumo sacerdote Jilqu\u00edas, a los sacerdotes auxiliares y a los porteros que sacasen del Templo todos los objetos dedicados a Baal, a Astart\u00e9 y a todos los astros celestes; los hizo quemar fuera de Jerusal\u00e9n, en los campos del Cedr\u00f3n y mand\u00f3 llevar sus cenizas a Betel. <\/span><span class=\"v12_23_5\"><sup id=\"2Kgs.23.5\" class=\"v12_23_5\">5<\/sup>Destituy\u00f3 a los sacerdotes instituidos por los reyes de Jud\u00e1 para quemar incienso en los santuarios de las ciudades de Jud\u00e1 y alrededores de Jerusal\u00e9n y a los que quemaban incienso a Baal, al sol, a la luna, a los signos del zodiaco y a todos los astros celestes. <\/span><span class=\"v12_23_6\"><sup id=\"2Kgs.23.6\" class=\"v12_23_6\">6<\/sup>Sac\u00f3 del Templo la columna sagrada, la llev\u00f3 fuera de Jerusal\u00e9n, al torrente Cedr\u00f3n, y la quem\u00f3 all\u00ed hasta reducirla a cenizas, que luego tir\u00f3 a la fosa com\u00fan. <\/span><span class=\"v12_23_7\"><sup id=\"2Kgs.23.7\" class=\"v12_23_7\">7<\/sup>Demoli\u00f3 las habitaciones del Templo dedicadas a la prostituci\u00f3n sagrada, donde las mujeres tej\u00edan mantos para Astart\u00e9. <\/span><span class=\"v12_23_8\"><sup id=\"2Kgs.23.8\" class=\"v12_23_8\">8<\/sup>Hizo venir de las ciudades de Jud\u00e1 a todos los sacerdotes y profan\u00f3 los santuarios donde quemaban incienso, desde Gueba hasta Berseba. Destruy\u00f3 los santuarios de los s\u00e1tiros que hab\u00eda junto a la puerta de Josu\u00e9, gobernador de la ciudad, a mano izquierda de la entrada a la ciudad. <\/span><span class=\"v12_23_9\"><sup id=\"2Kgs.23.9\" class=\"v12_23_9\">9<\/sup>Sin embargo, los sacerdotes de los santuarios no pod\u00edan servir en el altar del Se\u00f1or en Jerusal\u00e9n y s\u00f3lo pod\u00edan compartir con sus hermanos los panes sin levadura. <\/span><span class=\"v12_23_10\"><sup id=\"2Kgs.23.10\" class=\"v12_23_10\">10<\/sup>Jos\u00edas profan\u00f3 tambi\u00e9n el quemadero del valle de Ben Hin\u00f3n, para que nadie quemase a sus hijos o hijas en sacrificio a Moloc. <\/span><span class=\"v12_23_11\"><sup id=\"2Kgs.23.11\" class=\"v12_23_11\">11<\/sup>Retir\u00f3 los caballos que los reyes de Jud\u00e1 hab\u00edan dedicado al sol a la entrada del Templo, junto a la habitaci\u00f3n del eunuco Natanm\u00e9lec, en los anejos del Templo, y quem\u00f3 los carros del sol. <\/span><span class=\"v12_23_12\"><sup id=\"2Kgs.23.12\" class=\"v12_23_12\">12<\/sup>Jos\u00edas demoli\u00f3 los altares que los reyes de Jud\u00e1 hab\u00edan construido en la azotea de la sala de Ajab y los altares construidos por Manas\u00e9s en los dos patios del Templo, los pulveriz\u00f3 y arroj\u00f3 el polvo en el torrente Cedr\u00f3n. <\/span><span class=\"v12_23_13\"><sup id=\"2Kgs.23.13\" class=\"v12_23_13\">13<\/sup>Profan\u00f3 tambi\u00e9n los santuarios que hab\u00eda frente a Jerusal\u00e9n, al sur del monte de los Olivos, construidos por Salom\u00f3n, el rey de Israel, en honor de Astart\u00e9, diosa despreciable de los fenicios, en honor de Quem\u00f3s, dios despreciable de Moab, y de Malc\u00f3n, dios despreciable de los amonitas. <\/span><span class=\"v12_23_14\"><sup id=\"2Kgs.23.14\" class=\"v12_23_14\">14<\/sup>Tritur\u00f3 las estatuas, derrib\u00f3 los postes sagrados y rellen\u00f3 sus huecos con huesos humanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_15\"><sup id=\"2Kgs.23.15\" class=\"v12_23_15\">15<\/sup>Tambi\u00e9n derrib\u00f3 el altar de Betel y el santuario construido por Jerobo\u00e1n, el hijo de Nabat, con el que hizo pecar a Israel; quem\u00f3 el santuario hasta reducirlo a cenizas y quem\u00f3 igualmente el poste sagrado. <\/span><span class=\"v12_23_16\"><sup id=\"2Kgs.23.16\" class=\"v12_23_16\">16<\/sup>Jos\u00edas gir\u00f3 el rostro y al ver los sepulcros que hab\u00eda en el monte, mand\u00f3 recoger los huesos de los sepulcros y los quem\u00f3 sobre el altar, para profanarlo, cumpliendo as\u00ed la palabra del Se\u00f1or proclamada por el hombre de Dios que predijo estos hechos. <\/span><span class=\"v12_23_17\"><sup id=\"2Kgs.23.17\" class=\"v12_23_17\">17<\/sup>Luego pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_17\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 monumento es ese que veo?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_17\">La gente de la ciudad le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_17\">\u2014 Es la sepultura del hombre de Dios que vino de Jud\u00e1 y profetiz\u00f3 todo lo que acabas de hacer contra el altar de Betel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_18\"><sup id=\"2Kgs.23.18\" class=\"v12_23_18\">18<\/sup>Entonces Jos\u00edas orden\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_18\">\u2014 D\u00e9jenlo. Que nadie toque sus huesos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_18\">\u2014 Y as\u00ed se respetaron sus huesos junto con los del profeta que hab\u00eda venido de Samar\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_19\"><sup id=\"2Kgs.23.19\" class=\"v12_23_19\">19<\/sup>Jos\u00edas elimin\u00f3 tambi\u00e9n todas las construcciones de los santuarios locales construidos por los reyes de Israel en las ciudades de Samar\u00eda para provocar la indignaci\u00f3n del Se\u00f1or e hizo con ellos lo mismo que hab\u00eda hecho en Betel. <\/span><span class=\"v12_23_20\"><sup id=\"2Kgs.23.20\" class=\"v12_23_20\">20<\/sup>Luego degoll\u00f3 sobre los altares a todos los sacerdotes de los santuarios que hab\u00eda all\u00ed, quem\u00f3 sobre ellos huesos humanos y regres\u00f3 a Jerusal\u00e9n.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Celebraci\u00f3n de la Pascua<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 35,1.18-19)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_21\"><sup id=\"2Kgs.23.21\" class=\"v12_23_21\">21<\/sup>Entonces el rey orden\u00f3 a todo el pueblo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_21\">\u2014 Celebren la Pascua en honor del Se\u00f1or, su Dios, seg\u00fan est\u00e1 escrito en este Libro de la Alianza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_22\"><sup id=\"2Kgs.23.22\" class=\"v12_23_22\">22<\/sup>No se hab\u00eda celebrado una Pascua como esta desde la \u00e9poca en que los jueces gobernaban a Israel, ni durante el per\u00edodo de los reyes de Israel y de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v12_23_23\"><sup id=\"2Kgs.23.23\" class=\"v12_23_23\">23<\/sup>Esta Pascua en honor del Se\u00f1or se celebr\u00f3 en Jerusal\u00e9n el a\u00f1o d\u00e9cimo octavo del reinado de Jos\u00edas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Conclusi\u00f3n de la reforma y del reinado de Jos\u00edas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 35,26-27; 36,1)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_24\"><sup id=\"2Kgs.23.24\" class=\"v12_23_24\">24<\/sup>Finalmente, Jos\u00edas elimin\u00f3 tambi\u00e9n a los brujos y adivinos, as\u00ed como los dioses familiares, los \u00eddolos y todas las aberraciones religiosas que encontr\u00f3 en el territorio de Jud\u00e1 y en Jerusal\u00e9n, cumpliendo as\u00ed las cl\u00e1usulas de la ley escritas en el libro que el sacerdote Jilqu\u00edas hab\u00eda encontrado en el Templo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_25\"><sup id=\"2Kgs.23.25\" class=\"v12_23_25\">25<\/sup>Ni antes ni despu\u00e9s de Jos\u00edas hubo un rey como \u00e9l, que se convirtiera al Se\u00f1or de todo coraz\u00f3n y con toda el alma, totalmente de acuerdo con la ley de Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v12_23_26\"><sup id=\"2Kgs.23.26\" class=\"v12_23_26\">26<\/sup>Sin embargo, el Se\u00f1or no aplac\u00f3 su terrible c\u00f3lera contra Jud\u00e1, causada por la indignaci\u00f3n que le hab\u00eda provocado Manas\u00e9s. <\/span><span class=\"v12_23_27\"><sup id=\"2Kgs.23.27\" class=\"v12_23_27\">27<\/sup>El Se\u00f1or dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_27\">\u2014 Expulsar\u00e9 de mi presencia tambi\u00e9n a Jud\u00e1, como expuls\u00e9 a Israel, y rechazar\u00e9 a Jerusal\u00e9n, mi ciudad preferida, y al Templo en el que quise que residiera mi nombre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_28\"><sup id=\"2Kgs.23.28\" class=\"v12_23_28\">28<\/sup>El resto de la historia de Jos\u00edas y todo cuanto hizo est\u00e1 escrito en el libro de los Anales de los Reyes de Jud\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_29\"><sup id=\"2Kgs.23.29\" class=\"v12_23_29\">29<\/sup>Durante su reinado, el fara\u00f3n Nec\u00f3, rey de Egipto, subi\u00f3 para ayudar al rey de Asiria junto al r\u00edo \u00c9ufrates, y Jos\u00edas le sali\u00f3 al paso. Pero cuando se encontraron en Meguido, Nec\u00f3 lo mat\u00f3. <\/span><span class=\"v12_23_30\"><sup id=\"2Kgs.23.30\" class=\"v12_23_30\">30<\/sup>Sus oficiales trasladaron su cad\u00e1ver en un carro y desde Meguido lo llevaron a Jerusal\u00e9n, donde lo enterraron en su sepultura. Entonces el pueblo tom\u00f3 a Joacaz, el hijo de Jos\u00edas, y lo consagr\u00f3 rey en lugar de su padre.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"ms2\">\u00daltimos reyes de Jud\u00e1 (23,31\u201425,30)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Joacaz de Jud\u00e1 (609)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 36,2-4)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_31\"><sup id=\"2Kgs.23.31\" class=\"v12_23_31\">31<\/sup>Joacaz comenz\u00f3 a reinar a los veintitr\u00e9s a\u00f1os, y rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n durante tres meses. Su madre se llamaba Jamutal y era hija de Jerem\u00edas, natural de Libn\u00e1. <\/span><span class=\"v12_23_32\"><sup id=\"2Kgs.23.32\" class=\"v12_23_32\">32<\/sup>Joacaz ofendi\u00f3 al Se\u00f1or, igual que sus antepasados. <\/span><span class=\"v12_23_33\"><sup id=\"2Kgs.23.33\" class=\"v12_23_33\">33<\/sup>El fara\u00f3n Nec\u00f3 lo encarcel\u00f3 en Ribla, en territorio de Jamat, impidi\u00e9ndole reinar en Jerusal\u00e9n, e impuso al pa\u00eds un tributo de cien talentos de plata y un talento de oro. <\/span><span class=\"v12_23_34\"><sup id=\"2Kgs.23.34\" class=\"v12_23_34\">34<\/sup>El fara\u00f3n Nec\u00f3 nombr\u00f3 rey a Eliaqu\u00edn, el hijo de Jos\u00edas, en lugar de su padre, cambiando su nombre por el de Joaqu\u00edn. Luego llev\u00f3 a Egipto a Joacaz, donde muri\u00f3. <\/span><span class=\"v12_23_35\"><sup id=\"2Kgs.23.35\" class=\"v12_23_35\">35<\/sup>Joaqu\u00edn entreg\u00f3 al fara\u00f3n la plata y el oro. Pero tuvo que gravar con impuestos al pa\u00eds para satisfacer las exigencias del fara\u00f3n y as\u00ed recaud\u00f3 de la gente, de cada uno seg\u00fan sus posibilidades, la plata y el oro para pagar al fara\u00f3n Nec\u00f3.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Joaqu\u00edn de Jud\u00e1 (609-598)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(2 Cr 36,5-6a.8)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v12_23_36\"><sup id=\"2Kgs.23.36\" class=\"v12_23_36\">36<\/sup>Joaqu\u00edn ten\u00eda veinticinco a\u00f1os cuando comenz\u00f3 a reinar, y rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n durante once a\u00f1os. Su madre se llamaba Zebid\u00e1 y era hija de Peda\u00edas, natural de Rum\u00e1. <\/span><span class=\"v12_23_37\"><sup id=\"2Kgs.23.37\" class=\"v12_23_37\">37<\/sup>Joaqu\u00edn ofendi\u00f3 al Se\u00f1or, igual que sus antepasados.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"23","id":"spa-BHTI:2Kgs.23","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.23.37","order":"12023","link":"spa-BHTI\/2Kgs\/23","display":"2 REYES 23","book":{"version_id":"173","name":"2 REYES","abbr":"2Kgs","ord":"12","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:2Kgs","osis_end":"spa-BHTI:2Kgs.25.30"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Kgs.22","nextChapterId":"spa-BHTI:2Kgs.24","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}