{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.5\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Sexta visi\u00f3n: el libro volando<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_1\"><sup id=\"Zech.5.1\" class=\"v38_5_1\">1<\/sup>Alc\u00e9 de nuevo la vista y, al mirar, vi un libro que volaba. <\/span><span class=\"v38_5_2\"><sup id=\"Zech.5.2\" class=\"v38_5_2\">2<\/sup>El \u00e1ngel me pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_2\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 ves?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_2\">Yo respond\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_2\">\u2014 Un libro que va volando y que tiene diez metros de largo por cinco de ancho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_3\"><sup id=\"Zech.5.3\" class=\"v38_5_3\">3<\/sup>El \u00e1ngel me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_3\">\u2014 Es la maldici\u00f3n que abarca a toda esta tierra, pues por una cara lleva escrito: \u201cning\u00fan ladr\u00f3n quedar\u00e1 impune\u201d; y por la otra cara: \u201cning\u00fan perjuro quedar\u00e1 impune\u201d. <\/span><span class=\"v38_5_4\"><sup id=\"Zech.5.4\" class=\"v38_5_4\">4<\/sup>Yo le he dado licencia \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 para que entre en la casa del ladr\u00f3n y del que jura en falso utilizando mi nombre, y para que se instale all\u00ed hasta que todas sus vigas y sus piedras se conviertan en ruinas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">S\u00e9ptima visi\u00f3n: la mujer en el recipiente<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_5\"><sup id=\"Zech.5.5\" class=\"v38_5_5\">5<\/sup>El \u00e1ngel que hablaba conmigo dio un paso adelante y me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_5\">\u2014 Alza la vista y mira eso que aparece.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_6\"><sup id=\"Zech.5.6\" class=\"v38_5_6\">6<\/sup>Yo pregunt\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_6\">\u2014 \u00bfDe qu\u00e9 se trata?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_6\">Me respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_6\">\u2014 Es un recipiente y representa \u2014a\u00f1adi\u00f3 el \u00e1ngel\u2014 la maldad de todo el pa\u00eds.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_7\"><sup id=\"Zech.5.7\" class=\"v38_5_7\">7<\/sup>Levantaron entonces la tapadera que era de plomo y apareci\u00f3 una mujer sentada en el interior del recipiente. <\/span><span class=\"v38_5_8\"><sup id=\"Zech.5.8\" class=\"v38_5_8\">8<\/sup>El \u00e1ngel me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_8\">\u2014 Es la maldad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_8\">Seguidamente la empuj\u00f3 hasta el fondo del recipiente al que tap\u00f3 con la tapadera de plomo. <\/span><span class=\"v38_5_9\"><sup id=\"Zech.5.9\" class=\"v38_5_9\">9<\/sup>Alc\u00e9 entonces la vista y vi a dos mujeres que ten\u00edan alas como de cig\u00fce\u00f1a; el viento impulsaba sus alas y levantaron el recipiente entre la tierra y el cielo. <\/span><span class=\"v38_5_10\"><sup id=\"Zech.5.10\" class=\"v38_5_10\">10<\/sup>Pregunt\u00e9 al \u00e1ngel que hablaba conmigo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_10\">\u2014 \u00bfA d\u00f3nde llevan el recipiente?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_11\"><sup id=\"Zech.5.11\" class=\"v38_5_11\">11<\/sup>Me contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_5_11\">\u2014 Al pa\u00eds de Senaar donde le construir\u00e1n un santuario y lo colocar\u00e1n sobre un pedestal.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"5","id":"spa-BHTI:Zech.5","osis_end":"spa-BHTI:Zech.5.11","order":"38005","link":"spa-BHTI\/Zech\/5","display":"ZACAR\u00cdAS 5","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.4","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.6","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Octava visi\u00f3n: los cuatro carros<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_1\"><sup id=\"Zech.6.1\" class=\"v38_6_1\">1<\/sup>De nuevo alce la vista y, al mirar, vi cuatro carros que sal\u00edan de entre dos monta\u00f1as que eran de bronce. <\/span><span class=\"v38_6_2\"><sup id=\"Zech.6.2\" class=\"v38_6_2\">2<\/sup>El primer carro iba tirado por caballos alazanes, el segundo por caballos negros, <\/span><span class=\"v38_6_3\"><sup id=\"Zech.6.3\" class=\"v38_6_3\">3<\/sup>el tercero por caballos blancos, y el cuarto por caballos tordos. <\/span><span class=\"v38_6_4\"><sup id=\"Zech.6.4\" class=\"v38_6_4\">4<\/sup>Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_4\">\u2014 Se\u00f1or m\u00edo, \u00bfqu\u00e9 representan esos caballos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_5\"><sup id=\"Zech.6.5\" class=\"v38_6_5\">5<\/sup>El \u00e1ngel me respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_5\">\u2014 Representan a los cuatro vientos del cielo que se ponen en movimiento despu\u00e9s de haber estado en presencia del Due\u00f1o de toda la tierra. <\/span><span class=\"v38_6_6\"><sup id=\"Zech.6.6\" class=\"v38_6_6\">6<\/sup>El carro de caballos negros sale hacia el norte, el de caballos blancos parte siguiendo sus pasos, y el de caballos tordos avanza hacia el pa\u00eds del sur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_7\"><sup id=\"Zech.6.7\" class=\"v38_6_7\">7<\/sup>Salieron con \u00edmpetu decididos a recorrer toda la tierra. Apenas se les orden\u00f3 que salieran a recorrer toda la tierra, la recorrieron de inmediato. <\/span><span class=\"v38_6_8\"><sup id=\"Zech.6.8\" class=\"v38_6_8\">8<\/sup>Y [el \u00e1ngel] me llam\u00f3 para decirme:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_8\">\u2014 Mira, los que se dirigen al norte intentan aplacar la ira del Se\u00f1or en el pa\u00eds del norte.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La corona<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_9\"><sup id=\"Zech.6.9\" class=\"v38_6_9\">9<\/sup>El Se\u00f1or me habl\u00f3 en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_10\"><sup id=\"Zech.6.10\" class=\"v38_6_10\">10<\/sup>\u2014 Vete a casa de Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas, adonde acaban de llegar de Babilonia los deportados Jelday, Tob\u00edas y Jeda\u00edas, y haz una colecta. <\/span><span class=\"v38_6_11\"><sup id=\"Zech.6.11\" class=\"v38_6_11\">11<\/sup>Toma oro y plata, fabrica una corona, ponla sobre la cabeza del sumo sacerdote Josu\u00e9, hijo de Josadac, <\/span><span class=\"v38_6_12\"><sup id=\"Zech.6.12\" class=\"v38_6_12\">12<\/sup>y dile: \u201cAs\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Aqu\u00ed est\u00e1 el hombre llamado Germen; a su paso todo germinar\u00e1; \u00e9l reconstruir\u00e1 el Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v38_6_13\"><sup id=\"Zech.6.13\" class=\"v38_6_13\">13<\/sup>Reconstruir\u00e1, en efecto, el Templo del Se\u00f1or, recibir\u00e1 honores reales y se sentar\u00e1 en el trono para gobernar. Un sacerdote se sentar\u00e1 en el trono y reinar\u00e1 entre ambos la concordia\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_14\"><sup id=\"Zech.6.14\" class=\"v38_6_14\">14<\/sup>En cuanto a la corona, se conservar\u00e1 en el Templo del Se\u00f1or para perpetuar la memoria de Jelday, Tob\u00edas, Jeda\u00edas y Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas. <\/span><span class=\"v38_6_15\"><sup id=\"Zech.6.15\" class=\"v38_6_15\">15<\/sup>Vendr\u00e1 gente de lejos a trabajar en la reconstrucci\u00f3n del Templo del Se\u00f1or y tendr\u00e1n que reconocer que el Se\u00f1or del universo me ha enviado a ustedes. Todo esto se cumplir\u00e1 si obedecen puntualmente al Se\u00f1or, su Dios.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:Zech.6","osis_end":"spa-BHTI:Zech.6.15","order":"38006","link":"spa-BHTI\/Zech\/6","display":"ZACAR\u00cdAS 6","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.5","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Quinta visi\u00f3n: el candelabro de oro y los dos olivos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_1\"><sup id=\"Zech.4.1\" class=\"v38_4_1\">1<\/sup>Retorn\u00f3 el \u00e1ngel que hablaba conmigo y me despert\u00f3 como se despierta a alguien que est\u00e1 dormido. <\/span><span class=\"v38_4_2\"><sup id=\"Zech.4.2\" class=\"v38_4_2\">2<\/sup>Y me pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_2\">\u2014 \u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_2\">Respond\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_2\">\u2014 Veo un candelabro de oro macizo rematado en lo alto con un dep\u00f3sito de aceite; tiene siete l\u00e1mparas y siete tubos que llevan el aceite a cada una de las l\u00e1mparas. <\/span><span class=\"v38_4_3\"><sup id=\"Zech.4.3\" class=\"v38_4_3\">3<\/sup>Junto a \u00e9l hay dos olivos, uno a la derecha y otro a la izquierda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_4\"><sup id=\"Zech.4.4\" class=\"v38_4_4\">4<\/sup>Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_4\">\u2014 Se\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 significa esto?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_5\"><sup id=\"Zech.4.5\" class=\"v38_4_5\">5<\/sup>El \u00e1ngel me contest\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_5\">\u2014 \u00bfNo sabes lo que significa?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_5\">Le respond\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_5\">\u2014 No lo s\u00e9, Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_6a\"><sup id=\"Zech.4.6a\" class=\"v38_4_6a\">6a<\/sup>El \u00e1ngel me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_10b\"><sup id=\"Zech.4.10b\" class=\"v38_4_10b\">10b<\/sup>\u2014 Las siete l\u00e1mparas representan los ojos del Se\u00f1or que inspeccionan toda la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_11\"><sup id=\"Zech.4.11\" class=\"v38_4_11\">11<\/sup>Le pregunt\u00e9 de nuevo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_11\">\u2014 Y tanto los dos olivos que est\u00e1n a la derecha e izquierda del candelabro, <\/span><span class=\"v38_4_12\"><sup id=\"Zech.4.12\" class=\"v38_4_12\">12<\/sup>como las dos ramas de olivo que, por sus conductos de oro, vierten su aceite dorado, \u00bfqu\u00e9 representan?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_13\"><sup id=\"Zech.4.13\" class=\"v38_4_13\">13<\/sup>El \u00e1ngel me respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_13\">\u2014 \u00bfNo sabes lo que representan?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_13\">Le contest\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_13\">\u2014 No lo s\u00e9, Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_14\"><sup id=\"Zech.4.14\" class=\"v38_4_14\">14<\/sup>Entonces \u00e9l me dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_14\">\u2014 Son los dos ungidos que est\u00e1n al servicio del Due\u00f1o de toda la tierra.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Palabra del Se\u00f1or sobre Zorobabel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_6b\"><sup id=\"Zech.4.6b\" class=\"v38_4_6b\">6b<\/sup>Esta es la palabra que el Se\u00f1or dirigi\u00f3 a Zorobabel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_6b\">\u2014 No depende [el \u00e9xito] de la fuerza o de la violencia \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014, sino de mi esp\u00edritu. <\/span><span class=\"v38_4_7\"><sup id=\"Zech.4.7\" class=\"v38_4_7\">7<\/sup>T\u00fa que presumes de ser una grandiosa monta\u00f1a, quedar\u00e1s convertida en llanura ante Zorobabel que extraer\u00e1 de ella la piedra angular mientras proclaman: \u201c\u00a1Qu\u00e9 hermosa es, qu\u00e9 hermosa!\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_8\"><sup id=\"Zech.4.8\" class=\"v38_4_8\">8<\/sup>Me dirigi\u00f3 tambi\u00e9n el Se\u00f1or esta palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_4_9\"><sup id=\"Zech.4.9\" class=\"v38_4_9\">9<\/sup>\u2014 Las manos de Zorobabel pusieron los cimientos de este Templo y ellas rematar\u00e1n la obra. As\u00ed reconocer\u00e1n que ha sido el Se\u00f1or del universo quien me ha enviado a ustedes. <\/span><span class=\"v38_4_10a\"><sup id=\"Zech.4.10a\" class=\"v38_4_10a\">10a<\/sup>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los que un d\u00eda no tomaron en serio los modestos comienzos? Ahora se alegran al ver a Zorobabel llevar adelante la obra.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"spa-BHTI:Zech.4","osis_end":"spa-BHTI:Zech.4.10a","order":"38004","link":"spa-BHTI\/Zech\/4","display":"ZACAR\u00cdAS 4","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.3","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}