{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.13\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Irregularidades en el cumplimiento de la Ley<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_1\"><sup id=\"Neh.13.1\" class=\"v16_13_1\">1<\/sup>En aquel tiempo se ley\u00f3 en p\u00fablico el libro de Mois\u00e9s y se encontr\u00f3 un texto en el que se prohib\u00eda terminantemente que amonitas y moabitas entraran a formar parte del pueblo de Dios, <\/span><span class=\"v16_13_2\"><sup id=\"Neh.13.2\" class=\"v16_13_2\">2<\/sup>por no haber salido a recibir a los hijos de Israel con pan y con agua; al contrario, contrataron a Bala\u00e1n para que los maldijera, aunque nuestro Dios cambi\u00f3 la maldici\u00f3n en bendici\u00f3n. <\/span><span class=\"v16_13_3\"><sup id=\"Neh.13.3\" class=\"v16_13_3\">3<\/sup>Al o\u00edr esta ley, excluyeron de Israel a todos los extranjeros.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_4\"><sup id=\"Neh.13.4\" class=\"v16_13_4\">4<\/sup>Antes de esto, el sacerdote Eliasib, que estaba emparentado con Tob\u00edas y era el responsable de los aposentos del Templo de nuestro Dios, <\/span><span class=\"v16_13_5\"><sup id=\"Neh.13.5\" class=\"v16_13_5\">5<\/sup>hab\u00eda reservado a Tob\u00edas una gran sala donde antes se guardaban las ofrendas, el incienso, los utensilios y el diezmo de los cereales, del vino y del aceite que estaba destinado a los levitas, cantores, porteros, as\u00ed como la ofrenda correspondiente a los sacerdotes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_6\"><sup id=\"Neh.13.6\" class=\"v16_13_6\">6<\/sup>Por aquel entonces no estaba yo en Jerusal\u00e9n, porque en el a\u00f1o treinta y dos del reinado de Artajerjes hab\u00eda yo regresado a la corte real. Pasado un tiempo ped\u00ed permiso al rey <\/span><span class=\"v16_13_7\"><sup id=\"Neh.13.7\" class=\"v16_13_7\">7<\/sup>para regresar a Jerusal\u00e9n donde pude comprobar el mal que hab\u00eda hecho Eliasib al reservar a Tob\u00edas una sala en los atrios del Templo de Dios. <\/span><span class=\"v16_13_8\"><sup id=\"Neh.13.8\" class=\"v16_13_8\">8<\/sup>Me disgust\u00e9 tanto que arroj\u00e9 fuera de la sala todo el ajuar de la casa de Tob\u00edas. <\/span><span class=\"v16_13_9\"><sup id=\"Neh.13.9\" class=\"v16_13_9\">9<\/sup>Mand\u00e9 purificar los aposentos y traje nuevamente a aquel lugar los objetos del Templo de Dios junto con las ofrendas y el incienso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_10\"><sup id=\"Neh.13.10\" class=\"v16_13_10\">10<\/sup>Me enter\u00e9 de que no se hab\u00eda dado a los levitas lo que les correspond\u00eda y que los levitas y cantores encargados del servicio se hab\u00edan marchado, cada uno a su heredad. <\/span><span class=\"v16_13_11\"><sup id=\"Neh.13.11\" class=\"v16_13_11\">11<\/sup>Me enfrent\u00e9 a las autoridades responsables y los recrimin\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_11\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 se encuentra abandonado el Templo de Dios?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_11\">A rengl\u00f3n seguido volv\u00ed a reunir a los [levitas y cantores] y los restablec\u00ed en su puesto.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_12\"><sup id=\"Neh.13.12\" class=\"v16_13_12\">12<\/sup>Trajo todo Jud\u00e1 a los almacenes el diezmo del cereal, del vino y del aceite. <\/span><span class=\"v16_13_13\"><sup id=\"Neh.13.13\" class=\"v16_13_13\">13<\/sup>Al cargo de los almacenes puse al sacerdote Selem\u00edas y al escriba Sadoc y a un levita de nombre Peda\u00edas; como adjunto nombr\u00e9 a Jan\u00e1n, hijo de Zacur y nieto de Matan\u00edas; a todos se les consideraba personas de confianza. A su cargo estaba hacer el reparto entre sus hermanos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_14\"><sup id=\"Neh.13.14\" class=\"v16_13_14\">14<\/sup>\u2014 \u00a1Acu\u00e9rdate de m\u00ed, Dios m\u00edo, por todo esto y no olvides el bien que hice en el Templo de mi Dios y en su servicio!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_15\"><sup id=\"Neh.13.15\" class=\"v16_13_15\">15<\/sup>En aquellos d\u00edas vi en Jud\u00e1 a algunos que en s\u00e1bado pisaban lagares y acarreaban haces de mies y los cargaban sobre asnos; y lo mismo hac\u00edan con el vino, las uvas, los higos y otras mercanc\u00edas que tra\u00edan a Jerusal\u00e9n en s\u00e1bado. Los reprend\u00ed porque vend\u00edan sus mercanc\u00edas en ese d\u00eda. <\/span><span class=\"v16_13_16\"><sup id=\"Neh.13.16\" class=\"v16_13_16\">16<\/sup>Resid\u00edan en Jerusal\u00e9n oriundos de Tiro que tra\u00edan pescado y todo tipo de mercader\u00edas, vendi\u00e9ndolas en s\u00e1bado a los hijos de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v16_13_17\"><sup id=\"Neh.13.17\" class=\"v16_13_17\">17<\/sup>Reprend\u00ed a los responsables de Jud\u00e1 y les dije:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_17\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 hacen esta maldad, profanando el d\u00eda del s\u00e1bado? <\/span><span class=\"v16_13_18\"><sup id=\"Neh.13.18\" class=\"v16_13_18\">18<\/sup>Esto es lo que hicieron sus antepasados y nuestro Dios descarg\u00f3 sobre esta ciudad toda suerte de calamidades. \u00a1Est\u00e1n profanando el d\u00eda del s\u00e1bado y con ello acarrean la ira sobre Israel!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_19\"><sup id=\"Neh.13.19\" class=\"v16_13_19\">19<\/sup>Orden\u00e9, al respecto, que antes de que comenzara el s\u00e1bado, al ponerse el sol sobre las puertas de Jerusal\u00e9n, se cerraran esas puertas y no se abrieran hasta que pasara el s\u00e1bado; y para que nadie introdujera mercanc\u00eda alguna en d\u00eda de s\u00e1bado, apost\u00e9 algunos de mis servidores junto a las puertas. <\/span><span class=\"v16_13_20\"><sup id=\"Neh.13.20\" class=\"v16_13_20\">20<\/sup>Sin embargo, varios comerciantes y vendedores de todo tipo de mercanc\u00edas, pasaron la noche una o dos veces fuera de Jerusal\u00e9n. <\/span><span class=\"v16_13_21\"><sup id=\"Neh.13.21\" class=\"v16_13_21\">21<\/sup>As\u00ed que les advert\u00ed:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_21\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 permanecen ante la muralla? Si lo hacen otra vez los har\u00e9 arrestar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_21\">Y desde aquel instante no volvieron en s\u00e1bado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_22\"><sup id=\"Neh.13.22\" class=\"v16_13_22\">22<\/sup>Ped\u00ed a los levitas que se purificaran y vinieran a custodiar las puertas para que el s\u00e1bado no fuera profanado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_22\">\u00a1Acu\u00e9rdate de m\u00ed, Dios m\u00edo, tambi\u00e9n por esto, y api\u00e1date de m\u00ed por la grandeza de tu misericordia!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_23\"><sup id=\"Neh.13.23\" class=\"v16_13_23\">23<\/sup>Descubr\u00ed tambi\u00e9n, por aquellos d\u00edas, que algunos jud\u00edos se hab\u00edan casado con mujeres de Asdod, de Am\u00f3n y de Moab, <\/span><span class=\"v16_13_24\"><sup id=\"Neh.13.24\" class=\"v16_13_24\">24<\/sup>resultando que la mitad de sus hijos eran ya incapaces de hablar el idioma jud\u00edo y s\u00f3lo hablaban el de Asdod o el de otra naci\u00f3n. <\/span><span class=\"v16_13_25\"><sup id=\"Neh.13.25\" class=\"v16_13_25\">25<\/sup>Discut\u00ed con ellos, los maldije, hice que los azotaran y les raparan la cabeza; despu\u00e9s los conjur\u00e9 en nombre de Dios:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_25\">\u2014 No casen sus hijas con los hijos de ellos, ni se casen ustedes o sus hijos con las hijas de ellos. <\/span><span class=\"v16_13_26\"><sup id=\"Neh.13.26\" class=\"v16_13_26\">26<\/sup>\u00bfAcaso no consisti\u00f3 precisamente en esto el pecado de Salom\u00f3n, rey de Israel? Aunque no hubo entre las naciones un rey como \u00e9l, a quien Dios am\u00f3 y estableci\u00f3 como rey sobre todo Israel, las mujeres extranjeras le hicieron pecar. <\/span><span class=\"v16_13_27\"><sup id=\"Neh.13.27\" class=\"v16_13_27\">27<\/sup>\u00bfSe dir\u00e1 tambi\u00e9n de ustedes que est\u00e1n cometiendo este pecado tan grave de ser desleales a Dios al casarse con mujeres extranjeras?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_28\"><sup id=\"Neh.13.28\" class=\"v16_13_28\">28<\/sup>Incluso a uno de los hijos de Joyad\u00e1, hijo del sumo sacerdote Eliasib, que era yerno del joronita Sambalat, lo apart\u00e9 de mi lado. <\/span><span class=\"v16_13_29\"><sup id=\"Neh.13.29\" class=\"v16_13_29\">29<\/sup>\u00a1No olvides, Dios m\u00edo, a los que han profanado el sacerdocio y la alianza sacerdotal y lev\u00edtica!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_30\"><sup id=\"Neh.13.30\" class=\"v16_13_30\">30<\/sup>Los purifiqu\u00e9, pues, de todo contacto con extranjeros y restablec\u00ed las funciones sacerdotales y lev\u00edticas, asignando a cada uno su tarea. <\/span><span class=\"v16_13_31\"><sup id=\"Neh.13.31\" class=\"v16_13_31\">31<\/sup>Restablec\u00ed asimismo la ofrenda de la le\u00f1a seg\u00fan los tiempos se\u00f1alados, as\u00ed como la ofrenda de los primeros frutos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_13_31\">\u00a1Acu\u00e9rdate de m\u00ed, Dios m\u00edo, para bien!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"13","id":"spa-BHTI:Neh.13","osis_end":"spa-BHTI:Neh.13.31","order":"16013","link":"spa-BHTI\/Neh\/13","display":"NEHEM\u00cdAS 13","book":{"version_id":"173","name":"NEHEM\u00cdAS","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Neh","osis_end":"spa-BHTI:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Neh.12","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Esth.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 INTRODUCCI\u00d3N HIST\u00d3RICA (1\u20142)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El banquete de Asuero<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_1\"><sup id=\"Esth.1.1\" class=\"v17_1_1\">1<\/sup>Esta historia sucedi\u00f3 en los d\u00edas en que el reino de Asuero se extend\u00eda sobre ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, <\/span><span class=\"v17_1_2\"><sup id=\"Esth.1.2\" class=\"v17_1_2\">2<\/sup>y su trono real se hallaba establecido en la ciudadela de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_3\"><sup id=\"Esth.1.3\" class=\"v17_1_3\">3<\/sup>En el tercer a\u00f1o de su reinado ofreci\u00f3 un banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios. Los jefes del ej\u00e9rcito de los Persas y los Medos, los nobles y los gobernadores de las provincias se dieron cita all\u00ed. <\/span><span class=\"v17_1_4\"><sup id=\"Esth.1.4\" class=\"v17_1_4\">4<\/sup>Durante muchos d\u00edas, m\u00e1s de ciento ochenta, hizo ostentaci\u00f3n de las riquezas de su reino y del magn\u00edfico esplendor de su grandeza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_5\"><sup id=\"Esth.1.5\" class=\"v17_1_5\">5<\/sup>Pasado ese tiempo, el rey ofreci\u00f3 en el patio de los jardines reales un banquete de siete d\u00edas al que invit\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n, ricos y pobres por igual, que se hallaba en la ciudadela de Susa. <\/span><span class=\"v17_1_6\"><sup id=\"Esth.1.6\" class=\"v17_1_6\">6<\/sup>Cortinas blancas y violetas, atadas con cordones de lino blanco y p\u00farpura violeta a unas anillas de plata, pend\u00edan de columnas de m\u00e1rmol blanco; sobre un pavimento de mosaico realizado con malaquita, alabastro, n\u00e1car y m\u00e1rmoles de colores, hab\u00eda divanes de oro y plata. <\/span><span class=\"v17_1_7\"><sup id=\"Esth.1.7\" class=\"v17_1_7\">7<\/sup>En copas de oro de las m\u00e1s diversas formas se serv\u00eda el vino real, el cual corr\u00eda a raudales, como cab\u00eda esperar de la generosidad de un rey. <\/span><span class=\"v17_1_8\"><sup id=\"Esth.1.8\" class=\"v17_1_8\">8<\/sup>Todos los invitados pod\u00edan beber cuanto quisieran, pues los sirvientes hab\u00edan recibido la orden del rey de servir a cada cual lo que deseara. <\/span><span class=\"v17_1_9\"><sup id=\"Esth.1.9\" class=\"v17_1_9\">9<\/sup>Tambi\u00e9n la reina Vasti ofreci\u00f3 un banquete a las mujeres en el palacio del rey Asuero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La reina Vasti cae en desgracia<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_10\"><sup id=\"Esth.1.10\" class=\"v17_1_10\">10<\/sup>El s\u00e9ptimo d\u00eda, alegre por el vino, el rey orden\u00f3 a Maum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s \u2014los siete eunucos que serv\u00edan personalmente al rey\u2014, <\/span><span class=\"v17_1_11\"><sup id=\"Esth.1.11\" class=\"v17_1_11\">11<\/sup>que trajeran a su presencia a la reina Vasti, luciendo la corona real, para que el pueblo y los principales del reino pudieran admirar la belleza de la reina, pues era realmente hermosa. <\/span><span class=\"v17_1_12\"><sup id=\"Esth.1.12\" class=\"v17_1_12\">12<\/sup>Pero cuando los eunucos comunicaron a la reina Vasti la orden del rey, esta se neg\u00f3 a ir. El rey se enfureci\u00f3 much\u00edsimo, mont\u00f3 en c\u00f3lera, <\/span><span class=\"v17_1_13\"><sup id=\"Esth.1.13\" class=\"v17_1_13\">13<\/sup>y consult\u00f3 a los entendidos en leyes, porque era frecuente que los asuntos reales se tratasen con los expertos en leyes y en derecho. <\/span><span class=\"v17_1_14\"><sup id=\"Esth.1.14\" class=\"v17_1_14\">14<\/sup>De ellos, los m\u00e1s allegados al rey eran Carsen\u00e1, Setar, Tarsis, Mares, Marsen\u00e1 y Mamuc\u00e1n, los siete altos oficiales de Persia y Media, que ocupaban los puestos m\u00e1s importantes del reino y formaban parte del consejo real. <\/span><span class=\"v17_1_15\"><sup id=\"Esth.1.15\" class=\"v17_1_15\">15<\/sup>El rey les pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_15\">\u2014 Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 ha de hacerse con la reina Vasti por haber desobedecido la orden del rey enviada a trav\u00e9s de los eunucos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_16\"><sup id=\"Esth.1.16\" class=\"v17_1_16\">16<\/sup>En presencia del rey y del consejo real, Mamuc\u00e1n respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_16\">\u2014 La reina Vasti no ha ofendido tan solo al rey, sino tambi\u00e9n a todas las autoridades y a todos los s\u00fabditos de las provincias del rey Asuero. <\/span><span class=\"v17_1_17\"><sup id=\"Esth.1.17\" class=\"v17_1_17\">17<\/sup>Porque cuando las mujeres sepan lo que ha hecho la reina Vasti perder\u00e1n el respeto a sus maridos. Dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 venir a su presencia a la reina Vasti, y ella no acudi\u00f3\u201d. <\/span><span class=\"v17_1_18\"><sup id=\"Esth.1.18\" class=\"v17_1_18\">18<\/sup>Y a partir de hoy, cuando las mujeres de la nobleza de Persia y Media se enteren de la conducta de la reina, responder\u00e1n a los oficiales del rey del mismo modo; les faltar\u00e1n al respeto y habr\u00e1 problemas. <\/span><span class=\"v17_1_19\"><sup id=\"Esth.1.19\" class=\"v17_1_19\">19<\/sup>Por lo tanto, si le parece bien al rey, promulgue con car\u00e1cter irrevocable un decreto real que se inscriba en la legislaci\u00f3n de persas y medos en estos t\u00e9rminos: \u201cLa reina Vasti no podr\u00e1 presentarse nunca m\u00e1s ante el rey Asuero. Su t\u00edtulo de reina se conferir\u00e1 a otra mujer m\u00e1s digna que ella\u201d. <\/span><span class=\"v17_1_20\"><sup id=\"Esth.1.20\" class=\"v17_1_20\">20<\/sup>Cuando este decreto real sea conocido en todo tu vasto imperio, todas las mujeres respetar\u00e1n a sus maridos, independientemente de su condici\u00f3n social.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v17_1_21\"><sup id=\"Esth.1.21\" class=\"v17_1_21\">21<\/sup>La propuesta agrad\u00f3 al rey y a sus oficiales; as\u00ed que el rey llev\u00f3 a cabo la sugerencia de Mamuc\u00e1n. <\/span><span class=\"v17_1_22\"><sup id=\"Esth.1.22\" class=\"v17_1_22\">22<\/sup>Envi\u00f3 cartas por todas las provincias del reino, a cada provincia seg\u00fan su escritura y a cada pueblo seg\u00fan su lengua, ordenando que el marido fuese el se\u00f1or de su casa y que en ella se hablase la lengua del marido.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Esth.1","osis_end":"spa-BHTI:Esth.1.22","order":"17001","link":"spa-BHTI\/Esth\/1","display":"ESTER 1","book":{"version_id":"173","name":"ESTER","abbr":"Esth","ord":"17","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Esth","osis_end":"spa-BHTI:Esth.10.3"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Neh.13","nextChapterId":"spa-BHTI:Esth.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Neh.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Sacerdotes y levitas que volvieron de Babilonia<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_1\"><sup id=\"Neh.12.1\" class=\"v16_12_1\">1<\/sup>Estos fueron los sacerdotes y los levitas que volvieron con Zorobabel, hijo de Salatiel, y con Josu\u00e9: Sera\u00edas, Jerem\u00edas, Esdras, <\/span><span class=\"v16_12_2\"><sup id=\"Neh.12.2\" class=\"v16_12_2\">2<\/sup>Amar\u00edas, Maluc, Jat\u00fas, <\/span><span class=\"v16_12_3\"><sup id=\"Neh.12.3\" class=\"v16_12_3\">3<\/sup>Secan\u00edas, Rej\u00fan, Meremot, <\/span><span class=\"v16_12_4\"><sup id=\"Neh.12.4\" class=\"v16_12_4\">4<\/sup>Id\u00f3, Guinnet\u00f3n, Ab\u00edas, <\/span><span class=\"v16_12_5\"><sup id=\"Neh.12.5\" class=\"v16_12_5\">5<\/sup>Mijam\u00edn, Maad\u00edas, Bilg\u00e1, <\/span><span class=\"v16_12_6\"><sup id=\"Neh.12.6\" class=\"v16_12_6\">6<\/sup>Sema\u00edas, Joyarib, Jeda\u00edas, <\/span><span class=\"v16_12_7\"><sup id=\"Neh.12.7\" class=\"v16_12_7\">7<\/sup>Sal\u00fa, Amoc, Jelc\u00edas y Jeda\u00edas. Estos eran los jefes de los sacerdotes y de sus parientes en los d\u00edas de Josu\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_8\"><sup id=\"Neh.12.8\" class=\"v16_12_8\">8<\/sup>Los levitas eran: Josu\u00e9, Binu\u00ed, Cadmiel, Sereb\u00edas, Jud\u00e1 y Matan\u00edas que, con sus parientes, se encargaban de los himnos de acci\u00f3n de gracias. <\/span><span class=\"v16_12_9\"><sup id=\"Neh.12.9\" class=\"v16_12_9\">9<\/sup>Bacbuqu\u00edas y Unn\u00ed, sus parientes, se turnaban con ellos en el ejercicio de sus funciones. <\/span><span class=\"v16_12_10\"><sup id=\"Neh.12.10\" class=\"v16_12_10\">10<\/sup>Y Josu\u00e9 engendr\u00f3 a Joaqu\u00edn, Joaqu\u00edn a Eliasib, Eliasib a Joyad\u00e1, <\/span><span class=\"v16_12_11\"><sup id=\"Neh.12.11\" class=\"v16_12_11\">11<\/sup>Joyad\u00e1 a Jonat\u00e1n y Jonat\u00e1n a Jad\u00faa. <\/span><span class=\"v16_12_12\"><sup id=\"Neh.12.12\" class=\"v16_12_12\">12<\/sup>En tiempo de Joaqu\u00edn, los jefes de las familias sacerdotales eran: de la de Sera\u00edas, Mera\u00edas; de la de Jerem\u00edas, Janan\u00edas; <\/span><span class=\"v16_12_13\"><sup id=\"Neh.12.13\" class=\"v16_12_13\">13<\/sup>de la de Esdras, Mesul\u00e1n; de la de Amar\u00edas, Hojan\u00e1n; <\/span><span class=\"v16_12_14\"><sup id=\"Neh.12.14\" class=\"v16_12_14\">14<\/sup>de la de Maluc, Jonat\u00e1n; de la de Seban\u00edas, Jos\u00e9; <\/span><span class=\"v16_12_15\"><sup id=\"Neh.12.15\" class=\"v16_12_15\">15<\/sup>de la de Jar\u00edn, Adn\u00e1; de la de Merayot, Jelcay; <\/span><span class=\"v16_12_16\"><sup id=\"Neh.12.16\" class=\"v16_12_16\">16<\/sup>de la de Id\u00f3, Zacar\u00edas; de la de Guinnet\u00f3n, Mesul\u00e1n; <\/span><span class=\"v16_12_17\"><sup id=\"Neh.12.17\" class=\"v16_12_17\">17<\/sup>de la de Ab\u00edas, Zicr\u00ed; de la de Minjam\u00edn\u2026, de la de Moad\u00edas, Piltai; <\/span><span class=\"v16_12_18\"><sup id=\"Neh.12.18\" class=\"v16_12_18\">18<\/sup>de la de Bilg\u00e1, Sam\u00faa; de la de Sema\u00edas, Jonat\u00e1n; <\/span><span class=\"v16_12_19\"><sup id=\"Neh.12.19\" class=\"v16_12_19\">19<\/sup>de la de Joyarib, Matenay; de la de Jeda\u00edas, Uzi; <\/span><span class=\"v16_12_20\"><sup id=\"Neh.12.20\" class=\"v16_12_20\">20<\/sup>de la de Salay, Calay; de la de Amoc, \u00c9ber; <\/span><span class=\"v16_12_21\"><sup id=\"Neh.12.21\" class=\"v16_12_21\">21<\/sup>de la de Jelc\u00edas, Jasab\u00edas; y de la de Jeda\u00edas, Natanael.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_22\"><sup id=\"Neh.12.22\" class=\"v16_12_22\">22<\/sup>En la \u00e9poca de Eliasib, Joyad\u00e1, Jojan\u00e1n y Jad\u00faa fueron inscritos los levitas que eran cabeza de familia, as\u00ed como los sacerdotes, hasta el reinado de Dar\u00edo, el persa. <\/span><span class=\"v16_12_23\"><sup id=\"Neh.12.23\" class=\"v16_12_23\">23<\/sup>Los levitas que eran cabeza de familia fueron inscritos en el libro de las Cr\u00f3nicas hasta la \u00e9poca de Jojan\u00e1n, nieto de Eliasib. <\/span><span class=\"v16_12_24\"><sup id=\"Neh.12.24\" class=\"v16_12_24\">24<\/sup>Los jefes de los levitas eran: Jasab\u00edas, Sereb\u00edas, Josu\u00e9, hijo de Cadmiel, encargados, junto con sus hermanos [levitas], de cantar a dos coros las alabanzas y la acci\u00f3n de gracias de acuerdo con el mandato de David, var\u00f3n de Dios. <\/span><span class=\"v16_12_25\"><sup id=\"Neh.12.25\" class=\"v16_12_25\">25<\/sup>Matan\u00edas, Bacbuqu\u00edas, Obad\u00edas, Mesul\u00e1n, Talm\u00f3n y Acub, eran porteros que custodiaban las puertas de los almacenes. <\/span><span class=\"v16_12_26\"><sup id=\"Neh.12.26\" class=\"v16_12_26\">26<\/sup>Todos estos vivieron en la \u00e9poca de Joaqu\u00edn, hijo de Josu\u00e9 y nieto de Josadac, y en la \u00e9poca del gobernador Nehem\u00edas y de Esdras, sacerdote y escriba.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Dedicaci\u00f3n de la muralla de Jerusal\u00e9n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_27\"><sup id=\"Neh.12.27\" class=\"v16_12_27\">27<\/sup>Para dedicar la muralla de Jerusal\u00e9n se solicit\u00f3 la asistencia de todos los levitas desde sus respectivos lugares de residencia, y se los trajo a Jerusal\u00e9n para celebrar la fiesta de la dedicaci\u00f3n con alegr\u00eda, con acci\u00f3n de gracias y con c\u00e1nticos, c\u00edmbalos, salterio y c\u00edtaras. <\/span><span class=\"v16_12_28\"><sup id=\"Neh.12.28\" class=\"v16_12_28\">28<\/sup>Se congregaron, pues, los cantores de la regi\u00f3n de alrededor de Jerusal\u00e9n as\u00ed como los de las aldeas de los netofatitas, <\/span><span class=\"v16_12_29\"><sup id=\"Neh.12.29\" class=\"v16_12_29\">29<\/sup>de Bet-Guilgal, de los campos de Gueba y de Azm\u00e1vet; (y es que los cantores se hab\u00edan construido lugares de residencia en los alrededores de Jerusal\u00e9n). <\/span><span class=\"v16_12_30\"><sup id=\"Neh.12.30\" class=\"v16_12_30\">30<\/sup>Se purificaron los sacerdotes y los levitas; incluso fue purificado el pueblo junto con las puertas y la muralla. <\/span><span class=\"v16_12_31\"><sup id=\"Neh.12.31\" class=\"v16_12_31\">31<\/sup>Hice subir a la muralla a los principales de Jud\u00e1 y form\u00e9 con ellos dos grandes coros: uno de los coros se dirigi\u00f3 a la derecha caminando sobre la muralla hacia la Puerta del Muladar. <\/span><span class=\"v16_12_32\"><sup id=\"Neh.12.32\" class=\"v16_12_32\">32<\/sup>Detr\u00e1s iba Osa\u00edas y la mitad de los principales de Jud\u00e1: <\/span><span class=\"v16_12_33\"><sup id=\"Neh.12.33\" class=\"v16_12_33\">33<\/sup>Azar\u00edas, Esdras, Mesul\u00e1n, <\/span><span class=\"v16_12_34\"><sup id=\"Neh.12.34\" class=\"v16_12_34\">34<\/sup>Jud\u00e1, Benjam\u00edn, Sema\u00edas y Jerem\u00edas. <\/span><span class=\"v16_12_35\"><sup id=\"Neh.12.35\" class=\"v16_12_35\">35<\/sup>Los sacerdotes llevaban trompetas y eran: Zacar\u00edas, descendiente en l\u00ednea directa de Jonat\u00e1n, Sema\u00edas, Matan\u00edas, Mica\u00edas, Zacur y Asaf; <\/span><span class=\"v16_12_36\"><sup id=\"Neh.12.36\" class=\"v16_12_36\">36<\/sup>junto con sus parientes Sema\u00edas, Azarel, Milalay, Guilalay, Maay, Natanael, Jud\u00e1 y Janan\u00ed; llevaban los instrumentos de m\u00fasica de David, var\u00f3n de Dios, y Esdras, el sacerdote, caminaba al frente. <\/span><span class=\"v16_12_37\"><sup id=\"Neh.12.37\" class=\"v16_12_37\">37<\/sup>Al llegar a la Puerta de la Fuente, ascendieron la escalinata de la ciudad de David, subiendo por la muralla, por encima del palacio de David hasta la Puerta de las Aguas, al oriente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_38\"><sup id=\"Neh.12.38\" class=\"v16_12_38\">38<\/sup>El segundo coro se dirigi\u00f3 hacia la izquierda y yo iba detr\u00e1s de \u00e9l con la otra mitad de los principales del pueblo. Caminaba sobre la muralla desde la Torre de Hornos hasta el Muro Ancho, <\/span><span class=\"v16_12_39\"><sup id=\"Neh.12.39\" class=\"v16_12_39\">39<\/sup>pasando por la Puerta de Efra\u00edn, la Puerta Vieja, la Puerta del Pescado, la Torre de Jananel, la Torre de Ciento y la Puerta de las Ovejas deteni\u00e9ndose junto a la Puerta de la Guardia. <\/span><span class=\"v16_12_40\"><sup id=\"Neh.12.40\" class=\"v16_12_40\">40<\/sup>Ambos coros se pararon ante el Templo de Dios, as\u00ed como yo mismo, la mitad de los principales que estaban conmigo <\/span><span class=\"v16_12_41\"><sup id=\"Neh.12.41\" class=\"v16_12_41\">41<\/sup>y los sacerdotes Eliaqu\u00edn, Maas\u00edas, Minjam\u00edn, Mica\u00edas, Elioenay, Zacar\u00edas y Janan\u00edas con sus trompetas, <\/span><span class=\"v16_12_42\"><sup id=\"Neh.12.42\" class=\"v16_12_42\">42<\/sup>adem\u00e1s de Maas\u00edas, Sema\u00edas, Eleazar, Uz\u00ed, Jojan\u00e1n, Malqu\u00edas, Elam y \u00c9zer. Entonces se hicieron o\u00edr los cantores dirigidos por Izrah\u00edas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_43\"><sup id=\"Neh.12.43\" class=\"v16_12_43\">43<\/sup>En aquel d\u00eda se ofrecieron solemnes sacrificios e hicieron fiesta porque Dios los hab\u00eda colmado de gozo. Tambi\u00e9n se alegraron las mujeres y los ni\u00f1os, y el j\u00fabilo de Jerusal\u00e9n se percib\u00eda a gran distancia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v16_12_44\"><sup id=\"Neh.12.44\" class=\"v16_12_44\">44<\/sup>Se designaron, aquel d\u00eda, inspectores para que custodiaran las c\u00e1maras donde se almacenaban las ofrendas, las primicias y los diezmos, y donde se recog\u00edan los productos procedentes del campo que rodea las ciudades y que por ley corresponden a sacerdotes y levitas. Y es que Jud\u00e1 se sent\u00eda gozosa al ver a los sacerdotes y levitas desempe\u00f1ando sus funciones <\/span><span class=\"v16_12_45\"><sup id=\"Neh.12.45\" class=\"v16_12_45\">45<\/sup>y asegurando de este modo el servicio de Dios y el cumplimiento de los ritos purificatorios, mientras los cantores y porteros actuaban conforme a los mandatos de David y de su hijo Salom\u00f3n. <\/span><span class=\"v16_12_46\"><sup id=\"Neh.12.46\" class=\"v16_12_46\">46<\/sup>Pues ya desde antiguo, desde los d\u00edas de David y Asaf, hab\u00eda responsables tanto de los cantores como de los c\u00e1nticos de alabanza y de acci\u00f3n de gracias a Dios. <\/span><span class=\"v16_12_47\"><sup id=\"Neh.12.47\" class=\"v16_12_47\">47<\/sup>Todo Israel, en los d\u00edas de Zorobabel y en los de Nehem\u00edas, proporcionaba alimentos a los cantores y a los porteros; esta era una pr\u00e1ctica diaria que se ampliaba tambi\u00e9n a los levitas, y estos, a su vez, daban la parte correspondiente a los sacerdotes.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"spa-BHTI:Neh.12","osis_end":"spa-BHTI:Neh.12.47","order":"16012","link":"spa-BHTI\/Neh\/12","display":"NEHEM\u00cdAS 12","book":{"version_id":"173","name":"NEHEM\u00cdAS","abbr":"Neh","ord":"16","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Neh","osis_end":"spa-BHTI:Neh.13.31"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Neh.11","nextChapterId":"spa-BHTI:Neh.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}