{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Celebraci\u00f3n de la Pascua y partida (9,1\u201410,10)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">La Pascua<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_1\"><sup id=\"Num.9.1\" class=\"v4_9_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s en el desierto de Sina\u00ed, en el segundo a\u00f1o despu\u00e9s de la salida de Egipto, en el mes primero del a\u00f1o, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_2\"><sup id=\"Num.9.2\" class=\"v4_9_2\">2<\/sup>\u2014 Que los israelitas celebren la Pascua a su tiempo. <\/span><span class=\"v4_9_3\"><sup id=\"Num.9.3\" class=\"v4_9_3\">3<\/sup>La celebrar\u00e1n ustedes a su debido tiempo el d\u00e9cimo cuarto d\u00eda de este mes, al anochecer, ajust\u00e1ndose a todos sus ritos y costumbres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_4\"><sup id=\"Num.9.4\" class=\"v4_9_4\">4<\/sup>Mand\u00f3, pues, Mois\u00e9s a los israelitas que celebraran la Pascua; <\/span><span class=\"v4_9_5\"><sup id=\"Num.9.5\" class=\"v4_9_5\">5<\/sup>y as\u00ed lo hicieron ellos el d\u00eda catorce del primer mes, al anochecer, en el desierto de Sina\u00ed. Tal como el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s, as\u00ed procedieron los israelitas. <\/span><span class=\"v4_9_6\"><sup id=\"Num.9.6\" class=\"v4_9_6\">6<\/sup>Pero hubo algunos que estaban impuros por haber tocado un cad\u00e1ver, y no pudieron celebrar la Pascua aquel d\u00eda. Los afectados se presentaron aquel mismo d\u00eda a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n <\/span><span class=\"v4_9_7\"><sup id=\"Num.9.7\" class=\"v4_9_7\">7<\/sup>y les dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_7\">\u2014 Es verdad que nosotros estamos impuros por haber tocado un cad\u00e1ver, pero \u00bfpor qu\u00e9 se nos va a privar de presentar la ofrenda al Se\u00f1or a su tiempo como los dem\u00e1s israelitas?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_8\"><sup id=\"Num.9.8\" class=\"v4_9_8\">8<\/sup>Mois\u00e9s les respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_8\">\u2014 Esperen y d\u00e9jenme conocer lo que dispone el Se\u00f1or acerca de ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_9\"><sup id=\"Num.9.9\" class=\"v4_9_9\">9<\/sup>Y el Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_10\"><sup id=\"Num.9.10\" class=\"v4_9_10\">10<\/sup>\u2014 Dir\u00edgete a los israelitas y diles: Cuando alguno de ustedes o de sus descendientes est\u00e9 impuro por haber tocado un cad\u00e1ver o se encuentre lejos haciendo un viaje, si quiere celebrar la Pascua en honor del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v4_9_11\"><sup id=\"Num.9.11\" class=\"v4_9_11\">11<\/sup>la celebrar\u00e1 el d\u00eda catorce del segundo mes, al anochecer. La comer\u00e1n con panes sin levadura y hierbas amargas; <\/span><span class=\"v4_9_12\"><sup id=\"Num.9.12\" class=\"v4_9_12\">12<\/sup>no dejar\u00e1n nada del animal sacrificado para el d\u00eda siguiente ni quebrar\u00e1n uno solo de sus huesos. Se ajustar\u00e1n estrictamente en todo al ritual de la Pascua. <\/span><span class=\"v4_9_13\"><sup id=\"Num.9.13\" class=\"v4_9_13\">13<\/sup>Pero si alguien que est\u00e1 en estado de pureza y no se encuentra de viaje reh\u00fasa celebrar la Pascua, tal persona ser\u00e1 extirpada de su pueblo. Por no haber presentado a su debido tiempo la ofrenda en honor del Se\u00f1or, cargar\u00e1 con las consecuencias de su pecado. <\/span><span class=\"v4_9_14\"><sup id=\"Num.9.14\" class=\"v4_9_14\">14<\/sup>Y cuando el extranjero que reside entre ustedes, quiera celebrar la Pascua en honor del Se\u00f1or, deber\u00e1 hacerlo conforme a las normas rituales de la Pascua. Tendr\u00e1n un mismo rito tanto para el extranjero como para el ciudadano del pa\u00eds.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La nube de fuego<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_15\"><sup id=\"Num.9.15\" class=\"v4_9_15\">15<\/sup>El d\u00eda que fue erigida la Morada, es decir, la Tienda del testimonio, la nube cubri\u00f3 la Morada. Desde el anochecer hasta la ma\u00f1ana, la nube que cubr\u00eda la Morada ten\u00eda una apariencia de fuego. <\/span><span class=\"v4_9_16\"><sup id=\"Num.9.16\" class=\"v4_9_16\">16<\/sup>As\u00ed suced\u00eda permanentemente: la nube cubr\u00eda la Morada durante el d\u00eda mientras que por la noche parec\u00eda como un fuego. <\/span><span class=\"v4_9_17\"><sup id=\"Num.9.17\" class=\"v4_9_17\">17<\/sup>Cuando se alzaba la nube por encima de la Tienda, los israelitas part\u00edan; y en el lugar donde la nube se deten\u00eda, all\u00ed acampaban los israelitas. <\/span><span class=\"v4_9_18\"><sup id=\"Num.9.18\" class=\"v4_9_18\">18<\/sup>A la se\u00f1al del Se\u00f1or los israelitas part\u00edan, y a la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban; permanec\u00edan acampados todo el tiempo que la nube permanec\u00eda sobre la Morada. <\/span><span class=\"v4_9_19\"><sup id=\"Num.9.19\" class=\"v4_9_19\">19<\/sup>Cuando la nube permanec\u00eda sobre la Morada durante mucho tiempo, los israelitas obedec\u00edan el mandato del Se\u00f1or y no part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_20\"><sup id=\"Num.9.20\" class=\"v4_9_20\">20<\/sup>Si s\u00f3lo permanec\u00eda sobre la Morada unos pocos d\u00edas, igualmente a la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban, y a la se\u00f1al del Se\u00f1or part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_21\"><sup id=\"Num.9.21\" class=\"v4_9_21\">21<\/sup>A veces la nube permanec\u00eda s\u00f3lo desde el anochecer hasta la ma\u00f1ana; en tal caso los israelitas part\u00edan tan pronto como la nube se levantaba por la ma\u00f1ana. Fuera de d\u00eda o de noche, cuando la nube se levantaba, ellos part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_22\"><sup id=\"Num.9.22\" class=\"v4_9_22\">22<\/sup>Daba lo mismo que fueran dos d\u00edas, un mes o un a\u00f1o; mientras la nube permanec\u00eda sobre la Morada, los israelitas permanec\u00edan acampados y no se mov\u00edan; solamente cuando la nube se levantaba, ellos part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_23\"><sup id=\"Num.9.23\" class=\"v4_9_23\">23<\/sup>A la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban y a la se\u00f1al del Se\u00f1or part\u00edan, obedeciendo as\u00ed la se\u00f1al del Se\u00f1or, tal como el Se\u00f1or lo hab\u00eda mandado por medio de Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Num.9","osis_end":"spa-BHTI:Num.9.23","order":"4009","link":"spa-BHTI\/Num\/9","display":"N\u00daMEROS 9","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.10","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las trompetas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_1\"><sup id=\"Num.10.1\" class=\"v4_10_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_2\"><sup id=\"Num.10.2\" class=\"v4_10_2\">2<\/sup>\u2014 Hazte dos trompetas de plata labradas a martillo. Te servir\u00e1n para convocar a la comunidad y para dar la orden de partida a los distintos campamentos. <\/span><span class=\"v4_10_3\"><sup id=\"Num.10.3\" class=\"v4_10_3\">3<\/sup>Cuando las dos trompetas resuenen, toda la comunidad se reunir\u00e1 ante ti a la entrada de la Tienda del encuentro; <\/span><span class=\"v4_10_4\"><sup id=\"Num.10.4\" class=\"v4_10_4\">4<\/sup>si s\u00f3lo resuena una, entonces se congregar\u00e1n ante ti \u00fanicamente los jefes de los clanes de Israel. <\/span><span class=\"v4_10_5\"><sup id=\"Num.10.5\" class=\"v4_10_5\">5<\/sup>Al primer toque agudo de trompeta se pondr\u00e1n en movimiento los campamentos acampados al oriente. <\/span><span class=\"v4_10_6\"><sup id=\"Num.10.6\" class=\"v4_10_6\">6<\/sup>Al segundo toque agudo, lo har\u00e1n los acampados al sur. Los toques agudos indicar\u00e1n que hay que emprender la marcha. <\/span><span class=\"v4_10_7\"><sup id=\"Num.10.7\" class=\"v4_10_7\">7<\/sup>En cambio, para reunir la comunidad, los toques de trompeta no ser\u00e1n agudos. <\/span><span class=\"v4_10_8\"><sup id=\"Num.10.8\" class=\"v4_10_8\">8<\/sup>Los sacerdotes descendientes de Aar\u00f3n ser\u00e1n los encargados de tocar las trompetas. Esta ser\u00e1 una norma perpetua, v\u00e1lida para todos los descendientes de ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_9\"><sup id=\"Num.10.9\" class=\"v4_10_9\">9<\/sup>Cuando ya ustedes est\u00e9n en su tierra y tengan que salir a la guerra contra un agresor que los ataque, har\u00e1n resonar las trompetas con toques agudos; el Se\u00f1or, su Dios, se acordar\u00e1 de ustedes y se ver\u00e1n liberados de sus enemigos. <\/span><span class=\"v4_10_10\"><sup id=\"Num.10.10\" class=\"v4_10_10\">10<\/sup>Y en sus d\u00edas de fiesta, en las solemnidades y novilunios, tocar\u00e1n las trompetas en el momento de ofrecer sus holocaustos, y sus sacrificios de comuni\u00f3n. Eso servir\u00e1 para que su Dios se acuerde de ustedes. Yo soy el Se\u00f1or, su Dios.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">DESDE SINA\u00cd A TRANSJORDANIA (10,11\u201425,19)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">De Sina\u00ed a Cad\u00e9s (10,11\u201412,16)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Orden de marcha<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_11\"><sup id=\"Num.10.11\" class=\"v4_10_11\">11<\/sup>En el a\u00f1o segundo, a los veinte d\u00edas del segundo mes, la nube se levant\u00f3 por encima de la Morada del testimonio <\/span><span class=\"v4_10_12\"><sup id=\"Num.10.12\" class=\"v4_10_12\">12<\/sup>y los israelitas partieron en orden de marcha del desierto de Sina\u00ed hasta que la nube se detuvo en el desierto de Par\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_13\"><sup id=\"Num.10.13\" class=\"v4_10_13\">13<\/sup>Partieron por primera vez seg\u00fan lo hab\u00eda dispuesto el Se\u00f1or por medio de Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_10_14\"><sup id=\"Num.10.14\" class=\"v4_10_14\">14<\/sup>Abr\u00eda la marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Jud\u00e1 por escuadrones. Al frente de sus tropas iba Naas\u00f3n, hijo de Aminadab; <\/span><span class=\"v4_10_15\"><sup id=\"Num.10.15\" class=\"v4_10_15\">15<\/sup>al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Isacar iba Natanael, hijo de Zuar; <\/span><span class=\"v4_10_16\"><sup id=\"Num.10.16\" class=\"v4_10_16\">16<\/sup>y al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Zabul\u00f3n iba Eliab, hijo de Jel\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_17\"><sup id=\"Num.10.17\" class=\"v4_10_17\">17<\/sup>Luego, una vez desmontada la Morada, se pusieron en marcha los guersonitas y los meraritas, que eran los encargados de transportarla.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_18\"><sup id=\"Num.10.18\" class=\"v4_10_18\">18<\/sup>A continuaci\u00f3n se puso en marcha el estandarte del campamento de Rub\u00e9n por escuadrones; Elisur, hijo de Sedeur, iba al frente de sus tropas. <\/span><span class=\"v4_10_19\"><sup id=\"Num.10.19\" class=\"v4_10_19\">19<\/sup>Al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Sime\u00f3n iba Selumiel, hijo de Zurisaday; <\/span><span class=\"v4_10_20\"><sup id=\"Num.10.20\" class=\"v4_10_20\">20<\/sup>y al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Gad iba Eliasaf, hijo de Deuel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_21\"><sup id=\"Num.10.21\" class=\"v4_10_21\">21<\/sup>Seguidamente emprendieron la marcha los queatitas llevando los objetos sagrados; para cuando estos llegaban [a la pr\u00f3xima acampada], los otros ya hab\u00edan montado la Morada.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_22\"><sup id=\"Num.10.22\" class=\"v4_10_22\">22<\/sup>Despu\u00e9s emprendi\u00f3 la marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Efra\u00edn por escuadrones; al frente de sus tropas iba Elisam\u00e1, hijo de Amihud. <\/span><span class=\"v4_10_23\"><sup id=\"Num.10.23\" class=\"v4_10_23\">23<\/sup>Al frente de las tropas de los descendientes de la tribu de Manas\u00e9s iba Gamaliel, hijo de Pedasur, <\/span><span class=\"v4_10_24\"><sup id=\"Num.10.24\" class=\"v4_10_24\">24<\/sup>mientras Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed, comandaba las tropas de la tribu de los descendientes de Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_25\"><sup id=\"Num.10.25\" class=\"v4_10_25\">25<\/sup>Finalmente, a retaguardia de todos los campamentos, se puso en marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Dan por escuadrones. Ajiezer, hijo de Amisaday, iba al frente de sus tropas. <\/span><span class=\"v4_10_26\"><sup id=\"Num.10.26\" class=\"v4_10_26\">26<\/sup>Al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Aser iba Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n, <\/span><span class=\"v4_10_27\"><sup id=\"Num.10.27\" class=\"v4_10_27\">27<\/sup>mientras Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n, iba al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Neftal\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_28\"><sup id=\"Num.10.28\" class=\"v4_10_28\">28<\/sup>Este era el orden de partida cuando los israelitas se pon\u00edan en marcha por escuadrones.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El suegro de Mois\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_29\"><sup id=\"Num.10.29\" class=\"v4_10_29\">29<\/sup>Mois\u00e9s dijo a su suegro Jobab del clan madianita de Rag\u00fcel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_29\">\u2014 Nosotros partimos hacia la tierra que el Se\u00f1or ha prometido darnos. Ven con nosotros y seremos generosos contigo, pues el Se\u00f1or ha prometido ser generoso con Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_30\"><sup id=\"Num.10.30\" class=\"v4_10_30\">30<\/sup>Pero Jobab le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_30\">\u2014 Yo no ir\u00e9, sino que retornar\u00e9 a mi tierra natal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_31\"><sup id=\"Num.10.31\" class=\"v4_10_31\">31<\/sup>Mois\u00e9s insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_31\">\u2014 Te ruego que no nos dejes, pues t\u00fa conoces los lugares donde hemos de acampar en el desierto y podr\u00e1s servirnos de gu\u00eda. <\/span><span class=\"v4_10_32\"><sup id=\"Num.10.32\" class=\"v4_10_32\">32<\/sup>Si vienes con nosotros, compartiremos contigo el bienestar que el Se\u00f1or nos depare.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_33\"><sup id=\"Num.10.33\" class=\"v4_10_33\">33<\/sup>Marcharon, pues, del monte del Se\u00f1or e hicieron tres jornadas de camino. El Arca de la alianza del Se\u00f1or los acompa\u00f1\u00f3 durante los tres d\u00edas de camino, busc\u00e1ndoles un lugar donde acampar; <\/span><span class=\"v4_10_34\"><sup id=\"Num.10.34\" class=\"v4_10_34\">34<\/sup>por su parte, desde que salieron del campamento, la nube del Se\u00f1or no dejaba de acompa\u00f1arlos durante el d\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_35\"><sup id=\"Num.10.35\" class=\"v4_10_35\">35<\/sup>Cuando el Arca se pon\u00eda en marcha, Mois\u00e9s dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">\u2014 \u00a1Ponte, Se\u00f1or, en acci\u00f3n!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">Que sean dispersados tus enemigos<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">y huyan de tu presencia los que te aborrecen.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_36\"><sup id=\"Num.10.36\" class=\"v4_10_36\">36<\/sup>Y cuando el Arca se deten\u00eda, dec\u00eda Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_36\">\u2014 \u00a1Mira con benevolencia, Se\u00f1or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_36\">a los incontables ej\u00e9rcitos de Israel!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Num.10","osis_end":"spa-BHTI:Num.10.36","order":"4010","link":"spa-BHTI\/Num\/10","display":"N\u00daMEROS 10","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.8\" class=\"chapter\">\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_1\"><sup id=\"Num.8.1\" class=\"v4_8_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_2\"><sup id=\"Num.8.2\" class=\"v4_8_2\">2<\/sup>\u2014 Habla a Aar\u00f3n y dile: Cuando enciendas las l\u00e1mparas del candelabro, haz que sus siete l\u00e1mparas alumbren hacia la parte delantera del mismo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_3\"><sup id=\"Num.8.3\" class=\"v4_8_3\">3<\/sup>Aar\u00f3n lo hizo as\u00ed: encendi\u00f3 las l\u00e1mparas hacia la parte delantera del candelabro, como el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_8_4\"><sup id=\"Num.8.4\" class=\"v4_8_4\">4<\/sup>El candelabro estaba hecho de oro labrado a martillo; desde la peana hasta las flores que lo adornaban, todo se labr\u00f3 a martillo. Se hizo conforme al modelo que el Se\u00f1or hab\u00eda mostrado a Mois\u00e9s en una visi\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_5\"><sup id=\"Num.8.5\" class=\"v4_8_5\">5<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_6\"><sup id=\"Num.8.6\" class=\"v4_8_6\">6<\/sup>\u2014 Separa a los levitas de en medio de los israelitas y haz que se purifiquen. <\/span><span class=\"v4_8_7\"><sup id=\"Num.8.7\" class=\"v4_8_7\">7<\/sup>El ritual de purificaci\u00f3n ser\u00e1 como sigue: roc\u00eda sobre ellos el agua de la purificaci\u00f3n, haz que se afeiten todo el cuerpo y que laven sus vestidos, quedando as\u00ed purificados. <\/span><span class=\"v4_8_8\"><sup id=\"Num.8.8\" class=\"v4_8_8\">8<\/sup>Que tomen un novillo con la correspondiente ofrenda de cereal \u2014flor de harina amasada con aceite\u2014; por tu parte, tomar\u00e1s otro novillo como ofrenda de purificaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_8_9\"><sup id=\"Num.8.9\" class=\"v4_8_9\">9<\/sup>Har\u00e1s que los levitas vengan ante la Tienda del encuentro, reunir\u00e1s a toda la comunidad israelita <\/span><span class=\"v4_8_10\"><sup id=\"Num.8.10\" class=\"v4_8_10\">10<\/sup>y, una vez que todos los levitas est\u00e9n en presencia del Se\u00f1or, haz que los israelitas pongan sus manos sobre ellos. <\/span><span class=\"v4_8_11\"><sup id=\"Num.8.11\" class=\"v4_8_11\">11<\/sup>Entonces Aar\u00f3n presentar\u00e1 los levitas al Se\u00f1or mediante el rito de la elevaci\u00f3n para que, como ofrenda de los israelitas, se dediquen al servicio del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v4_8_12\"><sup id=\"Num.8.12\" class=\"v4_8_12\">12<\/sup>Los levitas pondr\u00e1n entonces sus manos sobre la cabeza de los novillos, de los cuales uno ser\u00e1 ofrecido como ofrenda de purificaci\u00f3n, y el otro como holocausto en honor del Se\u00f1or, para hacer expiaci\u00f3n por los levitas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_13\"><sup id=\"Num.8.13\" class=\"v4_8_13\">13<\/sup>Pondr\u00e1s a los levitas bajo la vigilancia de Aar\u00f3n y de sus hijos, y los presentar\u00e1s en ofrenda al Se\u00f1or mediante el rito de la elevaci\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_8_14\"><sup id=\"Num.8.14\" class=\"v4_8_14\">14<\/sup>Separar\u00e1s as\u00ed a los levitas del resto de Israel y ser\u00e1n m\u00edos. <\/span><span class=\"v4_8_15\"><sup id=\"Num.8.15\" class=\"v4_8_15\">15<\/sup>As\u00ed pues, una vez que los levitas hayan sido purificados y presentados como ofrenda al Se\u00f1or mediante el rito de la elevaci\u00f3n, quedar\u00e1n cualificados para oficiar en la Tienda del encuentro. <\/span><span class=\"v4_8_16\"><sup id=\"Num.8.16\" class=\"v4_8_16\">16<\/sup>Porque ellos me han sido dados, verdaderamente dados separ\u00e1ndolos de entre los israelitas; los he reservado para m\u00ed en sustituci\u00f3n de todo primer nacido, en lugar de todo primog\u00e9nito israelita. <\/span><span class=\"v4_8_17\"><sup id=\"Num.8.17\" class=\"v4_8_17\">17<\/sup>Porque m\u00edo es todo primog\u00e9nito israelita, as\u00ed de personas como de animales; yo los consagr\u00e9 para m\u00ed desde el d\u00eda que her\u00ed a los primog\u00e9nitos egipcios. <\/span><span class=\"v4_8_18\"><sup id=\"Num.8.18\" class=\"v4_8_18\">18<\/sup>Ahora, pues, me reservo a los levitas en sustituci\u00f3n de todos los primog\u00e9nitos de Israel; <\/span><span class=\"v4_8_19\"><sup id=\"Num.8.19\" class=\"v4_8_19\">19<\/sup>asigno formalmente los levitas a Aar\u00f3n y a sus descendientes para que oficien en la Tienda del encuentro de parte de los israelitas y para que hagan expiaci\u00f3n por ellos. De este modo no tendr\u00e1n los israelitas que entrar en el santuario y ning\u00fan castigo se abatir\u00e1 sobre ellos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_20\"><sup id=\"Num.8.20\" class=\"v4_8_20\">20<\/sup>Mois\u00e9s, Aar\u00f3n y toda la comunidad israelita cumplieron puntualmente todo lo que mand\u00f3 el Se\u00f1or a Mois\u00e9s acerca de los levitas. <\/span><span class=\"v4_8_21\"><sup id=\"Num.8.21\" class=\"v4_8_21\">21<\/sup>Los levitas se purificaron y lavaron sus vestidos; por su parte Aar\u00f3n los present\u00f3 en ofrenda al Se\u00f1or mediante el rito de la elevaci\u00f3n, haciendo expiaci\u00f3n por ellos para dejarlos as\u00ed purificados. <\/span><span class=\"v4_8_22\"><sup id=\"Num.8.22\" class=\"v4_8_22\">22<\/sup>Despu\u00e9s de lo cual los levitas quedaron cualificados para ejercer su ministerio en la Tienda del encuentro bajo la vigilancia de Aar\u00f3n y sus hijos. Se hizo, pues, con los levitas lo que, al respecto, el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">L\u00edmites de edad para el ministerio de los levitas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_23\"><sup id=\"Num.8.23\" class=\"v4_8_23\">23<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_8_24\"><sup id=\"Num.8.24\" class=\"v4_8_24\">24<\/sup>\u2014 Esta es la reglamentaci\u00f3n para los levitas: los mayores de veinticinco a\u00f1os podr\u00e1n ejercer su ministerio al servicio de la Tienda del encuentro; <\/span><span class=\"v4_8_25\"><sup id=\"Num.8.25\" class=\"v4_8_25\">25<\/sup>pero a partir de los cincuenta a\u00f1os cesar\u00e1n de ejercer su ministerio y nunca m\u00e1s lo ejercer\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_8_26\"><sup id=\"Num.8.26\" class=\"v4_8_26\">26<\/sup>Podr\u00e1n, s\u00ed, asistir a sus hermanos levitas en la Tienda del encuentro para montar guardia, pero no realizar\u00e1n ning\u00fan otro servicio. Estas ser\u00e1n las normas que tendr\u00e1s en cuenta en relaci\u00f3n con el ministerio de los levitas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Num.8","osis_end":"spa-BHTI:Num.8.26","order":"4008","link":"spa-BHTI\/Num\/8","display":"N\u00daMEROS 8","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}