{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las naciones de la tierra<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 1,5-23)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_1\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v0_10_1\">1<\/sup>Estos son los descendientes que les nacieron a Sem, Cam y Jafet, hijos de No\u00e9, despu\u00e9s del diluvio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_2\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v0_10_2\">2<\/sup>Descendientes de Jafet: G\u00f3mer, Magog, Maday, Jab\u00e1n, T\u00fabal, Mosol y Tir\u00e1s. <\/span><span class=\"v0_10_3\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v0_10_3\">3<\/sup>Descendientes de G\u00f3mer: Asquenaz, Rifat y Togarm\u00e1. <\/span><span class=\"v0_10_4\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v0_10_4\">4<\/sup>Descendientes de Jab\u00e1n: Elis\u00e1 y Tarsis, Quit\u00edn y Dodan\u00edn. <\/span><span class=\"v0_10_5\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v0_10_5\">5<\/sup>Estos fueron los descendientes de Jafet que poblaron las costas, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_6\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v0_10_6\">6<\/sup>Descendientes de Cam: Cus, Egipto, Put y Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_10_7\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v0_10_7\">7<\/sup>Descendientes de Cus: Seb\u00e1, Javil\u00e1, Sabta, Ram\u00e1 y Sabtec\u00e1. Descendientes de Ram\u00e1: Seb\u00e1 y Ded\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_10_8\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v0_10_8\">8<\/sup>Cus fue el padre de Nemrod, que fue el primero en ense\u00f1orearse en el pa\u00eds; <\/span><span class=\"v0_10_9\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v0_10_9\">9<\/sup>fue ante el Se\u00f1or un intr\u00e9pido cazador, y de ah\u00ed el dicho: \u201cIgual a Nemrod que ante el Se\u00f1or fue un intr\u00e9pido cazador\u201d. <\/span><span class=\"v0_10_10\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v0_10_10\">10<\/sup>Las principales ciudades de su reino fueron: Babel, Erec, Acad y Caln\u00e9, en la regi\u00f3n de Senaar. <\/span><span class=\"v0_10_11\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v0_10_11\">11<\/sup>Desde esa regi\u00f3n Nemrod sali\u00f3 hacia Asur donde construy\u00f3 las ciudades de N\u00ednive, Rejobot Ir, Calaj <\/span><span class=\"v0_10_12\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v0_10_12\">12<\/sup>y Resen, la gran ciudad que est\u00e1 entre N\u00ednive y Calaj.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_13\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v0_10_13\">13<\/sup>De Egipto descienden los lud\u00edes, los anam\u00edes, los leab\u00edes, los naftuj\u00edes, <\/span><span class=\"v0_10_14\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v0_10_14\">14<\/sup>los petus\u00edes, los casluj\u00edes y los caftor\u00edes, de quienes proceden los filisteos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_15\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v0_10_15\">15<\/sup>De Cana\u00e1n descienden Sid\u00f3n, su primog\u00e9nito, y Jet, <\/span><span class=\"v0_10_16\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v0_10_16\">16<\/sup>as\u00ed como los jebuseos, amorreos, guirgaseos, <\/span><span class=\"v0_10_17\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v0_10_17\">17<\/sup>jeveos, araqueos, sineos, <\/span><span class=\"v0_10_18\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v0_10_18\">18<\/sup>arvadeos, semareos y jamateos. M\u00e1s tarde, los clanes cananeos se dispersaron, <\/span><span class=\"v0_10_19\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v0_10_19\">19<\/sup>y su territorio se extendi\u00f3 desde Sid\u00f3n hasta Guerar y Gaza, en direcci\u00f3n a Sodoma, Gomorra, Adam\u00e1, Sebo\u00edn y Lesa. <\/span><span class=\"v0_10_20\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v0_10_20\">20<\/sup>Estos fueron los descendientes de Cam, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_21\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v0_10_21\">21<\/sup>Tambi\u00e9n Sem, hermano mayor de Jafet, tuvo descendencia; de \u00e9l proceden \u00c9ber y todos sus descendientes. <\/span><span class=\"v0_10_22\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v0_10_22\">22<\/sup>Descendientes de Sem: Elam, Asur, Arfaxad, Lud y Aram. <\/span><span class=\"v0_10_23\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v0_10_23\">23<\/sup>Descendientes de Aram: Jus, Jul, Gueter y Mas. <\/span><span class=\"v0_10_24\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v0_10_24\">24<\/sup>Arfaxad engendr\u00f3 a S\u00e9laj, y S\u00e9laj a \u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_10_25\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v0_10_25\">25<\/sup>\u00c9ber tuvo dos hijos: el primero se llam\u00f3 P\u00e9leg, porque en su tiempo la [poblaci\u00f3n de la] tierra se dividi\u00f3. Su hermano, de nombre Joct\u00e1n, <\/span><span class=\"v0_10_26\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v0_10_26\">26<\/sup>engendr\u00f3 a Almodad, Salef, Jasarm\u00e1vet, Jarat, <\/span><span class=\"v0_10_27\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v0_10_27\">27<\/sup>Ador\u00e1n, Uzal, Dicl\u00e1, <\/span><span class=\"v0_10_28\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v0_10_28\">28<\/sup>Obal, Abimael, Seb\u00e1, <\/span><span class=\"v0_10_29\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v0_10_29\">29<\/sup>Ofir, Javil\u00e1 y Jobab; todos estos fueron hijos de Joct\u00e1n, <\/span><span class=\"v0_10_30\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v0_10_30\">30<\/sup>y vivieron en el territorio que se extiende desde Mes\u00e1 hasta Safar, en la regi\u00f3n monta\u00f1osa del oriente. <\/span><span class=\"v0_10_31\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v0_10_31\">31<\/sup>Estos fueron los descendientes de Sem, seg\u00fan sus clanes e idiomas, territorios y naciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_10_32\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v0_10_32\">32<\/sup>Estos son los clanes de los descendientes de No\u00e9, seg\u00fan sus genealog\u00edas y naciones. A partir de estos clanes, las naciones se extendieron sobre la tierra despu\u00e9s del diluvio.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Gen.10","osis_end":"spa-BHTI:Gen.10.32","order":"1010","link":"spa-BHTI\/Gen\/10","display":"G\u00c9NESIS 10","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La torre de Babel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_1\"><sup id=\"Gen.11.1\" class=\"v0_11_1\">1<\/sup>El mundo entero hablaba una misma lengua y usaba las mismas palabras. <\/span><span class=\"v0_11_2\"><sup id=\"Gen.11.2\" class=\"v0_11_2\">2<\/sup>Y sucedi\u00f3 que al emigrar desde oriente, encontraron una llanura en la regi\u00f3n de Senaar  y all\u00ed se asentaron. <\/span><span class=\"v0_11_3\"><sup id=\"Gen.11.3\" class=\"v0_11_3\">3<\/sup>Entonces se dijeron unos a otros:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_3\">\u2014 Vamos a hacer ladrillos y a cocerlos al fuego.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_3\">(As\u00ed fue como usaron ladrillos en lugar de piedra, y alquitr\u00e1n en lugar de mortero). <\/span><span class=\"v0_11_4\"><sup id=\"Gen.11.4\" class=\"v0_11_4\">4<\/sup>Y siguieron diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_4\">\u2014 Vamos a edificar una ciudad y una torre que llegue hasta el cielo, para hacernos famosos y para no dispersarnos por toda la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_5\"><sup id=\"Gen.11.5\" class=\"v0_11_5\">5<\/sup>El Se\u00f1or baj\u00f3 a ver la ciudad y la torre que los seres humanos estaban construyendo <\/span><span class=\"v0_11_6\"><sup id=\"Gen.11.6\" class=\"v0_11_6\">6<\/sup>y pens\u00f3: \u201cSi esto es s\u00f3lo el comienzo de su actividad, nada de lo que se propongan hacer les resultar\u00e1 imposible, mientras formen un solo pueblo y tengan una misma lengua. <\/span><span class=\"v0_11_7\"><sup id=\"Gen.11.7\" class=\"v0_11_7\">7<\/sup>Ser\u00e1 mejor que bajemos a confundir su lengua para que no se entiendan entre ellos mismos\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_8\"><sup id=\"Gen.11.8\" class=\"v0_11_8\">8<\/sup>Y as\u00ed fue como el Se\u00f1or los dispers\u00f3 desde aquel lugar por toda la superficie de la tierra, y dejaron de construir la ciudad. <\/span><span class=\"v0_11_9\"><sup id=\"Gen.11.9\" class=\"v0_11_9\">9<\/sup>Por eso aquella ciudad se llam\u00f3 Babel porque all\u00ed confundi\u00f3 el Se\u00f1or la lengua de todos los habitantes de la tierra y los dispers\u00f3 por todo el mundo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de Sem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">(1 Cr 1,24-27)<\/h5>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_10\"><sup id=\"Gen.11.10\" class=\"v0_11_10\">10<\/sup>Estos son los descendientes de Sem:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_10\">Sem ten\u00eda cien a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a Arfaxad, dos a\u00f1os despu\u00e9s del diluvio. <\/span><span class=\"v0_11_11\"><sup id=\"Gen.11.11\" class=\"v0_11_11\">11<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a Arfaxad, vivi\u00f3 Sem quinientos a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_12\"><sup id=\"Gen.11.12\" class=\"v0_11_12\">12<\/sup>Arfaxad ten\u00eda treinta y cinco a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a S\u00e9laj. <\/span><span class=\"v0_11_13\"><sup id=\"Gen.11.13\" class=\"v0_11_13\">13<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a S\u00e9laj, vivi\u00f3 Arfaxad cuatrocientos tres a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_14\"><sup id=\"Gen.11.14\" class=\"v0_11_14\">14<\/sup>S\u00e9laj ten\u00eda treinta a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a \u00c9ber. <\/span><span class=\"v0_11_15\"><sup id=\"Gen.11.15\" class=\"v0_11_15\">15<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a \u00c9ber, vivi\u00f3 S\u00e9laj cuatrocientos tres a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_16\"><sup id=\"Gen.11.16\" class=\"v0_11_16\">16<\/sup>\u00c9ber ten\u00eda treinta y cuatro a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a P\u00e9leg. <\/span><span class=\"v0_11_17\"><sup id=\"Gen.11.17\" class=\"v0_11_17\">17<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a P\u00e9leg, vivi\u00f3 \u00c9ber cuatrocientos treinta a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_18\"><sup id=\"Gen.11.18\" class=\"v0_11_18\">18<\/sup>P\u00e9leg ten\u00eda treinta a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a Re\u00fa. <\/span><span class=\"v0_11_19\"><sup id=\"Gen.11.19\" class=\"v0_11_19\">19<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a Re\u00fa, vivi\u00f3 P\u00e9leg doscientos nueve a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_20\"><sup id=\"Gen.11.20\" class=\"v0_11_20\">20<\/sup>Re\u00fa ten\u00eda treinta y dos a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a Sarug. <\/span><span class=\"v0_11_21\"><sup id=\"Gen.11.21\" class=\"v0_11_21\">21<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a Sarug, vivi\u00f3 Re\u00fa doscientos siete a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_22\"><sup id=\"Gen.11.22\" class=\"v0_11_22\">22<\/sup>Sarug ten\u00eda treinta a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a Najor. <\/span><span class=\"v0_11_23\"><sup id=\"Gen.11.23\" class=\"v0_11_23\">23<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a Najor, vivi\u00f3 Sarug doscientos a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_24\"><sup id=\"Gen.11.24\" class=\"v0_11_24\">24<\/sup>Najor ten\u00eda veintinueve a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a T\u00e9raj. <\/span><span class=\"v0_11_25\"><sup id=\"Gen.11.25\" class=\"v0_11_25\">25<\/sup>Despu\u00e9s de engendrar a T\u00e9raj, vivi\u00f3 Najor ciento diecinueve a\u00f1os m\u00e1s, y tuvo otros hijos e hijas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_26\"><sup id=\"Gen.11.26\" class=\"v0_11_26\">26<\/sup>T\u00e9raj ten\u00eda setenta a\u00f1os cuando engendr\u00f3 a Abr\u00e1n, Najor y Aram.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Descendientes de T\u00e9raj<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_27\"><sup id=\"Gen.11.27\" class=\"v0_11_27\">27<\/sup>Estos son los descendientes de T\u00e9raj: T\u00e9raj engendr\u00f3 a Abr\u00e1n, Najor y Aram. Aram engendr\u00f3 a Lot, <\/span><span class=\"v0_11_28\"><sup id=\"Gen.11.28\" class=\"v0_11_28\">28<\/sup>y muri\u00f3 en su pa\u00eds natal, en Ur de los caldeos, antes que su padre T\u00e9raj.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_29\"><sup id=\"Gen.11.29\" class=\"v0_11_29\">29<\/sup>Abr\u00e1n y Najor se casaron: la mujer de Abr\u00e1n se llamaba Saray y la de Najor Milc\u00e1, que era hija de Aram y hermana de Jisc\u00e1. <\/span><span class=\"v0_11_30\"><sup id=\"Gen.11.30\" class=\"v0_11_30\">30<\/sup>Saray era est\u00e9ril y no ten\u00eda hijos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_11_31\"><sup id=\"Gen.11.31\" class=\"v0_11_31\">31<\/sup>T\u00e9raj tom\u00f3 a su hijo Abr\u00e1n, a su nieto Lot, el hijo de Aram, y a su nuera Saray, y salieron todos juntos de Ur de los caldeos para ir al pa\u00eds de Cana\u00e1n. Sin embargo, al llegar a Jar\u00e1n, se quedaron all\u00ed a vivir. <\/span><span class=\"v0_11_32\"><sup id=\"Gen.11.32\" class=\"v0_11_32\">32<\/sup>T\u00e9raj vivi\u00f3 doscientos cinco a\u00f1os y muri\u00f3 en Jar\u00e1n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"spa-BHTI:Gen.11","osis_end":"spa-BHTI:Gen.11.32","order":"1011","link":"spa-BHTI\/Gen\/11","display":"G\u00c9NESIS 11","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.10","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gen.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">L.gha alianza de Dios con No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\"><sup id=\"Gen.9.1\" class=\"v0_9_1\">1<\/sup>Dios bendijo a No\u00e9 y a sus hijos, dici\u00e9ndoles:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_1\">\u2014 Sean fecundos, reprod\u00fazcanse y pueblen la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_2\"><sup id=\"Gen.9.2\" class=\"v0_9_2\">2<\/sup>Todos los animales los temer\u00e1n y los respetar\u00e1n: las aves del cielo, los reptiles del suelo y los peces del mar est\u00e1n bajo su dominio. <\/span><span class=\"v0_9_3\"><sup id=\"Gen.9.3\" class=\"v0_9_3\">3<\/sup>Todo lo que se mueve y tiene vida, al igual que los vegetales, les servir\u00e1 de alimento. Yo lo pongo a su disposici\u00f3n. <\/span><span class=\"v0_9_4\"><sup id=\"Gen.9.4\" class=\"v0_9_4\">4<\/sup>Pero no comer\u00e1n la carne con sangre, porque la sangre es su vida. <\/span><span class=\"v0_9_5\"><sup id=\"Gen.9.5\" class=\"v0_9_5\">5<\/sup>Yo pedir\u00e9 cuentas de su sangre y de sus vidas, se lo reclamar\u00e9 a cualquier animal. Tambi\u00e9n a cualquier ser humano que mate a un hermano suyo, le pedir\u00e9 cuentas de esa vida.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\"><sup id=\"Gen.9.6\" class=\"v0_9_6\">6<\/sup>Si alguien derrama la sangre de un ser humano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">otro ser humano derramar\u00e1 la suya,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">porque Dios creo al ser humano<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_6\">a su propia imagen.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_7\"><sup id=\"Gen.9.7\" class=\"v0_9_7\">7<\/sup>Ustedes sean fecundos y multipl\u00edquense; pueblen la tierra y dom\u00ednenla.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_8\"><sup id=\"Gen.9.8\" class=\"v0_9_8\">8<\/sup>Dios sigui\u00f3 dici\u00e9ndoles a No\u00e9 y sus hijos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_9\"><sup id=\"Gen.9.9\" class=\"v0_9_9\">9<\/sup>\u2014 Miren, yo establezco mi alianza con ustedes, con sus descendientes, <\/span><span class=\"v0_9_10\"><sup id=\"Gen.9.10\" class=\"v0_9_10\">10<\/sup>y con todos los animales que los han acompa\u00f1ado: aves, ganados y bestias; con todos los animales que salieron del arca y ahora pueblan la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_11\"><sup id=\"Gen.9.11\" class=\"v0_9_11\">11<\/sup>Esta es mi alianza con ustedes: la vida no volver\u00e1 a ser exterminada por la aguas del diluvio, ni habr\u00e1 otro diluvio que devaste la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_12\"><sup id=\"Gen.9.12\" class=\"v0_9_12\">12<\/sup>Y Dios a\u00f1adi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_12\">\u2014 Esta es la se\u00f1al de la alianza que establezco para siempre con ustedes y con todos los animales que los han acompa\u00f1ado: <\/span><span class=\"v0_9_13\"><sup id=\"Gen.9.13\" class=\"v0_9_13\">13<\/sup>he puesto mi arco en las nubes como un signo de mi alianza con la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_14\"><sup id=\"Gen.9.14\" class=\"v0_9_14\">14<\/sup>Cuando yo cubra la tierra de nubes y en ellas aparezca el arco, <\/span><span class=\"v0_9_15\"><sup id=\"Gen.9.15\" class=\"v0_9_15\">15<\/sup>me acordar\u00e9 de la alianza que he establecido con ustedes y con todos los animales, y las aguas del diluvio no los volver\u00e1n a aniquilar. <\/span><span class=\"v0_9_16\"><sup id=\"Gen.9.16\" class=\"v0_9_16\">16<\/sup>Cada vez que aparezca el arco entre las nubes, yo lo ver\u00e9 y me acordar\u00e9 de la alianza eterna entre Dios y todos los seres vivos que pueblan la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_17\"><sup id=\"Gen.9.17\" class=\"v0_9_17\">17<\/sup>Dios dijo a No\u00e9:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_17\">\u2014 Esta es la se\u00f1al de la alianza que establezco con todos los seres vivos que pueblan la tierra.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los hijos de No\u00e9<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_18\"><sup id=\"Gen.9.18\" class=\"v0_9_18\">18<\/sup>Los hijos de No\u00e9 que salieron del arca fueron Sem, Cam y Jafet. Cam fue el padre de Cana\u00e1n. <\/span><span class=\"v0_9_19\"><sup id=\"Gen.9.19\" class=\"v0_9_19\">19<\/sup>A partir de estos tres hijos de No\u00e9 y sus descendientes se pobl\u00f3 toda la tierra. <\/span><span class=\"v0_9_20\"><sup id=\"Gen.9.20\" class=\"v0_9_20\">20<\/sup>No\u00e9 comenz\u00f3 a cultivar la tierra y plant\u00f3 una vi\u00f1a. <\/span><span class=\"v0_9_21\"><sup id=\"Gen.9.21\" class=\"v0_9_21\">21<\/sup>Pero, al beber vino, se emborrach\u00f3 y qued\u00f3 tendido desnudo en medio de su tienda. <\/span><span class=\"v0_9_22\"><sup id=\"Gen.9.22\" class=\"v0_9_22\">22<\/sup>Cuando Cam, el padre de Cana\u00e1n, vio a su padre desnudo, sali\u00f3 a cont\u00e1rselo a sus dos hermanos. <\/span><span class=\"v0_9_23\"><sup id=\"Gen.9.23\" class=\"v0_9_23\">23<\/sup>Entonces Sem y Jafet tomaron un manto, se lo echaron sobre los hombros de ambos y taparon a su padre con \u00e9l; para no verlo desnudo, caminaron de espaldas y mirando hacia otro lado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_24\"><sup id=\"Gen.9.24\" class=\"v0_9_24\">24<\/sup>Cuando se le pas\u00f3 a No\u00e9 la borrachera y se enter\u00f3 de lo que le hab\u00eda hecho su hijo menor, <\/span><span class=\"v0_9_25\"><sup id=\"Gen.9.25\" class=\"v0_9_25\">25<\/sup>dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">\u00a1Maldito sea Cana\u00e1n!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">\u00a1Ser\u00e1 esclavo para sus hermanos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_25\">el \u00faltimo de los esclavos! <\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_26\"><sup id=\"Gen.9.26\" class=\"v0_9_26\">26<\/sup>Y agreg\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_26\">\u00a1Bendito sea el Se\u00f1or, Dios de Sem!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_26\">\u00a1Que Cana\u00e1n sea su esclavo!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\"><sup id=\"Gen.9.27\" class=\"v0_9_27\">27<\/sup>\u00a1Que Dios engrandezca a Jafet,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\">para que habite en los campamentos de Sem,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v0_9_27\">y Cana\u00e1n sea su esclavo!<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v0_9_28\"><sup id=\"Gen.9.28\" class=\"v0_9_28\">28<\/sup>Despu\u00e9s del diluvio, No\u00e9 vivi\u00f3 trescientos cincuenta a\u00f1os, <\/span><span class=\"v0_9_29\"><sup id=\"Gen.9.29\" class=\"v0_9_29\">29<\/sup>y a la edad de novecientos cincuenta a\u00f1os muri\u00f3.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Gen.9","osis_end":"spa-BHTI:Gen.9.29","order":"1009","link":"spa-BHTI\/Gen\/9","display":"G\u00c9NESIS 9","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c9NESIS","abbr":"Gen","ord":"1","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Gen","osis_end":"spa-BHTI:Gen.50.26"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gen.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Gen.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}