{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.3\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 PROYECTO DE AM\u00c1N PARA EXTERMINAR A LOS JUD\u00cdOS (3\u20145)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Mardoqueo y Am\u00e1n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_1\"><sup id=\"AddEsth.3.1\" class=\"v75_3_1\">1<\/sup>Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, el rey Asuero elev\u00f3 a un alto cargo a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, d\u00e1ndole preeminencia sobre el resto de los oficiales como \u00e9l. <\/span><span class=\"v75_3_2\"><sup id=\"AddEsth.3.2\" class=\"v75_3_2\">2<\/sup>A su paso, todos los servidores del palacio se arrodillaban e inclinaban la cabeza ante \u00e9l, porque as\u00ed lo hab\u00eda ordenado el rey. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_3\"><sup id=\"AddEsth.3.3\" class=\"v75_3_3\">3<\/sup>Entonces los guardias reales que custodiaban la puerta del palacio le preguntaron a Mardoqueo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_3\">\u2014 Y t\u00fa, \u00bfpor qu\u00e9 desobedeces el mandato real?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_4\"><sup id=\"AddEsth.3.4\" class=\"v75_3_4\">4<\/sup>Y como todos los d\u00edas le preguntaban lo mismo, y \u00e9l no les hac\u00eda caso, lo denunciaron a Am\u00e1n, para ver si val\u00edan sus excusas, pues les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo. <\/span><span class=\"v75_3_5\"><sup id=\"AddEsth.3.5\" class=\"v75_3_5\">5<\/sup>Al comprobar Am\u00e1n que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso, mont\u00f3 en c\u00f3lera. <\/span><span class=\"v75_3_6\"><sup id=\"AddEsth.3.6\" class=\"v75_3_6\">6<\/sup>Y al saber que Mardoqueo era jud\u00edo, decidi\u00f3 no solo castigarlo a \u00e9l, sino exterminar con \u00e9l a todos los de su raza, a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El decreto real contra los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_7\"><sup id=\"AddEsth.3.7\" class=\"v75_3_7\">7<\/sup>Para determinar el d\u00eda y el mes, se celebr\u00f3 ante Am\u00e1n en el primer mes, que es el mes de Nis\u00e1n, del a\u00f1o duod\u00e9cimo del reinado de Asuero, el sorteo llamado \u201cpur\u201d. Y la suerte cay\u00f3 en el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, el mes de Adar. <\/span><span class=\"v75_3_8\"><sup id=\"AddEsth.3.8\" class=\"v75_3_8\">8<\/sup>Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_8\">\u2014 Entre todos los pueblos que forman las provincias de tu imperio existe uno que vive separado y disperso; se rige por leyes diferentes a las de los otros pueblos y no obedece las leyes del rey. No creo que convenga al rey tolerarlos. <\/span><span class=\"v75_3_9\"><sup id=\"AddEsth.3.9\" class=\"v75_3_9\">9<\/sup>Por lo tanto, si al rey le parece bien, emita un decreto para exterminarlos, y yo contribuir\u00e9 con diez mil talentos de plata a la hacienda real para realizar esta labor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_10\"><sup id=\"AddEsth.3.10\" class=\"v75_3_10\">10<\/sup>Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo y se lo dio a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, enemigo de los jud\u00edos, <\/span><span class=\"v75_3_11\"><sup id=\"AddEsth.3.11\" class=\"v75_3_11\">11<\/sup>diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_11\">\u2014 Puedes quedarte con la plata, y haz con ese pueblo lo que mejor te parezca.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_12\"><sup id=\"AddEsth.3.12\" class=\"v75_3_12\">12<\/sup>El d\u00eda trece del mes primero fueron convocados los secretarios reales. Estos redactaron en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo, todo lo que Am\u00e1n ordenaba a los s\u00e1trapas reales, a los gobernadores de cada una de las provincias y a los jefes de cada pueblo. Todo se escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo real. <\/span><span class=\"v75_3_13\"><sup id=\"AddEsth.3.13\" class=\"v75_3_13\">13<\/sup>Luego, los mensajeros llevaron estos documentos a todas las provincias del reino con la orden de destruir, matar y exterminar en un solo d\u00eda, el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir el mes de Adar, a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, y de apoderarse de todos sus bienes.]<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Texto del decreto real<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13a\"><sup id=\"AddEsth.3.13a\" class=\"v75_3_13a\">13a<\/sup>Esta es la copia del decreto:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13a\">\u201cEl gran rey Artajerjes, a los gobernadores de las ciento veintisiete provincias que se extienden desde la India hasta Etiop\u00eda, y a los funcionarios que est\u00e1n a sus \u00f3rdenes:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13b\"><sup id=\"AddEsth.3.13b\" class=\"v75_3_13b\">13b<\/sup>Aun siendo como soy el rey de tantas naciones y soberano del mundo entero, no quiero que mi poder me llene de soberbia. Por el contrario, trato siempre de gobernar a mis s\u00fabditos con suavidad y clemencia, procurando que disfruten de una vida sosegada para que el reino prospere, y la paz, por la que todos suspiran, est\u00e9 asegurada hasta las \u00faltimas fronteras. <\/span><span class=\"v75_3_13c\"><sup id=\"AddEsth.3.13c\" class=\"v75_3_13c\">13c<\/sup>Habiendo consultado a mis consejeros de qu\u00e9 modo podr\u00eda esto lograrse, uno de ellos, llamado Am\u00e1n, que ocupa el segundo lugar en el reino y destaca sobre sus colegas por su prudencia y fidelidad, <\/span><span class=\"v75_3_13d\"><sup id=\"AddEsth.3.13d\" class=\"v75_3_13d\">13d<\/sup>nos manifest\u00f3 que, confundido entre los dem\u00e1s pueblos del mundo, hay uno cuyas leyes se oponen a las de cualquier otra naci\u00f3n: es un pueblo que desobedece los decretos reales y pone obst\u00e1culos a la buena marcha de nuestro irreprochable gobierno.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13e\"><sup id=\"AddEsth.3.13e\" class=\"v75_3_13e\">13e<\/sup>Hemos entendido que ese pueblo es el \u00fanico que est\u00e1 en contra de todo el mundo: tiene leyes extra\u00f1as, vive de forma diferente a los dem\u00e1s, se muestra hostil a nuestros intereses, desprecia nuestros decretos y, cometiendo los peores delitos, hace peligrar la estabilidad de nuestro gobierno. <\/span><span class=\"v75_3_13f\"><sup id=\"AddEsth.3.13f\" class=\"v75_3_13f\">13f<\/sup>Por tanto hemos decretado que todos los que Am\u00e1n, jefe de nuestro gobierno y segundo en el reino, los se\u00f1ale en sus cartas, mueran pasados a cuchillo. De este modo, sin piedad ni consideraci\u00f3n, ser\u00e1n todos exterminados junto con sus mujeres y sus hijos el d\u00eda catorce del mes duod\u00e9cimo \u2014el mes de Adar\u2014, del a\u00f1o en curso. <\/span><span class=\"v75_3_13g\"><sup id=\"AddEsth.3.13g\" class=\"v75_3_13g\">13g<\/sup>As\u00ed pues, en un solo d\u00eda, esos enemigos nuestros, de antes y de ahora, bajar\u00e1n con violencia al sepulcro, y nosotros podremos disfrutar de un imperio estable y tranquilo\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13g\">[ <\/span><span class=\"v75_3_14\"><sup id=\"AddEsth.3.14\" class=\"v75_3_14\">14<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como ley en todas las provincias y en todos los pueblos a fin de que estuvieran preparados para ese d\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_15\"><sup id=\"AddEsth.3.15\" class=\"v75_3_15\">15<\/sup>Los mensajeros partieron de inmediato con la orden real. El edicto se hizo p\u00fablico tambi\u00e9n en la ciudadela de Susa. Y mientras el rey y Am\u00e1n se dedicaban a banquetear, en la ciudad de Susa reinaba la consternaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:AddEsth.3","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.3.15","order":"42003","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/3","display":"ESTER GRIEGO 3","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.2","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.4\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ester y su pueblo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_1\"><sup id=\"AddEsth.4.1\" class=\"v75_4_1\">1<\/sup>Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de lo ocurrido, se rasg\u00f3 la ropa, se visti\u00f3 de sayal y se ech\u00f3 ceniza por encima y sali\u00f3 a la calle gritando con enorme angustia. <\/span><span class=\"v75_4_2\"><sup id=\"AddEsth.4.2\" class=\"v75_4_2\">2<\/sup>As\u00ed lleg\u00f3 hasta la entrada del palacio real, pero no pudo pasar porque estaba prohibido entrar vestido de esa manera.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_3\"><sup id=\"AddEsth.4.3\" class=\"v75_4_3\">3<\/sup>En cada provincia adonde llegaban el edicto y la orden real, llegaba tambi\u00e9n la aflicci\u00f3n para los jud\u00edos, quienes manifestaban su dolor ayunando, llorando y gimiendo. Muchos se vest\u00edan de sayal y se tend\u00edan sobre ceniza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_4\"><sup id=\"AddEsth.4.4\" class=\"v75_4_4\">4<\/sup>Cuando las doncellas y los eunucos contaron a Ester lo que estaba sucediendo, la reina qued\u00f3 consternada y envi\u00f3 ropas a Mardoqueo para que se las pusiera en lugar del sayal, pero \u00e9l no acept\u00f3. <\/span><span class=\"v75_4_5\"><sup id=\"AddEsth.4.5\" class=\"v75_4_5\">5<\/sup>Ester llam\u00f3 entonces a Atac, un eunuco real que estaba a su servicio, y le orden\u00f3 que fuera a ver a Mardoqueo para averiguar qu\u00e9 le pasaba y por qu\u00e9 actuaba de aquel modo. <\/span><span class=\"v75_4_6\"><sup id=\"AddEsth.4.6\" class=\"v75_4_6\">6<\/sup>Atac fue a hablar con Mardoqueo que estaba en la plaza de la ciudad, delante del palacio real, <\/span><span class=\"v75_4_7\"><sup id=\"AddEsth.4.7\" class=\"v75_4_7\">7<\/sup>y Mardoqueo le puso al tanto de lo que estaba ocurriendo; tambi\u00e9n mencion\u00f3 lo de la cantidad de plata que Am\u00e1n hab\u00eda ofrecido donar a la hacienda real a cambio de exterminar a los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v75_4_8\"><sup id=\"AddEsth.4.8\" class=\"v75_4_8\">8<\/sup>Adem\u00e1s le dio una copia del edicto de exterminio que se hab\u00eda promulgado en Susa, para que se lo mostrara a Ester y la informase de lo que estaba ocurriendo pidi\u00e9ndole que se presentara ante el rey a fin de implorar clemencia para su pueblo.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_8a\"><sup id=\"AddEsth.4.8a\" class=\"v75_4_8a\">8a<\/sup>Mardoqueo se dirigi\u00f3 entonces a Ester, dici\u00e9ndole:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_8a\">\u2014 Acu\u00e9rdate del tiempo en que eras de condici\u00f3n humilde y estabas puesta bajo mis cuidados. Ahora Am\u00e1n, el segundo del reino, ha hablado al rey en contra nuestra, con la intenci\u00f3n de exterminarnos. Por eso, invoca t\u00fa al Se\u00f1or, h\u00e1blale al rey acerca de nosotros, y l\u00edbranos de la muerte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_8a\">[ <\/span><span class=\"v75_4_9\"><sup id=\"AddEsth.4.9\" class=\"v75_4_9\">9<\/sup>Atac regres\u00f3 e inform\u00f3 a Ester de lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho. <\/span><span class=\"v75_4_10\"><sup id=\"AddEsth.4.10\" class=\"v75_4_10\">10<\/sup>Ester, entonces, dio a Atac este recado para Mardoqueo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_11\"><sup id=\"AddEsth.4.11\" class=\"v75_4_11\">11<\/sup>\u2014 Todos los servidores del rey y los habitantes de las provincias de su reino saben que existe una ley que condena a muerte a todos los hombres y mujeres que entren en el patio interior sin haber sido llamados por el rey, a no ser que el rey extienda su cetro de oro hacia esa persona y le salve la vida. En cuanto a m\u00ed, hace ya treinta d\u00edas que no he sido reclamada por el rey.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_12\"><sup id=\"AddEsth.4.12\" class=\"v75_4_12\">12<\/sup>Cuando Mardoqueo recibi\u00f3 la respuesta de Ester, <\/span><span class=\"v75_4_13\"><sup id=\"AddEsth.4.13\" class=\"v75_4_13\">13<\/sup>le envi\u00f3 a su vez este mensaje:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_13\">\u2014 No pienses que por estar en palacio est\u00e1s a salvo de la suerte que vamos a correr todos los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v75_4_14\"><sup id=\"AddEsth.4.14\" class=\"v75_4_14\">14<\/sup>Si no te atreves a interceder en una situaci\u00f3n como esta, el consuelo y la liberaci\u00f3n de los jud\u00edos vendr\u00e1 de otra parte, pero t\u00fa y toda tu familia morir\u00e1n. \u00a1Qui\u00e9n sabe si no has llegado a ser reina para mediar en una situaci\u00f3n como esta!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_15\"><sup id=\"AddEsth.4.15\" class=\"v75_4_15\">15<\/sup>Y Ester respondi\u00f3 a Mardoqueo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_16\"><sup id=\"AddEsth.4.16\" class=\"v75_4_16\">16<\/sup>\u2014 Re\u00fane a todos los jud\u00edos de Susa y ayunen por m\u00ed, sin comer ni beber durante tres d\u00edas con sus noches. Mis doncellas y yo ayunaremos igualmente y luego me presentar\u00e9 ante el rey, aunque sea en contra de la ley; y si por ello tengo que morir, morir\u00e9.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17\"><sup id=\"AddEsth.4.17\" class=\"v75_4_17\">17<\/sup>Entonces Mardoqueo se fue a cumplir todas las indicaciones dadas por Ester.]<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La oraci\u00f3n de Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17a\"><sup id=\"AddEsth.4.17a\" class=\"v75_4_17a\">17a<\/sup>Entonces Mardoqueo, recordando todas las obras del Se\u00f1or, or\u00f3 de esta manera:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17b\"><sup id=\"AddEsth.4.17b\" class=\"v75_4_17b\">17b<\/sup>\u2014 Se\u00f1or, Se\u00f1or, Rey todopoderoso, que tienes potestad sobre todas las cosas: nadie puede oponerse a ti si tu voluntad es salvar a Israel. <\/span><span class=\"v75_4_17c\"><sup id=\"AddEsth.4.17c\" class=\"v75_4_17c\">17c<\/sup>T\u00fa, en efecto, que hiciste el cielo, la tierra y las innumerables maravillas que hay debajo del cielo, dominas sobre todo y nadie hay, Se\u00f1or, que pueda oponerte resistencia. <\/span><span class=\"v75_4_17d\"><sup id=\"AddEsth.4.17d\" class=\"v75_4_17d\">17d<\/sup>T\u00fa lo sabes todo. T\u00fa, Se\u00f1or, sabes que, no por orgullo, arrogancia o ambici\u00f3n me he negado a arrodillarme ante el ensoberbecido Am\u00e1n, a quien, por la salvaci\u00f3n de Israel, estar\u00eda yo dispuesto hasta besarle los pies. <\/span><span class=\"v75_4_17e\"><sup id=\"AddEsth.4.17e\" class=\"v75_4_17e\">17e<\/sup>Si me he negado ha sido por no dar a un ser humano el honor que s\u00f3lo te corresponde a ti, oh Dios. Ante nadie me postrar\u00e9 que no seas t\u00fa, mi Se\u00f1or; y no lo har\u00e9 por arrogancia. <\/span><span class=\"v75_4_17f\"><sup id=\"AddEsth.4.17f\" class=\"v75_4_17f\">17f<\/sup>Se\u00f1or, Dios y Rey m\u00edo, Dios de Abrah\u00e1n, perdona ahora a tu pueblo, porque quieren exterminarnos y destruir la que es tu heredad desde el principio. <\/span><span class=\"v75_4_17g\"><sup id=\"AddEsth.4.17g\" class=\"v75_4_17g\">17g<\/sup>\u00a1No menosprecies al pueblo que t\u00fa mismo rescataste de Egipto! <\/span><span class=\"v75_4_17h\"><sup id=\"AddEsth.4.17h\" class=\"v75_4_17h\">17h<\/sup>Escucha mi s\u00faplica y s\u00e9 propicio a tu pueblo. Convierte en alegr\u00eda nuestro dolor, para que, viviendo, podamos cantar himnos a tu nombre, Se\u00f1or. \u00a1No permitas que enmudezcan los labios que te alaban!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17i\"><sup id=\"AddEsth.4.17i\" class=\"v75_4_17i\">17i<\/sup>Todo Israel, vi\u00e9ndose amenazado de muerte, clamaba a Dios con todas sus fuerzas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La oraci\u00f3n de Ester<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17j\"><sup id=\"AddEsth.4.17j\" class=\"v75_4_17j\">17j<\/sup>Presa de mortal angustia, la reina Ester busc\u00f3 ayuda en el Se\u00f1or. Despoj\u00e1ndose de sus vestiduras reales, se visti\u00f3 con ropas apropiadas a aquellos tiempos de luto y aflicci\u00f3n. En lugar de finos perfumes, cubri\u00f3 su cabeza con polvo y ceniza; mortific\u00f3 duramente su cuerpo y, en vez de complacerse con alegres adornos, dej\u00f3 que cayeran sobre \u00e9l sus cabellos lacios y enmara\u00f1ados. Luego or\u00f3 al Se\u00f1or, Dios de Israel, diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_4_17k\"><sup id=\"AddEsth.4.17k\" class=\"v75_4_17k\">17k<\/sup>\u2014 Se\u00f1or m\u00edo, \u00fanico Rey nuestro, ven en mi socorro, porque estoy sola y no tengo otra protecci\u00f3n que la tuya en el peligro que me amenaza. <\/span><span class=\"v75_4_17l\"><sup id=\"AddEsth.4.17l\" class=\"v75_4_17l\">17l<\/sup>Desde mi ni\u00f1ez he o\u00eddo decir a mis parientes paternos que t\u00fa, Se\u00f1or, tomaste a Israel de entre todas las naciones y a nuestros antepasados de entre sus predecesores, para que fueran tu heredad perpetua. Y t\u00fa cumpliste todo cuanto les hab\u00edas prometido. <\/span><span class=\"v75_4_17m\"><sup id=\"AddEsth.4.17m\" class=\"v75_4_17m\">17m<\/sup>Pero ahora, que hemos pecado contra ti, nos has entregado en manos de nuestros enemigos, por habernos rendido ante sus dioses en adoraci\u00f3n. Y t\u00fa, Se\u00f1or, eres justo. <\/span><span class=\"v75_4_17n\"><sup id=\"AddEsth.4.17n\" class=\"v75_4_17n\">17n<\/sup>Pero ellos no se contentan con tenernos sometidos a una amarga esclavitud, sino que han jurado ante sus dioses anular tus designios, destruir tu heredad, cerrar la boca de los que te alaban y extinguir el esplendor de tu Templo y tu altar. <\/span><span class=\"v75_4_17\u00f1\"><sup id=\"AddEsth.4.17\u00f1\" class=\"v75_4_17\u00f1\">17\u00f1<\/sup>Entonces los paganos abrir\u00e1n su boca para celebrar a esos \u00eddolos vanos y honrar eternamente a un rey mortal. <\/span><span class=\"v75_4_17o\"><sup id=\"AddEsth.4.17o\" class=\"v75_4_17o\">17o<\/sup>Se\u00f1or, no entregues tu cetro a dioses que nada son, ni permitas tampoco que otros se burlen de nuestra desgracia: vuelve sus prop\u00f3sitos contra ellos mismos, y castiga ejemplarmente al que inici\u00f3 esto contra nosotros. <\/span><span class=\"v75_4_17p\"><sup id=\"AddEsth.4.17p\" class=\"v75_4_17p\">17p<\/sup>\u00a1Acu\u00e9rdate de nosotros, Se\u00f1or, y manifi\u00e9state en el tiempo de nuestra tribulaci\u00f3n! Y en lo que a m\u00ed respecta, dame valor, Rey de los dioses, t\u00fa que dominas sobre toda potestad. <\/span><span class=\"v75_4_17q\"><sup id=\"AddEsth.4.17q\" class=\"v75_4_17q\">17q<\/sup>Pon en mis labios palabras persuasivas cuando me halle frente al le\u00f3n. Cambia su coraz\u00f3n, para que aborrezca a nuestro enemigo y acabe con \u00e9l y todos sus partidarios. <\/span><span class=\"v75_4_17r\"><sup id=\"AddEsth.4.17r\" class=\"v75_4_17r\">17r<\/sup>\u00a1L\u00edbrame con tu poder y soc\u00f3rreme, porque estoy sola y no tengo a nadie sino a ti, Se\u00f1or! <\/span><span class=\"v75_4_17s\"><sup id=\"AddEsth.4.17s\" class=\"v75_4_17s\">17s<\/sup>T\u00fa, que conoces todas las cosas, sabes que odio la gloria de los malvados y aborrezco el lecho de los incircuncisos y de todo extranjero. <\/span><span class=\"v75_4_17t\"><sup id=\"AddEsth.4.17t\" class=\"v75_4_17t\">17t<\/sup>T\u00fa sabes en qu\u00e9 dif\u00edcil situaci\u00f3n me encuentro y c\u00f3mo detesto la diadema que pongo sobre mi cabeza los d\u00edas en que he de aparecer p\u00fablicamente; la detesto como a pa\u00f1o menstrual, y jam\u00e1s la llevo en mi vida privada. <\/span><span class=\"v75_4_17u\"><sup id=\"AddEsth.4.17u\" class=\"v75_4_17u\">17u<\/sup>Nunca esta tu sierva ha comido en la mesa de Am\u00e1n, ni se ha deleitado con los banquetes del rey, ni ha bebido del vino de las libaciones. <\/span><span class=\"v75_4_17v\"><sup id=\"AddEsth.4.17v\" class=\"v75_4_17v\">17v<\/sup>Tampoco he hallado felicidad fuera de ti, Se\u00f1or Dios de Abrah\u00e1n, desde el d\u00eda en que cambi\u00f3 mi situaci\u00f3n hasta hoy. <\/span><span class=\"v75_4_17w\"><sup id=\"AddEsth.4.17w\" class=\"v75_4_17w\">17w<\/sup>Oh Dios cuyo poder se extiende sobre todos, escucha la voz de los que est\u00e1n sin esperanza: l\u00edbranos de las manos de los malvados, y l\u00edbrame a m\u00ed de todo temor.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"spa-BHTI:AddEsth.4","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.4.17w","order":"42004","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/4","display":"ESTER GRIEGO 4","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.3","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Buscando una reina<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_1\"><sup id=\"AddEsth.2.1\" class=\"v75_2_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo, el rey Asuero, con el \u00e1nimo ya calmado, pens\u00f3 en Vasti, en lo que esta hab\u00eda hecho y en lo que se hab\u00eda decretado contra ella. <\/span><span class=\"v75_2_2\"><sup id=\"AddEsth.2.2\" class=\"v75_2_2\">2<\/sup>Entonces los consejeros del rey le hicieron esta propuesta:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_2\">\u2014 Estar\u00eda bien buscar para el rey muchachas v\u00edrgenes y hermosas. <\/span><span class=\"v75_2_3\"><sup id=\"AddEsth.2.3\" class=\"v75_2_3\">3<\/sup>El rey puede nombrar delegados en cada una de las provincias de su reino, con el encargo de reunir a todas esas j\u00f3venes v\u00edrgenes y hermosas en el har\u00e9n de la ciudadela de Susa; luego ser\u00e1n puestas al cuidado de Hegeo, el eunuco real, guardi\u00e1n del har\u00e9n, quien les proporcionar\u00e1 cosm\u00e9ticos. <\/span><span class=\"v75_2_4\"><sup id=\"AddEsth.2.4\" class=\"v75_2_4\">4<\/sup>La muchacha que m\u00e1s agrade al rey puede ocupar el puesto de Vasti.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_4\">La propuesta agrad\u00f3 al rey, y se llev\u00f3 a cabo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_5\"><sup id=\"AddEsth.2.5\" class=\"v75_2_5\">5<\/sup>En la ciudadela de Susa viv\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr y descendiente de Sime\u00ed y de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v75_2_6\"><sup id=\"AddEsth.2.6\" class=\"v75_2_6\">6<\/sup>Era uno de los muchos que el rey Nabucodonosor de Babilonia hab\u00eda llevado cautivos de Jerusal\u00e9n, junto con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v75_2_7\"><sup id=\"AddEsth.2.7\" class=\"v75_2_7\">7<\/sup>Mardoqueo ten\u00eda a su cargo a una prima, hu\u00e9rfana de padre y madre, llamada Hadas\u00e1 \u2014es decir, Ester\u2014. Al morir sus padres, Mardoqueo la hab\u00eda adoptado como hija suya. La joven era hermosa y atractiva.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_8\"><sup id=\"AddEsth.2.8\" class=\"v75_2_8\">8<\/sup>Cuando se promulgaron la orden y el edicto del rey, muchas j\u00f3venes fueron reunidas en la ciudadela de Susa y puestas al cuidado de Hegeo. Ester tambi\u00e9n fue llevada al palacio real y confiada a Hegeo, guardi\u00e1n de las mujeres. <\/span><span class=\"v75_2_9\"><sup id=\"AddEsth.2.9\" class=\"v75_2_9\">9<\/sup>La joven agrad\u00f3 mucho a Hegeo y se gan\u00f3 su favor, por lo que pronto le proporcion\u00f3 cremas de belleza y alimentos, y puso a su disposici\u00f3n siete doncellas escogidas de lo mejor de la corte real, traslad\u00e1ndola junto con las doncellas al mejor lugar del har\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_10\"><sup id=\"AddEsth.2.10\" class=\"v75_2_10\">10<\/sup>Ester, siguiendo el consejo que Mardoqueo le hab\u00eda dado, no quiso revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda. <\/span><span class=\"v75_2_11\"><sup id=\"AddEsth.2.11\" class=\"v75_2_11\">11<\/sup>Cada d\u00eda, Mardoqueo paseaba frente al patio del har\u00e9n para saber c\u00f3mo le iba a Ester y c\u00f3mo la trataban.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_12\"><sup id=\"AddEsth.2.12\" class=\"v75_2_12\">12<\/sup>Ahora bien, seg\u00fan la costumbre del har\u00e9n, para poder presentarse ante el rey Asuero, cada muchacha deb\u00eda completar un tratamiento de belleza de doce meses. En los primeros seis meses el tratamiento se realizaba con aceite de mirra, y los seis meses restantes con b\u00e1lsamos y otros cosm\u00e9ticos femeninos. <\/span><span class=\"v75_2_13\"><sup id=\"AddEsth.2.13\" class=\"v75_2_13\">13<\/sup>Al finalizar, la muchacha ya estaba lista para presentarse ante el rey; al tal efecto, se le permit\u00eda llevar consigo del har\u00e9n al palacio real todo lo que quisiera. <\/span><span class=\"v75_2_14\"><sup id=\"AddEsth.2.14\" class=\"v75_2_14\">14<\/sup>Iba al palacio real por la noche y, a la ma\u00f1ana siguiente, se la trasladaba a un segundo har\u00e9n, en donde quedaba al cuidado de Saasgaz, el eunuco real encargado de las concubinas. Y no volv\u00eda a presentarse ante el rey, a no ser que \u00e9l la deseara y la mandara llamar expresamente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_15\"><sup id=\"AddEsth.2.15\" class=\"v75_2_15\">15<\/sup>Cuando a Ester, la joven que Mardoqueo hab\u00eda adoptado y que era hija de su t\u00edo Abijail, le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, ella no pidi\u00f3 nada fuera de lo aconsejado por Hegeo, eunuco real, guardi\u00e1n del har\u00e9n. Ester cautivaba a todo aquel que la ve\u00eda. <\/span><span class=\"v75_2_16\"><sup id=\"AddEsth.2.16\" class=\"v75_2_16\">16<\/sup>Llevaron, pues, a Ester al palacio real para presentarla ante el rey Asuero, en el d\u00e9cimo mes, es decir, el mes de T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado. <\/span><span class=\"v75_2_17\"><sup id=\"AddEsth.2.17\" class=\"v75_2_17\">17<\/sup>Le gust\u00f3 Ester al rey m\u00e1s que las otras mujeres, y ella se gan\u00f3 su cari\u00f1o y su afecto m\u00e1s que todas las dem\u00e1s muchachas hasta el punto que el rey la coron\u00f3 y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti. <\/span><span class=\"v75_2_18\"><sup id=\"AddEsth.2.18\" class=\"v75_2_18\">18<\/sup>Despu\u00e9s, en honor de Ester, el rey ofreci\u00f3 un gran banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios; rebaj\u00f3 los impuestos a las provincias y reparti\u00f3 regalos, como corresponde a un rey generoso.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mardoqueo descubre un complot contra el rey<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_19\"><sup id=\"AddEsth.2.19\" class=\"v75_2_19\">19<\/sup>Cuando Ester pas\u00f3 al segundo har\u00e9n con las otras j\u00f3venes, Mardoqueo se hallaba sentado a la puerta del palacio real. <\/span><span class=\"v75_2_20\"><sup id=\"AddEsth.2.20\" class=\"v75_2_20\">20<\/sup>Ester segu\u00eda sin revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda, siguiendo el consejo de Mardoqueo, pues ella segu\u00eda obedeci\u00e9ndole como cuando estaba bajo su tutela.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_21\"><sup id=\"AddEsth.2.21\" class=\"v75_2_21\">21<\/sup>Por aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del palacio real, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real que custodiaban la puerta, descontentos con el rey Asuero, planeaban un atentado contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v75_2_22\"><sup id=\"AddEsth.2.22\" class=\"v75_2_22\">22<\/sup>Al enterarse Mardoqueo del plan, se lo hizo saber a Ester y esta se lo comunic\u00f3 al rey de parte de Mardoqueo. <\/span><span class=\"v75_2_23\"><sup id=\"AddEsth.2.23\" class=\"v75_2_23\">23<\/sup>El asunto fue investigado, y cuando se descubri\u00f3 que era cierto, los dos eunucos fueron ahorcados. De todo esto qued\u00f3 constancia al ser anotado, en presencia del rey, en las cr\u00f3nicas del reino.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:AddEsth.2","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.2.23","order":"42002","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/2","display":"ESTER GRIEGO 2","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.1","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}