{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.7\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Libro de los or\u00e1culos (7\u20148)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">El ayuno conmemorativo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_1\"><sup id=\"Zech.7.1\" class=\"v38_7_1\">1<\/sup>El a\u00f1o cuarto del reinado de Dar\u00edo, en el d\u00eda cuarto del noveno mes \u2014el mes de Casleu\u2014, el Se\u00f1or dirigi\u00f3 su palabra a Zacar\u00edas. <\/span><span class=\"v38_7_2\"><sup id=\"Zech.7.2\" class=\"v38_7_2\">2<\/sup>Betel-Sareser hab\u00eda enviado a R\u00e9guem-M\u00e9lec, junto con sus colaboradores, para implorar el perd\u00f3n del Se\u00f1or <\/span><span class=\"v38_7_3\"><sup id=\"Zech.7.3\" class=\"v38_7_3\">3<\/sup>y preguntar a los sacerdotes del Templo del Se\u00f1or del universo y a los profetas lo siguiente:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_3\">\u2014 \u00bfDebemos hacer duelo el quinto mes y ayunar tal como lo hemos hecho durante muchos a\u00f1os?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_4\"><sup id=\"Zech.7.4\" class=\"v38_7_4\">4<\/sup>Entonces el Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 su palabra en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_5\"><sup id=\"Zech.7.5\" class=\"v38_7_5\">5<\/sup>\u2014 Di a los sacerdotes y a todo el pueblo de la tierra:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_5\">\u2014 Cuando ayunaban y hac\u00edan duelo en el quinto y s\u00e9ptimo mes desde hace ya setenta a\u00f1os, \u00bfacaso lo hac\u00edan para honrarme a m\u00ed? <\/span><span class=\"v38_7_6\"><sup id=\"Zech.7.6\" class=\"v38_7_6\">6<\/sup>Y cuando com\u00edan y beb\u00edan, \u00bfno lo hac\u00edan acaso para su provecho? <\/span><span class=\"v38_7_7\"><sup id=\"Zech.7.7\" class=\"v38_7_7\">7<\/sup>Adem\u00e1s, \u00bfno eran \u00e9sas las palabras que el Se\u00f1or pronunci\u00f3 por medio de los m\u00e1s antiguos profetas, cuando Jerusal\u00e9n y las ciudades de su entorno estaban habitadas y viv\u00edan en paz, y cuando el N\u00e9gueb y la Sefela estaban tambi\u00e9n habitados?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_8\"><sup id=\"Zech.7.8\" class=\"v38_7_8\">8<\/sup>De nuevo el Se\u00f1or dirigi\u00f3 su palabra a Zacar\u00edas:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_7_9\"><sup id=\"Zech.7.9\" class=\"v38_7_9\">9<\/sup>\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Juzguen con justicia y equidad, y practiquen con sus hermanos el amor y la fidelidad. <\/span><span class=\"v38_7_10\"><sup id=\"Zech.7.10\" class=\"v38_7_10\">10<\/sup>No opriman a la viuda, al hu\u00e9rfano, al extranjero o al pobre, y no maquinen en su interior nada malo contra el pr\u00f3jimo. <\/span><span class=\"v38_7_11\"><sup id=\"Zech.7.11\" class=\"v38_7_11\">11<\/sup>Pero no me hicieron caso, sino que me volvieron la espalda y, rebeldes, rehusaron escucharme. <\/span><span class=\"v38_7_12\"><sup id=\"Zech.7.12\" class=\"v38_7_12\">12<\/sup>Endurecieron como un diamante su coraz\u00f3n para no prestar o\u00eddo a la ley ni a las palabras que el Se\u00f1or del universo les dirig\u00eda inspirando a los antiguos profetas. A causa de ello el Se\u00f1or del universo se enoj\u00f3 sobremanera. <\/span><span class=\"v38_7_13\"><sup id=\"Zech.7.13\" class=\"v38_7_13\">13<\/sup>Y as\u00ed como el Se\u00f1or llam\u00f3 y ellos no escucharon, as\u00ed yo \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014 tampoco los escuch\u00e9 cuando me invocaron, <\/span><span class=\"v38_7_14\"><sup id=\"Zech.7.14\" class=\"v38_7_14\">14<\/sup>sino que los dispers\u00e9 entre naciones que no conoc\u00edan. La tierra qued\u00f3 asolada cuando ellos la abandonaron y nadie pasaba por all\u00ed. As\u00ed es como convirtieron en desierto un pa\u00eds tan espl\u00e9ndido.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:Zech.7","osis_end":"spa-BHTI:Zech.7.14","order":"38007","link":"spa-BHTI\/Zech\/7","display":"ZACAR\u00cdAS 7","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.6","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.8\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Or\u00e1culos mesi\u00e1nicos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_1\"><sup id=\"Zech.8.1\" class=\"v38_8_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 esta palabra:<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_2\"><sup id=\"Zech.8.2\" class=\"v38_8_2\">2<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_2\">estoy profundamente enamorado de Si\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_2\">y siento por ella una ardiente pasi\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\"><sup id=\"Zech.8.3\" class=\"v38_8_3\">3<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\">Volver\u00e9 de nuevo a Si\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\">y habitar\u00e9 en medio de Jerusal\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\">Jerusal\u00e9n ser\u00e1 llamada \u201cciudad fiel\u201d,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\">y se llamar\u00e1 \u201cmonte santo\u201d<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_3\">al monte del Se\u00f1or del universo.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_4\"><sup id=\"Zech.8.4\" class=\"v38_8_4\">4<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_4\">Ancianos y ancianas se sentar\u00e1n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_4\">en las plazas de Jerusal\u00e9n,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_4\">cada uno con un bast\u00f3n en la mano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_4\">debido a su avanzada edad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_5\"><sup id=\"Zech.8.5\" class=\"v38_8_5\">5<\/sup>Muchachos y muchachas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_5\">abarrotar\u00e1n jugando<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_5\">las plazas de la ciudad.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_6\"><sup id=\"Zech.8.6\" class=\"v38_8_6\">6<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_6\">Aunque al resto del pueblo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_6\">esto le parezca prodigioso en aquellos d\u00edas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_6\">no ser\u00e1 prodigioso para m\u00ed<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_6\">\u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_7\"><sup id=\"Zech.8.7\" class=\"v38_8_7\">7<\/sup>Pues as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_7\">Voy a liberar a mi pueblo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_7\">del pa\u00eds donde sale el sol<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_7\">y del pa\u00eds donde se pone:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_8\"><sup id=\"Zech.8.8\" class=\"v38_8_8\">8<\/sup>los traer\u00e9 y habitar\u00e1n Jerusal\u00e9n;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_8\">ellos ser\u00e1n mi pueblo<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v38_8_8\">y yo ser\u00e9 su Dios, fiel y salvador.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_9\"><sup id=\"Zech.8.9\" class=\"v38_8_9\">9<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_9\">\u2014 Cobren \u00e1nimo los que oyen las palabras que los profetas pronuncian estos d\u00edas en que se echan los cimientos del Templo del Se\u00f1or del universo. <\/span><span class=\"v38_8_10\"><sup id=\"Zech.8.10\" class=\"v38_8_10\">10<\/sup>Porque antes de estos d\u00edas, ni personas ni animales percib\u00edan jornal; nadie pod\u00eda moverse con seguridad, pues yo hab\u00eda enfrentado a unos contra otros. <\/span><span class=\"v38_8_11\"><sup id=\"Zech.8.11\" class=\"v38_8_11\">11<\/sup>Pero ahora no me portar\u00e9 como antes con el resto de este pueblo \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014. <\/span><span class=\"v38_8_12\"><sup id=\"Zech.8.12\" class=\"v38_8_12\">12<\/sup>Ahora sembrar\u00e9 todo de paz: la vid dar\u00e1 su fruto, los cielos dejar\u00e1n caer su roc\u00edo y la tierra producir\u00e1 su cosecha; todo esto dar\u00e9 en posesi\u00f3n al resto de este pueblo. <\/span><span class=\"v38_8_13\"><sup id=\"Zech.8.13\" class=\"v38_8_13\">13<\/sup>Y as\u00ed como antes fueron objeto de maldici\u00f3n entre las naciones, pueblo de Jud\u00e1 y de Israel, as\u00ed ahora los salvar\u00e9 y los convertir\u00e9 en bendici\u00f3n. \u00a1Cobren, pues, \u00e1nimo y no teman!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_14\"><sup id=\"Zech.8.14\" class=\"v38_8_14\">14<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_14\">\u2014 Lo mismo que castigu\u00e9 y no tuve compasi\u00f3n de los antepasados de ustedes cuando provocaron mi c\u00f3lera \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014, <\/span><span class=\"v38_8_15\"><sup id=\"Zech.8.15\" class=\"v38_8_15\">15<\/sup>as\u00ed ahora, cambiando de parecer, he decidido favorecer a Jerusal\u00e9n y a Jud\u00e1. As\u00ed que no teman. <\/span><span class=\"v38_8_16\"><sup id=\"Zech.8.16\" class=\"v38_8_16\">16<\/sup>Basta con que hagan lo siguiente: sean sinceros los unos con los otros, juzguen con equidad en su tribunales y construyan la paz; <\/span><span class=\"v38_8_17\"><sup id=\"Zech.8.17\" class=\"v38_8_17\">17<\/sup>no maquinen la maldad unos contra otros en su interior, ni se acostumbren a jurar en falso. Todas estas cosas me son aborrecibles \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_18\"><sup id=\"Zech.8.18\" class=\"v38_8_18\">18<\/sup>El Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 su palabra en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_19\"><sup id=\"Zech.8.19\" class=\"v38_8_19\">19<\/sup>\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Los ayunos del cuarto, quinto, s\u00e9ptimo y d\u00e9cimo mes se convertir\u00e1n para Jud\u00e1 en d\u00edas de alegr\u00eda y regocijo y en festivas solemnidades, siempre que amen la verdad y la paz. <\/span><span class=\"v38_8_20\"><sup id=\"Zech.8.20\" class=\"v38_8_20\">20<\/sup>Porque as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Afluir\u00e1n todav\u00eda pueblos y gentes de ciudades populosas. <\/span><span class=\"v38_8_21\"><sup id=\"Zech.8.21\" class=\"v38_8_21\">21<\/sup>Y los habitantes de una ciudad ir\u00e1n a decir a los de la otra: \u201cVamos a implorar el perd\u00f3n y la protecci\u00f3n del Se\u00f1or del universo. \u00a1Yo tambi\u00e9n voy!\u201d. <\/span><span class=\"v38_8_22\"><sup id=\"Zech.8.22\" class=\"v38_8_22\">22<\/sup>Y ser\u00e1n innumerables los pueblos y naciones poderosas que vendr\u00e1n a Jerusal\u00e9n para buscar la protecci\u00f3n del Se\u00f1or del universo e implorar su perd\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_23\"><sup id=\"Zech.8.23\" class=\"v38_8_23\">23<\/sup>As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_8_23\">\u2014 Suceder\u00e1 en aquellos d\u00edas que diez hombres procedentes de distintas naciones y lenguas asir\u00e1n a un jud\u00edo por la orla del manto y le dir\u00e1n: \u201cQueremos unirnos a ustedes porque hemos o\u00eddo que Dios est\u00e1 con ustedes\u201d<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:Zech.8","osis_end":"spa-BHTI:Zech.8.23","order":"38008","link":"spa-BHTI\/Zech\/8","display":"ZACAR\u00cdAS 8","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.7","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Zech.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Octava visi\u00f3n: los cuatro carros<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_1\"><sup id=\"Zech.6.1\" class=\"v38_6_1\">1<\/sup>De nuevo alce la vista y, al mirar, vi cuatro carros que sal\u00edan de entre dos monta\u00f1as que eran de bronce. <\/span><span class=\"v38_6_2\"><sup id=\"Zech.6.2\" class=\"v38_6_2\">2<\/sup>El primer carro iba tirado por caballos alazanes, el segundo por caballos negros, <\/span><span class=\"v38_6_3\"><sup id=\"Zech.6.3\" class=\"v38_6_3\">3<\/sup>el tercero por caballos blancos, y el cuarto por caballos tordos. <\/span><span class=\"v38_6_4\"><sup id=\"Zech.6.4\" class=\"v38_6_4\">4<\/sup>Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_4\">\u2014 Se\u00f1or m\u00edo, \u00bfqu\u00e9 representan esos caballos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_5\"><sup id=\"Zech.6.5\" class=\"v38_6_5\">5<\/sup>El \u00e1ngel me respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_5\">\u2014 Representan a los cuatro vientos del cielo que se ponen en movimiento despu\u00e9s de haber estado en presencia del Due\u00f1o de toda la tierra. <\/span><span class=\"v38_6_6\"><sup id=\"Zech.6.6\" class=\"v38_6_6\">6<\/sup>El carro de caballos negros sale hacia el norte, el de caballos blancos parte siguiendo sus pasos, y el de caballos tordos avanza hacia el pa\u00eds del sur.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_7\"><sup id=\"Zech.6.7\" class=\"v38_6_7\">7<\/sup>Salieron con \u00edmpetu decididos a recorrer toda la tierra. Apenas se les orden\u00f3 que salieran a recorrer toda la tierra, la recorrieron de inmediato. <\/span><span class=\"v38_6_8\"><sup id=\"Zech.6.8\" class=\"v38_6_8\">8<\/sup>Y [el \u00e1ngel] me llam\u00f3 para decirme:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_8\">\u2014 Mira, los que se dirigen al norte intentan aplacar la ira del Se\u00f1or en el pa\u00eds del norte.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La corona<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_9\"><sup id=\"Zech.6.9\" class=\"v38_6_9\">9<\/sup>El Se\u00f1or me habl\u00f3 en estos t\u00e9rminos:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_10\"><sup id=\"Zech.6.10\" class=\"v38_6_10\">10<\/sup>\u2014 Vete a casa de Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas, adonde acaban de llegar de Babilonia los deportados Jelday, Tob\u00edas y Jeda\u00edas, y haz una colecta. <\/span><span class=\"v38_6_11\"><sup id=\"Zech.6.11\" class=\"v38_6_11\">11<\/sup>Toma oro y plata, fabrica una corona, ponla sobre la cabeza del sumo sacerdote Josu\u00e9, hijo de Josadac, <\/span><span class=\"v38_6_12\"><sup id=\"Zech.6.12\" class=\"v38_6_12\">12<\/sup>y dile: \u201cAs\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Aqu\u00ed est\u00e1 el hombre llamado Germen; a su paso todo germinar\u00e1; \u00e9l reconstruir\u00e1 el Templo del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v38_6_13\"><sup id=\"Zech.6.13\" class=\"v38_6_13\">13<\/sup>Reconstruir\u00e1, en efecto, el Templo del Se\u00f1or, recibir\u00e1 honores reales y se sentar\u00e1 en el trono para gobernar. Un sacerdote se sentar\u00e1 en el trono y reinar\u00e1 entre ambos la concordia\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v38_6_14\"><sup id=\"Zech.6.14\" class=\"v38_6_14\">14<\/sup>En cuanto a la corona, se conservar\u00e1 en el Templo del Se\u00f1or para perpetuar la memoria de Jelday, Tob\u00edas, Jeda\u00edas y Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas. <\/span><span class=\"v38_6_15\"><sup id=\"Zech.6.15\" class=\"v38_6_15\">15<\/sup>Vendr\u00e1 gente de lejos a trabajar en la reconstrucci\u00f3n del Templo del Se\u00f1or y tendr\u00e1n que reconocer que el Se\u00f1or del universo me ha enviado a ustedes. Todo esto se cumplir\u00e1 si obedecen puntualmente al Se\u00f1or, su Dios.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:Zech.6","osis_end":"spa-BHTI:Zech.6.15","order":"38006","link":"spa-BHTI\/Zech\/6","display":"ZACAR\u00cdAS 6","book":{"version_id":"173","name":"ZACAR\u00cdAS","abbr":"Zech","ord":"38","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Zech","osis_end":"spa-BHTI:Zech.14.21"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Zech.5","nextChapterId":"spa-BHTI:Zech.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}