{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Ubicaci\u00f3n de los escuadrones<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_1\"><sup id=\"Num.2.1\" class=\"v4_2_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n y les dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_2\"><sup id=\"Num.2.2\" class=\"v4_2_2\">2<\/sup>\u2014 Los israelitas acampar\u00e1n cada uno con su regimiento, bajo las insignias de sus casas patriarcales; acampar\u00e1n, a cierta distancia, alrededor de la Tienda del encuentro.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_3\"><sup id=\"Num.2.3\" class=\"v4_2_3\">3<\/sup>Al este, es decir, hacia la salida del sol, acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte del campamento de Jud\u00e1; su jefe es Naas\u00f3n, hijo de Aminadab. <\/span><span class=\"v4_2_4\"><sup id=\"Num.2.4\" class=\"v4_2_4\">4<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de setenta y cuatro mil seiscientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_5\"><sup id=\"Num.2.5\" class=\"v4_2_5\">5<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Isacar, cuyo jefe es Natanael, hijo de Zuar. <\/span><span class=\"v4_2_6\"><sup id=\"Num.2.6\" class=\"v4_2_6\">6<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y cuatro mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_7\"><sup id=\"Num.2.7\" class=\"v4_2_7\">7<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Zabul\u00f3n, cuyo jefe es Eliab, hijo de Jel\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_2_8\"><sup id=\"Num.2.8\" class=\"v4_2_8\">8<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y siete mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_9\"><sup id=\"Num.2.9\" class=\"v4_2_9\">9<\/sup>El total de los censados en el campamento de Jud\u00e1 es de ciento ochenta y seis mil cuatrocientos efectivos. Estos ser\u00e1n los que abrir\u00e1n la marcha.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_10\"><sup id=\"Num.2.10\" class=\"v4_2_10\">10<\/sup>Al sur acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Rub\u00e9n; su jefe es Elisur, hijo de Sedeur. <\/span><span class=\"v4_2_11\"><sup id=\"Num.2.11\" class=\"v4_2_11\">11<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y seis mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_12\"><sup id=\"Num.2.12\" class=\"v4_2_12\">12<\/sup>Acampar\u00e1n junto a \u00e9l los de la tribu de Sime\u00f3n, cuyo jefe es Selumiel, hijo de Zurisaday. <\/span><span class=\"v4_2_13\"><sup id=\"Num.2.13\" class=\"v4_2_13\">13<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y nueve mil trescientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_14\"><sup id=\"Num.2.14\" class=\"v4_2_14\">14<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Gad, cuyo jefe es Eliasaf, hijo de Deuel. <\/span><span class=\"v4_2_15\"><sup id=\"Num.2.15\" class=\"v4_2_15\">15<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y cinco mil seiscientos cincuenta efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_16\"><sup id=\"Num.2.16\" class=\"v4_2_16\">16<\/sup>El total de los censados por escuadrones en el campamento de Rub\u00e9n es de ciento cincuenta y un mil cuatrocientos cincuenta efectivos. Estos marchar\u00e1n en segundo lugar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_17\"><sup id=\"Num.2.17\" class=\"v4_2_17\">17<\/sup>Luego, en medio de los otros campamentos, ir\u00e1 la Tienda del encuentro y el campamento de los levitas. En el mismo orden en que acampan, as\u00ed marchar\u00e1 cada uno con su regimiento.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_18\"><sup id=\"Num.2.18\" class=\"v4_2_18\">18<\/sup>Al oeste acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Efra\u00edn; su jefe es Elisam\u00e1, hijo de Amihud. <\/span><span class=\"v4_2_19\"><sup id=\"Num.2.19\" class=\"v4_2_19\">19<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_20\"><sup id=\"Num.2.20\" class=\"v4_2_20\">20<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Manas\u00e9s, cuyo jefe es Gamaliel, hijo de Pedasur. <\/span><span class=\"v4_2_21\"><sup id=\"Num.2.21\" class=\"v4_2_21\">21<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de treinta y dos mil doscientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_22\"><sup id=\"Num.2.22\" class=\"v4_2_22\">22<\/sup>Vienen luego los de la tribu de Benjam\u00edn, cuyo jefe es Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed. <\/span><span class=\"v4_2_23\"><sup id=\"Num.2.23\" class=\"v4_2_23\">23<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de treinta y cinco mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_24\"><sup id=\"Num.2.24\" class=\"v4_2_24\">24<\/sup>El total de los censados por escuadrones en el campamento de Efra\u00edn es de ciento ocho mil cien efectivos. Estos marchar\u00e1n en tercer lugar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_25\"><sup id=\"Num.2.25\" class=\"v4_2_25\">25<\/sup>Al norte acampar\u00e1n por escuadrones los que militen bajo el estandarte de Dan; su jefe ser\u00e1 Ajiezer, hijo de Amisaday. <\/span><span class=\"v4_2_26\"><sup id=\"Num.2.26\" class=\"v4_2_26\">26<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de sesenta y dos mil setecientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_27\"><sup id=\"Num.2.27\" class=\"v4_2_27\">27<\/sup>Junto a \u00e9l acampar\u00e1n los de la tribu de Aser, cuyo jefe es Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_2_28\"><sup id=\"Num.2.28\" class=\"v4_2_28\">28<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cuarenta y un mil quinientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_29\"><sup id=\"Num.2.29\" class=\"v4_2_29\">29<\/sup>Vienen finalmente los de la tribu de Neftal\u00ed, cuyo jefe es Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_2_30\"><sup id=\"Num.2.30\" class=\"v4_2_30\">30<\/sup>Su cuerpo de ej\u00e9rcito, seg\u00fan el censo, constar\u00e1 de cincuenta y tres mil cuatrocientos efectivos. <\/span><span class=\"v4_2_31\"><sup id=\"Num.2.31\" class=\"v4_2_31\">31<\/sup>El total de los censados en el campamento de Dan es de ciento cincuenta y siete mil seiscientos efectivos. Estos marchar\u00e1n los \u00faltimos tras sus estandartes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_32\"><sup id=\"Num.2.32\" class=\"v4_2_32\">32<\/sup>Estos fueron los israelitas censados seg\u00fan sus casas patriarcales. El total de los censados por escuadrones en sus respectivos campamentos fue de seiscientos tres mil quinientos cincuenta. <\/span><span class=\"v4_2_33\"><sup id=\"Num.2.33\" class=\"v4_2_33\">33<\/sup>Adem\u00e1s de los levitas que no fueron censados junto con los dem\u00e1s israelitas, tal como el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_2_34\"><sup id=\"Num.2.34\" class=\"v4_2_34\">34<\/sup>Hicieron, pues, los israelitas todo lo que el Se\u00f1or hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s: acampaban por regimientos y en ese mismo orden emprend\u00edan la marcha seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Num.2","osis_end":"spa-BHTI:Num.2.34","order":"4002","link":"spa-BHTI\/Num\/2","display":"N\u00daMEROS 2","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.3\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La tribu de Lev\u00ed: rango y funciones<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_1\"><sup id=\"Num.3.1\" class=\"v4_3_1\">1<\/sup>Esta es la descendencia de Aar\u00f3n y de Mois\u00e9s, cuando el Se\u00f1or habl\u00f3 con Mois\u00e9s en el monte Sina\u00ed <\/span><span class=\"v4_3_2\"><sup id=\"Num.3.2\" class=\"v4_3_2\">2<\/sup>y estos eran los nombres de los hijos de Aar\u00f3n: Nadab el primog\u00e9nito, Abih\u00fa, Eleazar e Itamar. <\/span><span class=\"v4_3_3\"><sup id=\"Num.3.3\" class=\"v4_3_3\">3<\/sup>As\u00ed se llamaban los hijos de Aar\u00f3n, sacerdotes ungidos y consagrados para ejercer la funci\u00f3n sacerdotal. <\/span><span class=\"v4_3_4\"><sup id=\"Num.3.4\" class=\"v4_3_4\">4<\/sup>Pero Nadab y Abih\u00fa murieron en el desierto de Sina\u00ed, sin tener hijos, cuando ofrecieron fuego il\u00edcito delante del Se\u00f1or. Por su parte, Eleazar e Itamar ejercieron el sacerdocio durante la vida de su padre Aar\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_5\"><sup id=\"Num.3.5\" class=\"v4_3_5\">5<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_6\"><sup id=\"Num.3.6\" class=\"v4_3_6\">6<\/sup>\u2014 Convoca a los de la tribu de Lev\u00ed y ponlos a disposici\u00f3n del sacerdote Aar\u00f3n para que lo asistan. <\/span><span class=\"v4_3_7\"><sup id=\"Num.3.7\" class=\"v4_3_7\">7<\/sup>Ellos lo asistir\u00e1n y asistir\u00e1n a toda la comunidad en la Tienda del encuentro, desempe\u00f1ando las tareas de la Morada <\/span><span class=\"v4_3_8\"><sup id=\"Num.3.8\" class=\"v4_3_8\">8<\/sup>Estar\u00e1n a cargo de todos los utensilios de la Tienda del encuentro, y asistir\u00e1n a los israelitas, desempe\u00f1ando las tareas de la Morada. <\/span><span class=\"v4_3_9\"><sup id=\"Num.3.9\" class=\"v4_3_9\">9<\/sup>Pondr\u00e1s los levitas al servicio de Aar\u00f3n y de sus hijos, pues le han sido donados por parte de los israelitas. <\/span><span class=\"v4_3_10\"><sup id=\"Num.3.10\" class=\"v4_3_10\">10<\/sup>Y designar\u00e1s a Aar\u00f3n y a sus hijos para que ejerzan el sacerdocio; el intruso que se arrogue ese derecho ser\u00e1 condenado a muerte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_11\"><sup id=\"Num.3.11\" class=\"v4_3_11\">11<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_12\"><sup id=\"Num.3.12\" class=\"v4_3_12\">12<\/sup>\u2014 Mira, yo me reservo a los levitas de entre los dem\u00e1s israelitas en sustituci\u00f3n de todos los primog\u00e9nitos \u2014los primeros nacidos\u2014 de Israel; los levitas ser\u00e1n, pues, m\u00edos. <\/span><span class=\"v4_3_13\"><sup id=\"Num.3.13\" class=\"v4_3_13\">13<\/sup>Porque m\u00edo es todo primog\u00e9nito; desde el d\u00eda en que yo hice morir a todos los primog\u00e9nitos egipcios, consagr\u00e9 para m\u00ed a todos los primog\u00e9nitos de Israel, tanto personas como animales. Y ser\u00e1n m\u00edos, pues yo soy el Se\u00f1or.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Primer censo de los levitas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_14\"><sup id=\"Num.3.14\" class=\"v4_3_14\">14<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s en el desierto de Sina\u00ed y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_15\"><sup id=\"Num.3.15\" class=\"v4_3_15\">15<\/sup>\u2014 Haz un censo de los hijos de Lev\u00ed seg\u00fan sus casas patriarcales, por sus clanes; registrar\u00e1s a todos los varones mayores de un mes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_16\"><sup id=\"Num.3.16\" class=\"v4_3_16\">16<\/sup>Y Mois\u00e9s los registr\u00f3 conforme a la palabra y al mandato del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v4_3_17\"><sup id=\"Num.3.17\" class=\"v4_3_17\">17<\/sup>Estos son los nombres de los hijos de Lev\u00ed: Guers\u00f3n, Queat y Merar\u00ed. <\/span><span class=\"v4_3_18\"><sup id=\"Num.3.18\" class=\"v4_3_18\">18<\/sup>Los nombres de los hijos de Guers\u00f3n por clanes son Libn\u00ed y Sime\u00ed. <\/span><span class=\"v4_3_19\"><sup id=\"Num.3.19\" class=\"v4_3_19\">19<\/sup>Los hijos de Queat por clanes son: Amr\u00e1n, Jisar, Hebr\u00f3n y Uziel; <\/span><span class=\"v4_3_20\"><sup id=\"Num.3.20\" class=\"v4_3_20\">20<\/sup>y los hijos de Merar\u00ed por clanes son: Majl\u00ed y Mus\u00ed. Estos son los clanes de Lev\u00ed, seg\u00fan las casas patriarcales.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_21\"><sup id=\"Num.3.21\" class=\"v4_3_21\">21<\/sup>A Guers\u00f3n pertenec\u00eda el clan de los libnitas y el de los simeitas; estos eran los clanes guersonitas. <\/span><span class=\"v4_3_22\"><sup id=\"Num.3.22\" class=\"v4_3_22\">22<\/sup>Los censados, contando a todos los varones mayores de un mes, fueron siete mil quinientos. <\/span><span class=\"v4_3_23\"><sup id=\"Num.3.23\" class=\"v4_3_23\">23<\/sup>Los clanes de Guers\u00f3n acampaban al occidente detr\u00e1s de la Morada. <\/span><span class=\"v4_3_24\"><sup id=\"Num.3.24\" class=\"v4_3_24\">24<\/sup>El jefe de la casa patriarcal de los guersonitas era Eliasaf, hijo de Lael. <\/span><span class=\"v4_3_25\"><sup id=\"Num.3.25\" class=\"v4_3_25\">25<\/sup>A los guersonitas correspond\u00eda, en la Tienda del encuentro, el cuidado de la Morada, de la Tienda y su cubierta, de la cortina de la entrada de la Tienda del encuentro, <\/span><span class=\"v4_3_26\"><sup id=\"Num.3.26\" class=\"v4_3_26\">26<\/sup>de las cortinas del atrio, y de la cortina de la puerta del atrio, que rodea la Morada, as\u00ed como del cordaje necesario para todas las tareas de montaje.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_27\"><sup id=\"Num.3.27\" class=\"v4_3_27\">27<\/sup>A Queat pertenec\u00edan los clanes de Amr\u00e1n, Jisar, Hebr\u00f3n y Uziel; estos eran los clanes de los queatitas. <\/span><span class=\"v4_3_28\"><sup id=\"Num.3.28\" class=\"v4_3_28\">28<\/sup>Los censados, que cumpl\u00edan funciones en el santuario, contando a todos los varones mayores de un mes, fueron ocho mil seiscientos, <\/span><span class=\"v4_3_29\"><sup id=\"Num.3.29\" class=\"v4_3_29\">29<\/sup>Los clanes de los queatitas acampaban al lado sur de la Morada. <\/span><span class=\"v4_3_30\"><sup id=\"Num.3.30\" class=\"v4_3_30\">30<\/sup>El jefe de la casa patriarcal de los clanes queatitas era Elizaf\u00e1n, hijo de Uziel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_31\"><sup id=\"Num.3.31\" class=\"v4_3_31\">31<\/sup>A cargo de ellos estaban el Arca, la mesa, el candelabro, los altares, los utensilios del santuario para ejercer el culto, el velo y todo lo necesario para las tareas de montaje.<\/span><span class=\"v4_3_32\"><sup id=\"Num.3.32\" class=\"v4_3_32\">32<\/sup>El principal de los jefes de los levitas era Eleazar, hijo del sacerdote Aar\u00f3n, responsable de los que serv\u00edan en las cosas santas. <\/span><span class=\"v4_3_33\"><sup id=\"Num.3.33\" class=\"v4_3_33\">33<\/sup>A Merar\u00ed pertenec\u00edan los clanes de Majl\u00ed y Mus\u00ed; estos eran los clanes meraritas. <\/span><span class=\"v4_3_34\"><sup id=\"Num.3.34\" class=\"v4_3_34\">34<\/sup>Los censados, contando a todos los varones mayores de un mes, fueron seis mil doscientos. <\/span><span class=\"v4_3_35\"><sup id=\"Num.3.35\" class=\"v4_3_35\">35<\/sup>El jefe de la casa patriarcal de Merar\u00ed era Zuriel, hijo de Abijail, y acampaban al lado norte de la Morada. <\/span><span class=\"v4_3_36\"><sup id=\"Num.3.36\" class=\"v4_3_36\">36<\/sup>A cargo de los meraritas estaba la custodia de los tablones de la Morada, sus barras, sus columnas, sus basas, todos sus utensilios y todo lo necesario para las tareas de montaje. <\/span><span class=\"v4_3_37\"><sup id=\"Num.3.37\" class=\"v4_3_37\">37<\/sup>Tambi\u00e9n estaban a su cargo las columnas alrededor del atrio, sus basas, sus estacas y sus cuerdas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_38\"><sup id=\"Num.3.38\" class=\"v4_3_38\">38<\/sup>En cuanto a Mois\u00e9s, a Aar\u00f3n y a sus hijos, deb\u00edan acampar al oriente, frente a la Morada, es decir, frente a la Tienda del encuentro, y a su cargo estaban las tareas del recinto sagrado en sustituci\u00f3n de los dem\u00e1s israelitas. Cualquier intruso que se arrogue ese derecho, ser\u00e1 condenado a muerte.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_39\"><sup id=\"Num.3.39\" class=\"v4_3_39\">39<\/sup>El total de los levitas que Mois\u00e9s y Aar\u00f3n censaron seg\u00fan sus respectivos clanes por orden del Se\u00f1or \u2014todos ellos varones y mayores de un mes\u2014, fue de veintid\u00f3s mil.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El rescate de los primog\u00e9nitos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_40\"><sup id=\"Num.3.40\" class=\"v4_3_40\">40<\/sup>El Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_40\">\u2014 Censa a todos los primog\u00e9nitos varones de los israelitas mayores de un mes, y registra sus nombres. <\/span><span class=\"v4_3_41\"><sup id=\"Num.3.41\" class=\"v4_3_41\">41<\/sup>Y reserva a los levitas para m\u00ed \u2014yo soy el Se\u00f1or\u2014 en lugar de todos los primog\u00e9nitos de Israel; reserva tambi\u00e9n para m\u00ed el ganado de los levitas en lugar de todos los primog\u00e9nitos del ganado de los israelitas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_42\"><sup id=\"Num.3.42\" class=\"v4_3_42\">42<\/sup>Cens\u00f3 entonces Mois\u00e9s, como el Se\u00f1or le hab\u00eda mandado, a todos los primog\u00e9nitos de los israelitas. <\/span><span class=\"v4_3_43\"><sup id=\"Num.3.43\" class=\"v4_3_43\">43<\/sup>El total de todos los primog\u00e9nitos varones mayores de un mes, registrados por sus nombres, fue de veintid\u00f3s mil doscientos setenta y tres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_44\"><sup id=\"Num.3.44\" class=\"v4_3_44\">44<\/sup>Luego el Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_45\"><sup id=\"Num.3.45\" class=\"v4_3_45\">45<\/sup>\u2014 Reserva para m\u00ed a los levitas en lugar de todos los primog\u00e9nitos de los israelitas; y reserva tambi\u00e9n el ganado de los levitas en lugar del ganado de los israelitas; los levitas ser\u00e1n m\u00edos. Yo soy el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v4_3_46\"><sup id=\"Num.3.46\" class=\"v4_3_46\">46<\/sup>Y como rescate por los doscientos setenta y tres primog\u00e9nitos israelitas, que exceden el n\u00famero de los levitas, <\/span><span class=\"v4_3_47\"><sup id=\"Num.3.47\" class=\"v4_3_47\">47<\/sup>tomar\u00e1s cinco siclos por cabeza, seg\u00fan el valor del siclo del santuario que es de veinte gueras, <\/span><span class=\"v4_3_48\"><sup id=\"Num.3.48\" class=\"v4_3_48\">48<\/sup>dando a Aar\u00f3n y a sus hijos el dinero del rescate de los que exceden.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_3_49\"><sup id=\"Num.3.49\" class=\"v4_3_49\">49<\/sup>Tom\u00f3, pues, Mois\u00e9s el dinero correspondiente al rescate de los que exced\u00edan el n\u00famero de los rescatados por los levitas <\/span><span class=\"v4_3_50\"><sup id=\"Num.3.50\" class=\"v4_3_50\">50<\/sup>\u2014el dinero correspondiente al rescate de los primog\u00e9nitos de los israelitas que sumaba mil trescientos sesenta y cinco siclos en total, seg\u00fan el valor del siclo del santuario\u2014 <\/span><span class=\"v4_3_51\"><sup id=\"Num.3.51\" class=\"v4_3_51\">51<\/sup>y se lo dio a Aar\u00f3n y a sus hijos, conforme a la orden que el Se\u00f1or hab\u00eda dado a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:Num.3","osis_end":"spa-BHTI:Num.3.51","order":"4003","link":"spa-BHTI\/Num\/3","display":"N\u00daMEROS 3","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.2","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 LA GENERACI\u00d3N DEL \u00c9XODO (1\u201425)<\/h2>\n<h2 class=\"ms1\">EN SINA\u00cd (1,1\u201410,10)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">Organizaci\u00f3n del campamento (1\u20144)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Censo de Israel<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_1\"><sup id=\"Num.1.1\" class=\"v4_1_1\">1<\/sup>En el primer d\u00eda del segundo mes, en el segundo a\u00f1o de la salida del pa\u00eds de Egipto, el Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s en el desierto de Sina\u00ed, en la Tienda del encuentro, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_2\"><sup id=\"Num.1.2\" class=\"v4_1_2\">2<\/sup>\u2014 Haz un censo completo de la comunidad israelita: registrar\u00e1s uno por uno los nombres de todos los varones seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales. <\/span><span class=\"v4_1_3\"><sup id=\"Num.1.3\" class=\"v4_1_3\">3<\/sup>T\u00fa y Aar\u00f3n censar\u00e1n por escuadrones a todos los varones mayores de veinte a\u00f1os que sean aptos para el servicio militar. <\/span><span class=\"v4_1_4\"><sup id=\"Num.1.4\" class=\"v4_1_4\">4<\/sup>Les prestar\u00e1 asistencia un representante de cada tribu, que sea jefe de casa patriarcal.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Asistentes del censo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_5\"><sup id=\"Num.1.5\" class=\"v4_1_5\">5<\/sup>Estos son los nombres de quienes los asistir\u00e1n: De la tribu de Rub\u00e9n, Elisur, hijo de Sedeur. <\/span><span class=\"v4_1_6\"><sup id=\"Num.1.6\" class=\"v4_1_6\">6<\/sup>De Sime\u00f3n, Selumiel, hijo de Zurisaday. <\/span><span class=\"v4_1_7\"><sup id=\"Num.1.7\" class=\"v4_1_7\">7<\/sup>De Jud\u00e1, Naas\u00f3n, hijo de Aminadab. <\/span><span class=\"v4_1_8\"><sup id=\"Num.1.8\" class=\"v4_1_8\">8<\/sup>De Isacar, Natanael, hijo de Zuar. <\/span><span class=\"v4_1_9\"><sup id=\"Num.1.9\" class=\"v4_1_9\">9<\/sup>De Zabul\u00f3n, Eliab, hijo de Jel\u00f3n. <\/span><span class=\"v4_1_10\"><sup id=\"Num.1.10\" class=\"v4_1_10\">10<\/sup>De los hijos de Jos\u00e9: por Efra\u00edn, Elisam\u00e1, hijo de Amihud; y por Manas\u00e9s, Gamaliel, hijo de Pedasur. <\/span><span class=\"v4_1_11\"><sup id=\"Num.1.11\" class=\"v4_1_11\">11<\/sup>De Benjam\u00edn, Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed. <\/span><span class=\"v4_1_12\"><sup id=\"Num.1.12\" class=\"v4_1_12\">12<\/sup>De Dan, Ajiezer, hijo de Amisaday. <\/span><span class=\"v4_1_13\"><sup id=\"Num.1.13\" class=\"v4_1_13\">13<\/sup>De Aser, Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_1_14\"><sup id=\"Num.1.14\" class=\"v4_1_14\">14<\/sup>De Gad, Eliasaf, hijo de Deuel. <\/span><span class=\"v4_1_15\"><sup id=\"Num.1.15\" class=\"v4_1_15\">15<\/sup>De Neftal\u00ed, Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_1_16\"><sup id=\"Num.1.16\" class=\"v4_1_16\">16<\/sup>Estos fueron los convocados de entre la comunidad, jefes de sus respectivos clanes patriarcales y comandantes de los escuadrones de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El recuento<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_17\"><sup id=\"Num.1.17\" class=\"v4_1_17\">17<\/sup>Mois\u00e9s y Aar\u00f3n convocaron a estos hombres que hab\u00edan sido designados por sus nombres, <\/span><span class=\"v4_1_18\"><sup id=\"Num.1.18\" class=\"v4_1_18\">18<\/sup>reunieron a toda la comunidad el primer d\u00eda del segundo mes y censaron uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, a todos los mayores de veinte a\u00f1os. <\/span><span class=\"v4_1_19\"><sup id=\"Num.1.19\" class=\"v4_1_19\">19<\/sup>Tal como el Se\u00f1or le hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s, as\u00ed \u00e9l los cens\u00f3 en el desierto de Sina\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_20\"><sup id=\"Num.1.20\" class=\"v4_1_20\">20<\/sup>De los descendientes de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_21\"><sup id=\"Num.1.21\" class=\"v4_1_21\">21<\/sup>los censados de la tribu de Rub\u00e9n fueron cuarenta y seis mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_22\"><sup id=\"Num.1.22\" class=\"v4_1_22\">22<\/sup>De los descendientes de Sime\u00f3n, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_23\"><sup id=\"Num.1.23\" class=\"v4_1_23\">23<\/sup>los censados de la tribu de Sime\u00f3n fueron cincuenta y nueve mil trescientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_24\"><sup id=\"Num.1.24\" class=\"v4_1_24\">24<\/sup>De los descendientes de Gad, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_25\"><sup id=\"Num.1.25\" class=\"v4_1_25\">25<\/sup>los censados de la tribu de Gad fueron cuarenta y cinco mil seiscientos cincuenta.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_26\"><sup id=\"Num.1.26\" class=\"v4_1_26\">26<\/sup>De los descendientes de Jud\u00e1, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_27\"><sup id=\"Num.1.27\" class=\"v4_1_27\">27<\/sup>los censados de la tribu de Jud\u00e1 fueron setenta y cuatro mil seiscientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_28\"><sup id=\"Num.1.28\" class=\"v4_1_28\">28<\/sup>De los descendientes de Isacar, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_29\"><sup id=\"Num.1.29\" class=\"v4_1_29\">29<\/sup>los censados de la tribu de Isacar fueron cincuenta y cuatro mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_30\"><sup id=\"Num.1.30\" class=\"v4_1_30\">30<\/sup>De los descendientes de Zabul\u00f3n, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_31\"><sup id=\"Num.1.31\" class=\"v4_1_31\">31<\/sup>los censados de la tribu de Zabul\u00f3n fueron cincuenta y siete mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_32\"><sup id=\"Num.1.32\" class=\"v4_1_32\">32<\/sup>De los descendientes de Jos\u00e9 por parte de Efra\u00edn, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_33\"><sup id=\"Num.1.33\" class=\"v4_1_33\">33<\/sup>los censados de la tribu de Efra\u00edn fueron cuarenta mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_34\"><sup id=\"Num.1.34\" class=\"v4_1_34\">34<\/sup>Y de los descendientes de Jos\u00e9 por parte de Manas\u00e9s, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_35\"><sup id=\"Num.1.35\" class=\"v4_1_35\">35<\/sup>los censados de la tribu de Manas\u00e9s fueron treinta y dos mil doscientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_36\"><sup id=\"Num.1.36\" class=\"v4_1_36\">36<\/sup>De los descendientes de Benjam\u00edn, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_37\"><sup id=\"Num.1.37\" class=\"v4_1_37\">37<\/sup>los censados de la tribu de Benjam\u00edn fueron treinta y cinco mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_38\"><sup id=\"Num.1.38\" class=\"v4_1_38\">38<\/sup>De los descendientes de Dan, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_39\"><sup id=\"Num.1.39\" class=\"v4_1_39\">39<\/sup>los censados de la tribu de Dan fueron sesenta y dos mil setecientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_40\"><sup id=\"Num.1.40\" class=\"v4_1_40\">40<\/sup>De los descendientes de Aser, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_41\"><sup id=\"Num.1.41\" class=\"v4_1_41\">41<\/sup>los censados de la tribu de Aser fueron cuarenta y un mil quinientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_42\"><sup id=\"Num.1.42\" class=\"v4_1_42\">42<\/sup>De los descendientes de Neftal\u00ed, quedaron registrados uno por uno, seg\u00fan sus clanes y sus casas patriarcales, los nombres de todos los varones mayores de veinte a\u00f1os aptos para el servicio militar; <\/span><span class=\"v4_1_43\"><sup id=\"Num.1.43\" class=\"v4_1_43\">43<\/sup>los censados de la tribu de Neftal\u00ed fueron cincuenta y tres mil cuatrocientos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_44\"><sup id=\"Num.1.44\" class=\"v4_1_44\">44<\/sup>Estos fueron los censados por Mois\u00e9s y Aar\u00f3n asistidos por los doce jefes de las respectivas casas patriarcales. <\/span><span class=\"v4_1_45\"><sup id=\"Num.1.45\" class=\"v4_1_45\">45<\/sup>El total de israelitas censados seg\u00fan sus clanes patriarcales, todos ellos mayores de veinte a\u00f1os y aptos para el servicio militar, <\/span><span class=\"v4_1_46\"><sup id=\"Num.1.46\" class=\"v4_1_46\">46<\/sup>fue de seiscientos tres mil quinientos cincuenta.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Estatuto de los levitas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_47\"><sup id=\"Num.1.47\" class=\"v4_1_47\">47<\/sup>Pero los levitas no fueron censados seg\u00fan sus respectivos clanes patriarcales, <\/span><span class=\"v4_1_48\"><sup id=\"Num.1.48\" class=\"v4_1_48\">48<\/sup>porque el Se\u00f1or hab\u00eda dicho a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_49\"><sup id=\"Num.1.49\" class=\"v4_1_49\">49<\/sup>\u2014 No registrar\u00e1s la tribu de Lev\u00ed, ni los censar\u00e1s con los dem\u00e1s israelitas. <\/span><span class=\"v4_1_50\"><sup id=\"Num.1.50\" class=\"v4_1_50\">50<\/sup>Pondr\u00e1s a los levitas a cargo de la Morada del testimonio, de todos sus utensilios, y de todo lo relacionado con ella. Ellos transportar\u00e1n la Morada, estar\u00e1n a su servicio y acampar\u00e1n alrededor de ella. <\/span><span class=\"v4_1_51\"><sup id=\"Num.1.51\" class=\"v4_1_51\">51<\/sup>Cuando la Morada haya de trasladarse, los levitas la desmontar\u00e1n; y cuando haya de detenerse, los levitas la montar\u00e1n; cualquier intruso que se arrogue ese derecho ser\u00e1 condenado a muerte. <\/span><span class=\"v4_1_52\"><sup id=\"Num.1.52\" class=\"v4_1_52\">52<\/sup>Los israelitas acampar\u00e1n por escuadrones, cada uno en su campamento y cada uno junto a su estandarte. <\/span><span class=\"v4_1_53\"><sup id=\"Num.1.53\" class=\"v4_1_53\">53<\/sup>Los levitas, sin embargo, acampar\u00e1n alrededor de la Morada del testimonio para que no se desate la c\u00f3lera divina sobre la comunidad israelita; a ellos corresponde la custodia de la Morada del testimonio.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_1_54\"><sup id=\"Num.1.54\" class=\"v4_1_54\">54<\/sup>Los israelitas hicieron puntualmente todo que el Se\u00f1or mand\u00f3 a Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Num.1","osis_end":"spa-BHTI:Num.1.54","order":"4001","link":"spa-BHTI\/Num\/1","display":"N\u00daMEROS 1","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Lev.27","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}