{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.3\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 SALVADOS POR LA GRACIA Y LA FE (3\u20144)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Salvados por la fe<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_1\"><sup id=\"Gal.3.1\" class=\"v48_3_1\">1<\/sup>G\u00e1latas, \u00bfc\u00f3mo son tan insensatos? \u00bfQui\u00e9n los engatus\u00f3? \u00a1Y pensar que les puse ante los ojos a Jesucristo crucificado! <\/span><span class=\"v48_3_2\"><sup id=\"Gal.3.2\" class=\"v48_3_2\">2<\/sup>D\u00edganme solamente una cosa: \u00bfen raz\u00f3n de qu\u00e9 recibieron ustedes el Esp\u00edritu de Dios? \u00bfPor cumplir la ley o por haber aceptado la fe? <\/span><span class=\"v48_3_3\"><sup id=\"Gal.3.3\" class=\"v48_3_3\">3<\/sup>Su insensatez no tiene l\u00edmites. Si el Esp\u00edritu estuvo en el origen de la fe que ustedes tienen, \u00bfvan a terminar confiando en lo humano? <\/span><span class=\"v48_3_4\"><sup id=\"Gal.3.4\" class=\"v48_3_4\">4<\/sup>\u00a1No puedo creer que tan magn\u00edficas experiencias hayan sido bald\u00edas! <\/span><span class=\"v48_3_5\"><sup id=\"Gal.3.5\" class=\"v48_3_5\">5<\/sup>Vamos a ver: cuando Dios les comunica el Esp\u00edritu y realiza prodigios entre ustedes, \u00bflo hace porque son cumplidores de la ley o porque han aceptado el mensaje de la fe?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_6\"><sup id=\"Gal.3.6\" class=\"v48_3_6\">6<\/sup>Ah\u00ed tienen el ejemplo de Abrah\u00e1n: <span class=\"it\">Crey\u00f3 a Dios, y esto le vali\u00f3 que Dios le concediera su amistad<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_7\"><sup id=\"Gal.3.7\" class=\"v48_3_7\">7<\/sup>Comprendan de una vez que la verdadera descendencia de Abrah\u00e1n son los creyentes. <\/span><span class=\"v48_3_8\"><sup id=\"Gal.3.8\" class=\"v48_3_8\">8<\/sup>Y la Escritura misma, previendo que Dios restablecer\u00eda en su amistad a todas las naciones mediante la fe, anunci\u00f3 de antemano a Abrah\u00e1n esta buena noticia: <span class=\"it\">Todas las naciones ser\u00e1n bendecidas por medio de ti<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_9\"><sup id=\"Gal.3.9\" class=\"v48_3_9\">9<\/sup>As\u00ed que todos los que creen ser\u00e1n bendecidos junto con el creyente Abrah\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_10\"><sup id=\"Gal.3.10\" class=\"v48_3_10\">10<\/sup>Por el contrario, cuantos viven pendientes de cumplir la ley est\u00e1n bajo el peso de una maldici\u00f3n. As\u00ed lo dice la Escritura: <span class=\"it\">Maldito sea quien no cumpla constantemente todo lo escrito en el libro de la ley<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_11\"><sup id=\"Gal.3.11\" class=\"v48_3_11\">11<\/sup>Y es evidente que, por cumplir la ley, nadie ser\u00e1 restablecido por Dios en su amistad, ya que tambi\u00e9n dice la Escritura: <span class=\"it\">Aquel a quien Dios restablece en su amistad por medio de la fe, alcanzar\u00e1 la vida<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_12\"><sup id=\"Gal.3.12\" class=\"v48_3_12\">12<\/sup>Pero la ley no se nutre de la fe, sino que: <span class=\"it\">quien cumpla estos<\/span><span class=\"it\">preceptos, por ellos vivir\u00e1<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_13\"><sup id=\"Gal.3.13\" class=\"v48_3_13\">13<\/sup>Fue Cristo quien nos libr\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley, haci\u00e9ndose por nosotros maldito. Pues dice la Escritura: <span class=\"it\">Maldito sea todo el que muera colgado de un madero<\/span>. <\/span><span class=\"v48_3_14\"><sup id=\"Gal.3.14\" class=\"v48_3_14\">14<\/sup>La bendici\u00f3n de Abrah\u00e1n alcanzar\u00e1 as\u00ed, por medio de Cristo Jes\u00fas, a todas las naciones y nosotros recibiremos, mediante la fe, el Esp\u00edritu prometido.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La ley y la promesa<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_15\"><sup id=\"Gal.3.15\" class=\"v48_3_15\">15<\/sup>Hermanos, voy a explicarme con un ejemplo tomado de la vida humana. Incluso seg\u00fan las normas humanas, nadie puede anular o modificar un testamento legalmente otorgado. <\/span><span class=\"v48_3_16\"><sup id=\"Gal.3.16\" class=\"v48_3_16\">16<\/sup>Ahora bien, Dios hizo las promesas a Abrah\u00e1n y a su descendencia. No se dice \u201cy a tus descendientes\u201d, como si fueran muchos, sino <span class=\"it\">\u201cy a tu descendencia\u201d<\/span>, refiri\u00e9ndose a Cristo solamente. <\/span><span class=\"v48_3_17\"><sup id=\"Gal.3.17\" class=\"v48_3_17\">17<\/sup>Y digo yo: un pacto debidamente confirmado por Dios no lo puede invalidar una ley dada cuatrocientos treinta a\u00f1os m\u00e1s tarde, cancelando de ese modo lo que Dios hab\u00eda prometido. <\/span><span class=\"v48_3_18\"><sup id=\"Gal.3.18\" class=\"v48_3_18\">18<\/sup>Si la herencia dependiera del cumplimiento de la ley, ya no depender\u00eda de la promesa. Sin embargo, Dios otorg\u00f3 su favor a Abrah\u00e1n en forma de promesa.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_19\"><sup id=\"Gal.3.19\" class=\"v48_3_19\">19<\/sup>As\u00ed las cosas, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene la ley de Mois\u00e9s? Se a\u00f1adi\u00f3 con el fin de se\u00f1alar lo que era pecado hasta el momento en que llegara Cristo, el descendiente prometido. La ley fue promulgada por medio de \u00e1ngeles y Mois\u00e9s actu\u00f3 de intermediario; <\/span><span class=\"v48_3_20\"><sup id=\"Gal.3.20\" class=\"v48_3_20\">20<\/sup>pero el intermediario est\u00e1 de m\u00e1s cuando s\u00f3lo entra en juego una persona, y Dios es uno solo. <\/span><span class=\"v48_3_21\"><sup id=\"Gal.3.21\" class=\"v48_3_21\">21<\/sup>Ley de Mois\u00e9s y promesas divinas, \u00bfson, entonces, algo opuesto? \u00a1De ning\u00fan modo! Si se hubiese promulgado una ley capaz de dar vida, s\u00ed bastar\u00eda con cumplir esa ley para ser restablecidos en la amistad divina. <\/span><span class=\"v48_3_22\"><sup id=\"Gal.3.22\" class=\"v48_3_22\">22<\/sup>Pero la Escritura presenta al mundo entero dominado por el pecado, precisamente para que se conceda a los creyentes la promesa que Dios les hizo por medio de la fe en Jesucristo.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">No esclavos, sino hijos<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_3_23\"><sup id=\"Gal.3.23\" class=\"v48_3_23\">23<\/sup>Antes de llegar a la fe \u00e9ramos prisioneros de la ley, esperando encarcelados que se revelara la fe. <\/span><span class=\"v48_3_24\"><sup id=\"Gal.3.24\" class=\"v48_3_24\">24<\/sup>As\u00ed fue como la ley nos condujo hasta Cristo para que recibi\u00e9ramos la salvaci\u00f3n por medio de la fe. <\/span><span class=\"v48_3_25\"><sup id=\"Gal.3.25\" class=\"v48_3_25\">25<\/sup>Pero ahora, una vez que la fe ha llegado, ya no estamos bajo el dominio de ning\u00fan acompa\u00f1ante. <\/span><span class=\"v48_3_26\"><sup id=\"Gal.3.26\" class=\"v48_3_26\">26<\/sup>En efecto, todos ustedes, los que creen en Cristo Jes\u00fas, son hijos de Dios, <\/span><span class=\"v48_3_27\"><sup id=\"Gal.3.27\" class=\"v48_3_27\">27<\/sup>pues todos ustedes los que han sido bautizados en Cristo, de Cristo han sido revestidos. <\/span><span class=\"v48_3_28\"><sup id=\"Gal.3.28\" class=\"v48_3_28\">28<\/sup>Ya no hay distinci\u00f3n entre jud\u00edo y no jud\u00edo, ni entre esclavo y libre, ni entre var\u00f3n y mujer. En Cristo Jes\u00fas, todos ustedes son uno. <\/span><span class=\"v48_3_29\"><sup id=\"Gal.3.29\" class=\"v48_3_29\">29<\/sup>Y si son de Cristo, tambi\u00e9n son descendientes de Abrah\u00e1n y herederos seg\u00fan la promesa.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:Gal.3","osis_end":"spa-BHTI:Gal.3.29","order":"57003","link":"spa-BHTI\/Gal\/3","display":"G\u00c1LATAS 3","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c1LATAS","abbr":"Gal","ord":"57","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Gal","osis_end":"spa-BHTI:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gal.2","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.4","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.4\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_1\"><sup id=\"Gal.4.1\" class=\"v48_4_1\">1<\/sup>Digo, pues, que, mientras el heredero es menor de edad, en nada se distingue de un esclavo. Cierto que es due\u00f1o de todo, <\/span><span class=\"v48_4_2\"><sup id=\"Gal.4.2\" class=\"v48_4_2\">2<\/sup>pero tiene que estar sometido a tutores y administradores hasta el momento fijado por el padre. <\/span><span class=\"v48_4_3\"><sup id=\"Gal.4.3\" class=\"v48_4_3\">3<\/sup>Lo mismo sucede con nosotros: durante nuestra minor\u00eda de edad nos han esclavizado las realidades mundanas. <\/span><span class=\"v48_4_4\"><sup id=\"Gal.4.4\" class=\"v48_4_4\">4<\/sup>Pero, al llegar el momento cumbre de la historia, Dios envi\u00f3 a su Hijo, nacido de mujer, nacido bajo el r\u00e9gimen de la ley, <\/span><span class=\"v48_4_5\"><sup id=\"Gal.4.5\" class=\"v48_4_5\">5<\/sup>para liberarnos del yugo de la ley y alcanzarnos la condici\u00f3n de hijos adoptivos de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_6\"><sup id=\"Gal.4.6\" class=\"v48_4_6\">6<\/sup>Y prueba de que ustedes son hijos es que Dios ha enviado el Esp\u00edritu de su Hijo a sus corazones; y el Esp\u00edritu clama: \u201c\u00a1Abba!\u201d, es decir, \u201c\u00a1Padre!\u201d. <\/span><span class=\"v48_4_7\"><sup id=\"Gal.4.7\" class=\"v48_4_7\">7<\/sup>As\u00ed que ya no eres esclavo, sino hijo. Y como hijo que eres, Dios te ha declarado tambi\u00e9n heredero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Inquietud de Pablo por la actitud de los G\u00e1latas<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_8\"><sup id=\"Gal.4.8\" class=\"v48_4_8\">8<\/sup>En otro tiempo no conoc\u00edan a Dios y estaban al servicio de falsos dioses. <\/span><span class=\"v48_4_9\"><sup id=\"Gal.4.9\" class=\"v48_4_9\">9<\/sup>Pero ahora que ya conocen a Dios o, mejor dicho, ahora que Dios los conoce, \u00bfc\u00f3mo es que vuelven a dejarse esclavizar por esas realidades mundanas que no tienen fuerza ni valor? <\/span><span class=\"v48_4_10\"><sup id=\"Gal.4.10\" class=\"v48_4_10\">10<\/sup>Todav\u00eda celebran como fiestas religiosas ciertos d\u00edas, meses, estaciones y a\u00f1os. <\/span><span class=\"v48_4_11\"><sup id=\"Gal.4.11\" class=\"v48_4_11\">11<\/sup>Mucho me temo que mis sudores entre ustedes hayan sido bald\u00edos.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_12\"><sup id=\"Gal.4.12\" class=\"v48_4_12\">12<\/sup>Por favor, hermanos, comp\u00f3rtense como yo, pues tambi\u00e9n yo me he adaptado a ustedes. Ninguna ofensa sufr\u00ed de ustedes entonces. <\/span><span class=\"v48_4_13\"><sup id=\"Gal.4.13\" class=\"v48_4_13\">13<\/sup>Ya saben que fue una enfermedad la que me dio la oportunidad de anunciarles por vez primera el mensaje evang\u00e9lico. <\/span><span class=\"v48_4_14\"><sup id=\"Gal.4.14\" class=\"v48_4_14\">14<\/sup>Y, aunque mi estado f\u00edsico debi\u00f3 de ser una dura prueba para ustedes, no me despreciaron ni sintieron asco de m\u00ed. Al contrario, me acogieron como a un mensajero de Dios, como si fuera el mismo Cristo Jes\u00fas. <\/span><span class=\"v48_4_15\"><sup id=\"Gal.4.15\" class=\"v48_4_15\">15<\/sup>\u00bfQu\u00e9 ha sido de aquel entusiasmo? Porque estoy seguro de que ustedes hasta los ojos se habr\u00edan arrancado, a ser posible, para d\u00e1rmelos a m\u00ed. <\/span><span class=\"v48_4_16\"><sup id=\"Gal.4.16\" class=\"v48_4_16\">16<\/sup>\u00bfHe pasado entonces a ser enemigo por haberles dicho la verdad?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_17\"><sup id=\"Gal.4.17\" class=\"v48_4_17\">17<\/sup>Esa gente muestra mucho inter\u00e9s por ustedes, pero no es un inter\u00e9s de buena ley. Lo que buscan es aislarlos de m\u00ed para que no tengan m\u00e1s remedio que seguirlos. <\/span><span class=\"v48_4_18\"><sup id=\"Gal.4.18\" class=\"v48_4_18\">18<\/sup>Deber\u00edan ustedes interesarse por hacer el bien en todo momento y no s\u00f3lo cuando yo me encuentro entre ustedes. <\/span><span class=\"v48_4_19\"><sup id=\"Gal.4.19\" class=\"v48_4_19\">19<\/sup>Hijos m\u00edos, estoy sufriendo, como si de nuevo los estuviera dando a luz, hasta que Cristo tome forma definitiva en ustedes. <\/span><span class=\"v48_4_20\"><sup id=\"Gal.4.20\" class=\"v48_4_20\">20<\/sup>Me gustar\u00eda estar ahora entre ustedes y emplear el tono adecuado, pues verdaderamente no s\u00e9 c\u00f3mo tratarlos.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Alegor\u00eda de Sara y Agar<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_21\"><sup id=\"Gal.4.21\" class=\"v48_4_21\">21<\/sup>Ustedes, los que se empe\u00f1an en vivir bajo la ley de Mois\u00e9s, d\u00edganme: \u00bfhan escuchado acaso lo que dice? <\/span><span class=\"v48_4_22\"><sup id=\"Gal.4.22\" class=\"v48_4_22\">22<\/sup>Porque en ella est\u00e1 escrito que Abrah\u00e1n tuvo dos hijos: uno de su esclava y otro de su esposa, que era libre. <\/span><span class=\"v48_4_23\"><sup id=\"Gal.4.23\" class=\"v48_4_23\">23<\/sup>El de la esclava naci\u00f3 siguiendo el curso normal de la naturaleza; el de la libre, en cambio, en virtud de una promesa divina. <\/span><span class=\"v48_4_24\"><sup id=\"Gal.4.24\" class=\"v48_4_24\">24<\/sup>Esto tiene un significado m\u00e1s profundo: las dos mujeres representan dos alianzas. Una \u2014simbolizada en Agar\u2014 proviene del monte Sina\u00ed, y engendra esclavos. <\/span><span class=\"v48_4_25\"><sup id=\"Gal.4.25\" class=\"v48_4_25\">25<\/sup>Noten, en efecto, que Agar hace referencia al monte Sina\u00ed, el cual est\u00e1 en Arabia, y es figura de la actual Jerusal\u00e9n, que sigue siendo esclava junto con sus hijos. <\/span><span class=\"v48_4_26\"><sup id=\"Gal.4.26\" class=\"v48_4_26\">26<\/sup>Pero la Jerusal\u00e9n celestial es libre, y esa es nuestra madre. <\/span><span class=\"v48_4_27\"><sup id=\"Gal.4.27\" class=\"v48_4_27\">27<\/sup>Pues dice la Escritura:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">Al\u00e9grate t\u00fa, la est\u00e9ril,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">la que no tienes hijos;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">salta de j\u00fabilo y clama,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">t\u00fa que no has experimentado<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">los dolores de parto.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">Porque van a ser muchos m\u00e1s<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">los hijos de la abandonada,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v48_4_27\"><span class=\"qt\">que los de aquella que tiene marido.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_4_28\"><sup id=\"Gal.4.28\" class=\"v48_4_28\">28<\/sup>Hermanos, ustedes, como Isaac, son hijos en virtud de la promesa. <\/span><span class=\"v48_4_29\"><sup id=\"Gal.4.29\" class=\"v48_4_29\">29<\/sup>Pero lo mismo que entonces el hijo que naci\u00f3 siguiendo el curso normal de la naturaleza no cesaba de hostigar al que naci\u00f3 en virtud del Esp\u00edritu, as\u00ed ocurre ahora. <\/span><span class=\"v48_4_30\"><sup id=\"Gal.4.30\" class=\"v48_4_30\">30<\/sup>Y \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura?: <span class=\"it\">Echa de casa a la esclava y a su hijo, porque el hijo de la esclava no ha de compartir la herencia con el hijo<\/span> de la libre. <\/span><span class=\"v48_4_31\"><sup id=\"Gal.4.31\" class=\"v48_4_31\">31<\/sup>En una palabra, hermanos: no somos hijos de la esclava, sino de la libre.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"4","id":"spa-BHTI:Gal.4","osis_end":"spa-BHTI:Gal.4.31","order":"57004","link":"spa-BHTI\/Gal\/4","display":"G\u00c1LATAS 4","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c1LATAS","abbr":"Gal","ord":"57","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Gal","osis_end":"spa-BHTI:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gal.3","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.5","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Gal.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Pablo y los otros ap\u00f3stoles<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_1\"><sup id=\"Gal.2.1\" class=\"v48_2_1\">1<\/sup>Al cabo de catorce a\u00f1os volv\u00ed a Jerusal\u00e9n junto con Bernab\u00e9. Me acompa\u00f1aba tambi\u00e9n Tito. <\/span><span class=\"v48_2_2\"><sup id=\"Gal.2.2\" class=\"v48_2_2\">2<\/sup>Fui all\u00e1 a impulsos de una revelaci\u00f3n divina, y en privado comuniqu\u00e9 a los dirigentes principales el mensaje evang\u00e9lico que anuncio entre los no jud\u00edos. Lo hice para que no resultara que tanto ahora como antes estuviera afan\u00e1ndome in\u00fatilmente. <\/span><span class=\"v48_2_3\"><sup id=\"Gal.2.3\" class=\"v48_2_3\">3<\/sup>Pues bien, ni siquiera Tito, mi acompa\u00f1ante, que no era jud\u00edo fue obligado a circuncidarse. <\/span><span class=\"v48_2_4\"><sup id=\"Gal.2.4\" class=\"v48_2_4\">4<\/sup>[El problema lo crearon] esos intrusos, esos falsos hermanos que se infiltraron entre nosotros con la intenci\u00f3n de arrebatarnos la libertad que tenemos como cristianos y hacer de nosotros unos esclavos. <\/span><span class=\"v48_2_5\"><sup id=\"Gal.2.5\" class=\"v48_2_5\">5<\/sup>Mas ni por un instante me doblegu\u00e9 a sus pretensiones; era preciso que la verdad del mensaje evang\u00e9lico se mantuviera intacta entre ustedes. <\/span><span class=\"v48_2_6\"><sup id=\"Gal.2.6\" class=\"v48_2_6\">6<\/sup>En cuanto a los que eran tenidos por dirigentes \u2014no me interesa lo que cada uno de ellos fuera antes, pues Dios no se fija en las apariencias\u2014, esos dirigentes, digo, nada adicional me impusieron. <\/span><span class=\"v48_2_7\"><sup id=\"Gal.2.7\" class=\"v48_2_7\">7<\/sup>Al contrario, ellos vieron que Dios me hab\u00eda confiado la misi\u00f3n de proclamar el mensaje evang\u00e9lico a los no jud\u00edos, as\u00ed como a Pedro le hab\u00eda confiado la de proclamarlo a los jud\u00edos. <\/span><span class=\"v48_2_8\"><sup id=\"Gal.2.8\" class=\"v48_2_8\">8<\/sup>El mismo Dios que ha hecho a Pedro ap\u00f3stol para los jud\u00edos, me ha hecho a m\u00ed ap\u00f3stol para los paganos. <\/span><span class=\"v48_2_9\"><sup id=\"Gal.2.9\" class=\"v48_2_9\">9<\/sup>As\u00ed que Santiago, Pedro y Juan, considerados como columnas de la Iglesia, reconocieron que Dios me hab\u00eda confiado esta misi\u00f3n, y nos tendieron la mano a Bernab\u00e9 y a m\u00ed en se\u00f1al de acuerdo: ellos llevar\u00edan el mensaje evang\u00e9lico a los jud\u00edos y nosotros a los paganos. <\/span><span class=\"v48_2_10\"><sup id=\"Gal.2.10\" class=\"v48_2_10\">10<\/sup>\u00danicamente nos pidieron que nos acord\u00e1semos de ayudar a los pobres, cosa que he procurado cumplir con todo esmero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Enfrentamiento con Pedro en Antioqu\u00eda<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_11\"><sup id=\"Gal.2.11\" class=\"v48_2_11\">11<\/sup>Pero cuando Pedro vino a Antioqu\u00eda, me encar\u00e9 abiertamente con \u00e9l, porque no proced\u00eda como es debido. <\/span><span class=\"v48_2_12\"><sup id=\"Gal.2.12\" class=\"v48_2_12\">12<\/sup>El caso es que al principio no ten\u00eda reparo en comer con los cristianos de origen no jud\u00edo. Pero llegaron algunos pertenecientes al c\u00edrculo de Santiago, y entonces Pedro comenz\u00f3 a distanciarse y a evitar el trato con los no jud\u00edos, como si tuviera miedo a los partidarios de la circuncisi\u00f3n. <\/span><span class=\"v48_2_13\"><sup id=\"Gal.2.13\" class=\"v48_2_13\">13<\/sup>Semejante actitud de fingimiento arrastr\u00f3 tras s\u00ed a los dem\u00e1s jud\u00edos e incluso al mismo Bernab\u00e9. <\/span><span class=\"v48_2_14\"><sup id=\"Gal.2.14\" class=\"v48_2_14\">14<\/sup>Viendo, pues, que su proceder no se ajustaba a la verdad del mensaje evang\u00e9lico, ech\u00e9 en cara a Pedro delante de todos: \u201cT\u00fa, que eres jud\u00edo, te has comportado como si no lo fueras adapt\u00e1ndote a los paganos; \u00bfc\u00f3mo quieres ahora obligar a los no jud\u00edos a comportarse como jud\u00edos?\u201d.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Pablo resume su evangelio<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v48_2_15\"><sup id=\"Gal.2.15\" class=\"v48_2_15\">15<\/sup>Nosotros somos jud\u00edos de nacimiento, no pecadores venidos del paganismo. <\/span><span class=\"v48_2_16\"><sup id=\"Gal.2.16\" class=\"v48_2_16\">16<\/sup>Estamos convencidos, sin embargo, de que Dios restablece en su amistad al ser humano por medio de la fe en Jesucristo y no por el mero cumplimiento de la ley. As\u00ed que hemos puesto nuestra fe en Cristo Jes\u00fas, a fin de que Dios nos restablezca en su amistad por medio de esa fe y no por cumplir la ley. Pues, por el mero cumplimiento de la ley, nadie ser\u00e1 restablecido por Dios en su amistad. <\/span><span class=\"v48_2_17\"><sup id=\"Gal.2.17\" class=\"v48_2_17\">17<\/sup>Por otra parte, si, al buscar que Cristo nos restablezca en la amistad de Dios, nosotros resultamos ser pecadores, \u00bfsignificar\u00e1 esto que Cristo est\u00e1 al servicio del pecado? \u00a1De ning\u00fan modo! <\/span><span class=\"v48_2_18\"><sup id=\"Gal.2.18\" class=\"v48_2_18\">18<\/sup>Lo que s\u00ed es cierto es que si lo que un d\u00eda demol\u00ed, ahora lo reconstruyo, estoy con ello demostrando que entonces fui culpable. <\/span><span class=\"v48_2_19\"><sup id=\"Gal.2.19\" class=\"v48_2_19\">19<\/sup>Fue la misma ley la que me condujo a romper con ella a fin de vivir para Dios, crucificado juntamente con Cristo. <\/span><span class=\"v48_2_20\"><sup id=\"Gal.2.20\" class=\"v48_2_20\">20<\/sup>Ya no soy yo quien vive; es Cristo quien vive en m\u00ed. Mi vida en este mundo consiste en creer en el Hijo de Dios que me am\u00f3 y se entreg\u00f3 por m\u00ed. <\/span><span class=\"v48_2_21\"><sup id=\"Gal.2.21\" class=\"v48_2_21\">21<\/sup>No quiero hacer in\u00fatil la bondad de Dios; ahora bien, si por medio de la ley restableciera Dios al ser humano en su amistad, Cristo habr\u00eda muerto in\u00fatilmente.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:Gal.2","osis_end":"spa-BHTI:Gal.2.21","order":"57002","link":"spa-BHTI\/Gal\/2","display":"G\u00c1LATAS 2","book":{"version_id":"173","name":"G\u00c1LATAS","abbr":"Gal","ord":"57","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:Gal","osis_end":"spa-BHTI:Gal.6.18"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Gal.1","nextChapterId":"spa-BHTI:Gal.3","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}