{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Elogio a Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_1\"><sup id=\"AddEsth.10.1\" class=\"v75_10_1\">1<\/sup>El rey Asuero impuso un tributo a los habitantes del interior y de las regiones mar\u00edtimas. <\/span><span class=\"v75_10_2\"><sup id=\"AddEsth.10.2\" class=\"v75_10_2\">2<\/sup>Las gestas heroicas del rey y su valor, as\u00ed como el relato detallado de la alta dignidad que el rey confiri\u00f3 a Mardoqueo se hallan registrados en las cr\u00f3nicas de los reyes de Persia y Media. <\/span><span class=\"v75_10_3\"><sup id=\"AddEsth.10.3\" class=\"v75_10_3\">3<\/sup>Mardoqueo, el jud\u00edo, fue la m\u00e1xima autoridad despu\u00e9s del rey Asuero. Los jud\u00edos lo consideraban un gran hombre y fue muy estimado por todos sus compatriotas; \u00e9l procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y trabaj\u00f3 para que los de su raza disfrutaran de paz.]<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3a\"><sup id=\"AddEsth.10.3a\" class=\"v75_10_3a\">3a<\/sup>Mardoqueo dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3a\">\u2014 Todo esto es obra de Dios. <\/span><span class=\"v75_10_3b\"><sup id=\"AddEsth.10.3b\" class=\"v75_10_3b\">3b<\/sup>Ahora recuerdo el sue\u00f1o que tuve y que se refer\u00eda a todas estas cosas. Ninguna de ellas ha dejado de cumplirse. <\/span><span class=\"v75_10_3c\"><sup id=\"AddEsth.10.3c\" class=\"v75_10_3c\">3c<\/sup>Vi un peque\u00f1o manantial que se convert\u00eda en r\u00edo, una luz, el sol y muchas aguas. Ese r\u00edo es Ester, a quien el rey hizo su esposa y la convirti\u00f3 en reina. <\/span><span class=\"v75_10_3d\"><sup id=\"AddEsth.10.3d\" class=\"v75_10_3d\">3d<\/sup>Am\u00e1n y yo somos los dos dragones. <\/span><span class=\"v75_10_3e\"><sup id=\"AddEsth.10.3e\" class=\"v75_10_3e\">3e<\/sup>Las naciones se unieron para borrar hasta el nombre de los jud\u00edos; <\/span><span class=\"v75_10_3f\"><sup id=\"AddEsth.10.3f\" class=\"v75_10_3f\">3f<\/sup>pero nuestro pueblo, Israel, clam\u00f3 a Dios y fue salvado. El Se\u00f1or nos salv\u00f3 y nos libr\u00f3 de todos esos males, haciendo grandes se\u00f1ales y prodigios como nunca se dieron en las dem\u00e1s naciones; <\/span><span class=\"v75_10_3g\"><sup id=\"AddEsth.10.3g\" class=\"v75_10_3g\">3g<\/sup>porque Dios hizo dos suertes: la una para su pueblo, la otra para el resto de las naciones. <\/span><span class=\"v75_10_3h\"><sup id=\"AddEsth.10.3h\" class=\"v75_10_3h\">3h<\/sup>Y cuando lleg\u00f3 la hora, el momento y el d\u00eda en que hab\u00eda de juzgar a todas las naciones y ambas suertes salieron en presencia de Dios, <\/span><span class=\"v75_10_3i\"><sup id=\"AddEsth.10.3i\" class=\"v75_10_3i\">3i<\/sup>se acord\u00f3 Dios de su pueblo e hizo justicia a su heredad. <\/span><span class=\"v75_10_3j\"><sup id=\"AddEsth.10.3j\" class=\"v75_10_3j\">3j<\/sup>Por eso, los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar se han de celebrar con alegres y jubilosas asambleas delante de Dios, a lo largo de todas las generaciones de su pueblo Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nota final del traductor griego<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_10_3k\"><sup id=\"AddEsth.10.3k\" class=\"v75_10_3k\">3k<\/sup>El a\u00f1o cuarto del reinado de Tolomeo y Cleopatra, Dositeo, que dijo ser sacerdote y levita, lleg\u00f3 con su hijo Tolomeo. Tra\u00edan esta carta relativa a la fiesta de los \u201cPurim\u201d, de la cual afirmaron que era aut\u00e9ntica y que la hab\u00eda traducido Lis\u00edmaco, hijo de Tolomeo, residente en Jerusal\u00e9n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:AddEsth.10","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k","order":"42010","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/10","display":"ESTER GRIEGO 10","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Wis.1","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Wis.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 LA VIDA HUMANA EN LOS PLANES DE DIOS (1\u20145)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El amor a la justicia<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_1\"><sup id=\"Wis.1.1\" class=\"v85_1_1\">1<\/sup>Gobernantes de la tierra, amen la justicia,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_1\">piensen con rectitud acerca del Se\u00f1or<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_1\">y b\u00fasquenlo con sencillez de coraz\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_2\"><sup id=\"Wis.1.2\" class=\"v85_1_2\">2<\/sup>Pues se deja encontrar por quienes no le exigen pruebas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_2\">se revela a quienes no desconf\u00edan de \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_3\"><sup id=\"Wis.1.3\" class=\"v85_1_3\">3<\/sup>Los pensamientos torcidos apartan de Dios,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_3\">y el poder divino, cuando es desafiado,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_3\">confunde a los insensatos.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_4\"><sup id=\"Wis.1.4\" class=\"v85_1_4\">4<\/sup>La sabidur\u00eda no entra en un alma perversa<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_4\">ni habita en un cuerpo sometido al pecado.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_5\"><sup id=\"Wis.1.5\" class=\"v85_1_5\">5<\/sup>Pues el santo esp\u00edritu educador se aleja de lo falso,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_5\">se separa del pensamiento insensato<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_5\">y se retira cuando la injusticia se hace presente.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_6\"><sup id=\"Wis.1.6\" class=\"v85_1_6\">6<\/sup>La sabidur\u00eda, esp\u00edritu amigo del ser humano,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_6\">no dejar\u00e1 sin castigo los labios blasfemos;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_6\">porque Dios, que es testigo de los sentimientos,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_6\">examina conforme a la verdad el coraz\u00f3n<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_6\">y escucha cuanto dice la lengua.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_7\"><sup id=\"Wis.1.7\" class=\"v85_1_7\">7<\/sup>El esp\u00edritu del Se\u00f1or llena la tierra,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_7\">da consistencia a todas las cosas<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_7\">y conoce cuanto se dice.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_8\"><sup id=\"Wis.1.8\" class=\"v85_1_8\">8<\/sup>No podr\u00e1 ocultarse quien hable perversamente,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_8\">ni podr\u00e1 escapar a la justicia acusadora.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_9\"><sup id=\"Wis.1.9\" class=\"v85_1_9\">9<\/sup>Los pensamientos del imp\u00edo ser\u00e1n investigados:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_9\">hasta el Se\u00f1or llegar\u00e1 el eco de sus palabras<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_9\">y la prueba de sus malas acciones.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_10\"><sup id=\"Wis.1.10\" class=\"v85_1_10\">10<\/sup>Hay un o\u00eddo celoso que todo lo escucha,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_10\">ni el m\u00e1s leve cuchicheo se le escapa.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_11\"><sup id=\"Wis.1.11\" class=\"v85_1_11\">11<\/sup>Por tanto, eviten murmuraciones in\u00fatiles<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_11\">y guarden su lengua de toda maledicencia,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_11\">pues ni aun la palabra m\u00e1s secreta se dice en vano<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_11\">y la boca que calumnia hace morir al alma.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_12\"><sup id=\"Wis.1.12\" class=\"v85_1_12\">12<\/sup>No busquen la muerte con una vida descarriada,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_12\">ni se acarreen la ruina con sus acciones; <\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_13\"><sup id=\"Wis.1.13\" class=\"v85_1_13\">13<\/sup>porque no fue Dios quien hizo la muerte,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_13\">ni se alegra destruyendo a los vivientes.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_14\"><sup id=\"Wis.1.14\" class=\"v85_1_14\">14<\/sup>\u00c9l cre\u00f3 todas las cosas para que subsistan,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_14\">todos los seres del universo son saludables.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_14\">No hay en ellos veneno mortal,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_14\">ni el reino de la muerte domina la tierra.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_15\"><sup id=\"Wis.1.15\" class=\"v85_1_15\">15<\/sup>Porque la justicia es inmortal.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El pensamiento de los imp\u00edos<\/h3>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_16\"><sup id=\"Wis.1.16\" class=\"v85_1_16\">16<\/sup>Con gestos y a gritos llaman los imp\u00edos a la muerte.<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_16\">Teni\u00e9ndola por amiga, la buscan con empe\u00f1o;<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v85_1_16\">han hecho con ella un pacto y compartir\u00e1n su suerte.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:Wis.1","osis_end":"spa-BHTI:Wis.1.16","order":"43001","link":"spa-BHTI\/Wis\/1","display":"SABIDUR\u00cdA 1","book":{"version_id":"173","name":"SABIDUR\u00cdA","abbr":"Wis","ord":"43","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Wis","osis_end":"spa-BHTI:Wis.19.22"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.10","nextChapterId":"spa-BHTI:Wis.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_1\"><sup id=\"AddEsth.9.1\" class=\"v75_9_1\">1<\/sup>El d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir, el mes de Adar, d\u00eda en el que deb\u00eda ejecutarse el decreto real, cuando los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos, cambiaron las tornas y fueron los jud\u00edos quienes les dominaron a ellos. <\/span><span class=\"v75_9_2\"><sup id=\"AddEsth.9.2\" class=\"v75_9_2\">2<\/sup>En todas las provincias del rey Asuero los jud\u00edos se organizaron en sus ciudades para plantar cara a aquellos que buscaban exterminarlos. Y nadie se atrevi\u00f3 a enfrentarse a los jud\u00edos, porque les ten\u00edan miedo.  <\/span><span class=\"v75_9_3\"><sup id=\"AddEsth.9.3\" class=\"v75_9_3\">3<\/sup>Los jefes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernantes y altos funcionarios reales se pusieron del lado jud\u00edo por miedo a Mardoqueo, <\/span><span class=\"v75_9_4\"><sup id=\"AddEsth.9.4\" class=\"v75_9_4\">4<\/sup>pues este era ya un personaje importante en el palacio real, su fama se extend\u00eda por todas las provincias y cada d\u00eda era m\u00e1s poderoso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_5\"><sup id=\"AddEsth.9.5\" class=\"v75_9_5\">5<\/sup>Los jud\u00edos hicieron con sus enemigos lo que quisieron; los pasaron a filo de espada, los masacraron y acabaron con ellos. <\/span><span class=\"v75_9_6\"><sup id=\"AddEsth.9.6\" class=\"v75_9_6\">6<\/sup>Tan solo en la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientas personas; <\/span><span class=\"v75_9_7\"><sup id=\"AddEsth.9.7\" class=\"v75_9_7\">7<\/sup>acabaron tambi\u00e9n con Parsandat\u00e1, Dalf\u00f3n, Aspat\u00e1, <\/span><span class=\"v75_9_8\"><sup id=\"AddEsth.9.8\" class=\"v75_9_8\">8<\/sup>Porat\u00e1, Adal\u00eda, Aridat\u00e1 <\/span><span class=\"v75_9_9\"><sup id=\"AddEsth.9.9\" class=\"v75_9_9\">9<\/sup>Parmast\u00e1, Arisay, Ariday y Jezat\u00e1, <\/span><span class=\"v75_9_10\"><sup id=\"AddEsth.9.10\" class=\"v75_9_10\">10<\/sup>que eran los diez hijos de Am\u00e1n de Hamdat\u00e1, enemigo de los jud\u00edos. Los mataron, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_11\"><sup id=\"AddEsth.9.11\" class=\"v75_9_11\">11<\/sup>Aquel mismo d\u00eda, al conocer el rey el n\u00famero de los que hab\u00edan perecido en la ciudadela de Susa, <\/span><span class=\"v75_9_12\"><sup id=\"AddEsth.9.12\" class=\"v75_9_12\">12<\/sup>dijo a la reina Ester:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_12\">\u2014 Si solo en Susa los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientas personas, adem\u00e1s de los diez hijos de Am\u00e1n \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! \u00a1Dime si quieres algo m\u00e1s, y te lo dar\u00e9; si deseas algo m\u00e1s, lo tendr\u00e1s!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_13\"><sup id=\"AddEsth.9.13\" class=\"v75_9_13\">13<\/sup>Ester respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_13\">\u2014 Si al rey le parece bien, permita que se prorrogue hasta ma\u00f1ana el edicto que era v\u00e1lido s\u00f3lo para hoy, de forma que los jud\u00edos de Susa puedan colgar en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_14\"><sup id=\"AddEsth.9.14\" class=\"v75_9_14\">14<\/sup>El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera. Se promulg\u00f3 un edicto en Susa, y colgaron en la horca los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_15\"><sup id=\"AddEsth.9.15\" class=\"v75_9_15\">15<\/sup>Los jud\u00edos de Susa se volvieron a organizar el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte all\u00ed a trescientas personas m\u00e1s, pero tampoco saquearon sus bienes. <\/span><span class=\"v75_9_16\"><sup id=\"AddEsth.9.16\" class=\"v75_9_16\">16<\/sup>Los restantes jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias del reino, se organizaron tambi\u00e9n para defenderse y librarse de sus enemigos; mataron a quince mil de ellos, pero no saquearon sus bienes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_17\"><sup id=\"AddEsth.9.17\" class=\"v75_9_17\">17<\/sup>Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar. El d\u00eda catorce los jud\u00edos descansaron y lo dedicaron a festejarlo con alegr\u00eda. <\/span><span class=\"v75_9_18\"><sup id=\"AddEsth.9.18\" class=\"v75_9_18\">18<\/sup>En cambio, los jud\u00edos de Susa descansaron y lo festejaron con alegr\u00eda el d\u00eda quince, pues los d\u00edas trece y catorce hab\u00edan estado defendi\u00e9ndose. <\/span><span class=\"v75_9_19\"><sup id=\"AddEsth.9.19\" class=\"v75_9_19\">19<\/sup>Esta es la raz\u00f3n por la que los jud\u00edos que viven en zonas rurales \u2014los que viven en aldeas\u2014 celebran con alegres festejos el d\u00eda catorce del mes de Adar intercambi\u00e1ndose regalos unos con otros.] <\/span><span class=\"v75_9_19a\"><sup id=\"AddEsth.9.19a\" class=\"v75_9_19a\">19a<\/sup>En cambio los que viven en ciudades la celebran el d\u00eda quince haci\u00e9ndose tambi\u00e9n regalos unos a otros.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 INSTITUCI\u00d3N DE LA FIESTA DE PURIM (9,20\u201410,3)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">La fiesta de Purim<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_19a\">[ <\/span><span class=\"v75_9_20\"><sup id=\"AddEsth.9.20\" class=\"v75_9_20\">20<\/sup>Mardoqueo consign\u00f3 estas cosas por escrito y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias del rey Asuero, tanto a las pr\u00f3ximas como a las lejanas. <\/span><span class=\"v75_9_21\"><sup id=\"AddEsth.9.21\" class=\"v75_9_21\">21<\/sup>Ordenaba en ellas que cada a\u00f1o se celebrasen los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar <\/span><span class=\"v75_9_22\"><sup id=\"AddEsth.9.22\" class=\"v75_9_22\">22<\/sup>como los d\u00edas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se transform\u00f3 en alegr\u00eda y su dolor en fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos con festejos alegres e intercambiando regalos unos con otros, y dando limosna a los pobres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_23\"><sup id=\"AddEsth.9.23\" class=\"v75_9_23\">23<\/sup>Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este festejo que Mardoqueo hab\u00eda ordenado por escrito y que ellos hab\u00edan comenzado a celebrar; <\/span><span class=\"v75_9_24\"><sup id=\"AddEsth.9.24\" class=\"v75_9_24\">24<\/sup>pues Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de Agag, el enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado un plan para exterminarlos llevando a cabo un sorteo llamado \u201cpur\u201d, para determinar cu\u00e1ndo vejarlos y aniquilarlos: <\/span><span class=\"v75_9_25\"><sup id=\"AddEsth.9.25\" class=\"v75_9_25\">25<\/sup>Sucedi\u00f3, sin embargo, que cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el perverso plan maquinado por Am\u00e1n contra los jud\u00edos recayese sobre su cabeza, con lo que Am\u00e1n y sus hijos fueron colgados en la horca. <\/span><span class=\"v75_9_26\"><sup id=\"AddEsth.9.26\" class=\"v75_9_26\">26<\/sup>Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 \u201cpurim\u201d, de la palabra \u201cpur\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_26\">De acuerdo con el contenido de aquella carta, y a la vista de lo que les hab\u00eda sucedido, <\/span><span class=\"v75_9_27\"><sup id=\"AddEsth.9.27\" class=\"v75_9_27\">27<\/sup>los jud\u00edos se comprometieron de manera irrevocable, ellos, sus descendientes y los pros\u00e9litos, a celebrar anualmente esos dos d\u00edas, seg\u00fan lo dispuesto en aquel escrito y en la fecha indicada. <\/span><span class=\"v75_9_28\"><sup id=\"AddEsth.9.28\" class=\"v75_9_28\">28<\/sup>Estos d\u00edas deb\u00edan ser conmemorados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada familia, en cada provincia y en cada ciudad. Y estos d\u00edas de los \u201cpurim\u201d no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos ni deb\u00eda desaparecer su recuerdo en las generaciones venideras.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_9_29\"><sup id=\"AddEsth.9.29\" class=\"v75_9_29\">29<\/sup>La reina Ester, hija de Abijail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, escribieron urgiendo el cumplimiento de la segunda carta referente a la fiesta de Purim; <\/span><span class=\"v75_9_30\"><sup id=\"AddEsth.9.30\" class=\"v75_9_30\">30<\/sup>as\u00ed que enviaron cartas a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del rey Asuero dese\u00e1ndoles paz y seguridad <\/span><span class=\"v75_9_31\"><sup id=\"AddEsth.9.31\" class=\"v75_9_31\">31<\/sup>y ratificando las fechas indicadas de los d\u00edas de Purim, seg\u00fan lo ordenado por Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, tal y como se hab\u00edan comprometido ellos mismos y sus descendientes; a\u00f1ad\u00edan, adem\u00e1s, algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentaciones. <\/span><span class=\"v75_9_32\"><sup id=\"AddEsth.9.32\" class=\"v75_9_32\">32<\/sup>Las instrucciones sobre c\u00f3mo celebrar la fiesta de Purim fueron dadas por Ester, y todo fue consignado por escrito.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:AddEsth.9","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.9.32","order":"42009","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/9","display":"ESTER GRIEGO 9","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.8","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}