{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.11\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_1\"><sup id=\"1Cor.11.1\" class=\"v46_11_1\">1<\/sup>Sigan mi ejemplo como yo sigo el de Cristo.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">IV.\u2014 PROBLEMAS EN LAS REUNIONES LIT\u00daRGICAS (11,2\u201414,40)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El velo de las mujeres<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_2\"><sup id=\"1Cor.11.2\" class=\"v46_11_2\">2<\/sup>Los felicito, porque no hay cosa en la que no me tengan presente y porque conservan las tradiciones tal como se las transmit\u00ed. <\/span><span class=\"v46_11_3\"><sup id=\"1Cor.11.3\" class=\"v46_11_3\">3<\/sup>Pero quiero que sepan que Cristo es cabeza de todo var\u00f3n, como el var\u00f3n lo es de la mujer y Dios lo es de Cristo. <\/span><span class=\"v46_11_4\"><sup id=\"1Cor.11.4\" class=\"v46_11_4\">4<\/sup>Todo var\u00f3n que ora o comunica mensajes divinos con la cabeza cubierta, deshonra a Cristo, que es su cabeza. <\/span><span class=\"v46_11_5\"><sup id=\"1Cor.11.5\" class=\"v46_11_5\">5<\/sup>Igualmente, toda mujer que ora o comunica mensajes divinos con la cabeza descubierta, deshonra al marido, que es su cabeza; es como si se la hubiera rapado. <\/span><span class=\"v46_11_6\"><sup id=\"1Cor.11.6\" class=\"v46_11_6\">6<\/sup>Si, pues, no quiere llevar velo, que se corte el pelo a rape. Y si considera vergonzoso para una mujer cortarse el pelo o llevar rapada la cabeza, que use velo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_7\"><sup id=\"1Cor.11.7\" class=\"v46_11_7\">7<\/sup>El var\u00f3n no debe cubrirse la cabeza, por cuanto es imagen y reflejo de la gloria de Dios; pero la mujer refleja la gloria del var\u00f3n. <\/span><span class=\"v46_11_8\"><sup id=\"1Cor.11.8\" class=\"v46_11_8\">8<\/sup>Pues no procede el var\u00f3n de la mujer, sino la mujer del var\u00f3n; <\/span><span class=\"v46_11_9\"><sup id=\"1Cor.11.9\" class=\"v46_11_9\">9<\/sup>ni fue creado el var\u00f3n por causa de la mujer, sino la mujer por causa del var\u00f3n. <\/span><span class=\"v46_11_10\"><sup id=\"1Cor.11.10\" class=\"v46_11_10\">10<\/sup>Por eso, y por respeto a los \u00e1ngeles, es conveniente que la mujer lleve sobre su cabeza una se\u00f1al de autoridad; <\/span><span class=\"v46_11_11\"><sup id=\"1Cor.11.11\" class=\"v46_11_11\">11<\/sup>aunque entre cristianos tanto el var\u00f3n como la mujer deben reconocer su mutua dependencia. <\/span><span class=\"v46_11_12\"><sup id=\"1Cor.11.12\" class=\"v46_11_12\">12<\/sup>Porque si bien es cierto que la mujer procede del var\u00f3n, tambi\u00e9n lo es que el var\u00f3n viene al mundo por medio de la mujer; y, en \u00faltima instancia, todo procede de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_13\"><sup id=\"1Cor.11.13\" class=\"v46_11_13\">13<\/sup>Al propio criterio de ustedes apelo: \u00bfes decoroso que la mujer ore a Dios sin cubrirse la cabeza? <\/span><span class=\"v46_11_14\"><sup id=\"1Cor.11.14\" class=\"v46_11_14\">14<\/sup>\u00bfNo ense\u00f1a la misma naturaleza que el cabello largo es para el var\u00f3n una deshonra, <\/span><span class=\"v46_11_15\"><sup id=\"1Cor.11.15\" class=\"v46_11_15\">15<\/sup>mientras que para la mujer es motivo de honra? En efecto, la cabellera le ha sido dada a la mujer para que le sirva de velo. <\/span><span class=\"v46_11_16\"><sup id=\"1Cor.11.16\" class=\"v46_11_16\">16<\/sup>En cualquier caso, si alguno quiere seguir discutiendo sobre esto, sepa que no tenemos tal costumbre, ni la tienen las dem\u00e1s iglesias cristianas.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La celebraci\u00f3n de la Cena del Se\u00f1or<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_17\"><sup id=\"1Cor.11.17\" class=\"v46_11_17\">17<\/sup>A prop\u00f3sito de estas recomendaciones, tampoco es como para felicitarlos el hecho de que las asambleas que ustedes celebran les ocasionen m\u00e1s perjuicio que provecho. <\/span><span class=\"v46_11_18\"><sup id=\"1Cor.11.18\" class=\"v46_11_18\">18<\/sup>Para empezar, ha llegado a mis o\u00eddos que, cuando se reunen en asamblea, los bandos est\u00e1n a la orden del d\u00eda. Cosa, por cierto, nada incre\u00edble, <\/span><span class=\"v46_11_19\"><sup id=\"1Cor.11.19\" class=\"v46_11_19\">19<\/sup>si se piensa que hasta es conveniente que existan divisiones entre ustedes, para que se manifieste qui\u00e9nes son entre ustedes los verdaderos creyentes.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_20\"><sup id=\"1Cor.11.20\" class=\"v46_11_20\">20<\/sup>El caso es que en sus propias asambleas ya no es posible comer la Cena del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v46_11_21\"><sup id=\"1Cor.11.21\" class=\"v46_11_21\">21<\/sup>pues cada uno empieza comiendo la comida que ha llevado, y as\u00ed resulta que mientras uno pasa hambre, otro est\u00e1 borracho. <\/span><span class=\"v46_11_22\"><sup id=\"1Cor.11.22\" class=\"v46_11_22\">22<\/sup>\u00bfPero es que no tienen sus casas para comer y beber? \u00a1Ya se ve que aprecian bien poco la asamblea cristiana y que no les importa poner en evidencia a los m\u00e1s pobres! \u00bfQu\u00e9 esperan que les diga? \u00bfAcaso que los felicite? \u00a1Pues no es precisamente como para felicitarlos!<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_23\"><sup id=\"1Cor.11.23\" class=\"v46_11_23\">23<\/sup>Por lo que a m\u00ed toca, les he transmitido una tradici\u00f3n que yo recib\u00ed del Se\u00f1or; a saber: que Jes\u00fas, el Se\u00f1or, la noche misma en que iba a ser entregado, tom\u00f3 pan, <\/span><span class=\"v46_11_24\"><sup id=\"1Cor.11.24\" class=\"v46_11_24\">24<\/sup>dio gracias, lo parti\u00f3 y dijo: \u201cEsto es mi cuerpo que entrego por ustedes; hagan esto en memoria de m\u00ed\u201d. <\/span><span class=\"v46_11_25\"><sup id=\"1Cor.11.25\" class=\"v46_11_25\">25<\/sup>Despu\u00e9s de cenar, tom\u00f3 igualmente la copa y dijo: \u201cEsta copa es la nueva alianza sellada con mi sangre; cada vez que beban de ella, h\u00e1ganlo en memoria de m\u00ed\u201d.  <\/span><span class=\"v46_11_26\"><sup id=\"1Cor.11.26\" class=\"v46_11_26\">26<\/sup>Y, de hecho, siempre que comen de este pan y beben de esta copa, est\u00e1n proclamando la muerte del Se\u00f1or, en espera de que \u00e9l venga. <\/span><span class=\"v46_11_27\"><sup id=\"1Cor.11.27\" class=\"v46_11_27\">27<\/sup>Por lo mismo, quien come del pan o bebe de la copa del Se\u00f1or de manera indigna, se hace culpable de haber profanado el cuerpo y la sangre del Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v46_11_28\"><sup id=\"1Cor.11.28\" class=\"v46_11_28\">28<\/sup>Examine, pues, cada uno su conciencia antes de comer del pan y beber de la copa, <\/span><span class=\"v46_11_29\"><sup id=\"1Cor.11.29\" class=\"v46_11_29\">29<\/sup>porque quien come y bebe sin advertir de qu\u00e9 cuerpo se trata, come y bebe su propio castigo. <\/span><span class=\"v46_11_30\"><sup id=\"1Cor.11.30\" class=\"v46_11_30\">30<\/sup>Ah\u00ed tienen la causa de no pocos de sus achaques y enfermedades, e incluso de bastantes muertes. <\/span><span class=\"v46_11_31\"><sup id=\"1Cor.11.31\" class=\"v46_11_31\">31<\/sup>\u00a1Ah, si nos hici\u00e9semos la debida autocr\u00edtica! Entonces escapar\u00edamos del castigo. <\/span><span class=\"v46_11_32\"><sup id=\"1Cor.11.32\" class=\"v46_11_32\">32<\/sup>De cualquier modo, si el Se\u00f1or nos castiga, es para corregirnos y para que no seamos condenados junto con el mundo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_11_33\"><sup id=\"1Cor.11.33\" class=\"v46_11_33\">33<\/sup>Por tanto, hermanos m\u00edos, al reunirse para comer la cena del Se\u00f1or, esp\u00e9rense unos a otros. <\/span><span class=\"v46_11_34\"><sup id=\"1Cor.11.34\" class=\"v46_11_34\">34<\/sup>Si alguien tiene hambre, que coma en su casa, para que las reuniones no sean objeto de censura. Los dem\u00e1s problemas los solucionar\u00e9 cuando vaya.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"spa-BHTI:1Cor.11","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.11.34","order":"55011","link":"spa-BHTI\/1Cor\/11","display":"1 CORINTIOS 11","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.10","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.12","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.12\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Los dones del Esp\u00edritu<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_12_1\"><sup id=\"1Cor.12.1\" class=\"v46_12_1\">1<\/sup>En cuanto a los dones del Esp\u00edritu, no quiero, hermanos, que desconozcan lo que a ellos se refiere. <\/span><span class=\"v46_12_2\"><sup id=\"1Cor.12.2\" class=\"v46_12_2\">2<\/sup>Ustedes saben que cuando eran paganos, se dejaban arrastrar ciegamente hacia los \u00eddolos mudos. <\/span><span class=\"v46_12_3\"><sup id=\"1Cor.12.3\" class=\"v46_12_3\">3<\/sup>Les hago saber al respecto que nadie impulsado por el Esp\u00edritu de Dios puede exclamar: \u201cMaldito sea Jes\u00fas\u201d; como tampoco nadie puede proclamar: \u201cJes\u00fas es Se\u00f1or\u201d, si no es bajo la acci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_12_4\"><sup id=\"1Cor.12.4\" class=\"v46_12_4\">4<\/sup>Hay diversidad de dones, pero el Esp\u00edritu es el mismo. <\/span><span class=\"v46_12_5\"><sup id=\"1Cor.12.5\" class=\"v46_12_5\">5<\/sup>Hay diversidad de funciones, pero uno mismo es el Se\u00f1or. <\/span><span class=\"v46_12_6\"><sup id=\"1Cor.12.6\" class=\"v46_12_6\">6<\/sup>Son distintas las actividades, pero el Dios que lo activa todo en todos es siempre el mismo. <\/span><span class=\"v46_12_7\"><sup id=\"1Cor.12.7\" class=\"v46_12_7\">7<\/sup>La manifestaci\u00f3n del Esp\u00edritu en cada uno se ordena al bien de todos. <\/span><span class=\"v46_12_8\"><sup id=\"1Cor.12.8\" class=\"v46_12_8\">8<\/sup>As\u00ed, a uno lo capacita el Esp\u00edritu para hablar con sabidur\u00eda, mientras a otro el mismo Esp\u00edritu le concede expresarse con un profundo conocimiento de las cosas. <\/span><span class=\"v46_12_9\"><sup id=\"1Cor.12.9\" class=\"v46_12_9\">9<\/sup>El mismo y \u00fanico Esp\u00edritu que otorga a uno el don de la fe, concede a otro el poder de curar enfermedades, <\/span><span class=\"v46_12_10\"><sup id=\"1Cor.12.10\" class=\"v46_12_10\">10<\/sup>o el de hacer milagros, o el de comunicar mensajes de parte de Dios, o el de distinguir entre esp\u00edritus falsos y el Esp\u00edritu verdadero, o el de hablar en un lenguaje misterioso, o el de interpretar ese lenguaje. <\/span><span class=\"v46_12_11\"><sup id=\"1Cor.12.11\" class=\"v46_12_11\">11<\/sup>Todo lo realiza el mismo y \u00fanico Esp\u00edritu, repartiendo a cada uno sus dones como \u00e9l quiere.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Muchos miembros, pero un solo cuerpo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_12_12\"><sup id=\"1Cor.12.12\" class=\"v46_12_12\">12<\/sup>Sabido es que el cuerpo, siendo uno, tiene muchos miembros, y que los diversos miembros, por muchos que sean, constituyen un solo cuerpo. Lo mismo sucede con Cristo.<\/span><span class=\"v46_12_13\"><sup id=\"1Cor.12.13\" class=\"v46_12_13\">13<\/sup>Todos nosotros, en efecto, seamos jud\u00edos o no jud\u00edos, esclavos o libres, hemos recibido el bautismo en un solo Esp\u00edritu, a fin de formar un solo cuerpo; a todos se nos ha dado a beber de un mismo Esp\u00edritu.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_12_14\"><sup id=\"1Cor.12.14\" class=\"v46_12_14\">14<\/sup>Por otra parte, el cuerpo no est\u00e1 formado por un solo miembro, sino por muchos. <\/span><span class=\"v46_12_15\"><sup id=\"1Cor.12.15\" class=\"v46_12_15\">15<\/sup>Si el pie dijera: \u201cComo no soy mano, nada tengo que ver con el cuerpo\u201d, \u00bfdejar\u00eda por ello de formar parte del cuerpo? <\/span><span class=\"v46_12_16\"><sup id=\"1Cor.12.16\" class=\"v46_12_16\">16<\/sup>Y si el o\u00eddo dijera: \u201cComo no soy ojo, nada tengo que ver con el cuerpo\u201d, \u00bfdejar\u00eda por ello de formar parte del cuerpo? <\/span><span class=\"v46_12_17\"><sup id=\"1Cor.12.17\" class=\"v46_12_17\">17<\/sup>Si el cuerpo entero fuera ojo, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda o\u00edr? Y si todo fuera o\u00eddo, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda oler? <\/span><span class=\"v46_12_18\"><sup id=\"1Cor.12.18\" class=\"v46_12_18\">18<\/sup>Por algo distribuy\u00f3 Dios cada uno de los miembros en el cuerpo seg\u00fan le pareci\u00f3 conveniente. <\/span><span class=\"v46_12_19\"><sup id=\"1Cor.12.19\" class=\"v46_12_19\">19<\/sup>Pues \u00bfd\u00f3nde estar\u00eda el cuerpo si todo \u00e9l se redujese a un solo miembro? <\/span><span class=\"v46_12_20\"><sup id=\"1Cor.12.20\" class=\"v46_12_20\">20<\/sup>Precisamente por eso, aunque el cuerpo es uno, los miembros son muchos. <\/span><span class=\"v46_12_21\"><sup id=\"1Cor.12.21\" class=\"v46_12_21\">21<\/sup>Y no puede el ojo decirle a la mano: \u201cNo te necesito\u201d. Como tampoco puede la cabeza decir a los pies: \u201cNo los necesito\u201d. <\/span><span class=\"v46_12_22\"><sup id=\"1Cor.12.22\" class=\"v46_12_22\">22<\/sup>Al contrario, cuanto m\u00e1s fr\u00e1gil parece un miembro, m\u00e1s imprescindible es, <\/span><span class=\"v46_12_23\"><sup id=\"1Cor.12.23\" class=\"v46_12_23\">23<\/sup>y rodeamos de especial cuidado aquellas partes que menos parecer\u00edan merecerlo. Asimismo, tratamos con mayor decoro las que consideramos m\u00e1s indecorosas, <\/span><span class=\"v46_12_24\"><sup id=\"1Cor.12.24\" class=\"v46_12_24\">24<\/sup>pues las que en s\u00ed mismas son decorosas no necesitan especial cuidado. Dios mismo ha organizado el cuerpo dando m\u00e1s honor a lo que menos parece tenerlo, <\/span><span class=\"v46_12_25\"><sup id=\"1Cor.12.25\" class=\"v46_12_25\">25<\/sup>a fin de que no existan divisiones en el cuerpo, sino que todos los miembros por igual se preocupen unos de otros. <\/span><span class=\"v46_12_26\"><sup id=\"1Cor.12.26\" class=\"v46_12_26\">26<\/sup>Y as\u00ed, cuando un miembro sufre, todos sufren con \u00e9l, y cuando recibe una especial distinci\u00f3n, todos comparten su alegr\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_12_27\"><sup id=\"1Cor.12.27\" class=\"v46_12_27\">27<\/sup>Ustedes forman el cuerpo de Cristo, y cada uno por separado constituye un miembro.<\/span><span class=\"v46_12_28\"><sup id=\"1Cor.12.28\" class=\"v46_12_28\">28<\/sup>Es Dios quien ha asignado en la Iglesia un puesto a cada uno: en primer lugar est\u00e1n los ap\u00f3stoles; en segundo lugar, los que comunican mensajes de parte de Dios; en tercer lugar, los encargados de ense\u00f1ar; vienen despu\u00e9s los que tienen el don de hacer milagros, de realizar curaciones, de asistir a los necesitados, de presidir la asamblea, de hablar un lenguaje misterioso. <\/span><span class=\"v46_12_29\"><sup id=\"1Cor.12.29\" class=\"v46_12_29\">29<\/sup>\u00bfSon todos ap\u00f3stoles? \u00bfComunican todos mensajes de parte de Dios? \u00bfHan recibido todos el encargo de ense\u00f1ar? \u00bfHacen todos milagros? <\/span><span class=\"v46_12_30\"><sup id=\"1Cor.12.30\" class=\"v46_12_30\">30<\/sup>\u00bfTienen todos el poder de sanar enfermedades? \u00bfHablan todos un lenguaje misterioso o son capaces de interpretarlo? <\/span><span class=\"v46_12_31\"><sup id=\"1Cor.12.31\" class=\"v46_12_31\">31<\/sup>En cualquier caso, aspiren ustedes a los m\u00e1s valiosos entre todos estos dones. Pero me queda por mostrarles un camino que es con mucho el mejor.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"12","id":"spa-BHTI:1Cor.12","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.12.31","order":"55012","link":"spa-BHTI\/1Cor\/12","display":"1 CORINTIOS 12","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.11","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.13","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"1Cor.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La historia israelita como ejemplo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_1\"><sup id=\"1Cor.10.1\" class=\"v46_10_1\">1<\/sup>No deben olvidar, hermanos, que todos nuestros antepasados caminaron al amparo de aquella nube, y atravesaron el mar.<\/span><span class=\"v46_10_2\"><sup id=\"1Cor.10.2\" class=\"v46_10_2\">2<\/sup>Todos fueron bautizados como seguidores de Mois\u00e9s cuando aconteci\u00f3 lo de la nube y lo del mar. <\/span><span class=\"v46_10_3\"><sup id=\"1Cor.10.3\" class=\"v46_10_3\">3<\/sup>Todos comieron el mismo alimento espiritual y <\/span><span class=\"v46_10_4\"><sup id=\"1Cor.10.4\" class=\"v46_10_4\">4<\/sup>todos bebieron la misma bebida espiritual, pues bebieron de la roca espiritual que los acompa\u00f1aba, roca que representaba a Cristo. <\/span><span class=\"v46_10_5\"><sup id=\"1Cor.10.5\" class=\"v46_10_5\">5<\/sup>Y, a pesar de todo, la mayor parte de ellos no agrad\u00f3 a Dios, y fueron por eso aniquilados en el desierto.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_6\"><sup id=\"1Cor.10.6\" class=\"v46_10_6\">6<\/sup>Todo aquello sucedi\u00f3 para servirnos de ejemplo a nosotros; para que no corramos tras el mal, como ellos corrieron; <\/span><span class=\"v46_10_7\"><sup id=\"1Cor.10.7\" class=\"v46_10_7\">7<\/sup>para que no se den ustedes a la idolatr\u00eda, como se dieron algunos de ellos, seg\u00fan dice la Escritura: <span class=\"it\">Se sent\u00f3 el pueblo a comer y a beber, y se levant\u00f3 luego a divertirse<\/span>. <\/span><span class=\"v46_10_8\"><sup id=\"1Cor.10.8\" class=\"v46_10_8\">8<\/sup>Para que no nos entreguemos a la lujuria, como se entregaron algunos de ellos, por lo que perecieron veintitr\u00e9s mil en un solo d\u00eda; <\/span><span class=\"v46_10_9\"><sup id=\"1Cor.10.9\" class=\"v46_10_9\">9<\/sup>para que no pongamos a prueba la paciencia del Se\u00f1or, como hicieron algunos de ellos y murieron mordidos por serpientes; <\/span><span class=\"v46_10_10\"><sup id=\"1Cor.10.10\" class=\"v46_10_10\">10<\/sup>y para que no se quejen ustedes de Dios, como se quejaron algunos de ellos, y los aniquil\u00f3 el exterminador.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_11\"><sup id=\"1Cor.10.11\" class=\"v46_10_11\">11<\/sup>A ellos les sucedieron estas cosas como ejemplo, y se han escrito para escarmiento de quienes vivimos ya en estos tiempos que son los \u00faltimos. <\/span><span class=\"v46_10_12\"><sup id=\"1Cor.10.12\" class=\"v46_10_12\">12<\/sup>As\u00ed que, si alguno presume de mantenerse firme, est\u00e9 alerta, no sea que caiga. <\/span><span class=\"v46_10_13\"><sup id=\"1Cor.10.13\" class=\"v46_10_13\">13<\/sup>Hasta ahora, ninguna prueba les ha sobrevenido que no pueda considerarse humanamente soportable. Dios es fiel y no permitir\u00e1 que ustedes sean puestos a prueba m\u00e1s all\u00e1 de sus propias fuerzas; al contrario, junto con la prueba les proporcionar\u00e1 tambi\u00e9n la manera de superarla con \u00e9xito.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Rechazo de la idolatr\u00eda<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_14\"><sup id=\"1Cor.10.14\" class=\"v46_10_14\">14<\/sup>Eviten, por tanto, queridos m\u00edos, el culto a los \u00eddolos. <\/span><span class=\"v46_10_15\"><sup id=\"1Cor.10.15\" class=\"v46_10_15\">15<\/sup>Les hablo como a personas inteligentes, capaces de estimar el valor de lo que les digo. <\/span><span class=\"v46_10_16\"><sup id=\"1Cor.10.16\" class=\"v46_10_16\">16<\/sup>La copa bendita que bendecimos, \u00bfno nos hace participar de la sangre de Cristo? Y el pan que partimos \u00bfno nos hace compartir el cuerpo de Cristo? <\/span><span class=\"v46_10_17\"><sup id=\"1Cor.10.17\" class=\"v46_10_17\">17<\/sup>Porque al haber un solo pan del que todos participamos, nosotros, que somos muchos, formamos un solo cuerpo. <\/span><span class=\"v46_10_18\"><sup id=\"1Cor.10.18\" class=\"v46_10_18\">18<\/sup>F\u00edjense en el pueblo israelita: \u00bfno es cierto que quienes se alimentan de las v\u00edctimas sacrificadas quedan vinculados al altar? <\/span><span class=\"v46_10_19\"><sup id=\"1Cor.10.19\" class=\"v46_10_19\">19<\/sup>No quiero decir con ello que esas v\u00edctimas sacrificadas a los \u00eddolos tengan alg\u00fan valor o que los \u00eddolos signifiquen algo. <\/span><span class=\"v46_10_20\"><sup id=\"1Cor.10.20\" class=\"v46_10_20\">20<\/sup>Lo que quiero decir es que esas v\u00edctimas se ofrecen a los demonios y no a Dios; y yo no quiero que ustedes entren en comuni\u00f3n con los demonios. <\/span><span class=\"v46_10_21\"><sup id=\"1Cor.10.21\" class=\"v46_10_21\">21<\/sup>No pueden beber de la copa del Se\u00f1or y de la copa de los demonios; no pueden comer de la mesa del Se\u00f1or y de la mesa de los demonios. <\/span><span class=\"v46_10_22\"><sup id=\"1Cor.10.22\" class=\"v46_10_22\">22<\/sup>A no ser que pretendamos provocar la ira del Se\u00f1or. \u00bfNos creemos acaso m\u00e1s fuertes que \u00e9l?<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Nueva llamada a la condescendencia<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_23\"><sup id=\"1Cor.10.23\" class=\"v46_10_23\">23<\/sup>\u201cTodo est\u00e1 permitido\u201d \u2014dicen algunos\u2014. S\u00ed, pero no todo es conveniente. Y aunque \u201ctodo est\u00e9 permitido\u201d, no todo ayuda al provecho espiritual de los dem\u00e1s. <\/span><span class=\"v46_10_24\"><sup id=\"1Cor.10.24\" class=\"v46_10_24\">24<\/sup>Que nadie busque su propio inter\u00e9s, sino el del pr\u00f3jimo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_25\"><sup id=\"1Cor.10.25\" class=\"v46_10_25\">25<\/sup>Pueden comer de todo cuanto se vende en el mercado, sin plantearse problemas de conciencia, <\/span><span class=\"v46_10_26\"><sup id=\"1Cor.10.26\" class=\"v46_10_26\">26<\/sup>porque <span class=\"it\">del Se\u00f1or es la tierra y todo lo que existe en ella<\/span>.<\/span><span class=\"v46_10_27\"><sup id=\"1Cor.10.27\" class=\"v46_10_27\">27<\/sup>Si los invita un no cristiano y aceptan su invitaci\u00f3n, coman lo que les ponga y no se planteen problema alguno de conciencia. <\/span><span class=\"v46_10_28\"><sup id=\"1Cor.10.28\" class=\"v46_10_28\">28<\/sup>Pero si alguien les indica: \u201cEso es carne sacrificada a los \u00eddolos\u201d, entonces, en atenci\u00f3n a quien se lo ha indicado y por razones de conciencia, no lo coman. <\/span><span class=\"v46_10_29\"><sup id=\"1Cor.10.29\" class=\"v46_10_29\">29<\/sup>Naturalmente, me refiero no a la conciencia de ustedes, sino a la de quien les ha hecho la indicaci\u00f3n. Y \u00bfpor qu\u00e9 \u2014dir\u00e1s\u2014 va a quedar coartada mi libertad por la conciencia de otro? <\/span><span class=\"v46_10_30\"><sup id=\"1Cor.10.30\" class=\"v46_10_30\">30<\/sup>Si, cuando participo en un banquete, doy gracias a Dios por ello, \u00bfqu\u00e9 raz\u00f3n hay para que se me critique por algo que hago dando gracias a Dios?<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v46_10_31\"><sup id=\"1Cor.10.31\" class=\"v46_10_31\">31<\/sup>En cualquier caso, tanto si comen como si beben o hacen cualquier otra cosa, h\u00e1ganlo todo para gloria de Dios. <\/span><span class=\"v46_10_32\"><sup id=\"1Cor.10.32\" class=\"v46_10_32\">32<\/sup>Pero no sean ocasi\u00f3n de pecado para nadie, ya se trate de jud\u00edos, de paganos o de miembros de la Iglesia de Dios. <\/span><span class=\"v46_10_33\"><sup id=\"1Cor.10.33\" class=\"v46_10_33\">33<\/sup>Ya ven que yo procuro dar completa satisfacci\u00f3n a todos, y no busco mi propio provecho, sino el de todos los dem\u00e1s, a fin de que se salven.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:1Cor.10","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.10.33","order":"55010","link":"spa-BHTI\/1Cor\/10","display":"1 CORINTIOS 10","book":{"version_id":"173","name":"1 CORINTIOS","abbr":"1Cor","ord":"55","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:1Cor","osis_end":"spa-BHTI:1Cor.16.24"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:1Cor.9","nextChapterId":"spa-BHTI:1Cor.11","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}