{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.10\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Las trompetas<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_1\"><sup id=\"Num.10.1\" class=\"v4_10_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_2\"><sup id=\"Num.10.2\" class=\"v4_10_2\">2<\/sup>\u2014 Hazte dos trompetas de plata labradas a martillo. Te servir\u00e1n para convocar a la comunidad y para dar la orden de partida a los distintos campamentos. <\/span><span class=\"v4_10_3\"><sup id=\"Num.10.3\" class=\"v4_10_3\">3<\/sup>Cuando las dos trompetas resuenen, toda la comunidad se reunir\u00e1 ante ti a la entrada de la Tienda del encuentro; <\/span><span class=\"v4_10_4\"><sup id=\"Num.10.4\" class=\"v4_10_4\">4<\/sup>si s\u00f3lo resuena una, entonces se congregar\u00e1n ante ti \u00fanicamente los jefes de los clanes de Israel. <\/span><span class=\"v4_10_5\"><sup id=\"Num.10.5\" class=\"v4_10_5\">5<\/sup>Al primer toque agudo de trompeta se pondr\u00e1n en movimiento los campamentos acampados al oriente. <\/span><span class=\"v4_10_6\"><sup id=\"Num.10.6\" class=\"v4_10_6\">6<\/sup>Al segundo toque agudo, lo har\u00e1n los acampados al sur. Los toques agudos indicar\u00e1n que hay que emprender la marcha. <\/span><span class=\"v4_10_7\"><sup id=\"Num.10.7\" class=\"v4_10_7\">7<\/sup>En cambio, para reunir la comunidad, los toques de trompeta no ser\u00e1n agudos. <\/span><span class=\"v4_10_8\"><sup id=\"Num.10.8\" class=\"v4_10_8\">8<\/sup>Los sacerdotes descendientes de Aar\u00f3n ser\u00e1n los encargados de tocar las trompetas. Esta ser\u00e1 una norma perpetua, v\u00e1lida para todos los descendientes de ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_9\"><sup id=\"Num.10.9\" class=\"v4_10_9\">9<\/sup>Cuando ya ustedes est\u00e9n en su tierra y tengan que salir a la guerra contra un agresor que los ataque, har\u00e1n resonar las trompetas con toques agudos; el Se\u00f1or, su Dios, se acordar\u00e1 de ustedes y se ver\u00e1n liberados de sus enemigos. <\/span><span class=\"v4_10_10\"><sup id=\"Num.10.10\" class=\"v4_10_10\">10<\/sup>Y en sus d\u00edas de fiesta, en las solemnidades y novilunios, tocar\u00e1n las trompetas en el momento de ofrecer sus holocaustos, y sus sacrificios de comuni\u00f3n. Eso servir\u00e1 para que su Dios se acuerde de ustedes. Yo soy el Se\u00f1or, su Dios.<\/span><\/p>\n<h2 class=\"ms1\">DESDE SINA\u00cd A TRANSJORDANIA (10,11\u201425,19)<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">De Sina\u00ed a Cad\u00e9s (10,11\u201412,16)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">Orden de marcha<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_11\"><sup id=\"Num.10.11\" class=\"v4_10_11\">11<\/sup>En el a\u00f1o segundo, a los veinte d\u00edas del segundo mes, la nube se levant\u00f3 por encima de la Morada del testimonio <\/span><span class=\"v4_10_12\"><sup id=\"Num.10.12\" class=\"v4_10_12\">12<\/sup>y los israelitas partieron en orden de marcha del desierto de Sina\u00ed hasta que la nube se detuvo en el desierto de Par\u00e1n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_13\"><sup id=\"Num.10.13\" class=\"v4_10_13\">13<\/sup>Partieron por primera vez seg\u00fan lo hab\u00eda dispuesto el Se\u00f1or por medio de Mois\u00e9s. <\/span><span class=\"v4_10_14\"><sup id=\"Num.10.14\" class=\"v4_10_14\">14<\/sup>Abr\u00eda la marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Jud\u00e1 por escuadrones. Al frente de sus tropas iba Naas\u00f3n, hijo de Aminadab; <\/span><span class=\"v4_10_15\"><sup id=\"Num.10.15\" class=\"v4_10_15\">15<\/sup>al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Isacar iba Natanael, hijo de Zuar; <\/span><span class=\"v4_10_16\"><sup id=\"Num.10.16\" class=\"v4_10_16\">16<\/sup>y al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Zabul\u00f3n iba Eliab, hijo de Jel\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_17\"><sup id=\"Num.10.17\" class=\"v4_10_17\">17<\/sup>Luego, una vez desmontada la Morada, se pusieron en marcha los guersonitas y los meraritas, que eran los encargados de transportarla.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_18\"><sup id=\"Num.10.18\" class=\"v4_10_18\">18<\/sup>A continuaci\u00f3n se puso en marcha el estandarte del campamento de Rub\u00e9n por escuadrones; Elisur, hijo de Sedeur, iba al frente de sus tropas. <\/span><span class=\"v4_10_19\"><sup id=\"Num.10.19\" class=\"v4_10_19\">19<\/sup>Al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Sime\u00f3n iba Selumiel, hijo de Zurisaday; <\/span><span class=\"v4_10_20\"><sup id=\"Num.10.20\" class=\"v4_10_20\">20<\/sup>y al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Gad iba Eliasaf, hijo de Deuel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_21\"><sup id=\"Num.10.21\" class=\"v4_10_21\">21<\/sup>Seguidamente emprendieron la marcha los queatitas llevando los objetos sagrados; para cuando estos llegaban [a la pr\u00f3xima acampada], los otros ya hab\u00edan montado la Morada.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_22\"><sup id=\"Num.10.22\" class=\"v4_10_22\">22<\/sup>Despu\u00e9s emprendi\u00f3 la marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Efra\u00edn por escuadrones; al frente de sus tropas iba Elisam\u00e1, hijo de Amihud. <\/span><span class=\"v4_10_23\"><sup id=\"Num.10.23\" class=\"v4_10_23\">23<\/sup>Al frente de las tropas de los descendientes de la tribu de Manas\u00e9s iba Gamaliel, hijo de Pedasur, <\/span><span class=\"v4_10_24\"><sup id=\"Num.10.24\" class=\"v4_10_24\">24<\/sup>mientras Abid\u00e1n, hijo de Guideon\u00ed, comandaba las tropas de la tribu de los descendientes de Benjam\u00edn.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_25\"><sup id=\"Num.10.25\" class=\"v4_10_25\">25<\/sup>Finalmente, a retaguardia de todos los campamentos, se puso en marcha el estandarte del campamento de los descendientes de Dan por escuadrones. Ajiezer, hijo de Amisaday, iba al frente de sus tropas. <\/span><span class=\"v4_10_26\"><sup id=\"Num.10.26\" class=\"v4_10_26\">26<\/sup>Al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Aser iba Paguiel, hijo de Ocr\u00e1n, <\/span><span class=\"v4_10_27\"><sup id=\"Num.10.27\" class=\"v4_10_27\">27<\/sup>mientras Ajir\u00e1, hijo de En\u00e1n, iba al frente de las tropas de la tribu de los descendientes de Neftal\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_28\"><sup id=\"Num.10.28\" class=\"v4_10_28\">28<\/sup>Este era el orden de partida cuando los israelitas se pon\u00edan en marcha por escuadrones.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El suegro de Mois\u00e9s<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_29\"><sup id=\"Num.10.29\" class=\"v4_10_29\">29<\/sup>Mois\u00e9s dijo a su suegro Jobab del clan madianita de Rag\u00fcel:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_29\">\u2014 Nosotros partimos hacia la tierra que el Se\u00f1or ha prometido darnos. Ven con nosotros y seremos generosos contigo, pues el Se\u00f1or ha prometido ser generoso con Israel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_30\"><sup id=\"Num.10.30\" class=\"v4_10_30\">30<\/sup>Pero Jobab le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_30\">\u2014 Yo no ir\u00e9, sino que retornar\u00e9 a mi tierra natal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_31\"><sup id=\"Num.10.31\" class=\"v4_10_31\">31<\/sup>Mois\u00e9s insisti\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_31\">\u2014 Te ruego que no nos dejes, pues t\u00fa conoces los lugares donde hemos de acampar en el desierto y podr\u00e1s servirnos de gu\u00eda. <\/span><span class=\"v4_10_32\"><sup id=\"Num.10.32\" class=\"v4_10_32\">32<\/sup>Si vienes con nosotros, compartiremos contigo el bienestar que el Se\u00f1or nos depare.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_33\"><sup id=\"Num.10.33\" class=\"v4_10_33\">33<\/sup>Marcharon, pues, del monte del Se\u00f1or e hicieron tres jornadas de camino. El Arca de la alianza del Se\u00f1or los acompa\u00f1\u00f3 durante los tres d\u00edas de camino, busc\u00e1ndoles un lugar donde acampar; <\/span><span class=\"v4_10_34\"><sup id=\"Num.10.34\" class=\"v4_10_34\">34<\/sup>por su parte, desde que salieron del campamento, la nube del Se\u00f1or no dejaba de acompa\u00f1arlos durante el d\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_35\"><sup id=\"Num.10.35\" class=\"v4_10_35\">35<\/sup>Cuando el Arca se pon\u00eda en marcha, Mois\u00e9s dec\u00eda:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">\u2014 \u00a1Ponte, Se\u00f1or, en acci\u00f3n!<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">Que sean dispersados tus enemigos<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_35\">y huyan de tu presencia los que te aborrecen.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_10_36\"><sup id=\"Num.10.36\" class=\"v4_10_36\">36<\/sup>Y cuando el Arca se deten\u00eda, dec\u00eda Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_36\">\u2014 \u00a1Mira con benevolencia, Se\u00f1or,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v4_10_36\">a los incontables ej\u00e9rcitos de Israel!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"10","id":"spa-BHTI:Num.10","osis_end":"spa-BHTI:Num.10.36","order":"4010","link":"spa-BHTI\/Num\/10","display":"N\u00daMEROS 10","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.9","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.11","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.11\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Queja en Taber\u00e1<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_1\"><sup id=\"Num.11.1\" class=\"v4_11_1\">1<\/sup>El pueblo se quej\u00f3 con acritud ante el Se\u00f1or. El Se\u00f1or lo oy\u00f3 y, ardiendo en c\u00f3lera, encendi\u00f3 contra ellos su fuego que devor\u00f3 uno de los flancos del campamento. <\/span><span class=\"v4_11_2\"><sup id=\"Num.11.2\" class=\"v4_11_2\">2<\/sup>Entonces el pueblo clam\u00f3 a Mois\u00e9s que or\u00f3 al Se\u00f1or, y el fuego se extingui\u00f3. <\/span><span class=\"v4_11_3\"><sup id=\"Num.11.3\" class=\"v4_11_3\">3<\/sup>Y ese lugar se llam\u00f3 Taber\u00e1 porque el fuego del Se\u00f1or se encendi\u00f3 contra ellos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_4\"><sup id=\"Num.11.4\" class=\"v4_11_4\">4<\/sup>La gente extra\u00f1a que se hab\u00eda mezclado con los israelitas sinti\u00f3 ansia de comer, y los propios israelitas lloraban diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_4\">\u2014 \u00bfQui\u00e9n nos proporcionar\u00e1 carne para comer? <\/span><span class=\"v4_11_5\"><sup id=\"Num.11.5\" class=\"v4_11_5\">5<\/sup>\u00a1C\u00f3mo nos acordamos del pescado que com\u00edamos gratis en Egipto, as\u00ed como de los pepinos, los melones, los puerros, las cebollas y los ajos! <\/span><span class=\"v4_11_6\"><sup id=\"Num.11.6\" class=\"v4_11_6\">6<\/sup>Pero ahora nuestras gargantas est\u00e1n secas, pues s\u00f3lo disponemos de este man\u00e1.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_7\"><sup id=\"Num.11.7\" class=\"v4_11_7\">7<\/sup>El man\u00e1 era como semilla de cilantro, y su color como color de bedelio. <\/span><span class=\"v4_11_8\"><sup id=\"Num.11.8\" class=\"v4_11_8\">8<\/sup>El pueblo se diseminaba para recogerlo y lo mol\u00eda en molinos o lo machacaba en morteros; luego lo coc\u00eda en caldera y hac\u00eda tortas con \u00e9l. Su sabor era como el de una torta de aceite. <\/span><span class=\"v4_11_9\"><sup id=\"Num.11.9\" class=\"v4_11_9\">9<\/sup>Cuando por la noche descend\u00eda el roc\u00edo sobre el campamento, tambi\u00e9n el man\u00e1 descend\u00eda sobre \u00e9l. <\/span><span class=\"v4_11_10\"><sup id=\"Num.11.10\" class=\"v4_11_10\">10<\/sup>Mois\u00e9s oy\u00f3 c\u00f3mo los componentes de las distintas familias del pueblo se lamentaban, cada uno a la puerta de su tienda. Esto provoc\u00f3 el estallido de la c\u00f3lera del Se\u00f1or, cosa que disgust\u00f3 mucho a Mois\u00e9s <\/span><span class=\"v4_11_11\"><sup id=\"Num.11.11\" class=\"v4_11_11\">11<\/sup>hasta el punto de decir al Se\u00f1or:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_11\">\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 tratas tan mal a tu siervo? \u00bfPor qu\u00e9 me has retirado tu favor y has puesto la carga de todo este pueblo sobre m\u00ed? <\/span><span class=\"v4_11_12\"><sup id=\"Num.11.12\" class=\"v4_11_12\">12<\/sup>\u00bfConceb\u00ed yo a todo este pueblo? \u00bfAcaso engendr\u00e9 yo a este pueblo o lo di a luz para que me digas: \u201cLl\u00e9valo en tu regazo \u2014como hace la nodriza con el ni\u00f1o de pecho\u2014 a la tierra que prometiste con juramento a sus antepasados\u201d? <\/span><span class=\"v4_11_13\"><sup id=\"Num.11.13\" class=\"v4_11_13\">13<\/sup>Porque \u00bfd\u00f3nde conseguir\u00e9 carne para dar de comer a todo este pueblo? Y es que vienen a m\u00ed con lamentos y me exigen: \u201c\u00a1Danos carne para comer!\u201d. <\/span><span class=\"v4_11_14\"><sup id=\"Num.11.14\" class=\"v4_11_14\">14<\/sup>Yo solo no puedo cargar con todo este pueblo, porque es demasiado pesado para m\u00ed. <\/span><span class=\"v4_11_15\"><sup id=\"Num.11.15\" class=\"v4_11_15\">15<\/sup>Si me vas a tratar as\u00ed, prefiero que me mates; pero si a\u00fan gozo de tu favor, no prolongues, por favor, mi desventura.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_16\"><sup id=\"Num.11.16\" class=\"v4_11_16\">16<\/sup>El Se\u00f1or contest\u00f3 a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_16\">\u2014 Re\u00faneme setenta hombres de los principales de Israel, de los que tengas constancia que son l\u00edderes y maestros del pueblo; tr\u00e1elos a la entrada de la Tienda del encuentro y ponlos junto a ti. <\/span><span class=\"v4_11_17\"><sup id=\"Num.11.17\" class=\"v4_11_17\">17<\/sup>Yo descender\u00e9 y hablar\u00e9 all\u00ed contigo; tomar\u00e9 parte del esp\u00edritu que hay en ti y se lo infundir\u00e9 a ellos; as\u00ed compartir\u00e1n contigo la carga del pueblo y no tendr\u00e1s que llevarla t\u00fa solo. <\/span><span class=\"v4_11_18\"><sup id=\"Num.11.18\" class=\"v4_11_18\">18<\/sup>Y al pueblo le dir\u00e1s: \u201cPurif\u00edquense para ma\u00f1ana pues van a comer carne. Sus quejas han llegado a o\u00eddos del Se\u00f1or cuando dec\u00edan: \u2018\u00a1Qui\u00e9n nos diera carne para comer! \u00a1Ciertamente nos iba mejor en Egipto!\u2019. Pues bien, el Se\u00f1or les dar\u00e1 carne, y comer\u00e1n. <\/span><span class=\"v4_11_19\"><sup id=\"Num.11.19\" class=\"v4_11_19\">19<\/sup>No comer\u00e1n un d\u00eda, ni dos, ni cinco, ni diez, ni veinte, <\/span><span class=\"v4_11_20\"><sup id=\"Num.11.20\" class=\"v4_11_20\">20<\/sup>sino durante un mes entero, hasta que les salga por las narices, y la aborrezcan; as\u00ed ser\u00e1 por cuanto rechazaron al Se\u00f1or que est\u00e1 en medio de ustedes al quejarse ante \u00e9l, diciendo: \u2018\u00bfPara qu\u00e9 habremos salimos de Egipto?\u2019\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_21\"><sup id=\"Num.11.21\" class=\"v4_11_21\">21<\/sup>Entonces dijo Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_21\">\u2014 El pueblo en medio del cual estoy suma seiscientos mil hombres de a pie y sin embargo t\u00fa dices: \u00a1Les dar\u00e9 suficiente carne para comer durante un mes entero! <\/span><span class=\"v4_11_22\"><sup id=\"Num.11.22\" class=\"v4_11_22\">22<\/sup>\u00bfAcaso hay suficientes ovejas y bueyes que puedan ser degollados? \u00bfEs posible juntar para ellos todos los peces del mar para que tengan bastante?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_23\"><sup id=\"Num.11.23\" class=\"v4_11_23\">23<\/sup>El Se\u00f1or respondi\u00f3 a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_23\">\u2014 \u00bfEs que tiene un l\u00edmite el poder del Se\u00f1or? Enseguida ver\u00e1s si lo que te he dicho se cumple o no.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_24\"><sup id=\"Num.11.24\" class=\"v4_11_24\">24<\/sup>Mois\u00e9s sali\u00f3 y comunic\u00f3 al pueblo las palabras del Se\u00f1or. Luego reuni\u00f3 a setenta hombres de los ancianos del pueblo y los hizo situarse alrededor de la Tienda. <\/span><span class=\"v4_11_25\"><sup id=\"Num.11.25\" class=\"v4_11_25\">25<\/sup>Acto seguido el Se\u00f1or descendi\u00f3 en la nube y le habl\u00f3; tom\u00f3 luego parte del esp\u00edritu que pose\u00eda Mois\u00e9s y se lo infundi\u00f3 a los setenta ancianos. Y cuando el esp\u00edritu entr\u00f3 en ellos, se pusieron a hablar como profetas, cosa que no volvi\u00f3 a repetirse.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_26\"><sup id=\"Num.11.26\" class=\"v4_11_26\">26<\/sup>Dos hombres, uno llamado Eldad y el otro Medad, que hab\u00edan permanecido en el campamento, se vieron tambi\u00e9n invadidos por el esp\u00edritu; estaban entre los elegidos, pero no hab\u00edan acudido a la Tienda, a pesar de lo cual comenzaron a hablar como profetas en el campamento. <\/span><span class=\"v4_11_27\"><sup id=\"Num.11.27\" class=\"v4_11_27\">27<\/sup>Un joven corri\u00f3 y dio aviso a Mois\u00e9s, diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_27\">\u2014 Eldad y Medad est\u00e1n actuando como profetas en el campamento.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_28\"><sup id=\"Num.11.28\" class=\"v4_11_28\">28<\/sup>Entonces Josu\u00e9, hijo de Nun y ayudante de Mois\u00e9s desde su juventud, intervino diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_28\">\u2014 Se\u00f1or m\u00edo Mois\u00e9s, \u00a1detenlos!<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_29\"><sup id=\"Num.11.29\" class=\"v4_11_29\">29<\/sup>Pero Mois\u00e9s le respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_29\">\u2014 \u00bfEst\u00e1s celoso por m\u00ed? Ojal\u00e1 todo el pueblo del Se\u00f1or fuera profeta y el Se\u00f1or les infundiera su esp\u00edritu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_30\"><sup id=\"Num.11.30\" class=\"v4_11_30\">30<\/sup>Dicho esto, Mois\u00e9s regres\u00f3 al campamento junto con los ancianos de Israel.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Las codornices<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_31\"><sup id=\"Num.11.31\" class=\"v4_11_31\">31<\/sup>El Se\u00f1or levant\u00f3 un viento que trajo bandadas de codornices desde la regi\u00f3n mar\u00edtima, y las arroj\u00f3 junto al campamento, aleteando a un metro del suelo en un radio de una jornada de camino. <\/span><span class=\"v4_11_32\"><sup id=\"Num.11.32\" class=\"v4_11_32\">32<\/sup>El pueblo se dedic\u00f3 a recoger codornices todo aquel d\u00eda, toda la noche y todo el d\u00eda siguiente. El que menos codornices recogi\u00f3, lo hizo en una gran cantidad y las tendieron alrededor del campamento. <\/span><span class=\"v4_11_33\"><sup id=\"Num.11.33\" class=\"v4_11_33\">33<\/sup>A\u00fan ten\u00edan la carne entre los dientes, sin acabar de masticarla, cuando la c\u00f3lera del Se\u00f1or estall\u00f3 contra el pueblo y lo hiri\u00f3 el Se\u00f1or con una terrible plaga. <\/span><span class=\"v4_11_34\"><sup id=\"Num.11.34\" class=\"v4_11_34\">34<\/sup>El lugar se llam\u00f3 Kibrot-Hatav\u00e1, por cuanto all\u00ed fueron sepultados los culpables de glotoner\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_11_35\"><sup id=\"Num.11.35\" class=\"v4_11_35\">35<\/sup>Luego el pueblo parti\u00f3 de Kibrot-Hatav\u00e1 hacia Jaserot.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"11","id":"spa-BHTI:Num.11","osis_end":"spa-BHTI:Num.11.35","order":"4011","link":"spa-BHTI\/Num\/11","display":"N\u00daMEROS 11","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.10","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.12","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"Num.9\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"ms2\">Celebraci\u00f3n de la Pascua y partida (9,1\u201410,10)<\/h3>\n<h3 class=\"s1\">La Pascua<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_1\"><sup id=\"Num.9.1\" class=\"v4_9_1\">1<\/sup>El Se\u00f1or se dirigi\u00f3 a Mois\u00e9s en el desierto de Sina\u00ed, en el segundo a\u00f1o despu\u00e9s de la salida de Egipto, en el mes primero del a\u00f1o, y le dijo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_2\"><sup id=\"Num.9.2\" class=\"v4_9_2\">2<\/sup>\u2014 Que los israelitas celebren la Pascua a su tiempo. <\/span><span class=\"v4_9_3\"><sup id=\"Num.9.3\" class=\"v4_9_3\">3<\/sup>La celebrar\u00e1n ustedes a su debido tiempo el d\u00e9cimo cuarto d\u00eda de este mes, al anochecer, ajust\u00e1ndose a todos sus ritos y costumbres.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_4\"><sup id=\"Num.9.4\" class=\"v4_9_4\">4<\/sup>Mand\u00f3, pues, Mois\u00e9s a los israelitas que celebraran la Pascua; <\/span><span class=\"v4_9_5\"><sup id=\"Num.9.5\" class=\"v4_9_5\">5<\/sup>y as\u00ed lo hicieron ellos el d\u00eda catorce del primer mes, al anochecer, en el desierto de Sina\u00ed. Tal como el Se\u00f1or hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s, as\u00ed procedieron los israelitas. <\/span><span class=\"v4_9_6\"><sup id=\"Num.9.6\" class=\"v4_9_6\">6<\/sup>Pero hubo algunos que estaban impuros por haber tocado un cad\u00e1ver, y no pudieron celebrar la Pascua aquel d\u00eda. Los afectados se presentaron aquel mismo d\u00eda a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n <\/span><span class=\"v4_9_7\"><sup id=\"Num.9.7\" class=\"v4_9_7\">7<\/sup>y les dijeron:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_7\">\u2014 Es verdad que nosotros estamos impuros por haber tocado un cad\u00e1ver, pero \u00bfpor qu\u00e9 se nos va a privar de presentar la ofrenda al Se\u00f1or a su tiempo como los dem\u00e1s israelitas?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_8\"><sup id=\"Num.9.8\" class=\"v4_9_8\">8<\/sup>Mois\u00e9s les respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_8\">\u2014 Esperen y d\u00e9jenme conocer lo que dispone el Se\u00f1or acerca de ustedes.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_9\"><sup id=\"Num.9.9\" class=\"v4_9_9\">9<\/sup>Y el Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_10\"><sup id=\"Num.9.10\" class=\"v4_9_10\">10<\/sup>\u2014 Dir\u00edgete a los israelitas y diles: Cuando alguno de ustedes o de sus descendientes est\u00e9 impuro por haber tocado un cad\u00e1ver o se encuentre lejos haciendo un viaje, si quiere celebrar la Pascua en honor del Se\u00f1or, <\/span><span class=\"v4_9_11\"><sup id=\"Num.9.11\" class=\"v4_9_11\">11<\/sup>la celebrar\u00e1 el d\u00eda catorce del segundo mes, al anochecer. La comer\u00e1n con panes sin levadura y hierbas amargas; <\/span><span class=\"v4_9_12\"><sup id=\"Num.9.12\" class=\"v4_9_12\">12<\/sup>no dejar\u00e1n nada del animal sacrificado para el d\u00eda siguiente ni quebrar\u00e1n uno solo de sus huesos. Se ajustar\u00e1n estrictamente en todo al ritual de la Pascua. <\/span><span class=\"v4_9_13\"><sup id=\"Num.9.13\" class=\"v4_9_13\">13<\/sup>Pero si alguien que est\u00e1 en estado de pureza y no se encuentra de viaje reh\u00fasa celebrar la Pascua, tal persona ser\u00e1 extirpada de su pueblo. Por no haber presentado a su debido tiempo la ofrenda en honor del Se\u00f1or, cargar\u00e1 con las consecuencias de su pecado. <\/span><span class=\"v4_9_14\"><sup id=\"Num.9.14\" class=\"v4_9_14\">14<\/sup>Y cuando el extranjero que reside entre ustedes, quiera celebrar la Pascua en honor del Se\u00f1or, deber\u00e1 hacerlo conforme a las normas rituales de la Pascua. Tendr\u00e1n un mismo rito tanto para el extranjero como para el ciudadano del pa\u00eds.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La nube de fuego<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v4_9_15\"><sup id=\"Num.9.15\" class=\"v4_9_15\">15<\/sup>El d\u00eda que fue erigida la Morada, es decir, la Tienda del testimonio, la nube cubri\u00f3 la Morada. Desde el anochecer hasta la ma\u00f1ana, la nube que cubr\u00eda la Morada ten\u00eda una apariencia de fuego. <\/span><span class=\"v4_9_16\"><sup id=\"Num.9.16\" class=\"v4_9_16\">16<\/sup>As\u00ed suced\u00eda permanentemente: la nube cubr\u00eda la Morada durante el d\u00eda mientras que por la noche parec\u00eda como un fuego. <\/span><span class=\"v4_9_17\"><sup id=\"Num.9.17\" class=\"v4_9_17\">17<\/sup>Cuando se alzaba la nube por encima de la Tienda, los israelitas part\u00edan; y en el lugar donde la nube se deten\u00eda, all\u00ed acampaban los israelitas. <\/span><span class=\"v4_9_18\"><sup id=\"Num.9.18\" class=\"v4_9_18\">18<\/sup>A la se\u00f1al del Se\u00f1or los israelitas part\u00edan, y a la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban; permanec\u00edan acampados todo el tiempo que la nube permanec\u00eda sobre la Morada. <\/span><span class=\"v4_9_19\"><sup id=\"Num.9.19\" class=\"v4_9_19\">19<\/sup>Cuando la nube permanec\u00eda sobre la Morada durante mucho tiempo, los israelitas obedec\u00edan el mandato del Se\u00f1or y no part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_20\"><sup id=\"Num.9.20\" class=\"v4_9_20\">20<\/sup>Si s\u00f3lo permanec\u00eda sobre la Morada unos pocos d\u00edas, igualmente a la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban, y a la se\u00f1al del Se\u00f1or part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_21\"><sup id=\"Num.9.21\" class=\"v4_9_21\">21<\/sup>A veces la nube permanec\u00eda s\u00f3lo desde el anochecer hasta la ma\u00f1ana; en tal caso los israelitas part\u00edan tan pronto como la nube se levantaba por la ma\u00f1ana. Fuera de d\u00eda o de noche, cuando la nube se levantaba, ellos part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_22\"><sup id=\"Num.9.22\" class=\"v4_9_22\">22<\/sup>Daba lo mismo que fueran dos d\u00edas, un mes o un a\u00f1o; mientras la nube permanec\u00eda sobre la Morada, los israelitas permanec\u00edan acampados y no se mov\u00edan; solamente cuando la nube se levantaba, ellos part\u00edan. <\/span><span class=\"v4_9_23\"><sup id=\"Num.9.23\" class=\"v4_9_23\">23<\/sup>A la se\u00f1al del Se\u00f1or acampaban y a la se\u00f1al del Se\u00f1or part\u00edan, obedeciendo as\u00ed la se\u00f1al del Se\u00f1or, tal como el Se\u00f1or lo hab\u00eda mandado por medio de Mois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"9","id":"spa-BHTI:Num.9","osis_end":"spa-BHTI:Num.9.23","order":"4009","link":"spa-BHTI\/Num\/9","display":"N\u00daMEROS 9","book":{"version_id":"173","name":"N\u00daMEROS","abbr":"Num","ord":"4","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:Num","osis_end":"spa-BHTI:Num.36.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Num.8","nextChapterId":"spa-BHTI:Num.10","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}