{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.7\" class=\"chapter\">\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_1\"><sup id=\"2Cor.7.1\" class=\"v47_7_1\">1<\/sup>Tales son, queridos m\u00edos, las promesas que tenemos. Purifiqu\u00e9monos, pues, de todo cuanto contamine el cuerpo o el esp\u00edritu y realicemos plenamente nuestra consagraci\u00f3n viviendo en el respeto a Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_2\"><sup id=\"2Cor.7.2\" class=\"v47_7_2\">2<\/sup>Ac\u00f3jannos en sus corazones. A nadie agraviamos, a nadie arruinamos, a nadie explotamos. <\/span><span class=\"v47_7_3\"><sup id=\"2Cor.7.3\" class=\"v47_7_3\">3<\/sup>Y con esto no pretendo recriminarlos, pues ya les he dicho que, en vida o en muerte, los llevo en el coraz\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_7_4\"><sup id=\"2Cor.7.4\" class=\"v47_7_4\">4<\/sup>Tengo puesta en ustedes toda mi confianza y es tanto el orgullo que siento por ustedes, que estoy rebosante de \u00e1nimo y de alegr\u00eda a pesar de todas las penalidades.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Alegr\u00eda de Pablo por la nueva actitud de los corintios<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_5\"><sup id=\"2Cor.7.5\" class=\"v47_7_5\">5<\/sup>Cuando llegu\u00e9 a Macedonia tampoco pude disfrutar del m\u00e1s m\u00ednimo sosiego; las tribulaciones me acosaban por doquier: por fuera los conflictos, por dentro el miedo. <\/span><span class=\"v47_7_6\"><sup id=\"2Cor.7.6\" class=\"v47_7_6\">6<\/sup>Pero Dios, que conforta a los humildes, me reanim\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed con la presencia de Tito. <\/span><span class=\"v47_7_7\"><sup id=\"2Cor.7.7\" class=\"v47_7_7\">7<\/sup>Y no fue s\u00f3lo su presencia, fue sobre todo el conocer c\u00f3mo ustedes le hab\u00edan animado y reconfortado. \u00c9l me habl\u00f3 de la a\u00f1oranza de ustedes por verme, del arrepentimiento, de la preocupaci\u00f3n que ustedes tienen por m\u00ed. Esto me hizo todav\u00eda m\u00e1s feliz.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_8\"><sup id=\"2Cor.7.8\" class=\"v47_7_8\">8<\/sup>No me pesa haberles causado tristeza con mi carta. Hubo, s\u00ed, un momento en que lo sent\u00ed, al darme cuenta de que aquella carta los entristeci\u00f3, aunque s\u00f3lo fuera por breve tiempo. <\/span><span class=\"v47_7_9\"><sup id=\"2Cor.7.9\" class=\"v47_7_9\">9<\/sup>Pero ahora me alegro, no de haberlos entristecido, sino de que esa tristeza haya servido para que ustedes cambien de actitud. Como fue una tristeza querida por Dios, ning\u00fan da\u00f1o han recibido de nosotros. <\/span><span class=\"v47_7_10\"><sup id=\"2Cor.7.10\" class=\"v47_7_10\">10<\/sup>Y es que si la tristeza est\u00e1 en conformidad con la voluntad de Dios, produce un saludable cambio de actitud del que no hay que lamentarse; en cambio, la tristeza producida por el mundo ocasiona la muerte. <\/span><span class=\"v47_7_11\"><sup id=\"2Cor.7.11\" class=\"v47_7_11\">11<\/sup>F\u00edjense, en efecto, en los frutos que esa tristeza conforme a la voluntad de Dios ha producido en ustedes: \u00a1Qu\u00e9 forma de preocuparse, de presentar excusas, de sentirse indignados por lo sucedido, y al mismo tiempo, asustados! \u00a1Qu\u00e9 a\u00f1oranza por verme, qu\u00e9 inter\u00e9s por resolver el asunto, qu\u00e9 impaciencia por hacer justicia! Han demostrado, hasta donde es posible, que no son culpables de lo sucedido. <\/span><span class=\"v47_7_12\"><sup id=\"2Cor.7.12\" class=\"v47_7_12\">12<\/sup>Si, pues, les escrib\u00ed aquella carta, no fue tanto por el que caus\u00f3 la ofensa o por el que la recibi\u00f3, cuanto por brindarles la oportunidad de descubrir, por ustedes mismos y en presencia de Dios, hasta d\u00f3nde llegaba el inter\u00e9s que sienten por m\u00ed.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_7_13\"><sup id=\"2Cor.7.13\" class=\"v47_7_13\">13<\/sup>Esto es lo que me ha llenado de consuelo. Pero mucho m\u00e1s que mi propio consuelo, lo que me hace rebosar de alegr\u00eda es ver a Tito \u00edntimamente contento y reconfortado por el trato recibido de todos ustedes. <\/span><span class=\"v47_7_14\"><sup id=\"2Cor.7.14\" class=\"v47_7_14\">14<\/sup>Le dije que estaba orgulloso de ustedes y no me han dejado en mal lugar; al contrario, lo mismo que no me priv\u00e9 de decirles toda la verdad, tambi\u00e9n los elogios que hice a Tito con respecto a ustedes, han resultado verdaderos. <\/span><span class=\"v47_7_15\"><sup id=\"2Cor.7.15\" class=\"v47_7_15\">15<\/sup>Cada vez que recuerda el profundo respeto con que lo acogieron y la atenci\u00f3n que todos le prestaron, crece m\u00e1s y m\u00e1s el cari\u00f1o que les tiene. <\/span><span class=\"v47_7_16\"><sup id=\"2Cor.7.16\" class=\"v47_7_16\">16<\/sup>\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda para m\u00ed poder contar siempre con ustedes!<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"7","id":"spa-BHTI:2Cor.7","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.7.16","order":"56007","link":"spa-BHTI\/2Cor\/7","display":"2 CORINTIOS 7","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.6","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.8","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.8\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">III.\u2014 COLECTA A FAVOR DE LOS CREYENTES DE JUDEA (8\u20149)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Invitaci\u00f3n a dar generosamente<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_1\"><sup id=\"2Cor.8.1\" class=\"v47_8_1\">1<\/sup>Queremos, hermanos, que tengan informaci\u00f3n sobre la colecta que por inspiraci\u00f3n de Dios ha tenido lugar en las iglesias de Macedonia. <\/span><span class=\"v47_8_2\"><sup id=\"2Cor.8.2\" class=\"v47_8_2\">2<\/sup>Porque, a pesar de las muchas tribulaciones que han soportado, su alegr\u00eda es tanta que han convertido su extrema pobreza en derroche de generosidad. <\/span><span class=\"v47_8_3\"><sup id=\"2Cor.8.3\" class=\"v47_8_3\">3<\/sup>Testigo soy de que han dado espont\u00e1neamente lo que pod\u00edan, e incluso m\u00e1s de lo que pod\u00edan. <\/span><span class=\"v47_8_4\"><sup id=\"2Cor.8.4\" class=\"v47_8_4\">4<\/sup>Con la mayor insistencia nos rogaban que les permiti\u00e9ramos colaborar en la colecta y en la ayuda a los hermanos. <\/span><span class=\"v47_8_5\"><sup id=\"2Cor.8.5\" class=\"v47_8_5\">5<\/sup>Y m\u00e1s all\u00e1 de nuestras expectativas, ellos mismos se ofrecieron a s\u00ed mismos, primero al Se\u00f1or y luego a nosotros, ya que esta era la voluntad de Dios.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_6\"><sup id=\"2Cor.8.6\" class=\"v47_8_6\">6<\/sup>En vista de ello, hemos pedido a Tito que lleve a feliz t\u00e9rmino entre ustedes esa colecta, ya que \u00e9l la comenz\u00f3. <\/span><span class=\"v47_8_7\"><sup id=\"2Cor.8.7\" class=\"v47_8_7\">7<\/sup>Ustedes destacan en todo: en fe, en elocuencia, en conocimiento, en entusiasmo y en el cari\u00f1o que nos profesan; pues a ver si destacan tambi\u00e9n en lo que se refiere a la colecta. <\/span><span class=\"v47_8_8\"><sup id=\"2Cor.8.8\" class=\"v47_8_8\">8<\/sup>No se trata de ninguna imposici\u00f3n, sino que, a la vista del entusiasmo de los dem\u00e1s, quiero comprobar la autenticidad del amor que ustedes profesan tener.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_9\"><sup id=\"2Cor.8.9\" class=\"v47_8_9\">9<\/sup>Ya conocen cu\u00e1l fue la generosidad de nuestro Se\u00f1or Jesucristo: siendo rico como era, se hizo pobre por ustedes para enriquecerlos con su pobreza. <\/span><span class=\"v47_8_10\"><sup id=\"2Cor.8.10\" class=\"v47_8_10\">10<\/sup>Y es mi opini\u00f3n al respecto que, si el a\u00f1o pasado tomaron ustedes la iniciativa no s\u00f3lo para realizar la colecta, sino incluso para proyectarla, <\/span><span class=\"v47_8_11\"><sup id=\"2Cor.8.11\" class=\"v47_8_11\">11<\/sup>la lleven ahora a feliz t\u00e9rmino. As\u00ed su entusiasmo al proyectarla se corresponder\u00e1 con su realizaci\u00f3n pr\u00e1ctica, de acuerdo con las posibilidades de cada uno. <\/span><span class=\"v47_8_12\"><sup id=\"2Cor.8.12\" class=\"v47_8_12\">12<\/sup>Si la disposici\u00f3n es buena, a nadie se le piden imposibles; lo que d\u00e9 es bien recibido. <\/span><span class=\"v47_8_13\"><sup id=\"2Cor.8.13\" class=\"v47_8_13\">13<\/sup>Porque tampoco se trata de que ustedes pasen estrecheces para que otros vivan holgadamente; se trata de atenerse a un criterio de equidad: <\/span><span class=\"v47_8_14\"><sup id=\"2Cor.8.14\" class=\"v47_8_14\">14<\/sup>que en este momento la abundancia de que ustedes gozan remedie su necesidad, para que la abundancia de ellos remedie en su d\u00eda la necesidad de ustedes. De este modo reinar\u00e1 la igualdad, <\/span><span class=\"v47_8_15\"><sup id=\"2Cor.8.15\" class=\"v47_8_15\">15<\/sup>como dice la Escritura: <span class=\"it\">A quien recog\u00eda mucho, no le sobraba; y a quien recog\u00eda poco, tampoco le faltaba.<\/span><\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los enviados de Pablo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_16\"><sup id=\"2Cor.8.16\" class=\"v47_8_16\">16<\/sup>Doy gracias a Dios por haber hecho que Tito comparta mi preocupaci\u00f3n por ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_17\"><sup id=\"2Cor.8.17\" class=\"v47_8_17\">17<\/sup>Apenas recibi\u00f3 la invitaci\u00f3n, le falt\u00f3 tiempo para ponerse espont\u00e1neamente en camino hacia all\u00e1. <\/span><span class=\"v47_8_18\"><sup id=\"2Cor.8.18\" class=\"v47_8_18\">18<\/sup>Con \u00e9l env\u00edo a ese hermano a quien todas las iglesias alaban por su servicio al anuncio del mensaje evang\u00e9lico; <\/span><span class=\"v47_8_19\"><sup id=\"2Cor.8.19\" class=\"v47_8_19\">19<\/sup>es m\u00e1s, ha sido incluso designado por las propias iglesias, para que me acompa\u00f1e a llevar esta colecta, de cuya administraci\u00f3n me he hecho cargo para gloria del Se\u00f1or y en prueba de mi buena disposici\u00f3n. <\/span><span class=\"v47_8_20\"><sup id=\"2Cor.8.20\" class=\"v47_8_20\">20<\/sup>Evito as\u00ed toda posible cr\u00edtica que pudiera ocasionarme la administraci\u00f3n de tan crecida suma, <\/span><span class=\"v47_8_21\"><sup id=\"2Cor.8.21\" class=\"v47_8_21\">21<\/sup>ya que quiero hacer las cosas con toda honradez, no s\u00f3lo a los ojos de Dios, sino tambi\u00e9n a los ojos de la gente.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_8_22\"><sup id=\"2Cor.8.22\" class=\"v47_8_22\">22<\/sup>Env\u00edo tambi\u00e9n con ellos a otro hermano nuestro, cuya solicitud he tenido ocasi\u00f3n de comprobar muchas veces y en diversas circunstancias; ahora, incluso, se muestra mucho m\u00e1s sol\u00edcito al fiarse plenamente de ustedes. <\/span><span class=\"v47_8_23\"><sup id=\"2Cor.8.23\" class=\"v47_8_23\">23<\/sup>Tito, ya lo saben, es compa\u00f1ero m\u00edo y colabora conmigo en favor de ustedes; los otros hermanos nuestros son delegados de las iglesias y gloria de Cristo. <\/span><span class=\"v47_8_24\"><sup id=\"2Cor.8.24\" class=\"v47_8_24\">24<\/sup>As\u00ed que denles pruebas de su amor y de que tengo raz\u00f3n para estar orgulloso de ustedes ante las dem\u00e1s iglesias.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"8","id":"spa-BHTI:2Cor.8","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.8.24","order":"56008","link":"spa-BHTI\/2Cor\/8","display":"2 CORINTIOS 8","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.7","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.9","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"2Cor.6\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">La dif\u00edcil tarea apost\u00f3lica<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_1\"><sup id=\"2Cor.6.1\" class=\"v47_6_1\">1<\/sup>Puesto que somos colaboradores de Dios, les exhortamos a que no echen a perder su gracia. <\/span><span class=\"v47_6_2\"><sup id=\"2Cor.6.2\" class=\"v47_6_2\">2<\/sup>Es Dios mismo quien dice:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_2\"><span class=\"qt\">Tengo un tiempo propicio para escucharte,<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_2\"><span class=\"qt\">un d\u00eda en que acudir\u00e9 en tu ayuda para salvarte.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_2\">Pues bien, este es el tiempo propicio, este es el d\u00eda de la salvaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_3\"><sup id=\"2Cor.6.3\" class=\"v47_6_3\">3<\/sup>En cuanto a nosotros, procuramos no dar a nadie motivos para desacreditar nuestro ministerio. <\/span><span class=\"v47_6_4\"><sup id=\"2Cor.6.4\" class=\"v47_6_4\">4<\/sup>Al contrario, en todo momento nos hemos comportado como servidores de Dios. Es mucho lo que hemos debido soportar: sufrimientos, dificultades, estrecheces,<\/span><span class=\"v47_6_5\"><sup id=\"2Cor.6.5\" class=\"v47_6_5\">5<\/sup>golpes, prisiones, tumultos, trabajos agotadores, noches sin dormir y d\u00edas sin comer. <\/span><span class=\"v47_6_6\"><sup id=\"2Cor.6.6\" class=\"v47_6_6\">6<\/sup>A\u00f1\u00e1dase nuestra limpieza de vida, nuestro conocimiento de Dios, nuestra entereza de \u00e1nimo, nuestra bondad; y tambi\u00e9n la acci\u00f3n del Esp\u00edritu, nuestro amor sin doblez, <\/span><span class=\"v47_6_7\"><sup id=\"2Cor.6.7\" class=\"v47_6_7\">7<\/sup>la verdad que anunciamos y el poder de Dios. Tanto para atacar como para defendernos, empu\u00f1amos las armas que nos proporciona la fuerza salvadora de Dios. <\/span><span class=\"v47_6_8\"><sup id=\"2Cor.6.8\" class=\"v47_6_8\">8<\/sup>Unos nos ensalzan y otros nos desprecian; unos nos difaman y otros nos alaban: nos consideran impostores, siendo as\u00ed que proclamamos la verdad; <\/span><span class=\"v47_6_9\"><sup id=\"2Cor.6.9\" class=\"v47_6_9\">9<\/sup>nos ponen en trance de muerte, pero seguimos con vida; nos castigan, pero sin que la muerte nos alcance. <\/span><span class=\"v47_6_10\"><sup id=\"2Cor.6.10\" class=\"v47_6_10\">10<\/sup>Nos imaginan tristes, y estamos siempre alegres; parecemos pobres, y enriquecemos a muchos; damos la impresi\u00f3n de no tener nada, y lo tenemos todo.<\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_11\"><sup id=\"2Cor.6.11\" class=\"v47_6_11\">11<\/sup>Acabo de desahogarme con ustedes, corintios, y es como si el coraz\u00f3n se me hubiera ensanchado. <\/span><span class=\"v47_6_12\"><sup id=\"2Cor.6.12\" class=\"v47_6_12\">12<\/sup>No ha sido mezquino mi amor; el de ustedes, en cambio, s\u00ed lo ha sido. <\/span><span class=\"v47_6_13\"><sup id=\"2Cor.6.13\" class=\"v47_6_13\">13<\/sup>Ensanchen tambi\u00e9n su coraz\u00f3n \u2014como a hijos se lo pido\u2014 y correspondan a mi amor.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Los cristianos, templos de Dios vivo<\/h3>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_14\"><sup id=\"2Cor.6.14\" class=\"v47_6_14\">14<\/sup>No se asocien con los incr\u00e9dulos formando una pareja desigual. \u00bfAcaso tiene algo que ver la rectitud con la maldad? \u00bfTienen algo en com\u00fan la luz y las tinieblas? <\/span><span class=\"v47_6_15\"><sup id=\"2Cor.6.15\" class=\"v47_6_15\">15<\/sup>\u00bfQu\u00e9 acuerdo puede haber entre Cristo y Satan\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n entre el creyente y el incr\u00e9dulo? <\/span><span class=\"v47_6_16\"><sup id=\"2Cor.6.16\" class=\"v47_6_16\">16<\/sup>\u00bfPuede haber algo en com\u00fan entre el templo de Dios y los \u00eddolos? Pues nosotros somos templos de Dios viviente. As\u00ed lo ha dicho Dios mismo:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_16\"><span class=\"qt\">Habitar\u00e9 y caminar\u00e9 en medio de ellos;<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_16\"><span class=\"qt\">yo ser\u00e9 su Dios y ellos ser\u00e1n mi pueblo.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"m\"><span class=\"v47_6_17\"><sup id=\"2Cor.6.17\" class=\"v47_6_17\">17<\/sup>Por tanto:<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">Salgan de entre esas gentes<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">y ap\u00e1rtense de ellas, \u2014dice el Se\u00f1or\u2014.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_17\"><span class=\"qt\">No toquen cosa impura, y yo los acoger\u00e9.<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><sup id=\"2Cor.6.18\" class=\"v47_6_18\">18<\/sup><span class=\"qt\">Ser\u00e9 padre para ustedes<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><span class=\"qt\">y ustedes ser\u00e1n mis hijos<\/span> e hijas,<\/span><\/p>\n<p class=\"q\"><span class=\"v47_6_18\"><span class=\"qt\">\u2014dice el Se\u00f1or todopoderoso\u2014.<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"6","id":"spa-BHTI:2Cor.6","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.6.18","order":"56006","link":"spa-BHTI\/2Cor\/6","display":"2 CORINTIOS 6","book":{"version_id":"173","name":"2 CORINTIOS","abbr":"2Cor","ord":"56","book_group_id":"0","testament":"NT","id":"spa-BHTI:2Cor","osis_end":"spa-BHTI:2Cor.13.13"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:2Cor.5","nextChapterId":"spa-BHTI:2Cor.7","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}