{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.2\" class=\"chapter\">\n<h3 class=\"s1\">Buscando una reina<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_1\"><sup id=\"AddEsth.2.1\" class=\"v75_2_1\">1<\/sup>Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo, el rey Asuero, con el \u00e1nimo ya calmado, pens\u00f3 en Vasti, en lo que esta hab\u00eda hecho y en lo que se hab\u00eda decretado contra ella. <\/span><span class=\"v75_2_2\"><sup id=\"AddEsth.2.2\" class=\"v75_2_2\">2<\/sup>Entonces los consejeros del rey le hicieron esta propuesta:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_2\">\u2014 Estar\u00eda bien buscar para el rey muchachas v\u00edrgenes y hermosas. <\/span><span class=\"v75_2_3\"><sup id=\"AddEsth.2.3\" class=\"v75_2_3\">3<\/sup>El rey puede nombrar delegados en cada una de las provincias de su reino, con el encargo de reunir a todas esas j\u00f3venes v\u00edrgenes y hermosas en el har\u00e9n de la ciudadela de Susa; luego ser\u00e1n puestas al cuidado de Hegeo, el eunuco real, guardi\u00e1n del har\u00e9n, quien les proporcionar\u00e1 cosm\u00e9ticos. <\/span><span class=\"v75_2_4\"><sup id=\"AddEsth.2.4\" class=\"v75_2_4\">4<\/sup>La muchacha que m\u00e1s agrade al rey puede ocupar el puesto de Vasti.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_4\">La propuesta agrad\u00f3 al rey, y se llev\u00f3 a cabo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_5\"><sup id=\"AddEsth.2.5\" class=\"v75_2_5\">5<\/sup>En la ciudadela de Susa viv\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr y descendiente de Sime\u00ed y de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn. <\/span><span class=\"v75_2_6\"><sup id=\"AddEsth.2.6\" class=\"v75_2_6\">6<\/sup>Era uno de los muchos que el rey Nabucodonosor de Babilonia hab\u00eda llevado cautivos de Jerusal\u00e9n, junto con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v75_2_7\"><sup id=\"AddEsth.2.7\" class=\"v75_2_7\">7<\/sup>Mardoqueo ten\u00eda a su cargo a una prima, hu\u00e9rfana de padre y madre, llamada Hadas\u00e1 \u2014es decir, Ester\u2014. Al morir sus padres, Mardoqueo la hab\u00eda adoptado como hija suya. La joven era hermosa y atractiva.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_8\"><sup id=\"AddEsth.2.8\" class=\"v75_2_8\">8<\/sup>Cuando se promulgaron la orden y el edicto del rey, muchas j\u00f3venes fueron reunidas en la ciudadela de Susa y puestas al cuidado de Hegeo. Ester tambi\u00e9n fue llevada al palacio real y confiada a Hegeo, guardi\u00e1n de las mujeres. <\/span><span class=\"v75_2_9\"><sup id=\"AddEsth.2.9\" class=\"v75_2_9\">9<\/sup>La joven agrad\u00f3 mucho a Hegeo y se gan\u00f3 su favor, por lo que pronto le proporcion\u00f3 cremas de belleza y alimentos, y puso a su disposici\u00f3n siete doncellas escogidas de lo mejor de la corte real, traslad\u00e1ndola junto con las doncellas al mejor lugar del har\u00e9n.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_10\"><sup id=\"AddEsth.2.10\" class=\"v75_2_10\">10<\/sup>Ester, siguiendo el consejo que Mardoqueo le hab\u00eda dado, no quiso revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda. <\/span><span class=\"v75_2_11\"><sup id=\"AddEsth.2.11\" class=\"v75_2_11\">11<\/sup>Cada d\u00eda, Mardoqueo paseaba frente al patio del har\u00e9n para saber c\u00f3mo le iba a Ester y c\u00f3mo la trataban.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_12\"><sup id=\"AddEsth.2.12\" class=\"v75_2_12\">12<\/sup>Ahora bien, seg\u00fan la costumbre del har\u00e9n, para poder presentarse ante el rey Asuero, cada muchacha deb\u00eda completar un tratamiento de belleza de doce meses. En los primeros seis meses el tratamiento se realizaba con aceite de mirra, y los seis meses restantes con b\u00e1lsamos y otros cosm\u00e9ticos femeninos. <\/span><span class=\"v75_2_13\"><sup id=\"AddEsth.2.13\" class=\"v75_2_13\">13<\/sup>Al finalizar, la muchacha ya estaba lista para presentarse ante el rey; al tal efecto, se le permit\u00eda llevar consigo del har\u00e9n al palacio real todo lo que quisiera. <\/span><span class=\"v75_2_14\"><sup id=\"AddEsth.2.14\" class=\"v75_2_14\">14<\/sup>Iba al palacio real por la noche y, a la ma\u00f1ana siguiente, se la trasladaba a un segundo har\u00e9n, en donde quedaba al cuidado de Saasgaz, el eunuco real encargado de las concubinas. Y no volv\u00eda a presentarse ante el rey, a no ser que \u00e9l la deseara y la mandara llamar expresamente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_15\"><sup id=\"AddEsth.2.15\" class=\"v75_2_15\">15<\/sup>Cuando a Ester, la joven que Mardoqueo hab\u00eda adoptado y que era hija de su t\u00edo Abijail, le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, ella no pidi\u00f3 nada fuera de lo aconsejado por Hegeo, eunuco real, guardi\u00e1n del har\u00e9n. Ester cautivaba a todo aquel que la ve\u00eda. <\/span><span class=\"v75_2_16\"><sup id=\"AddEsth.2.16\" class=\"v75_2_16\">16<\/sup>Llevaron, pues, a Ester al palacio real para presentarla ante el rey Asuero, en el d\u00e9cimo mes, es decir, el mes de T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado. <\/span><span class=\"v75_2_17\"><sup id=\"AddEsth.2.17\" class=\"v75_2_17\">17<\/sup>Le gust\u00f3 Ester al rey m\u00e1s que las otras mujeres, y ella se gan\u00f3 su cari\u00f1o y su afecto m\u00e1s que todas las dem\u00e1s muchachas hasta el punto que el rey la coron\u00f3 y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti. <\/span><span class=\"v75_2_18\"><sup id=\"AddEsth.2.18\" class=\"v75_2_18\">18<\/sup>Despu\u00e9s, en honor de Ester, el rey ofreci\u00f3 un gran banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios; rebaj\u00f3 los impuestos a las provincias y reparti\u00f3 regalos, como corresponde a un rey generoso.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mardoqueo descubre un complot contra el rey<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_19\"><sup id=\"AddEsth.2.19\" class=\"v75_2_19\">19<\/sup>Cuando Ester pas\u00f3 al segundo har\u00e9n con las otras j\u00f3venes, Mardoqueo se hallaba sentado a la puerta del palacio real. <\/span><span class=\"v75_2_20\"><sup id=\"AddEsth.2.20\" class=\"v75_2_20\">20<\/sup>Ester segu\u00eda sin revelar cu\u00e1l era su raza ni a qu\u00e9 familia pertenec\u00eda, siguiendo el consejo de Mardoqueo, pues ella segu\u00eda obedeci\u00e9ndole como cuando estaba bajo su tutela.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_2_21\"><sup id=\"AddEsth.2.21\" class=\"v75_2_21\">21<\/sup>Por aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del palacio real, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos de la guardia real que custodiaban la puerta, descontentos con el rey Asuero, planeaban un atentado contra \u00e9l. <\/span><span class=\"v75_2_22\"><sup id=\"AddEsth.2.22\" class=\"v75_2_22\">22<\/sup>Al enterarse Mardoqueo del plan, se lo hizo saber a Ester y esta se lo comunic\u00f3 al rey de parte de Mardoqueo. <\/span><span class=\"v75_2_23\"><sup id=\"AddEsth.2.23\" class=\"v75_2_23\">23<\/sup>El asunto fue investigado, y cuando se descubri\u00f3 que era cierto, los dos eunucos fueron ahorcados. De todo esto qued\u00f3 constancia al ser anotado, en presencia del rey, en las cr\u00f3nicas del reino.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"2","id":"spa-BHTI:AddEsth.2","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.2.23","order":"42002","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/2","display":"ESTER GRIEGO 2","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.1","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.3","nextChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.3\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">II.\u2014 PROYECTO DE AM\u00c1N PARA EXTERMINAR A LOS JUD\u00cdOS (3\u20145)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">Mardoqueo y Am\u00e1n<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_1\"><sup id=\"AddEsth.3.1\" class=\"v75_3_1\">1<\/sup>Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, el rey Asuero elev\u00f3 a un alto cargo a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, d\u00e1ndole preeminencia sobre el resto de los oficiales como \u00e9l. <\/span><span class=\"v75_3_2\"><sup id=\"AddEsth.3.2\" class=\"v75_3_2\">2<\/sup>A su paso, todos los servidores del palacio se arrodillaban e inclinaban la cabeza ante \u00e9l, porque as\u00ed lo hab\u00eda ordenado el rey. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_3\"><sup id=\"AddEsth.3.3\" class=\"v75_3_3\">3<\/sup>Entonces los guardias reales que custodiaban la puerta del palacio le preguntaron a Mardoqueo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_3\">\u2014 Y t\u00fa, \u00bfpor qu\u00e9 desobedeces el mandato real?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_4\"><sup id=\"AddEsth.3.4\" class=\"v75_3_4\">4<\/sup>Y como todos los d\u00edas le preguntaban lo mismo, y \u00e9l no les hac\u00eda caso, lo denunciaron a Am\u00e1n, para ver si val\u00edan sus excusas, pues les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo. <\/span><span class=\"v75_3_5\"><sup id=\"AddEsth.3.5\" class=\"v75_3_5\">5<\/sup>Al comprobar Am\u00e1n que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza a su paso, mont\u00f3 en c\u00f3lera. <\/span><span class=\"v75_3_6\"><sup id=\"AddEsth.3.6\" class=\"v75_3_6\">6<\/sup>Y al saber que Mardoqueo era jud\u00edo, decidi\u00f3 no solo castigarlo a \u00e9l, sino exterminar con \u00e9l a todos los de su raza, a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El decreto real contra los jud\u00edos<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_7\"><sup id=\"AddEsth.3.7\" class=\"v75_3_7\">7<\/sup>Para determinar el d\u00eda y el mes, se celebr\u00f3 ante Am\u00e1n en el primer mes, que es el mes de Nis\u00e1n, del a\u00f1o duod\u00e9cimo del reinado de Asuero, el sorteo llamado \u201cpur\u201d. Y la suerte cay\u00f3 en el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, el mes de Adar. <\/span><span class=\"v75_3_8\"><sup id=\"AddEsth.3.8\" class=\"v75_3_8\">8<\/sup>Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_8\">\u2014 Entre todos los pueblos que forman las provincias de tu imperio existe uno que vive separado y disperso; se rige por leyes diferentes a las de los otros pueblos y no obedece las leyes del rey. No creo que convenga al rey tolerarlos. <\/span><span class=\"v75_3_9\"><sup id=\"AddEsth.3.9\" class=\"v75_3_9\">9<\/sup>Por lo tanto, si al rey le parece bien, emita un decreto para exterminarlos, y yo contribuir\u00e9 con diez mil talentos de plata a la hacienda real para realizar esta labor.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_10\"><sup id=\"AddEsth.3.10\" class=\"v75_3_10\">10<\/sup>Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo y se lo dio a Am\u00e1n, hijo de Hamdat\u00e1, de la regi\u00f3n de Agag, enemigo de los jud\u00edos, <\/span><span class=\"v75_3_11\"><sup id=\"AddEsth.3.11\" class=\"v75_3_11\">11<\/sup>diciendo:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_11\">\u2014 Puedes quedarte con la plata, y haz con ese pueblo lo que mejor te parezca.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_12\"><sup id=\"AddEsth.3.12\" class=\"v75_3_12\">12<\/sup>El d\u00eda trece del mes primero fueron convocados los secretarios reales. Estos redactaron en la escritura de cada provincia y en la lengua de cada pueblo, todo lo que Am\u00e1n ordenaba a los s\u00e1trapas reales, a los gobernadores de cada una de las provincias y a los jefes de cada pueblo. Todo se escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo real. <\/span><span class=\"v75_3_13\"><sup id=\"AddEsth.3.13\" class=\"v75_3_13\">13<\/sup>Luego, los mensajeros llevaron estos documentos a todas las provincias del reino con la orden de destruir, matar y exterminar en un solo d\u00eda, el d\u00eda trece del duod\u00e9cimo mes, es decir el mes de Adar, a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, y de apoderarse de todos sus bienes.]<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Texto del decreto real<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13a\"><sup id=\"AddEsth.3.13a\" class=\"v75_3_13a\">13a<\/sup>Esta es la copia del decreto:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13a\">\u201cEl gran rey Artajerjes, a los gobernadores de las ciento veintisiete provincias que se extienden desde la India hasta Etiop\u00eda, y a los funcionarios que est\u00e1n a sus \u00f3rdenes:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13b\"><sup id=\"AddEsth.3.13b\" class=\"v75_3_13b\">13b<\/sup>Aun siendo como soy el rey de tantas naciones y soberano del mundo entero, no quiero que mi poder me llene de soberbia. Por el contrario, trato siempre de gobernar a mis s\u00fabditos con suavidad y clemencia, procurando que disfruten de una vida sosegada para que el reino prospere, y la paz, por la que todos suspiran, est\u00e9 asegurada hasta las \u00faltimas fronteras. <\/span><span class=\"v75_3_13c\"><sup id=\"AddEsth.3.13c\" class=\"v75_3_13c\">13c<\/sup>Habiendo consultado a mis consejeros de qu\u00e9 modo podr\u00eda esto lograrse, uno de ellos, llamado Am\u00e1n, que ocupa el segundo lugar en el reino y destaca sobre sus colegas por su prudencia y fidelidad, <\/span><span class=\"v75_3_13d\"><sup id=\"AddEsth.3.13d\" class=\"v75_3_13d\">13d<\/sup>nos manifest\u00f3 que, confundido entre los dem\u00e1s pueblos del mundo, hay uno cuyas leyes se oponen a las de cualquier otra naci\u00f3n: es un pueblo que desobedece los decretos reales y pone obst\u00e1culos a la buena marcha de nuestro irreprochable gobierno.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13e\"><sup id=\"AddEsth.3.13e\" class=\"v75_3_13e\">13e<\/sup>Hemos entendido que ese pueblo es el \u00fanico que est\u00e1 en contra de todo el mundo: tiene leyes extra\u00f1as, vive de forma diferente a los dem\u00e1s, se muestra hostil a nuestros intereses, desprecia nuestros decretos y, cometiendo los peores delitos, hace peligrar la estabilidad de nuestro gobierno. <\/span><span class=\"v75_3_13f\"><sup id=\"AddEsth.3.13f\" class=\"v75_3_13f\">13f<\/sup>Por tanto hemos decretado que todos los que Am\u00e1n, jefe de nuestro gobierno y segundo en el reino, los se\u00f1ale en sus cartas, mueran pasados a cuchillo. De este modo, sin piedad ni consideraci\u00f3n, ser\u00e1n todos exterminados junto con sus mujeres y sus hijos el d\u00eda catorce del mes duod\u00e9cimo \u2014el mes de Adar\u2014, del a\u00f1o en curso. <\/span><span class=\"v75_3_13g\"><sup id=\"AddEsth.3.13g\" class=\"v75_3_13g\">13g<\/sup>As\u00ed pues, en un solo d\u00eda, esos enemigos nuestros, de antes y de ahora, bajar\u00e1n con violencia al sepulcro, y nosotros podremos disfrutar de un imperio estable y tranquilo\u201d.<\/span><\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_13g\">[ <\/span><span class=\"v75_3_14\"><sup id=\"AddEsth.3.14\" class=\"v75_3_14\">14<\/sup>El texto de este edicto deb\u00eda ser promulgado como ley en todas las provincias y en todos los pueblos a fin de que estuvieran preparados para ese d\u00eda.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_3_15\"><sup id=\"AddEsth.3.15\" class=\"v75_3_15\">15<\/sup>Los mensajeros partieron de inmediato con la orden real. El edicto se hizo p\u00fablico tambi\u00e9n en la ciudadela de Susa. Y mientras el rey y Am\u00e1n se dedicaban a banquetear, en la ciudad de Susa reinaba la consternaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"3","id":"spa-BHTI:AddEsth.3","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.3.15","order":"42003","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/3","display":"ESTER GRIEGO 3","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.2","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.4","footnotes":[],"crossreferences":[]},"prevChapter":{"auditid":"0","label":"","text":"<div id=\"AddEsth.1\" class=\"chapter\">\n<h2 class=\"ms1\">I.\u2014 INTRODUCCI\u00d3N HIST\u00d3RICA (1\u20142)<\/h2>\n<h3 class=\"s1\">El sue\u00f1o de Mardoqueo<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_1a\"><sup id=\"AddEsth.1.1a\" class=\"v75_1_1a\">1a<\/sup>El segundo a\u00f1o del reinado de Artajerjes el Grande, el d\u00eda primero del mes de Nis\u00e1n, Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr, hijo de Seme\u00ed, hijo de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn, tuvo un sue\u00f1o. <\/span><span class=\"v75_1_1b\"><sup id=\"AddEsth.1.1b\" class=\"v75_1_1b\">1b<\/sup>Mardoqueo era un jud\u00edo que resid\u00eda en la ciudad de Susa, y que desempe\u00f1aba un cargo importante en el palacio real. <\/span><span class=\"v75_1_1c\"><sup id=\"AddEsth.1.1c\" class=\"v75_1_1c\">1c<\/sup>Era uno de los que Nabucodonosor, rey de Babilonia, hab\u00eda deportado de Jerusal\u00e9n con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1. <\/span><span class=\"v75_1_1d\"><sup id=\"AddEsth.1.1d\" class=\"v75_1_1d\">1d<\/sup>El sue\u00f1o de Mardoqueo fue as\u00ed: gritos y estruendos, truenos, terremotos y agitaci\u00f3n sobre la tierra. <\/span><span class=\"v75_1_1e\"><sup id=\"AddEsth.1.1e\" class=\"v75_1_1e\">1e<\/sup>Luego aparecieron dos enormes dragones que se dispon\u00edan a abalanzarse el uno contra el otro, y lanzaron un gran rugido. <\/span><span class=\"v75_1_1f\"><sup id=\"AddEsth.1.1f\" class=\"v75_1_1f\">1f<\/sup>Al o\u00edr aquel rugido, todas las naciones se prepararon para la guerra, prestas a luchar contra el pueblo de los justos. <\/span><span class=\"v75_1_1g\"><sup id=\"AddEsth.1.1g\" class=\"v75_1_1g\">1g<\/sup>Fue un d\u00eda de oscuridad, tinieblas, tribulaci\u00f3n y angustia, y de sufrimiento y gran agitaci\u00f3n sobre la tierra. <\/span><span class=\"v75_1_1h\"><sup id=\"AddEsth.1.1h\" class=\"v75_1_1h\">1h<\/sup>El pueblo de los justos se llen\u00f3 de turbaci\u00f3n: aterrorizados por su propia desgracia, se dispusieron a morir y clamaron a Dios. <\/span><span class=\"v75_1_1i\"><sup id=\"AddEsth.1.1i\" class=\"v75_1_1i\">1i<\/sup>De ese clamor, como de un peque\u00f1o manantial, brot\u00f3 un r\u00edo grande y caudaloso; <\/span><span class=\"v75_1_1j\"><sup id=\"AddEsth.1.1j\" class=\"v75_1_1j\">1j<\/sup>luego hubo una luz, sali\u00f3 el sol, y los humildes fueron exaltados y devoraron a los poderosos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_1k\"><sup id=\"AddEsth.1.1k\" class=\"v75_1_1k\">1k<\/sup>Cuando Mardoqueo se despert\u00f3 de aquel sue\u00f1o, comenz\u00f3 a reflexionar qu\u00e9 ser\u00eda lo que Dios hab\u00eda decidido hacer; y el sue\u00f1o no se apartaba de su mente, de modo que estuvo hasta la noche tratando de entender su sentido.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">Mardoqueo descubre una conjura<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_1l\"><sup id=\"AddEsth.1.1l\" class=\"v75_1_1l\">1l<\/sup>Mardoqueo, que viv\u00eda por aquel tiempo en palacio junto con Gabaz\u00e1 y Zarra, un par de eunucos del rey encargados de la vigilancia de la corte, <\/span><span class=\"v75_1_1m\"><sup id=\"AddEsth.1.1m\" class=\"v75_1_1m\">1m<\/sup>oy\u00f3 que ambos estaban tramando algo. Tratando de averiguar sus prop\u00f3sitos, entendi\u00f3 que preparaban un atentado contra el rey Artajerjes. Entonces se lo comunic\u00f3 al rey, <\/span><span class=\"v75_1_1n\"><sup id=\"AddEsth.1.1n\" class=\"v75_1_1n\">1n<\/sup>que orden\u00f3 arrestar a los dos eunucos, los cuales, despu\u00e9s de confesar sus intenciones, fueron ejecutados. <\/span><span class=\"v75_1_1o\"><sup id=\"AddEsth.1.1o\" class=\"v75_1_1o\">1o<\/sup>El rey mand\u00f3 que se consignaran estos hechos en los anales del reino, lo cual hizo tambi\u00e9n Mardoqueo. <\/span><span class=\"v75_1_1p\"><sup id=\"AddEsth.1.1p\" class=\"v75_1_1p\">1p<\/sup>Entonces concedi\u00f3 el rey a Mardoqueo un cargo en palacio, y adem\u00e1s le mostr\u00f3 su gratitud con diversos regalos. <\/span><span class=\"v75_1_1q\"><sup id=\"AddEsth.1.1q\" class=\"v75_1_1q\">1q<\/sup>Pero Am\u00e1n, hijo de Hamedata y descendiente de Agag, que gozaba de gran prestigio delante del rey, buscaba la manera de perjudicar a Mardoqueo y a su pueblo, a causa de lo ocurrido con los dos eunucos del rey.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">El banquete de Asuero<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_1q\">[ <\/span><span class=\"v75_1_1\"><sup id=\"AddEsth.1.1\" class=\"v75_1_1\">1<\/sup>Esta historia sucedi\u00f3 en los d\u00edas en que el reino de Asuero se extend\u00eda sobre ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, <\/span><span class=\"v75_1_2\"><sup id=\"AddEsth.1.2\" class=\"v75_1_2\">2<\/sup>y su trono real se hallaba establecido en la ciudadela de Susa.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_3\"><sup id=\"AddEsth.1.3\" class=\"v75_1_3\">3<\/sup>En el tercer a\u00f1o de su reinado ofreci\u00f3 un banquete a todos sus oficiales y altos funcionarios. Los jefes del ej\u00e9rcito de los Persas y los Medos, los nobles y los gobernadores de las provincias se dieron cita all\u00ed. <\/span><span class=\"v75_1_4\"><sup id=\"AddEsth.1.4\" class=\"v75_1_4\">4<\/sup>Durante muchos d\u00edas, m\u00e1s de ciento ochenta, hizo ostentaci\u00f3n de las riquezas de su reino y del magn\u00edfico esplendor de su grandeza.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_5\"><sup id=\"AddEsth.1.5\" class=\"v75_1_5\">5<\/sup>Pasado ese tiempo, el rey ofreci\u00f3 en el patio de los jardines reales un banquete de siete d\u00edas al que invit\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n, ricos y pobres por igual, que se hallaba en la ciudadela de Susa. <\/span><span class=\"v75_1_6\"><sup id=\"AddEsth.1.6\" class=\"v75_1_6\">6<\/sup>Cortinas blancas y violetas, atadas con cordones de lino blanco y p\u00farpura violeta a unos anillos de plata, pend\u00edan de columnas de m\u00e1rmol blanco; sobre un pavimento de mosaico realizado con malaquita, alabastro, n\u00e1car y m\u00e1rmoles de colores, hab\u00eda divanes de oro y plata. <\/span><span class=\"v75_1_7\"><sup id=\"AddEsth.1.7\" class=\"v75_1_7\">7<\/sup>En copas de oro de las m\u00e1s diversas formas se serv\u00eda el vino real, el cual corr\u00eda a raudales, como cab\u00eda esperar de la generosidad de un rey. <\/span><span class=\"v75_1_8\"><sup id=\"AddEsth.1.8\" class=\"v75_1_8\">8<\/sup>Todos los invitados pod\u00edan beber cuanto quisieran, pues los sirvientes hab\u00edan recibido la orden del rey de servir a cada cual lo que deseara. <\/span><span class=\"v75_1_9\"><sup id=\"AddEsth.1.9\" class=\"v75_1_9\">9<\/sup>Tambi\u00e9n la reina Vasti ofreci\u00f3 un banquete a las mujeres en el palacio del rey Asuero.<\/span><\/p>\n<h3 class=\"s1\">La reina Vasti cae en desgracia<\/h3>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_10\"><sup id=\"AddEsth.1.10\" class=\"v75_1_10\">10<\/sup>El s\u00e9ptimo d\u00eda, alegre por el vino, el rey orden\u00f3 a Maum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s \u2014los siete eunucos que serv\u00edan personalmente al rey\u2014, <\/span><span class=\"v75_1_11\"><sup id=\"AddEsth.1.11\" class=\"v75_1_11\">11<\/sup>que trajeran a su presencia a la reina Vasti, luciendo la corona real, para que el pueblo y los principales del reino pudieran admirar la belleza de la reina, pues era realmente hermosa. <\/span><span class=\"v75_1_12\"><sup id=\"AddEsth.1.12\" class=\"v75_1_12\">12<\/sup>Pero cuando los eunucos comunicaron a la reina Vasti la orden del rey, esta se neg\u00f3 a ir. El rey se enfureci\u00f3 much\u00edsimo, mont\u00f3 en c\u00f3lera, <\/span><span class=\"v75_1_13\"><sup id=\"AddEsth.1.13\" class=\"v75_1_13\">13<\/sup>y consult\u00f3 a los entendidos en leyes, porque era frecuente que los asuntos reales se trataran con los expertos en leyes y en derecho. <\/span><span class=\"v75_1_14\"><sup id=\"AddEsth.1.14\" class=\"v75_1_14\">14<\/sup>De ellos, los m\u00e1s allegados al rey eran Carsen\u00e1, Setar, Tarsis, Mares, Marsen\u00e1 y Mamuc\u00e1n, los siete altos oficiales de Persia y Media, que ocupaban los puestos m\u00e1s importantes del reino y formaban parte del consejo real. <\/span><span class=\"v75_1_15\"><sup id=\"AddEsth.1.15\" class=\"v75_1_15\">15<\/sup>El rey les pregunt\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_15\">\u2014 Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 ha de hacerse con la reina Vasti por haber desobedecido la orden del rey enviada a trav\u00e9s de los eunucos?<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_16\"><sup id=\"AddEsth.1.16\" class=\"v75_1_16\">16<\/sup>En presencia del rey y del consejo real, Mamuc\u00e1n respondi\u00f3:<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_16\">\u2014 La reina Vasti no ha ofendido tan solo al rey, sino tambi\u00e9n a todas las autoridades y a todos los s\u00fabditos de las provincias del rey Asuero. <\/span><span class=\"v75_1_17\"><sup id=\"AddEsth.1.17\" class=\"v75_1_17\">17<\/sup>Porque cuando las mujeres sepan lo que ha hecho la reina Vasti perder\u00e1n el respeto a sus maridos. Dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 venir a su presencia a la reina Vasti, y ella no acudi\u00f3\u201d. <\/span><span class=\"v75_1_18\"><sup id=\"AddEsth.1.18\" class=\"v75_1_18\">18<\/sup>Y a partir de hoy, cuando las mujeres de la nobleza de Persia y Media se enteren de la conducta de la reina, responder\u00e1n a los oficiales del rey del mismo modo; les faltar\u00e1n al respeto y habr\u00e1 problemas. <\/span><span class=\"v75_1_19\"><sup id=\"AddEsth.1.19\" class=\"v75_1_19\">19<\/sup>Por lo tanto, si le parece bien al rey, promulgue con car\u00e1cter irrevocable un decreto real que se inscriba en la legislaci\u00f3n de persas y medos en estos t\u00e9rminos: \u201cLa reina Vasti no podr\u00e1 presentarse nunca m\u00e1s ante el rey Asuero. Su t\u00edtulo de reina se conferir\u00e1 a otra mujer m\u00e1s digna que ella\u201d. <\/span><span class=\"v75_1_20\"><sup id=\"AddEsth.1.20\" class=\"v75_1_20\">20<\/sup>Cuando este decreto real sea conocido en todo tu vasto imperio, todas las mujeres respetar\u00e1n a sus maridos, independientemente de su condici\u00f3n social.<\/span><\/p>\n<p class=\"p\"><span class=\"v75_1_21\"><sup id=\"AddEsth.1.21\" class=\"v75_1_21\">21<\/sup>La propuesta agrad\u00f3 al rey y a sus oficiales; as\u00ed que el rey llev\u00f3 a cabo la sugerencia de Mamuc\u00e1n. <\/span><span class=\"v75_1_22\"><sup id=\"AddEsth.1.22\" class=\"v75_1_22\">22<\/sup>Envi\u00f3 cartas por todas las provincias del reino, a cada provincia seg\u00fan su escritura y a cada pueblo seg\u00fan su lengua, ordenando que el marido fuera el se\u00f1or de su casa y que en ella se hablara la lengua del marido.<\/span><\/p>\n<\/div>\n","chapter":"1","id":"spa-BHTI:AddEsth.1","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.1.22","order":"42001","link":"spa-BHTI\/AddEsth\/1","display":"ESTER GRIEGO 1","book":{"version_id":"173","name":"ESTER GRIEGO","abbr":"AddEsth","ord":"42","book_group_id":"0","testament":"OT","id":"spa-BHTI:AddEsth","osis_end":"spa-BHTI:AddEsth.10.3k"},"version":{"auditid":"0","display_abbreviation":"BHTI","version":"spa-BHTI","id":"spa-BHTI","name":"La Biblia Hispanoamericana (Traducci\u00f3n Interconfesional, versi\u00f3n hispanoamericana)","short_desc":null,"description":null,"active":1,"active_api":0,"listed":1,"orderindex":"99","lang":"spa","lang_code":"ISO 639-3","copyright":"<p>La Biblia Hispanoamericana (BHTI) Traducci&#243;n Interconfesional versi&#243;n hispanoamericana Copyright &#169; Sociedad B&#237;blica de Espa&#241;a, 2011 Utilizada con permiso<\/p>","contact_url":"http:\/\/sociedadbiblica.org","audio":"NONE","sections":[{"version_id":"spa-BHTI","id":"OT","name":"Old Testament"},{"version_id":"spa-BHTI","id":"NT","name":"New Testament"}]},"audio":null,"prevChapterId":"spa-BHTI:Jdt.16","nextChapterId":"spa-BHTI:AddEsth.2","footnotes":[],"crossreferences":[]},"footnotes":[],"crossreferences":[]}